<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]A CIDADE DOS LADRÕES[/p]
        [p]Parte história, parte jogo, este é um livro no qual VOCÊ se torna o herói.[/p]
        [p]O terror ronda a noite! Zanbar Bone e seus Cachorros da Lua sedentos de sangue, submetem à opressão
a próspera cidade de Silverton.[/p]
        [p]Você é um aventureiro, um guerreiro de aluguel, e os desesperados mercados de Silverton contratam
seus serviços. Sua missão o leva primeiramento às ruas escuras e sinuosas de Port Blacksand, em busca de
informações vitais, sem as quais, é impossivel derrotar o inimigo. Ladrões, vagabundos e criaturas da noite
estão à espera para emboscar algum viajante incauto. Depois, você enfrentará a parte mais assustadora da
aventura: atacar o próprio reduto do Príncipe da Noite, Zanbar Bone![/p]
        [p]Dois dados, um lápis e uma borracha são tudo o que você precisa para embarcar nesta aventura
emocionante e cheia de magia. Você decide os caminhos a seguir, e que perigos e criaturas vai enfrentar.[/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Criando seu personagem">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Habilidade[/span]: [span id="ffSkill"]jogue um dado e acrescente 6 a este número[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Energia[/span]: [span id="ffStamina"]jogue dois dados e some 12 ao número obtido[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Sorte[/span]: [span id="ffLuck"]jogue um dado e some 6 a este número[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p]Além disso, você pode levar uma garrafa com uma poção mágica que o ajudará na sua busca. Você pode escolher levar uma garrafa de qualquer uma das seguintes poções:
          [select id="ffDefaultPotion"]
              [option value="2001" selected="selected"]Uma Poção da Habilidade - recupera os pontos da HABILIDADE[/option]
              [option value="2002"]Uma Poção da Força - recupera os pontos da ENERGIA[/option]
              [option value="2003"]Uma Poção da Fortuna - recupera os pontos da SORTE e acrescenta 1 ponto à SORTE Inicial[/option]
          [/select]
        [/p]
        [button data-generator-button="ff"]Criar personagem[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Histórico">
    <text>
        [p]Você é um aventureiro em um mundo de monstros e magia, vivendo da rapidez de seu raciocínio e
habilidade com a espada. Você ganha seu ouro como um guerreiro de aluguel, geralmente
empregado por nobres e barões ricos em missões perigosas ou difíceis demais para os próprios
homens deles. Matar monstros e animais assombrosos na busca de algum tesouro fabuloso é coisa
do cotidiano para você. Sendo um espadachim experimentado e altamente treinado, você não
permite que nada se interponha em seu caminho nas suas missões. Seu sucesso nelas é sempre
garantido, e sua reputação se espalhou pelas terras do país. Sempre que você entra em uma aldeia
ou cidade, a notícia de sua chegada se propaga entre os cidadãos como fogo na floresta, já que
poucos deles tiveram antes a oportunidade de conhecer um matador de dragões.[/p]
        [p]Uma noite, depois de uma longa caminhada por terras selvagens, você chega a Silverton, que fica
na encruzilhada das principais estradas comerciais desta região. Grandes carroções de madeira
puxados por juntas de bois são vistos freqüentemente se deslocando com lentidão pela cidade,
carregados de ervas, especiarias, sedas, artigos de metal e comidas exóticas de terras distantes.[/p]
        [p]Com o passar dos anos, Silverton havia prosperado, em conseqüência dos ricos mercadores e
comerciantes que paravam lá, a caminho de mercados mais distantes. Sua riqueza é bastante
aparente, com edifícios ornamentados e um grande número de pessoas ricamente vestidas. Mas,
quando você atravessa os portões da cidade, percebe que alguma coisa não está normal. As pessoas
parecem nervosas e desconfiadas. Em seguida, você nota que todas as janelas das construções
possuem grandes grades de ferro fixadas sobre elas, e que as portas também foram reforçadas.
Embora você prefira a sua própria companhia à dos outros, decide ficar em Silverton para um
pernoite, a fim de descobrir quem ou o quê está angustiando as pessoas.[/p]
        [p]Quando você está descendo pela rua principal, uma única nota soa, vinda de um sino em uma torre
alta situada adiante. Em seguida, um homem grita, quase que desesperadamente: "A noite está
caindo! A noite está caindo!
Todo mundo para dentro!" Você vê as pessoas correndo à sua volta com rostos ansiosos, parecendo
surpresas ao verem você.[/p]
        [p]Do outro lado da rua, você vê uma taverna com as palavras "O Velho Sapo" pintadas no letreiro. Ao
entrar na taverna, você percebe que um sussurro percorre os presentes, pois os nativos do local o
reconhecem. Você fica um tanto surpreendido que nenhum deles venha até você ouvir histórias de
aventuras. Você anda até o balcão e pede ao velho estalajadeiro que consiga um quarto e um banho
quente, mas ele ignora o que você disse e corre para a grande porta de carvalho, pondo seis trincos
grandes de ferro em posição. Só depois ele volta-se para você e diz, calmamente: "O quarto custará
cinco peças de cobre e mais uma pelo banho, adiantado, por favor."[/p]
        [p]Você abre uma pequena bolsa de couro presa a seu cinto e põe as moedas no balcão. Ele entrega a
você uma chave de ferro, mas, justamente nesse momento, ouve-se alguém batendo com força na
porta, e em seguida uma voz que grita: "Abram! Abram! É Owen Carralif." O velho estalajadeiro
desloca-se até a porta de carvalho mais uma vez e empurra os trincos. Então, um homem gordo e
meio calvo, vestido em trajes ricos de cor escarlate, irrompe pela taverna, olhando à sua volta
freneticamente. Ele o vê e anda rapidamente na sua direção, resmungando e bufando. Certamente
não é um homem acostumado à pressa - você repara nas grandes gotas de suor em sua testa, sob a
luz pálida das velas do salão. Ao se aproximar de você, ele fala com urgência: "Estrangeiro, preciso
falar com você. Por favor, sente-se. É importante que eu fale com você."[/p]
        [p]Quando ele se volta para o estalajadeiro para estalar os dedos, pedindo comida e bebida, você pode
ver que obviamente ele é um homem de alguma posição na cidade, mas seu rosto está cheio de
angústia e sofrimento. Você, muito curioso, resolve ouvir o que homem tem a dizer. Ele puxa uma
cadeira para você em uma mesa, pedindo que sente, enquanto o estalajadeiro traz solicitamente uma
bandeja, contendo uma sopa quente, ganso assado e hidromel. O homem vestido de escarlate senta
se à sua frente em silêncio, observando enquanto você come com gosto, como se o estivesse
examinando com algum propósito seu. Finalmente, quando você afasta seu prato, o homem se
inclina ligeiramente e diz, em voz baixa, mas ansiosamente: "Estrangeiro, eu sei tudo a seu respeito
e estou querendo a sua ajuda. Meu nome é Owen Carralif, e sou o prefeito de Silverton. Estamos em
grandes dificuldades e perigos. Vivemos sob uma maldição, e sou eu quem tem que nos livrar dela.
Há dez dias atrás, dois mensageiros do mal entraram na cidade, montando enormes garanhões
negros. Os animais tinham olhos ardentes e vermelhos! Era impossível ver os rostos dos cavaleiros,
pois eles usavam longas capas negras com capuzes puxados sobre seus rostos. Suas vozes eram
frias, e cada palavra dita terminava com um silvo aterrorizante. Eles perguntaram por mim pelo
nome e, quando vim para cumprimentá-los, quiseram levar minha amada filha Mirelle para ficar
com o senhor deles, Zanbar Bone! Sem dúvida você sabe que ele é o Príncipe da Noite. É claro que
eu recusei, e eles, sem dizer mais uma palavra, fizeram meia volta e saíram da cidade lentamente,
com as cabeças baixas e os ombros encolhidos. Eu entendi então que, sob as capas, se escondiam os
corpos esqueléticos e sem alma dos Caçadores de Espíritos. Zanbar Bone sempre os usa como
mensageiros, já que eles completam a missão ou morrem tentando - e não é muito fácil matá-los.
Somente uma flecha de prata no coração liberta estes seres do mal de sua existência eterna entre a
vida e a morte. Quem sabe o que seria necessário para matar Zanbar Bone! De qualquer maneira, na
mesma noite em que os Caçadores de Espíritos partiram, nossos problemas começaram. O Príncipe
da Noite ficou furioso e determinado a nos fazer mal. Vieram seis Cachorros da Lua, cada um deles
mais forte do que quatro homens, cada um deles com caninos afiados como navalhas. Eles
rondaram a cidade, entrando em casas pelas janelas abertas e matando as pobres pessoas que
estavam dentro.[/p]
        [p]De manhã, nós contamos vinte e três mortos. Por isso, nós colocamos grades nas janelas e trincos
nas portas, mas, ainda assim, os Cachorros da Lua retomam a cada noite, e não conseguimos dormir
de medo que eles encontrem um jeito de entrar nas nossas casas. Algumas pessoas agora estão
falando em enviar Mirelle para Zanbar Bone. Esses traidores lamurientos, eu devia mandar açoitá-
los! Mas o que isso adiantaria? Só existe uma esperança, e ela reside em você, estrangeiro. Há um
homem chamado Nicodemus que, por razões que jamais compreenderei, mora em Port Blacksand.
O lugar é comumente chamado de Cidade dos Ladrões, pois é o lar de todo pirata, bandido,
assassino, ladrão e causador de males num raio de centenas de milhas. Acho que ele mora lá
justamente para se livrar de gente como nós. Ele é um velho e sábio mágico e provavelmente não
sofre grande perigo, mesmo em Port Blacksand, pois seus poderes mágicos são muito grandes.
Somente ele é capaz de derrotar Zanbar Bone. Antigamente ele era meu amigo, isso há muitos anos.
Precisamos dele, e eu imploro a você que o traga até nós - ninguém aqui ousa entrar em Port
Blacksand. Você será recompensado regiamente se nos ajudar, estrangeiro. Leve estas 30 Peças de
Ouro para a sua jornada e tome esta espada para usar e ficar para você."[/p]
        [p]Quando Owen Carralif se levanta, abre a sua vestimenta escarlate, revelando a melhor espada de
lâmina larga que você já viu na vida. Ele a entrega a você e, ao tocar o fio da lâmina, você fica
surpreso ao ver uma pequena gota de sangue pingar de seu dedo. Em seguida, você examina as
serpentes douradas maravilhosamente trabalhadas que se enroscam em torno do cabo. Você jamais
quis tanto alguma coisa em sua vida antes. Você levanta e estende a mão direita para Owen. Ele a
aperta ansiosamente, dizendo: "Você deve partir com a primeira luz da aurora - os Cachorros da
Lua já terão ido embora então. Serei forçado a passar a noite aqui também, por isso vamos beber ao
nosso destino, e que os deuses estejam conosco."[/p]
		[p]Durante a hora que se segue, Owen fala sobre a jornada diante de você, explicando em detalhes
como chegar Port Blacksand. Depois, você pega a sua mochila e sua peles de agasalho, sobe as
escadas de madeira e vai para seu quarto. Você dorme sobressaltado, apesar da segurança que a sua
espada nova traz, pois você é acordado mais de uma vez pelos uivos, fungadas e arranhadas nas
janelas dos Cachorros da Lua que perambulam lá fora. Quando o dia nasce, você já está acordado e
vestido, determinado a chegar a Port Blacksand rapidamente para encontrar este homem,
Nicodemus. Ao sair da taverna, um gato preto passa correndo pelos seus pés e você quase tropeça;
talvez um mau presságio!.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="10" />
    <gatherItem id="3001" />
    <add amount="30" to="gold" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/1.jpg" /][/p]
        [p]A caminhada para Port Blacksand o leva na direção do oeste por uns 80 quilômetros, atravessando
planícies e subindo serras. Felizmente, não acontece nenhum encontro perigoso. Finalmente, você
chega à costa e vê a alta muralha que circunda Port Blacksand e o aglomerado de construções que
se projeta para o mar como uma feia mancha negra. Há navios ancorados no porto e fumaça subindo
suavemente de chaminés. Parece suficientemente pacífico, e somente quando o vento muda,
trazendo o cheiro de podridão na brisa, você se lembrada natureza cruel deste lugar notório.
Seguindo a estrada empoeirada para o norte ao longo da costa, na direção dos portões da cidade,
você começa a notar alguns sinais assustadores - crânios em espetos de madeira, homens morrendo
de fome em jaulas suspensas nas muralhas da cidade e bandeiras negras em toda parte. Ao se
aproximar do portão principal, um frio corre pela sua espinha, e você instintivamente segura o cabo
de sua espada para se reanimar. No portão, você se depara com um guarda alto, usando uma cota de
malha de aço e um elmo de ferro. Ele avança, barrando a sua passagem com a lança, e diz: "Quem
quer entrar em Port Blacksand sem ser convidado? Explique o quê está fazendo aqui ou volte pelo
caminho que veio." Você:[/p]
    </text>
    <next id="202">Dirá a ele que quer ser levado a Nicodemus?</next>
    <next id="33">Dirá a ele que quer vender alguns objetos roubados?</next>
    <next id="49">Atacará o guarda rapidamente com sua espada?</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Você retira a pulseira do seu braço e a joga no monstro que se aproxima. Ela cai sobre a sua
carapaça, semelhante a uma armadura, e gruda nela como se estivesse colada. Você fica então
observando enquanto a pulseira começa a queimar, penetrando na carapaça, o corpo da Centopéia
Gigante. A fumaça sai do orifício exatamente redondo e, à medida em que a pulseira queima,
penetrando cada vez mais, você pode ver que os movimentos frenéticos da Centopéia são os
estertores da morte. Finalmente, ela fica imóvel, e você consegue se esgueirar entre seu corpo e o
teto do túnel. Você continua andando pelo túnel, que termina em uma grade de ferro, através da
qual passa o esgoto.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3018" />
    <next id="377">Se quiser retirar a grade</next>
    <next id="174">Se preferir caminhar de volta para o
buraco de entrada </next>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]O homem pára de jogar e diz que ele pode lhe trazer boa sorte. Pela soma de três Peças de Ouro, ele
cantará uma canção para você que lhe trará boa sorte.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="3">
      <have>
        <next id="37">Se quiser pagar o músico</next>
        <next id="398">Se não acreditar nele, poderá seguir em frente para a próxima barraca</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Você não possui moedas de ouro suficientes portanto deverá seguir em frente para a próxima barraca.[/p]</text>
        <next id="398"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]Você ouve uma campainha tocar do outro lado da porta e, poucos minutos depois, ela é aberta por
um homem magro de pele pálida, com olhos fundos e escuros, usando um uniforme de servente.
Com uma voz fria e sibilante, ele diz: "Sim?"[/p]
    </text>
    <next id="339">Se quiser dizer a ele que você é um via jante perdido</next>
    <next id="35">Se quiser atacar o homem com sua espada</next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Desembainhando sua espada, você salta por cima do balcão para atacar o HOMEM-ORCA, que
rapidamente pega a sua acha de mão. Você logo se dá conta de que o Homem-Orca tem prática no
uso da arma dele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
    </fight>
    <next id="371"></next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Seu tom de voz se torna desagradável, e ela diz para você sair da casa dela, porque certamente não
há trapos lá, nem, falando nisso, qualquer outro tipo de rebotalho.[/p]
    </text>
    <next id="333">Se quiser obedecer a ela, saia da casa e siga adiante para o norte, ao longo da Rua do Estábulo</next>
    <next id="88">Se quiser atravessar as cortinas e ver quem está sendo tão rude com você</next>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]Você sai do aposento na ponta dos pés e fecha a porta. No corredor, você abre a bolsa e encontra
[span class="takeItem" data-id="3039" data-amount="6"]seis pérolas negras[/span]. Some 2 pontos de [span class="ffAttribute"]SORTE[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <itemCheck type="section" id="232">
      <have>
        <text>[p]Saindo do navio para continuar a sua busca em Port Blacksand, caminhando para o norte pela Rua do Porto.[/p]</text>
        <next id="78"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="232">Se você ainda não o tiver feito, poderá abrir a outra porta</next>
        <next id="78">Sair do navio para continuar a sua busca em Port Blacksand, caminhando para o norte pela Rua do Porto</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]A criatura põe o broche dourado na sua túnica de couro, e você paga o preço pedido. Você comprou
um amuleto da sorte - some 2 pontos de [span class="ffAttribute"]SORTE[/span] ao seu total. Feliz com a sua aquisição, você sai da
casa e segue para o norte (vá para 334).[/p]
    </text>
    <add amount="-6" to="gold" />
    <gatherItem id="3005" />
    <next id="334"></next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]Você se afasta do corpo vil de Zanbar Bone, esperando que ele comece a se decompor. Porém, você
escolheu errado! Ele tira a flecha de seu peito e esfrega os olhos, retirando o composto. Ele vê você
e ri. Você está hipnotizado pelo seu poder e incapaz de se mexer. Ele caminha até você e toca seu
rosto com seus dedos de esqueleto. Sua vida está sendo rapidamente sugada e logo você iniciará sua
existência de morto-vivo a serviço de Zanbar Bone.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3045" />
    <death />
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]O GUARDA está realmente aborrecido e o ataca com sua lança.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <win max="6">
        <next id="212"></next>
      </win>
      <win min="7">
        <next id="130"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]Os Trolls vêem o que você está fazendo e correm na direção da árvore. 
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3021">
      <have>
        <text>
            Você é forçado a deixar seu escudo para trás (perde, com isso, 1 ponto de FORçA DE ATAQUE).
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            Depois de subir rapidamente na
árvore, você se dá conta de que terá que pular uma distância de dois metros entre o galho e o topo
da muralha.
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3041">
          <have>
            <text>
                Se estiver usando uma cota de malha de aço, você terá que tirá-la para pular com
segurança sobre a muralha (você perde 2 pontos de HABILIDADE).
            </text>
          </have>
          <after>
            <text>
                Abaixo, você vê os dois Trolls
correndo em volta da árvore, agitando as espadas na sua direção. Não há alternativa, a não ser pular.[/p]
            </text>
          </after>
        </itemCheck>
      </after>
    </itemCheck>
    <loseItem id="3021" />
    <loseItem id="3041" />
    <next id="358"></next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Passados alguns minutos, você ouve passos que vêm descendo o corredor. A porta se abre, e um
homem entra no aposento, usando como única vestimenta uma toalha enrolada em volta de seu
estômago gordo. Você observa enquanto ele deixa cair a toalha e se abaixa lentamente na banheira
com um suspiro alto.[/p]
    </text>
    <next id="176">Se quiser surpreendê-lo, desembainhando a espada e falando" Ahá!" bem alto</next>
    <next id="383">Se preferir se esgueirar para fora do aposento de volta para o corredor enquanto ele
submerge</next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]Ao inspecionar o escorpião, você vê que é um broche. Você decide pô-lo na sua túnica de couro. O
broche possui propriedades curativas mágicas: depois de qualquer batalha, o broche imediatamente
recuperará 1 ponto de [span class="ffAttribute"]ENERGIA[/span] para o seu total.[/p]
        [p]O que você fará em seguida?[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3006" />
    <itemCheck type="section" id="273">
      <have>
        <next id="80" pos="2">Subir as escadas</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="273" pos="1">Pegar o escorpião dourado</next>
        <next id="80" pos="2">Se preferir ignorá-lo, poderá subir as escadas</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="334" pos="3">Sair da casa e seguir para o norte</next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]Logo que você pega uma das flores, ouve o barulho de folhas em movimento. Três das cercas
vegetais com forma de animais se desenraizaram e estão se aproximando de você. Você tem um
Anel de Fogo?[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3042" />
    <reward id="lotus" />
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <haveEquipped>
        <next id="237"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="237"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="191"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]Você salta por cima das serpentes e corre para a porta.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>[p]Você teve sorte e chegou até a porta em segurança.[/p]</text>
        <next id="75"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>[p]Você não teve sorte e uma das serpentes dá um bote e
morde a sua perna.[/p]</text>
        <next id="298"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]A bolsa contém [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="12"]12 Peças de Ouro[/span]. 
Some 1 ponto de [span class="ffAttribute"]SORTE[/span]. Você sai da casa rapidamente, antes
que o proprietário descubra que você não é quem você diz ser. Você então segue adiante para o
norte, ao longo da Rua do Estábulo.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/17.jpg" /][/p]
        [p]Caminhando pela rua estreita, você vê um homem usando trapos esfarrapados sentado na sarjeta.
Tem a cabeça enfiada nas mãos e a aparência totalmente miserável.[/p]
    </text>
    <next id="331">Se quiser parar para falar com ele.</next>
    <next id="161">Se preferir continuar a caminhar para o oeste.</next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Você mira cuidadosamente e lança a faca no vagabundo da frente. Jogue dois dados.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3022" />
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]A faca penetra profundamente no peito do vagabundo, fazendo com que ele interrompa seus passos e caia morto.[/p]
        </text>
        <next id="102"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]a faca passa voando pelo alvo, e você terá que lutar contra os três vagabundos com sua espada.[/p]
        </text>
        <next id="225"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]Os dardos têm a ponta envenenada. Você perde 4 pontos de [span class="ffAttribute"]ENERGIA[/span] e 1 ponto de
[span class="ffAttribute"]HABILIDADE[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="340">Continuar a tentar abrir a fechadura.</next>
    <next id="60">Sair do aposento e subir as escadas para o andar de cima.</next>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]Os bolsos do pirata contêm apenas um pedaço de pão azedo. Você o larga para começar a
examinaras caixas de madeira e os barris no convés do navio.[/p]
    </text>
    <next id="84"></next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Olhando para cima, você vê que a escada continua direto até o topo da torre. Você pára no primeiro
andar e anda pelo patamar até uma porta. A porta abre para um aposento grande, onde há uma cama
feita bem confortável.[/p]
    </text>
    <next id="288">Trancar a porta e dormir essa noite ali.</next>
    <next id="77">Explorar a torre mais adiante.</next>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]Quando você se senta à mesa, os GOBLINS param de discutir e olham friamente para você. Você
vê o ódio em seus rostos pardos cheios de verrugas. De repente, eles se levantam e desembainham
suas espadas. Você terá que lutar com um de cada vez.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="14" />
      <enemy id="15" />
    </fight>
    <next id="198"></next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]O homem pega uma clava de madeira atrás de uma cadeira e se prepara para lutar contra você. Ele é
forte, mas não é bom de luta.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="24" />
    </fight>
    <next id="146"></next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]Há uma outra loja do lado esquerdo da rua. Uma grade de ferro na janela impede que você veja que
tipo de loja é. Você tenta a maçaneta da porta e ela gira.[/p]
    </text>
    <next id="336">Entrar na loja.</next>
    <next id="196">Continuar para o oeste, sem olhar para a loja.</next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]Você logo se dá conta de que está em um estábulo ao ver um homem grande, de peito nu, usando
um avental branco imundo, trabalhando junto a um fogo. Ele pega uma barra de ferro incandescente
do fogo com sua mão protegida por luva e principia a martelá-la para que pegue a forma de uma
ferradura na sua bigorna. O suor se derrama da sua testa enquanto ele labuta com o martelo.Você:[/p]
    </text>
    <next id="169">Começa a conversar com o ferreiro?</next>
    <next id="323">Ataca-o com sua espada?</next>
    <next id="115">Deixa-o com suas ocupações e continua para o norte?</next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Você embainha a sua espada e olha à sua volta par ao círculo de espectadores. Tendo testemunhado
sua excelente técnica de espadachim, cada um deles volta em silêncio para sua mesa, não querendo
provocá-lo mais. O estalajadeiro se desculpa por sua falta de amabilidade e convida você a se sentar
no bar e desfrutar de uma bebida por conta dele. Você pergunta se ele sabe do paradeiro de
Nicodemus. O estalajadeiro franze a testa e olha para você de forma inquisitiva. Depois, diz: "Não
sei o que você quer com aquele velho mágico manhoso. Ele não quer conversa com ninguém e mora
sozinho em uma cabana pequena embaixo da Ponte Cantora. Vá andando sempre para o norte pela
Rua do Mercado, atravesse a área do mercado e você chegará a uma ponte que liga as margens do
Rio Peixe-Gato e leva à parte velha da cidade e ao porto. Nicodemus não vai falar com você e ele
conhece mágica suficiente para manter longe de sua porta mesmo os mais valentes." Você diz ao
estalajadeiro para não ser tão descortês com estranhos da próxima vez, e sai da taverna para se
dirigir ao norte.[/p]
    </text>
    <next id="296"></next>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/27.jpg" /][/p]
        [p]Você entra em um pequeno aposento iluminado à luz de vela e sem janelas. Ele está vazio, a não ser
por uma mesa e duas cadeiras. Um homem usando um capuz-apertado e roupas pretas está de pé em
um dos cantos. Ele sorri e pede que você se sente à mesa. Ele se senta à sua frente e, depois de pôr
seis pílulas sobre seis caveiras na mesa, olha para você e diz: “Uma das pílulas à sua frente é
veneno mortal, as outras são inofensivas. Engula uma à sua escolha. Se você viver, eu lhe darei 20
Peças de Ouro.[/p]
    </text>
    <next id="223">Participar deste jogo fatal</next>
    <next id="165">Sair do aposento e andar de volta pela alameda para a Rua da
Vela.</next>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]Enquanto você estava lutando com as Ratazanas Gigantes, teve a impressão de ter visto alguém ou
alguma coisa esgueirar-se nas sombras à sua frente.[/p]
    </text>
    <next id="265">Continuar na direção norte pelo túnel.</next>
    <next id="104">Dar meia volta e caminhar de novo para o bueiro de entrada.</next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]Você se acocora no colchão e pensa no que fazer em seguida.[/p]
    </text>
    <next id="143">Fingir que está doente e jogar o balde de ferro de encontro às barras da cela para atrair a atenção dos guardas.</next>
    <next id="230">Inspecionar a cela em detalhe, na esperança de encontrar um caminho de fuga secreto.</next>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]A Rua da Torre logo termina em um cruzamento, onde encontra a Rua do Estábulo, pela qual você
pode ir para o norte ou para o sul. Você resolve ir para o norte.[/p]
    </text>
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/31.jpg" /][/p]
        [p]À sua frente, há uma ponte de madeira que se estende sobre um rio sujo. Muito lixo desce flutuando
na direção do mar sobre sua superfície escura, e você fica chocado ao ver uma mão humana
passando à sua frente. As colunas de sustentação da ponte se erguem bem acima dela, e você vê
caveiras, humanas e não humanas, amarradas nelas. O vento faz um barulho lúgubre, assobiando
entre as estruturas da ponte, lembrando almas torturadas que gritassem por ajuda. Quase encoberto
no campo visual, há um pequeno lance de escadas que desce para baixo da ponte a partir do lugar
onde você está. Um homem de uma perna só, carregando um saco, está atravessando a ponte, vindo
da margem norte. Se quiser , vá para 329. Se quiser esperar para falar com o
homem, vá para 364.[/p]
    </text>
    <next id="329">Descer as escadas.</next>
    <next id="364">Esperar para falar com o homem</next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Antes de você chegar à porta, a Rainha Serpente estica o corpo e morde você no pescoço, causando
a perda de 4 pontos de [span class="ffAttribute"]ENERGIA[/span] e 1 ponto de [span class="ffAttribute"]HABLIDADE[/span]. Se você ainda estiver vivo, puxa a
espada para atacar a Rainha Serpente.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="249"></next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]Você diz ao guarda que gostaria de vender uns cálices de Prata que roubou de uma taverna em
Silverton, e que você pagará uma Peça de Ouro pela informação de onde vender pelo melhor preço.
O guarda olha para você desconfiado, dizendo: “Deixe-me ver estes cálices na sua mochila antes de
deixar você entrar.” Você:[/p]
    </text>
    <next id="381">Dirá que você sabe que os cálices são Amaldiçoados e
que só devem ser examinados por um mago?</next>
    <next id="291">Tentará passar correndo pelo guarda e chegar à ma principal?</next>
    <next id="49">Atacará o guarda rapidamente com sua espada?</next>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]A carruagem passa com estrondo, e você vê que o cocheiro está forçando os cavalos a correr, como
se a sua própria vida dependesse disso. Quando o ruído da carruagem vai sumindo na distância,
você sai para a rua e continua na direção oeste.[/p]
    </text>
    <next id="171"></next>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Você empurra o homem pela porta e crava a espada nele. Para sua grande surpresa, ele não parece
afetado com o ferimento. Lentamente, ele avança na sua direção, tentando tocar a sua pele com suas
mãos de esqueleto decompostas. Ele agarra seu braço, mas você consegue chutá-lo para longe. Fica
no seu braço uma marca, como se fosse uma queimadura, mas que solta um cheiro nauseabundo de
carne podre. Você perde 2 pontos de [span class="ffAttribute"]ENERGIA[/span]. Então, você compreende que está diante de um
Caçador de Espíritos, um dos servidores fiéis de Zanbar Bone. Enquanto ele avança novamente na
sua direção com os braços estendidos, você tenta se lembrar do que deve fazer.
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <itemCheck type="items" id="3037 or 3016">
      <have>
        <text>Você:[/p]</text>
        <next id="189" pos="1">Disparará a seta de prata nele?</next>
        <itemCheck type="item" id="3037">
          <have>
            <next id="305" pos="2">Refletirá seu olhar em um espelho?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3016">
          <have>
            <next id="382" pos="3">Disparará seu Anel de Gelo nele?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Você decide disparar a seta de prata nele.[/p]
        </text>
        <next id="189"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]O homem se debruça sobre o balcão e lhe diz que um Anel de Invisibilidade custa 10 Peças de
Ouro, um Anel de Fogo custa 8 Peças de Ouro, e um Anel de Gelo custa 7 Peças de Ouro.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market>
      <sale price="10" stock="1" id="3014" />
      <sale price="8" stock="1" id="3015" />
      <sale price="7" stock="1" id="3016" />
      <after>
        <text>[p]Se você
quiser comprar um dos anéis, faça o necessário desconto na sua Folha de Aventuras. Dizendo adeus
ao homem, você põe o anel no dedo e sai da loja para se dirigir para o oeste.[/p]</text>
      </after>
    </market>
    <next id="196"></next>
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]O homem dedilha sua lira e canta uma canção alegre, toda sobre você e a sua sorte - ele realmente
tem o poder de fazê-lo ter sorte. Acrescente 2 pontos de [span class="ffAttribute"]SORTE[/span] e siga adiante para a próxima
barraca.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <add amount="-3" to="gold" />
    <next id="398"></next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]Um dos homens põe a mão no bolso interno de seu casaco verde e tira uma [span class="takeItem" data-id="3018" data-amount="1"]fina pulseira de prata[/span].
Ele a entrega a você, que repara no perfil de um inseto gravado na sua superfície. O homem explica
que a pulseira do inseto tem o poder de matar mesmo insetos gigantes. Depois de colocar a pulseira
no pulso, você sai da taverna e se dirige de novo para o norte.[/p]
    </text>
    <next id="296"></next>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]Você abre sua mochila e finge procurar o objeto de prata. A Rainha Serpente começa a ficar
inquieta, e você nota que sua impaciência aumenta cada vez mais. Você não consegue pensar em
um bom plano e começa a entrar em pânico.[/p]
    </text>
    <next id="32">Correr para a porta da frente.</next>
    <next id="249">Desembainhar a espada para atacar a Rainha Serpente.</next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/40.jpg" /][/p]
        [p]Do alto da muralha, você vê que ela circunda um grupo de criaturas de cor marrom, jogando algum
tipo de jogo com um taco de madeira e uma pequena bola de couro. Uma das criaturas acabou de
bater na bola e está correndo na direção de uma criatura que tem o pé em um saco de couro e
pertence ao outro time. Você se dá conta de que estas criaturas são Beises jogando seu jogo
favorito, Beisebol.[/p]
    </text>
    <next id="168">Pedir para entrar no jogo.</next>
    <next id="91">Descer a muralha de volta, retornar ao cruzamento e se dirigir para o oeste, descendo a Rua do Porto.</next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]Os dois guardas que estão segurando você se entreolham e depois consultam o outro guarda para
chegar a uma decisão. Ele faz um sinal com a cabeça e eles soltam você. Quando você paga a ele as
15 Peças de Ouro, ele olha para você de modo penetrante, dizendo: "Se Lord Azzur descobrir que
você está na cidade sem um passe, vai se arrepender de ter nascido. Se eu fosse você, arrumaria um.
E quanto a Nicodemus, ache-o sozinho." Reprimindo seu impulso de puxar a espada, você se vira e
caminha para o interior da cidade.[/p]
    </text>
    <add amount="-15" to="gold" />
    <next id="74"></next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]Você diz ao homem que não pode pagar o preço que ele está pedindo. Ele sacode os ombros e diz:
"Bom, você tem alguma comida?" Você abre sua mochila, e ele leva todas as Provisões que lhe
restam. Ele então começa a fundir a sua flecha de prata, e você espera pacientemente que ele a faça.
Finalmente, ele a entrega a você e assegura que ela será precisa no disparo. Você agradece pelo
trabalho que ele teve e sai da loja. Do lado de fora, você parte novamente na direção leste.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="10" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]Você grita de dor quando a taça se transforma em um carvão incandescente na sua mão, e fica
seriamente queimado, perdendo 2 pontos de [span class="ffAttribute"]HABILIDADE[/span] e 2 pontos de [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span].[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="175">
      <dontHave>
        <next id="175" pos="1">Erguer a taça A.</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="209">
      <dontHave>
        <next id="209" pos="2">Erguer a taça B.</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="107" pos="3">caminhar pela passagem em arco.</next>
    <next id="60" pos="4">Subir as escadas.</next>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]De pé, em linha perpendicular à rua, há três homens, cada um deles armado com uma clava de
ponta afiada. Você repara que os três possuem uma estrela vermelha tatuada na testa. São
vagabundos cuja intenção é roubar você.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <text>
            [p]Se você tiver uma Faca de Lançamento, poderá se livrar de
um deles antes que eles cheguem a você.[/p]
        </text>
        <next id="18"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Se não tiver, você terá que enfrentar todos
três com sua espada.[/p]
        </text>
        <next id="225"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]A bola de vidro se parte com o impacto na rua calçada de pedra. Em contato com o ar, a fumaça
passa a ter uma coloração dourada e começa a tomar a forma de um elmo com asas. O elmo se
solidifica e pousa na rua, faiscando sob a luz do sol.[/p]
    </text>
    <next id="376">Colocá-lo em sua cabeça.</next>
    <next id="161">Se preferir deixá-lo onde está e partir para
o leste de novo.</next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]O ferreiro pega o seu dinheiro e caminha na direção de uns fardos de feno no canto. Ele levanta um
deles e, embaixo disso, você vê a [span class="takeItem" data-id="3041" data-amount="1"]cota de malha de aço[/span]. Ele se vira para você e diz: "É preciso
esconder tudo neste lugar. Não se pode confiar em ninguém." A cota serve perfeitamente em você, e
a qualidade do trabalho é excelente. Acrescente 2 pontos de [span class="ffAttribute"]HABILIDADE[/span]. Você sai dos estábulos
com sua armadura nova e continua para o norte.[/p]
    </text>
    <add amount="-20" to="gold" />
    <next id="115"></next>
  </p>
  <p id="47">
    <text>[p]O dardo-relâmpago estoura em seu peito e atira você ao chão. Você perde 3 pontos de ENERGIA.
Se ainda estiver vivo, você verá o homem gordo às gargalhadas. Talvez ele não esteja em guarda?
Você resolve jogar sua espada nele da posição tombada em que se encontra.</text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <test against="skill">
      <success>
        <text>[p]A espada rasga o peito do homem e o mata.[/p]</text>
        <next id="313"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>[p]A espada voa,passando por ele, e retine ao cair no chão de mármore.[/p]</text>
        <next id="81"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]Há uma escada de ferro presa à borda de um bueiro de entrada que desce para o túnel lá embaixo.
Está escuro, e um cheiro muito desagradável sobe do fundo.[/p]
    </text>
    <next id="321">Descer pela escada.</next>
    <next id="205">Repor a tampa do bueiro no lugar e continuar para o leste.</next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Quando você desembainha a sua espada, o guarda salta para a direita e tenta fazer soar um pequeno
sino na parede da guarita.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>[p]Você teve sorte, ele não alcança o sino, solta um palavrão e
se volta para lutar com você com sua lança.[/p]</text>
        <next id="10"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>[p]Você não teve sorte, ele consegue
apanhar o sino e faze-lo soar bem alto antes de se voltar para lutar contra você com sua lança.[/p]</text>
        <next id="311"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]As escadas levam para o compartimento de carga do navio, embaixo. Está vazio. Do outro lado, um
corredor conduz do compartimento de carga para duas portas fechadas. Você caminha ao longo do
corredor e escuta junto às portas. Na porta da esquerda, você ouve alguém roncando alto. Da porta à
sua direita, não vem som algum.[/p]
    </text>
    <next id="271">Abrir a porta da esquerda.</next>
    <next id="232">Tentar a da direita.</next>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Você caminha até o velho e o ajuda a levantar-se. Ele fica muito agradecido e se oferece para pagar
uma bebida para você em uma taberna próxima.[/p]
    </text>
    <next id="325">Tomar a bebida.</next>
    <next id="348">Continuar sua busca.</next>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Há, atrás da barraca seguinte, um jovem vendendo armas e itens de equipamento. Os.preços de suas
mercadorias estão escritos a giz em uma lousa:[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market>
      <sale price="4" stock="1" id="3022" />
      <sale price="2" stock="1" id="3023" />
      <sale price="2" stock="1" id="3024" />
      <sale price="1" stock="1" id="3025" />
      <sale price="3" stock="1" id="3002" />
      <after>
        <text>
            [p]Você segue para o norte.[/p]
        </text>
      </after>
    </market>
    <next id="200"></next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]As cortinas de seda diante da passagem em arco são puxadas para o lado, e uma estranha criatura
entra no aposento. Tem uma cabeça de serpente, que se encaixa estranhamente sobre o corpo de
uma mulher jovem, usando um vestido suntuoso. Sua boca se abre, e uma língua bifurcada move-se
para frente e para trás, enquanto a Rainha Serpente diz: "Não tente me enganar, sei que aquele
cafajeste do Borryman nunca manda flores. Que presente de prata você me trouxe?"[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="328a" pos="10">Doar escorpião prateado</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3018">
      <have>
        <next id="328f" pos="15">Doar fina pulseira de prata</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3027">
      <have>
        <next id="328b" pos="20">Doar flauta de prata</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3033">
      <have>
        <next id="328c" pos="30">Doar taça de prata</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3034">
      <have>
        <next id="328d" pos="40">Doar ??? Ezüstserleget</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3035">
      <have>
        <next id="328e" pos="50">Doar colher de prata</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="3006 or 3018 or 3027 or 3033 or 3034 or 3035">
      <have>
        <next id="39" pos="60">Se não tiver um objeto de prata que queira ceder.</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Se não tiver um objeto de prata que queira ceder.[/p]</text>
        <next id="39"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p]Átkutatod az őrházat, és találsz [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallért[/span] meg egy [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]kereskedői engedélyt[/span], amelynek a tulajdonosát felhatalmazzák, hogy Feketehomok kikötőben árulja a portékáit. Magadhoz veszed a zsákmányodat, és kilépsz a házból. A főkapu mellett álló őr nem vesz észre, így besétálsz a városba.[/p]
    </text>
    <next id="74"></next>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]A virágszirmokat belemártod a döglött kutyák kiömlött vérébe. A szirmok, amint a vérrel találkoznak, szikrázni kezdenek és pukkanó hangot hallatnak. A földön [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="10"]10 Aranytallért[/span] találsz. Fölszeded a pénzt, és visszamész a sikátoron a Kikötő utcába, melyen balra fordulsz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3017" />
    <next id="180"></next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]Vagy húsz őr rohan feléd, hogy elkapjon, és semmi értelme a további küzdelemnek. Elhurcolnak az egyik bástya mélyére, és láncra vernek. Legnagyobb rémületedre a két ismerős Troll lép be a celládba. Felváltva vernek agyba-főbe, mielőtt kimondanák a végső ítéletet: öt évet kell eltöltened a föld alatti börtön magánzárkájában. Néhány perccel később egy púpos foglár jelenik meg, kezében egy bikabőr korbáccsal. Béklyót köt a lábadon lévő láncra, majd levezet a mélybe, ahol megkezded börtönbüntetésedet. Kalandod itt véget ér![/p]
    </text>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]A Törpe felpattan a székéről, arca csupa gyűlölet. Két nevet kiált hangosan, mire két hatalmas fekete kutya pattan elő az asztal alól. Nyáladzó szájukból hosszú tépőfogak villannak elő. Wraggins mutatóujjával feléd bök, és elkiáltja magát: – Öljétek meg Nikodémusz barátját! – mire a kutyák hangos ugatással rád vetik magukat. Meg kell küzdened az életedért. Külön-külön csapj össze a kutyákkal.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
      <enemy id="5" />
    </fight>
    <next id="360"></next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Amint elrobog melletted a szekér, a kocsis rád csap az ostorával. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Miközben a kocsis eltűnik szekerével a szemed elől, átkozódva dörzsölöd meg a nyakadat, ahol az ostor érte. Ismét továbbindulsz nyugatnak.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="171"></next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]A Boszorkány nevetve szemléli gyötrődésedet, majd ruhája redői közül előránt egy hosszú, csillogó pengéjű tort. Tehetetlen vagy, nem tudod megakadályozni, hogy beléd döfje. Ma este a tányérján nemcsak patkányhús lesz... Kalandod itt véget ér![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]A lépcsősor tetején két zárt ajtó van. Miközben azon töröd a fejedet, vajon melyik ajtón nyiss be, lentről zajt hallasz – valaki bejött a bejárati ajtón. Ekkor egy férfi hangját hallod: – Repülj csak, gyönyörűségem, keresd meg a betolakodót![/p]
    </text>
    <next id="349">Ha kardot rántasz, hogy felkészülj a támadásra</next>
    <next id="192">Ha inkább elszelelsz előle s a lépcsőforduló tetején kiugrasz az ablakon az utcára</next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]A boltíves átjáró előtt lévő selyemfüggöny hirtelen szétlibben, és egy furcsa teremtmény lép be a szobába. Kígyófeje van, mely különös módon ül egy pazar ruhába öltözött nő torzóján. Nem tudod, mitévő légy, kardot ránts-e, vagy sem? Ekkor a kígyó szája kinyílik – és egy villás végű nyelv pattan ki rajta, majd visszahúzódik, miközben a Kígyókirálynő arra kér, mutasd meg a virágokat, amit Azzur nagyúr küldött neki.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3038">
      <have>
        <next id="172"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="350"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/62.jpg" /][/p]
        [p]Az öreg faajtón belépve koszos, füstös helyiségbe jutsz. Nyolc kerek asztal áll a terem közepén, melyeknél néhány undorító külsejű, rosszarcú pasas ül; ilyen alakokat még soha életedben nem láttál. A kocsma végében hosszú bárpult van, rajta flaskák, korsók tömkelege. A pult mögött mocskos kötényben áll maga a kocsmáros. Elég öreg már, kopaszodik, arca jobb oldalán ronda, fekete forradásnyom húzódik. Kocsmájának vendégei nemcsak emberek, más teremtmények is vigadnak itt. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="136">Odamész a bárpulthoz, és beszélsz a kocsmárossal?</next>
    <next id="173">Leülsz egy asztalhoz, melynél három Törpe kockajátékot játszik?</next>
    <next id="190">Leülsz ahhoz az asztalhoz, melynél három férfi azzal szórakozik, hogy egy tőrt szurkál az asztalon szétterített kezük ujjai közé?</next>
    <next id="22">Leülsz ahhoz az asztalhoz, melynél két Goblin veszekszik éppen?</next>
    <next id="296">Kilépsz a kocsmából, és továbbmész északnak?</next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]Az Elf bevezet egy szobába, melyet bíborszínű gyertyák világítanak meg különös fénnyel. Megállsz, és bambán meredsz a gyertyákra, miközben színes álmok világába repülsz. Míg transzban vagy, az Elf elemel a hátizsákodból két tárgyat és 5 Aranytallért. Amikor magadhoz térsz, nem emlékszel rá, hogy bárki, bármit ellopott volna tőled, és megköszönöd az Elfnek, hogy megmutatta neked gyönyörű gyertyáit. Kint az utcán keletnek mész tovább.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="gold" />
    <loseItem
      id="2000,2001,2002,2003,2004,3002,3003,3004,3005,3006,3008,3009,3010,3011,3012,3013,3014,3015,3016,3014a,3015a,3016a,3017,3018,3019,3020,3021,3022,3023,3024,3025,3026,3027,3028,3029,3030,3031,3032"
      amount="2" />
    <next id="280"></next>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]Morgást és hangos ugatást hallasz a kutyaólból. Hirtelen egy iszonyúan nagy farkas ugrik ki belőle, és egyenesen feléd tart. Nyakörvéhez hosszú láncot erősítettek, és ha szerencséd van, ahhoz nem elég hosszú, hogy az állat elérjen.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>[p]A lánc megfeszül és visszarántja a farkast.[/p]</text>
        <next id="353"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>[p]A lánc elég hosszúnak bizonyul ahhoz, hogy a farkas rád ugorjon és a nyakadba harapjon. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="309"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]A következő szinten két ajtó van egymás mellett. Az egyik fehérre, a másik feketére van festve. Hirtelen ki tudja, honnan, egy hang szólal meg: – Ó, te bolond kalandor, hogy fordulhat meg egyáltalán olyasmi a fejedben, hogy legyőzz engem, a mindenható Csontos Zanbart? Én minden mozdulatodat követem, de neked fogalmad sincs róla, hol vagyok! Ha-ha-ha! – Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="319">Benyitsz a fehér ajtón?</next>
    <next id="96">Benyitsz a fekete ajtón?</next>
    <next id="197">Továbbmész, felfelé a lépcsőn?</next>
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]A Törpe elmosolyodik, és dicsekedve mondja, hogy tud egy olyan kulcsot csinálni, amellyel bármilyen zárat ki lehet nyitni Feketehomok kikötőben. Közli, hogy speciális kulcsainak 10 Aranytallér darabja.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market>
      <sale id="3004" stock="1" price="10" />
      <after>
        <text>
          [p]Kimész az üzletből, és folytatod utadat nyugat felé.[/p]
        </text>
      </after>
    </market>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]A nő izgatott hangon szól ki a függöny mögül: – Ó, kíváncsi vagyok, vajon melyik kedvesem küldött nekem virágot? Meg tudja mondani, ki küldte?[/p]
    </text>
    <next id="195">Ha mondasz neki egy nevet</next>
    <next id="79">Ha azt mondod neki, hogy nem tudod, ki küldte</next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]A leves íze undorító.[/p]
    </text>
    <next id="380">Ha mégis lenyeled</next>
    <next id="262">Ha inkább kiköpöd</next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Amikor az őrök megpróbálnak elvonszolni, minden erőddel igyekszel kiszabadulni a szorításukból.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="355"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Képtelen vagy kiszabadulni a karmaikból, és elvezetnek, miközben küzdesz ellenük, ahogy csak bírsz.[/p]
        </text>
        <next id="151"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]Amint hozzáérsz a ládához, az eltűnik a szemed elől. Kacagást hallasz a hátad mögül, s a tükörben megpillantod egy fekete palástot viselő zöld, áttetsző szemű csontváz undorító tükörképét. A csontváz koponyájának tetején aranykorona ül. Megfordulsz, de már késő! Csontos Zanbar csontváz keze megérint, és máris kioltja életedet. Mostantól fogva te is élőholt szolgái közé tartozol.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Az Ogre szobájában iszonyú a felfordulás, tele van eldobált ételmaradékkal, szeméttel. Mintha évek óta nem takarítottak volna itt. Átgázolsz a szeméthalmon, és egy lakkozott faládát találsz, melynek tetején gyöngyházberakásos fogantyú van. A ládát lakatra zárták, a kulcsot viszont sehol nem találod.[/p]
    </text>
    <next id="324">Ha szét akarod zúzni a ládát a kardoddal</next>
    <next id="282">Ha kimész a házból és tovább folytatod az utadat északnak anélkül, hogy megpróbálnád kinyitni a ládát</next>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]Amikor lehajolsz, hogy segíts a sérült kisfiún, az hirtelen megfordul, és a kezében megvillan egy tőr fényes éle. A kisfiú valójában egy tolvaj Goblin, és meg kell vele küzdened az életedért.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="23" />
    </fight>
    <next id="208"></next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Kardot rántasz, és máris készen állsz, hogy harcba szállj a Trollokkal. Szemmel láthatólag hálásak neked, mert lehetővé teszed számukra, hogy kedvenc sportjuknak hódoljanak – az emberölésnek. Harci bárdjukat lengetve közelednek feléd. Savanyúhas fogait vicsorgatva így szól: – Engedj, Kövérorr – hagyd, hogy én bánjak el ezzel a kutyával! – Egyenként küzdj meg velük.[/p]
        [p]Ha akarsz, Elmenekülhetsz, miután megölted Savanyúhast és pajzsodat hozzávágtad Kövérorrhoz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="44" />
      <win>
        <fight type="single">
          <enemy id="45" />
          <fleeing after="0" />
          <flee>
            <text>
                [p]Rohanva indulsz el nyugatnak a Malom utcán.[/p]
            </text>
            <loseItem id="3021" />
            <next id="239"></next>
          </flee>
          <win>
            <next id="110"></next>
          </win>
        </fight>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]Amint belépsz a főkapun, eléd tárulnak a kikötőváros macskaköves keskeny utcácskái. Ezeket az utcákat rozoga, öreg házak szegélyezik, melynek felső szintje életveszélyesen csüng alá. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="95">Nyugatnak mész, végig a Kulcs utcán?</next>
    <next id="116">Északnak indulsz el a Piac utcán?</next>
    <next id="17">Keletnek mész le az Óra utcán?</next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]Kint elállt az eső, és ismét útnak indulhatsz északnak.[/p]
    </text>
    <next id="31"></next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Bal kéz felől deszkából épült nagy istállót látsz a házak mögött. Az istálló előtti cölöpnél két ló áll kikötve. Az istálló lapos tetején füst száll fel a csavart kéményből.[/p]
    </text>
    <next id="25">Ha be akarsz menni az istállóba</next>
    <next id="115">Ha inkább továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Nyugodtan visszamész a lépcsőhöz, és felmész a második szintre. Itt ismét egy ajtót találsz a lépcsőfordulóban.[/p]
    </text>
    <next id="292">Ha ki akarod nyitni az ajtót</next>
    <next id="310">Ha felmész a harmadik szintre</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Néhány száz méteren át az utca a rakparton vezet, majd egy útkereszteződéshez érsz.[/p]
    </text>
    <next id="256">Ha továbbmész északnak a Kikötő utcán</next>
    <next id="216">Ha inkább keletnek mész a Facipő utcán</next>
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]A boltíves átjáró előtt lévő selyemfüggöny hirtelen szétlibben, és egy furcsa teremtmény lép a szobába. Kígyófeje van, mely különös módon ül egy pazar ruhába öltözött fiatal nő torzóján. Kinyitja a száját, s egy villás végű kígyónyelv pattan ki rajta, majd visszahúzódik, amint a Kígyókirálynő rád ripakodik: – Ne hazudj nekem, te gazember! Orgyilkos vagy, és azért jöttél, hogy megölj engem! De te fogsz meghalni! – A Kígyókirálynő hirtelen odakap a szájával a nyakadhoz, és beléd mar. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot! Kardoddal védd meg magad![/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="41" />
    </fight>
    <next id="295"></next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/80.jpg" /][/p]
        [p]A lépcsők egy újabb, pirosra festett falú szobába vezetnek. Az asztalnál egy hosszú orrú, mélyvörös színű, pikkelyes bőrű, különös teremtmény ül. Szájában éles, kilógó fogak sorakoznak, melyek között ki-be mozog hosszú, rózsaszín nyelve. A teremtmény felemeli a fejét, és rád mereszti a szemét.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <haveEquipped>
        <next id="392"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="392"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3006">
          <haveEquipped>
            <next id="392"></next>
          </haveEquipped>
          <have>
            <next id="392"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="215"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]A férfi még hangosabban kezd nevetni, és kigúnyol, amiért meg akartad ölni. Felpattansz, és kardodat felkapva odarohansz a bejárati ajtóhoz. A férfi ekkor egy újabb villámot lövell rád.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>[p]A villám nem talál el, és sikerül kinyitnod az ajtót, ahonnan északnak futsz tovább az utcán.[/p]</text>
        <next id="304"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>[p]A villám belevág a hátadba, és felordítasz a fájdalomtól.[/p]</text>
        <next id="243"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Mielőtt a Boszorkány végigmondaná a varázsigét, belenyúlsz a hátizsákodba, és előhúzod belőle a bájitalt tartalmazó üveget. Gyorsan kiiszod a benne lévő folyadékot, mely azonnal hat. A Boszorkány még mindig gonosz varázsszavait mormolja, de te már nem hallod. Már biztonságban vagy, így hát kardot rántasz, és odalépsz hozzá. Megragadod csapzott haját, és levágsz egy [span class="takeItem" data-id="3036" data-amount="1"]tincset[/span]. Vonaglani, rúgni és köpködni kezd. Egészen közelről látod a friss vért a szája körül – minden bizonnyal már nem tudta kivárni, hogy meg is főzze a patkányokat, melyeket megölt. Undorodsz ugyan, de mégis örülsz, hogy megszerezted az egyik olyan tárgyat, amelyre szükséged lesz majd ahhoz, hogy megsemmisítsd az Éj Hercegét. A Boszorkányt belelököd a szennyvízcsatornába, és visszamész a bejárati nyíláshoz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3026" />
    <next id="104"></next>
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]Szerencsédre a köcsögben az van, amit a címke mond, de azért a keverék hatását nem lehet előre megjósolni.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Nyersz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Nyersz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Nyersz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Nyersz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="6" to="stamina" />
      </result>
    </random>
    <next id="322">Ha folytatni akarod az üzletben a kutatást</next>
    <next id="93">Ha inkább kimész az üzletből és továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]A hordókban rothadt gyümölcs van, a ládákban béklyók és lábvasak. Lehetséges, hogy ez rabszolgakereskedő-hajó. A fedélzeten nem találsz semmi érdekeset, aminek hasznát vehetnéd.[/p]
    </text>
    <next id="50">Ha odamész a fedélzeten lévő kabinhoz és lemész a lépcsőn a hajófenékbe</next>
    <next id="78">Ha inkább elhagyod a hajót és visszamenve a hajó mellett balra fordulsz északnak a Kikötő utcába</next>
  </p>
  <p id="85a" display="85">
    <text>
        [p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="-10" to="gold" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85o" display="85">
    <text>
        [p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2001" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85p" display="85">
    <text>
        [p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2002" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85q" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="2003" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85b" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="3005" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85c" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="3006" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85d" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="3010" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85e" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="3011" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85f" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="3012" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85g" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="3014" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85h" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="3015" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85i" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="3016" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85j" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="3017" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85k" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="3018" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85l" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="3019" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85m" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="3021" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="85n" display="85">
    <text>[p]Fizetsz az ezüstmívesnek, és türelmesen vársz, míg elkészíti számodra az [span class="takeItem" data-id="3040" data-amount="1"]ezüst nyílvesszőt[/span]. Végül elkészül vele, és biztosít afelől, hogy halálpontosan célba találsz vele. Megköszönöd a fáradozását, és kimész a boltból. Az utcán ismét keletnek folytatod az utadat.[/p]</text>
    <loseItem id="3026" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]A férfi nyakában bőrerszény lóg, melyben egy kis üveggömb van. Úgy látod, mintha az üvegben füst gomolyogna. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="45">Földhöz vágod az üveggömböt?</next>
    <next id="194">Beteszed az üveggömböt a hátizsákodba?</next>
    <next id="161">Nem nyúlsz az üveggömbhöz, és folytatod az utadat keletnek?</next>
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]Felérsz a kötélhágcsó tetejére, s onnan a korláton áthajolva végignézel a fedélzeten. Két hatalmas árboc nyúlik a magasba. Faládák, hordók és kötéltekercsek hevernek szanaszét a fedélzeten, a hajóhídon pedig a legénység egyik tagja áll az őrségben. A fedélzet közepén egy kis kabint látsz, melynek nyitva van az ajtaja. Az ajtó mögött lépcsők vezetnek le a hajófenékbe.[/p]
    </text>
    <next id="120">Ha meg akarod nézni, mi van egy-két faládában vagy hordóban, és ezért még az őrt álló kalózzal</next>
    <next id="50">Ha a fedélzeten az ajtó mögött lévő lépcsőhöz lopódzol</next>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/88.jpg" /][/p]
        [p]Elhúzod a függönyt, és egy pompásan berendezett budoárba lépsz be. Egy nőt látsz odabent, aki háttal áll neked. Amikor elindulsz felé, hirtelen megfordul, és döbbenten veszed észre, hogy a fiatal női arc helyett egy hatalmas kígyófej mered rád. A kígyónyak megnyúlik, és a hatalmas fogak a nyakadba marnak. Elveszted az egyensúlyodat – vonj le magadtól 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot, mielőtt kardot rántanál, hogy megvédd magad a Kígyókirálynőtől.[/p]
        [p]Ha akarod, a harmadik Forduló után Elmenekülhetsz a házból.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <fleeing after="3" />
      <enemy id="35" />
      <win>
        <next id="295"></next>
      </win>
      <flee>
        <text>
            [p]Kijutsz az Istálló utcára, és északnak sietsz tovább.[/p]
        </text>
        <next id="333"></next>
      </flee>
    </fight>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]Amint felhúzod a kesztyűt, az életre kel, és szorosan rásimul a kezedre. Anyaga egyszer csak megváltozik, égetni kezdi a bőrödet, s olyan érzésed támad, mintha forró szurokba nyúltál volna, amelytől képtelen vagy megszabadulni. Szerencsére rövidesen hűlni kezd, de egy vékony fehér réteg megmarad belőle, és ez megnehezíti kezed mozgását. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot! Káromkodva mész ki a házból, és ismét északnak indulsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="skill" />
    <next id="282"></next>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Teljes erővel meglendíted a kardodat, és lesújtasz vele a vastag láncra. Legnagyobb meglepetésedre kardod lepattan róla. Mielőtt újra próbálkoznál, négy városi őr fog közre, és neked szegezi a dárdáját. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="199">Közlöd velük, hogy elfogtál egy szökött foglyot?</next>
    <next id="187">Lepénzeled őket, ha futni hagynak a fogollyal együtt?</next>
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]Egy koldus mellett haladsz el az utcán. A kanális szélén ül, és üres bádogdobozt tart a kezében.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="332">Ha bele akarsz dobni a dobozába egy Aranytallért</next>
        <next id="124">Ha inkább elmész mellette</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Szó nélkül elmész mellette.[/p]</text>
        <next id="124"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Benyúlsz a téglák közt lévő lyukon, melynek mélyén egy sima, lapos tárgyat tapintasz ki. Megfogod és kihúzod. Egy [span class="takeItem" data-id="3037" data-amount="1"]tükröt[/span] tartasz a kezedben! Elteszed a hátizsákodba, és visszamész a bejárati nyíláshoz.[/p]
    </text>
    <next id="174"></next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]Az utcán jobb kéz felől egy kocsmát veszel észre, amely a Foltos Kutya nevet viseli.[/p]
    </text>
    <next id="62">Ha bemész a kocsmába</next>
    <next id="296">Ha inkább továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]A kis ember mosolyogva így szól: – Mi sem egyszerűbb ennél! – Belenyúl a zsebébe, egy kevés csillámló port vesz elő, és rád szórja. Amint a por leszáll a ruhádra, úgy érzed, mintha iszonyatos erő töltené el a testedet. Nyersz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Ekkor a kis ember azt mondja, olyan hálás neked, hogy hajlandó még egy kívánságodat teljesíteni. Most, hogy erődet tökéletesen visszanyerted, úgy érzed, képes leszel rá, hogy megvívj Csontos Zanbarral, s ezért arra kéred, árulja el neked, hol találod meg![/p]
    </text>
    <add amount="6" to="stamina" />
    <next id="234"></next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]Az utca bal oldalán egy kis üzletet veszel észre, melynek bejárati ajtaja fölött nagy vaskulcs csüng. A kirakat ablaküvegén a következő feliratot olvasod: ,,J. B. Wraggins, Lakatosmester.’’[/p]
    </text>
    <next id="224">Ha bemész az üzletbe</next>
    <next id="300">Ha inkább továbbmész nyugatnak</next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]A szobában, ahová beléptél, iszonyatos tárgyakat és festményeket zsúfoltak össze. Egy fekete terítővel letakart asztal előtt egy fekete macska ül. A szemközti falon lévő tükör mindkét oldalán két-két fekete gyertya ég. Az asztal közepén lévő aranyládikóban egy aranykoponyát látsz. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3051">
      <haveEquipped>
        <next id="385" pos="1">Odamész a ládikóhoz?</next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="70" pos="1">Odamész a ládikóhoz?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="70" pos="1">Odamész a ládikóhoz?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="319">
      <have>
        <next id="197" pos="3">Becsukod az ajtót, és miután visszatérsz a csigalépcsőhöz, felmész a következő szintre?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="319" pos="2">Becsukod az ajtót, és benyitsz a fehér ajtón?</next>
        <next id="197" pos="3">Becsukod az ajtót, és miután visszatérsz a csigalépcsőhöz, felmész a következő szintre?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="96a" display="96">
    <text>
        [p]A szobában, ahová beléptél, iszonyatos tárgyakat és festményeket zsúfoltak össze. Egy fekete terítővel letakart asztal előtt egy fekete macska ül. A szemközti falon lévő tükör mindkét oldalán két-két fekete gyertya ég. Az asztal közepén lévő aranyládikóban egy aranykoponyát látsz. Tudod, hogy itt kell valahol lennie Csontos Zanbarnak, ezért úgy döntesz, odamész a ládikóhoz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3051">
      <haveEquipped>
        <next id="385" pos="1"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="70" pos="1"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="70" pos="1"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, hogy gyorsan körülnézel a kutyaólban. Odabent egy kampón [span class="takeItem" data-id="3020" data-amount="1"]vaskulcs[/span] lóg, amit zsebre vágsz. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="353"></next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]Fogaddal kihúzod a dugót az üvegből, és nagyot húzol a folyadékból. Szerencsédre az üvegben az van, amit a férfi mondott neked. Nyersz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Felfrissülve indulsz el ismét keletnek, miután búcsút intesz az öregembernek.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <add amount="3" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="363"></next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Képtelen vagy megmondani, miért is tartózkodsz Feketehomok kikötőben, és az őrök kardjukat kivonva közlik veled, hogy letartóztatnak. Te is kardot rántasz, és egyenként küzdesz meg velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="7" />
      <enemy id="8" />
    </fight>
    <next id="285"></next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]Csakhamar egy útkereszteződéshez érsz.[/p]
    </text>
    <next id="127">Ha észak felé futsz tovább, fel a Torony utcán</next>
    <next id="246">Ha inkább keletnek mész az Istálló utcán</next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]Belépsz az üzletbe, és ismét megpillantod a pult mögött az Ember-Orkot. Mosolyogva szemléli balszerencsédet, majd így szól: – Ó, még egy Öreg Trollfival sem tudsz megbirkózni! Nehogy azt hidd, hogy visszaadom a pénzedet![/p]
    </text>
    <next id="5">Ha rátámadsz a szemtelen Ember-Orkra</next>
    <next id="93">Ha inkább kifordulsz az üzletből és haragodat legyűrve ismét északnak mész tovább</next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]A másik két csavargó felhagy társa élesztgetésével, hiszen már késő – a csavargó halott. Úgy látod, nem nagyon tudják, mitévők legyenek. Összedugják a fejüket, majd fölemelik a földről halott barátjukat, és elindulnak vele a tőled jobbra nyíló szűk sikátor felé. Gyorsan eliszkolsz észak felé, még mielőtt a csavargóknak ideje lenne rá, hogy bandájuk újabb tagjaival ismét megjelenjenek.[/p]
    </text>
    <next id="372"></next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]Egy útkereszteződéshez érsz. A keletnek tartó utca az Óra utcában folytatódik. Az észak-dél irányba futó utca a Piac utca. Észak felé pillantva hangosan éljenző, integető tömeget látsz. Úgy döntesz, hogy követed őket.[/p]
    </text>
    <next id="148"></next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]Visszatérsz a bejárati nyíláshoz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="118">
      <have>
        <text>[p]Úgy döntesz, újra fölmész a létrán az utcára és tovább folytatod az utadat keletnek.[/p]</text>
        <next id="205"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="205">Ha újra fölmész a létrán az utcára és tovább folytatod az utadat keletnek</next>
        <next id="118">Ha délnek mész a csatornában</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]Az utcában a legtöbb ház szorosan egymás mellé épült, de balra az egyik ház kissé hátrább áll, egymagában. A vastag tölgyfából készült bejárati ajtó mellett egy kutyaólat látsz.[/p]
    </text>
    <next id="64">Ha odamész a bejárati ajtóhoz</next>
    <next id="304">Ha inkább folytatod utadat északnak</next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]A Lámpás, amit hozzávágtál a Múmiához, darabokra törik, és égő olaj ömlik ki belőle. A lángok gyorsan beborítják a száraz pólyát, és a Múmia csakhamar a lángok martalékává válik.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3002" />
    <next id="163">Ha át akarod vizsgálni a nyitott szarkofágot</next>
    <next id="231">Ha azonnal távozol a szobából</next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]A hátsó szoba épp olyan pompásan van bebútorozva, mint az első. A túlsó sarokban egy faládát látsz, melyet a padlóhoz erősítettek. Jól be van zárva.[/p]
    </text>
    <next id="128">Ha megpróbálod kinyitni</next>
    <next id="60">Ha inkább távozol a szobából és felmész a lépcsőn a következő szintre</next>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]Lassan leereszkedsz a földre. A magas oromzat tetejéről öklüket rázzák feléd az őrök. Elhagytad hát Feketehomok kikötőt![/p]
    </text>
    <loseItem id="3023" />
    <itemCheck type="items" id="3042 and 3039 and 3036 and 3040">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="279">
          <have>
            <next id="201"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="299"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="299"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]Az őrök egymásra néznek, majd kitör belőlük a nevetés, aztán az egyik így szól: – Csak nem gondolod, hogy ócska 5 Aranytallérért beengedünk Feketehomok kikötőbe? Ha Azzur nagyúr megtudja, hogy engedély nélkül bocsátottunk be a varosba, a fejünket veszi. Ne próbálj megvesztegetni bennünket! A föld alatti börtönben a helyed![/p]
    </text>
    <next id="151"></next>
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p]Küzdelmetek magára vonta néhány bámészkodó figyelmét. A koldusok közül néhányan még meg is tapsoltak, amikor leszúrtad az öreg Savanyúhasat. Az egyik ravasz tekintetű fickó azonban fogta magát és elszaladt; valószínűleg újabb őrökért mehetett. Veszélyes lehet továbbra is itt maradnod, ezért futásnak eredsz a Malom utcán, nyugat felé.[/p]
    </text>
    <next id="239"></next>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]Levágod a kalóz nyakában lógó erszényt, és kinyitod. [span class="takeItem" data-id="3039" data-amount="6"]Hat fekete gyöngyszemet[/span] találsz benne. Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Értékes kincseiddel távozol a szobából.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <reward id="pearl" />
    <itemCheck type="section" id="232">
      <have>
        <text>[p]A hajóról leszállva folytatod a kutatást Feketehomok kikötőben, észak felé tartva fölballagsz a Kikötő utcán.[/p]</text>
        <next id="78"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="232">Ha benyitsz a másik ajtón</next>
        <next id="78">Ha a hajóról leszállva folytatod a kutatást Feketehomok kikötőben, észak felé tartva fölballagsz a Kikötő utcán</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]Az utcában a legtöbb ház kicsi, düledező és szürke, de az egyik, amely elszigetelten áll, rikító piros. Az ajtón tábla: ,,Fáradjon be!’’[/p]
    </text>
    <next id="154">Ha bemész a házba</next>
    <next id="334">Ha inkább továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/113.jpg" /][/p]
        [p]Amikor belépsz a házba, egy játékokkal teli szobában találod magad. Ezek azonban nem közönséges játékok, hanem kitömött teremtmények, fejükön átszúrt szögekkel, és babaházak, amelyeket úgy alkottak meg, mintha lángban állnának. Rajtuk kívül még sok förtelmes tárgy hever szanaszét. A szoba közepén két, kislánynak öltözött öregasszony játszadozik. Egy faragott fakacsán civakodnak. Mindketten szeretnék késükkel szétroncsolni a játékot. Amikor megpillantanak, hangosan kiáltozni kezdenek: – Adj nekünk játékot! Adj nekünk játékot![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="141a" pos="10">Ha adsz nekik az élelmedből</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2001">
      <have>
        <next id="141b" pos="20">Ha odaadod nekik az Ügyesség Italát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2002">
      <have>
        <next id="141c" pos="30">Ha odaadod nekik az Erő Italát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2003">
      <have>
        <next id="141d" pos="40">Ha odaadod nekik a Szerencse Italát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2004">
      <have>
        <next id="141k" pos="45">Ha odaadod nekik a Gyógyfűkeveréket</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="141e" pos="50">Ha odaadod nekik a Lámpásod</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="141f" pos="60">Ha odaadod nekik a Kereskedői engedélyed</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="141g" pos="70">Ha odaadod nekik a Mesterkulcsod</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="141h" pos="80">Ha odaadod nekik az Arany skorpiódat</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="141i" pos="90">Ha odaadod nekik az Ezüst skorpiódat</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <next id="141j" pos="100">Ha odaadod nekik a Kulcsaidat</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3010">
      <have>
        <next id="141l" pos="120">Ha odaadod nekik az Elf bakancsod</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <next id="141m" pos="130">Ha odaadod nekik az Üveggömbböd</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <next id="141n" pos="140">Ha odaadod nekik a Szárnyas sisakod</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="141o" pos="150">Ha odaadod nekik a Drágaköved</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <have>
        <next id="141p" pos="160">Ha odaadod nekik a Láthatatlanság Gyűrűjét</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3014a">
      <have>
        <next id="141q" pos="170">Ha odaadod nekik a Drágaköves gyűrűdet</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <next id="141r" pos="180">Ha odaadod nekik a Tűzgyűrűdet</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3015a">
      <have>
        <next id="141s" pos="190">Ha odaadod nekik a Drágaköves gyűrűdet</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="141t" pos="200">Ha odaadod nekik a Jéggyűrűdet</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3016a">
      <have>
        <next id="141u" pos="210">Ha odaadod nekik a Drágaköves gyűrűdet</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="141v" pos="220">Ha odaadod nekik az Aranyvirágod</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3018">
      <have>
        <next id="141w" pos="230">Ha odaadod nekik a Rovarkarpereced</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3019">
      <have>
        <next id="141x" pos="240">Ha odaadod nekik az Elefántcsont koponyád</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3020">
      <have>
        <next id="141y" pos="250">Ha odaadod nekik a Vaskulcsod</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3021">
      <have>
        <next id="141z" pos="260">Ha odaadod nekik a Pajzsod</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items"
      id="2000 or 2002 or 2003 or 2004 or 3002 or 3003 or 3004 or 3005 or 3006 or 3008 or 3010 or 3011 or 3012 or 3013 or 3014 or 3015 or 3016 or 3014a or 3015a or 3016a or 3017 or 3018 or 3019 or 3020 or 3021">
      <have>
        <next id="375" pos="270">Ha inkább magukra hagyod ezeket a fura öregasszonyokat</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Nincs nálad semmi, amit odaadhatnál nekik, ezért inkább magukra hagyod ezeket a fura öregasszonyokat.[/p]</text>
        <next id="375"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]Három, [span class="takeItem" data-id="3014a" data-amount="1"]drágakövekkel[/span] [span class="takeItem" data-id="3015a" data-amount="1"]kirakott[/span] [span class="takeItem" data-id="3016a" data-amount="1"]gyűrű[/span] van a pult alatt, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="13"]13 Aranytallér[/span] a fiókban. Magadhoz veszed azt, amihez kedved van, és távozol az üzletből. Folytatod utadat nyugat felé.[/p]
    </text>
    <next id="196"></next>
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]Az utcán egy rongyokba bugyolált ember közeledik feléd, amilyen gyorsan csak a lábához láncok vasgolyó engedi. Olyan kimerült, hogy a karjaidban összeesik. Arca piszkos, borotválatlan. Akadozó hangon így szól: – Kérlek, szabadíts meg a béklyómtól. A városi őrök a nyomomban vannak. Két éven át voltam a föld alatti börtönök foglya, de sikerült alagutat ásnom és megmenekülnöm. Kiraboltak, és nem volt miből kifizetnem az adómat, így aztán Azzur nagyúr úgy rendelkezett, hogy öt évre vessenek börtönbe. Kérlek, segíts rajtam! – Az utca végéből kiabálást hallasz, és hirtelen fegyveres csoportot pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <next id="90">Ha át akarod vágni a láncát a kardoddal</next>
    <next id="274">Ha át akarod adni a férfit a városi őrségnek</next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]Amint északi irányban mész az utcán, bal kéz felől egy kis gyógynövényboltot veszel észre. Belesel az ablakon, és egy pultot látsz, amelynek a tetején mérleg áll, a földön pedig füvekkel, gyógynövénnyel teli zsákok sorakoznak. Az üzlet hátsó részében lévő boltíves átjárón át egy szobába látsz be. Az ajtón ott lóg a ,,Nyitva’’ tábla, de az üzletben egy lélek sincs.[/p]
    </text>
    <next id="250">Ha bemész</next>
    <next id="93">Ha inkább továbbmész északnak, fölfelé a Piac utcán</next>
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p]A piactér végéből a Híd utca vezet tovább északnak. Úgy határozol, hogy arra mész tovább, hátha rábukkansz a rejtélyes Nikodémuszra. Elered az eső, s a düledező, rozoga házak úgy néznek ki, az utca két oldalán, mintha maguk is menedéket keresnének. A legtöbb ház üres, az ablakokat bedeszkázták. Az egyik ház ajtaját hirtelen nagy zajjal kivágja a szél.[/p]
    </text>
    <next id="188">Ha meg akarsz pihenni a gazdátlan házban, amíg az eső eláll</next>
    <next id="31">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]Kaparászást hallasz a csatorna mélyéről, majd egy hosszura nyúlt árnyékot pillantasz meg az alagút kőfalán. A félhomályban egy nagy, fekete, fényes testű lény körvonalait látod kirajzolódni magad előtt. A kaparászás egyre hangosabb lesz, és most már csörtetést is hallasz. A szörny már csak néhány méterre van tőled, amikor felismered – egy Óriás Százlábú áll előtted.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3018">
      <have>
        <next id="2"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="166"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]A kisfiú mosolyogva a kezedbe nyom egy fémbögrét. Elmondja, hogy a hordóban forrásvíz van, mely mindenféle sebet és betegséget meggyógyít. Egy bögre víz 3 Aranytallérba kerül.[/p]
    </text>
    <next id="233">Ha akarsz inni a vízből</next>
    <next id="247">Ha inkább megtartod az Aranyaidat és továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]Felkapsz egy fadarabot, majd olyan halkan, ahogy csak tudsz, odaosonsz a kalózhoz, és megpróbálod leütni.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Nem hallja közeledő lépteid zaját, és hátulról fejbe vághatod. Eszméletlenül terül el a fedélzeten, s így tovább folytathatod a keresést.[/p]
        </text>
        <next id="84"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Megbotlasz egy tekercs kötélben, és a kalóz felfigyel rád.[/p]
        </text>
        <next id="152"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]Az Ogre egy szempillantás alatt befalja az ételt. Miközben a száját nyalogatja, rád mordul, hogy takarodj a házából.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="2" />
    <next id="282">Ha szót fogadsz az udvariatlan Ogre-nak és a házát elhagyva továbbmész északnak</next>
    <next id="140">Ha kardot rántasz, hogy móresre tanítsd</next>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]A szoba, melybe belépsz, telis-tele van törmelékkel és rothadó élelemmel. Két, rongyos ruhájú férfi áll a szeméthalmaz közepén. Mélyen ülő szemük üresen mered rád. Amint észrevesznek, felkapnak a földről egy-egy farudat, s azzal közelednek feléd.[/p]
    </text>
    <next id="277">Ha gyorsan ki mész a szobából s rájuk zárod az ajtót</next>
    <next id="361">Ha megküzdesz velük</next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]Egy fapolcon az egyik dobozban [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="3"]3 Aranytallért[/span] meg egy [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]vaskulcsot[/span] találsz. A kulcsot megvizsgálva észreveszed, hogy az egy nagyon különleges darab. Ez egy olyan álkulcs, ami bármelyik zárat kinyitja, amelyikkel próbálkozol. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Miután kimész az üzletből, folytatod utadat nyugat felé.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="300"></next>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]A keskeny sikátor két ház között visz lefelé, déli irányba.[/p]
    </text>
    <next id="326">Ha végig akarsz menni a sikátoron</next>
    <next id="180">Ha inkább a Kikötő utcán mész tovább</next>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]A pajzsot Csontos Zanbar megátkozta. Aki nem élőholt, és mégis használja, szenvedni fog. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot! Nem tudsz megszabadulni ettől a kellemetlen, számodra csak nyűgöt jelentő tárgytól. Odamész a csigalépcsőhöz, és elindulsz fölfelé.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3049" />
    <next id="21"></next>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]A kislány karon ragad, és bevezet a belső szobába. Nem mond semmit, csak mutatja, hogy feküdj le a báránybőr szőnyegre. Hirtelen egy nagyon öreg embert pillantasz meg, aki veled szemben ül. Felkel hintaszékéből, és odamegy hozzád. Dermedten nézed, amint az egyik nyílvesszőt óvatosan megragadva úgy húzza ki a karodból, hogy nem is érzed. A nyílvessző okozta seb a szemed láttára gyógyul be.
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <gatherItem id="1002" />
    <itemCheck type="item" id="4001">
      <have>
        <text>Visszanyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot!</text>
        <add amount="2" to="stamina" />
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="4002">
          <have>
            <text>Visszanyersz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot!</text>
            <add amount="4" to="stamina" />
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="item" id="4003">
              <have>
                <text>Visszanyersz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot!</text>
                <add amount="6" to="stamina" />
              </have>
              <dontHave>
                <itemCheck type="item" id="4004">
                  <have>
                    <text>Visszanyersz 8 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot!</text>
                    <add amount="8" to="stamina" />
                  </have>
                  <dontHave>
                    <itemCheck type="item" id="4005">
                      <have>
                        <text>Visszanyersz 10 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot!</text>
                        <add amount="10" to="stamina" />
                      </have>
                      <dontHave>
                        <itemCheck type="item" id="4006">
                          <have>
                            <text>Visszanyersz 12 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot!</text>
                            <add amount="12" to="stamina" />
                          </have>
                        </itemCheck>
                      </dontHave>
                    </itemCheck>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Ezt követően lassan, Szinte alig hallhatóan közli veled, hogy a segítségéért cserébe azt a pallost kéri, melyet Owen Carralif adományozott neked. Vonakodva bár, de mégis úgy érzed, neki kell adnod a kardot. Egy közönséges karddal ajándékoz meg helyette. Vonj le magadtól 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot! Kimész a házból, és folytatod utadat északnak.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="112"></next>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]Az utcán három ember verekszik az orrod előtt – két fiatalember vasdorongokkal támadott meg egy öreget.[/p]
    </text>
    <next id="177">Ha az öregember segítségére sietsz</next>
    <next id="348">Ha inkább elkerülöd a verekedőket</next>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p]Miközben egy hajlított dróttal megpróbálod kinyitni a zárat, két kattanást hallasz. Két apró lappantyú csapódik fel, s két tűhegyes hajítódárda lő ki rád mögüle.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <test against="luck">
          <success>
            <text>[p]A dárdák lepattannak páncélruhádról.[/p]</text>
            <next id="340"></next>
          </success>
          <failure>
            <text>[p]Az egyik dárda beleáll a kezedbe.[/p]</text>
            <next id="149"></next>
          </failure>
        </test>
      </success>
      <failure>
        <test against="luck">
          <success>
            <text>[p]Az egyik dárda beleáll a kezedbe.[/p]</text>
            <next id="149"></next>
          </success>
          <failure>
            <text>[p]Mindkét dárda beleáll a kezedbe.[/p]</text>
            <next id="19"></next>
          </failure>
        </test>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]Hátralépsz Csontos Zanbar hitvány teste mellől, és várod, hogy az szétrohadjon, de rosszul választottál! Ellenfeled kihúzza melléből a nyílvesszőt, és szeméből kidörzsöli a keveréket. Rád néz és fölnevet. Ereje annyira megbabonáz, hogy mozdulni sem bírsz. Odamegy hozzád, s csontváz ujjaival megérinti az arcodat. Az élet egy pillanat alatt kiszáll belőled, és nemsokára Csontos Zanbar szolgájaként folytatod tovább élőholt létedet.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3047" />
    <death />
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]Amikor az őr elterül a földön, másik kettő bukkan elő a kapu melletti őrházból; valószínűleg a zajra figyeltek föl. Nincs már időd elmenekülni, így egyenként kell megvívnod velük![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
      <enemy id="3" />
    </fight>
    <next id="74"></next>
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p]Egy szegényesen bebútorozott szobába nyitsz be. A fapadló fényesen csillog. A szemközti falban lévő boltíves átjáró előtt függöny lóg. Amint átvágsz a szobán, egy női hang ezt kiáltja: – Ki az? – Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="67">Azt mondod neki, hogy küldönc vagy és virágot hoztál?</next>
    <next id="6">Azt mondod neki, hogy ószeres vagy és régi szőnyegekért jöttél?</next>
    <next id="179">Azt mondod neki, hogy adóbeszedő vagy?</next>
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]A teremtmény rátűzi az ezüst melltűt a zubbonyodra, te pedig kifizeted neki a kért összeget. Gyógyító erejű ékszert vettél. Ha mostantól kezdve bármilyen csatát megnyersz, [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid száma azonnal 1-gyel növekedni fog. Boldogan távozol új szerzeményeddel, és elindulsz északnak.[/p]
    </text>
    <add amount="-6" to="gold" />
    <gatherItem id="3006" />
    <next id="334"></next>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]Az utca a Malom utcába torkollik, mely a várost védő fal mentén fut kelet-nyugati irányba. Kelet felől egy csapat városi őr tart feléd, s ezért úgy döntesz, hogy gyorsan nyugat felé mész tovább a Malom utcán. Balról egy kis közt látsz, följebb az utcán viszont egy legény közeledik feléd gyümölccsel megrakott talicskát tolva.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="182">Ha be akarsz menni a közbe</next>
        <next id="160">Ha inkább gyümölcsöt veszel a talicskás fiútól</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Mivel nincs pénzed, inkább a köz felé indulsz.[/p]</text>
        <next id="182"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]Ugyancsak szédülsz, amikor magadhoz térsz; fejeden hatalmas púp ékeskedik. Hátizsákod nyitva hever melletted a földön. Bosszúsan tapasztalod, hogy az összes aranyadat ellopták. Ezek a tolvaj Törpék! Feltápászkodsz, és ismét elindulsz nyugatnak lefelé az utcán.[/p]
    </text>
    <add amount="-30" to="gold" />
    <next id="396"></next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/135.jpg" /][/p]
        [p]Amikor kardot rántasz, a férfi felordít, és berohan a hátsó szobába. Úgy látod, fegyver nincs nála, de a kezében egy tojást meg egy apró kulcsot tart. Figyelmeztet, hogy a tojásban mérges gáz van és hozzád fogja vágni. Azzal is fenyegetőzik, hogy lenyeli ezüstvitrinjének a kulcsát.[/p]
    </text>
    <next id="229">Ha továbbra is úgy gondolod, hogy a kardoddal bánsz el vele</next>
    <next id="100">Ha inkább kirohansz a boltból és továbbmész fölfelé a Facipő utcán</next>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p]Odamész a bárpulthoz, és italt rendelsz. Az öreg kocsmáros mogorván közli veled, hogy idegeneket, akik nem a városban laknak, nem szolgál ki. Övéből előhúzza a tőrét, belevágja a pult tetejébe, és felszólít, hogy távozz.[/p]
    </text>
    <next id="270">Ha harcba szállsz a kocsmárossal</next>
    <next id="296">Ha inkább kimész a fogadóból és tovább folytatod az utadat északnak</next>
  </p>
  <p id="137">
    <text>
        [p]Amint egy lépést teszel előre, nyílvesszők jól ismert süvítését hallod a levegőben. Az utca mindkét oldaláról csak úgy záporoznak rád a nyílvesszők az ablakokból.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>
            [p]Egy nyílvessző talált el, vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4001" />
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>
            [p]Két nyílvessző talált el, vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4002" />
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>
            [p]Három nyílvessző talált el, vesztesz 9 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4003" />
        <add amount="-9" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>
            [p]Négy nyílvessző talált el, vesztesz 12 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4004" />
        <add amount="-12" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>
            [p]Öt nyílvessző talált el, vesztesz 15 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4005" />
        <add amount="-15" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]Hat nyílvessző talált el, vesztesz 18 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4006" />
        <add amount="-18" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>[p]Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot is.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="luck" />
      </after>
    </random>
    <next id="327"></next>
  </p>
  <p id="138">
    <empty />
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p]Amint fölfelé mész az utcán, hirtelen egy virágcserép zuhan le épp előtted a macskaköves útra. Megállsz, és balra nézve észreveszel egy nyitott ablakot. Úgy hallod, odabent veszekednek. A ház ajtaja nyitva van.[/p]
    </text>
    <next id="113">Ha be akarsz menni, hogy megtudd, miről folyik a vita</next>
    <next id="375">Ha inkább úgy döntesz, hogy nem törődsz a veszekedéssel és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]Az Ogre teljes közönnyel nézi, amint előrántod a kardodat, majd fölemel egy hatalmas lábszárcsontot, s ezzel a fegyverrel támad rád. Meg kell küzdened vele![/p]
        [p]A harmadik Forduló után, ha akarod, Elmenekülhetsz a házból.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <fleeing after="3" />
      <enemy id="10" />
      <win>
        <next id="71"></next>
      </win>
      <flee>
        <text>[p]Futva mész tovább észak felé.[/p]</text>
        <next id="282"></next>
      </flee>
    </fight>
  </p>
  <p id="141a" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141b" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2001" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141c" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2002" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141d" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2003" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141k" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2004" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141e" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3002" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141f" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3003" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141g" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3004" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141h" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3005" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141i" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3006" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141j" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3008" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141l" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3010" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141m" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3011" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141n" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3012" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141o" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3013" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141p" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3014" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141q" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3014a" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141r" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3015" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141s" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3015a" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141t" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3016" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141u" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3016a" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141v" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3017" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141w" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3018" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141x" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3019" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141y" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3020" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="141z" display="141">
    <text>
        [p]Az öregasszonyok szinte azonnal ismét hajba kapnak az ajándékodon, és a továbbiakban ügyet sem vetnek rád. Körülnézel a szobában, és egy megterített asztalt veszel észre. Két tányér leves van az asztalon, szemmel láthatólag azért, hogy megegyék.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3021" />
    <next id="68">Ha fakanállal eszel az egyik levesből</next>
    <next id="375">Ha inkább magukra hagyod az öreg hölgyeket és továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]Az íjpuskából kilőtt nyílvessző hegye mérgezett. Hátratántorodsz az ütéstől, majd elterülsz a földön. A méreg gyorsan szétáramlik a testedben, és mély álomba merülsz, amelyből már soha többé nem ébredsz fel.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Amikor meghallod a lépcsőkön az őrök dübörgő lépteit, lefekszel a földre, és nyögni kezdesz. Kinyitják cellád ajtajának zárját, és belépnek.[/p]
    </text>
    <next id="306">Ha továbbra is betegséget színlelsz, és azt mondod nekik, hogy szerinted pestises vagy</next>
    <next id="157">Ha puszta kézzel akarsz megküzdeni velük</next>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]A Boszorkány felüvölt, amikor kardod mélyen belevág a karjába. Többé már nem tud összpontosítani, és megtörik a varázslata. Agyad kitisztul, és ismét élesen reagálsz mindenre. A Boszorkány ruhája redői közül tőrt húz elő, melynek hosszú, csillogó pengéje van. Alig várod, hogy megküzdj vele![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="30" />
    </fight>
    <next id="303"></next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Az üzletben egy öregasszony buzgón locsolgatja a virágokat meg a növényeket. Mosolyogva rád néz, és így szól: – Jó napot! Pipa asszony a nevem. Talán érdekelné az egyik speciális virágom?[/p]
    </text>
    <next id="293">Ha meg akarod nézni, miféle virágot ajánl megvételre</next>
    <next id="24">Ha udvariasan nemet mondasz és inkább kimész az üzletből, hogy tovább folytasd az utadat nyugatnak</next>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]Visszamész az üzletbe. Megpróbálod kinyitni a vitrint, de be van zárva. Az üveg mögött két ezüst talpaspoharat, egy ezüstserleget meg egy ezüstkanalat látsz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="220"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="388"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]Átkutatod a tolvajok bőrzsákjait, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="16"]16 Aranytallért[/span], valamint egy zöld folyadékkal teli üvegfiolát találsz bennük.[/p]
    </text>
    <next id="338">Ha meg akarod inni a folyadékot</next>
    <next id="105">Ha csupán az Aranyat teszed el és továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/148.jpg" /][/p]
        [p]Amikor utoléred az ujjongó tömeget, látod, hogy az emberek kezében tojás és rothadt paradicsom van. Csakhamar kiérsz egy nagy piactérre. A teret körülölelő bódékban kereskedők, utcai árusok kínálják portékáikat, illetve zenészek és mutatványosok szórakoztatják a közönséget. A tér közepén egy emelvény tetején pellengér áll. A tömeg hangját túlharsogva trombitaszó harsan, mire az emberek tojás és paradicsomzáport zúdítanak a pellengérre állított férfira. Egy öregasszony felajánl neked két tojást, hogy legyen mit odahajítanod. Mivel nem akarod, hogy idegennek nézzenek, átveszed a tojásokat és elhajítod. Eközben az öregasszony belenyúl a zsebedbe, és kilop belőle
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <text>1 Aranytallért.</text>
        <add amount="-1" to="gold" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>egy tárgyat.</text>
        <loseItem id="2004,3020,2000,2001,2002,2003,3002,3003" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
          Nem tudod, hogy kiraboltak, így a tömeget kikerülve elindulsz, hogy megnézd a bódékat.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="287"></next>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]A hajítódárda hegye mérgezett. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="340">Ha folytatod a zár feltörését</next>
    <next id="60">Ha inkább kilépsz a szobából és felmész a lépcsőn a következő szintre</next>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]A Troll harsogó nevetésben tör ki, és így szól: – Jól becsaptalak! Nincs is Bors utca Feketehomok kikötőben! – Undorító, gúnyos mosollyal közli veled, hogy letartóztat, amiért engedély nélkül tartózkodsz Feketehomok kikötőben. Hozzáteszi, hogy ennek ellenére nagylelkű lesz hozzád, és ad neked egy lehetőséget. Választhatsz: vagy bírságot fizetsz neki, odaadod az összes Aranyadat, ami a hátizsákodban van és akkor kipenderítenek a városból, vagy egy kerek esztendőt kell eltöltened patkányok és svábbogarak között a koszos föld alatti börtönökben. A másik Troll is nevet: – Nagylelkű? Ha-ha-ha! Ó, Savanyúhas, micsoda ragyogó humorod van![/p]
    </text>
    <next id="367">Ha hajlandó vagy a bírságot kifizetni és hagyod, hogy kitegyék a szűrödet a városból</next>
    <next id="73">Ha nem hagyod, hogy letartóztassanak</next>
  </p>
  <p id="151">
    <text>
        [p]A két őr bevezet az őrházba, és azonnal levisz a pincéjébe. Lent négy cella van, mind üres, kivéve egyet, melyben egy törékeny, ősz öreg ember gubbaszt. Az őrök kinyitják az öreg melletti cellát, és belöknek az ajtaján, kardodat pedig a kinti asztalra teszik. A cellában egy szalmamatracon és egy vödör vízen kívül nincs egyéb. Az őrök újra fölmennek a lépcsőn. Amikor eltűnnek, az öreg fölkel a fekhelyéről, és így szól hozzád:[/p]
        [p]– Idegen vagy, ugye? Ne válaszolj, ha nem akarsz; megértem. Akarod, hogy kiszabadítsalak innen? Adj 10 Aranytallért, és nyitva áll előtted az út! – Miután az öreg ezt elmondja, átnyújtja a kezét a rácsokon, s tenyerét felfelé fordítja.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <next id="351">Ha oda akarod adni az öregnek a 10 Aranyat</next>
    <next id="29">Ha inkább nem törődsz az öreggel</next>
  </p>
  <p id="152">
    <text>
        [p]A Kalóz előrántja rövid kardját. Kissé inadba száll a bátorságod, amint fogatlan szájával vigyorogva, feléd közeledik.[/p]
        [p]Nincs időd kardot rántani, így a bottal kell megvívnod vele. Minden egyes Fordulóban 2 pontot le kell vonnod Támadóerődből.[/p]
    </text>
    <hideItem id="1001" />
    <hideItem id="1002" />
    <gatherItem id="1003" />
    <fight type="single">
      <enemy id="36" />
      <win>
        <unhideItem id="1001" />
        <unhideItem id="1002" />
      </win>
    </fight>
    <next id="20"></next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]Kezedben az aranybagollyal ragyogóan tájékozódsz a szobában. Szerencsédre épp jókor veszed észre az ajtó előtt keresztbe kihúzott kötélcsapdát, amely a szemközti falra erősített, feléd irányított íjpuskát hozza működésbe. A szobában az íjpuskán kívül nem látsz mást. Úgy döntesz, hogy visszatérsz a csigalépcsőhöz és felmész a következő szintre.[/p]
    </text>
    <next id="65"></next>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]Bemész a házba, és egy pirosra festett falú szobában találod magad, melyben csupán egy asztal van, s a tetején két üvegtál. Az egyikben egy apró aranyskorpió, a másikban egy ezüstskorpió van. A szoba hátsó sarkából lépcső vezet fel a felső szintre. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="273">Felveszed az aranyskorpiót?</next>
    <next id="13">Felveszed az ezüstskorpiót?</next>
    <next id="80">Felmész a lépcsőn?</next>
    <next id="334">Kimész a házból, és elindulsz északnak?</next>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Fölállsz, és leporolod a ruhádat. A hintó eltűnik a szemed elől, te pedig abban a reményben folytatod az utadat ismét nyugatnak, hogy lesz még alkalmad találkozni ezzel az alávaló Azzur nagyúrral.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="171"></next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]A két Troll közrefogva vezet végig a Malom utcán, egészen a város Északi Kapujáig, mely a Lúd utca kereszteződésében van. A két szolgálatban lévő kapuőrnek a lelkére kötik, hogy vissza ne engedjenek Feketehomok kikötőbe. Jól fenéken rúgnak, és a kinti poros úton landolsz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3042 and 3039 and 3036 and 3040">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="279">
          <have>
            <next id="201"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="299"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="299"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="157">
    <text>
        [p]Felpattansz, és behúzol egyet az első őrnek. Az hátratántorodik, és kirántja a kardját. Egyenként küzdesz meg velük a szűk cellában.[/p]
        [p]Minden egyes Fordulóban 3 pontot le kell vonnod Támadóerődből, mivel puszta kézzel harcolsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
      <enemy id="3" />
      <win>
        <text>
            [p]Távozol a cellából, és miután magadhoz vetted [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardodat[/span], felmész a lépcsőkön.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="54"></next>
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p]Gyorsan kell cselekedned, hogy elmenekülhess a hevesen támadó Páncélruha elől.[/p]
    </text>
    <next id="122">Ha be akarsz nyitni az előtted lévő ajtón</next>
    <next id="207">Ha visszafutsz a csigalépcsőhöz és felmész a következő szintre</next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]A ház tulajdonosa minden kétséget kizáróan nagyon gazdag. Pompás bútorokkal berendezett és műkincsekkel díszített márványpadlós szobában vagy. Boltíves átjáró vezet a hátsó szobába, és jobb kéz felől lépcső visz fel az emeletre. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="278">Átkutatod a szobát ahol vagy?</next>
    <next id="107">Átmész a boltíves átjárón?</next>
    <next id="60">Felmész a lépcsőn?</next>
  </p>
  <p id="160">
    <text>
        [p]A legény megállítja előtted a talicskáját, és megkérdi, mit szeretnél venni. Előszeretettel ajánlja a szilváját, amely igen frissítő hatású.[/p]
    </text>
    <next id="211">Ha adsz neki 1 Aranytallért egy zacskó szilváért</next>
    <next id="242">Ha inkább egy zacskó piros almát vennél 1 Aranytallérért</next>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]Az utca hirtelen balra kanyarodik, majd egyenesen északnak visz, ameddig csak a szem ellát. Észreveszed, hogy a kanyar után következő házak sokkal nagyobbak és legalább négy méter magas kapujuk van. Az utca bal oldalán az egyik ház kapuja nyitva áll.[/p]
    </text>
    <next id="245">Ha be akarsz menni a házba</next>
    <next id="282">Ha inkább továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="162">
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Sikerül levágnod az erszényt anélkül, hogy felébresztenéd a kalózokat.[/p]
        </text>
        <next id="7"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Miközben a zsinórt próbálod elvágni, a kalóz kinyitja a szemét és megragadja a karodat, majd segítségért kiált a társainak.[/p]
        </text>
        <next id="226"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]A szarkofágban egy aranygyűrűt találsz, amelynek a közepében egy szem van. A réges-régen elvesztett [span class="takeItem" data-id="3051" data-amount="1"]Aranyszem Gyűrűt[/span] lelted meg, mely arról nevezetes, hogy viselőjének segít felfedezni az illúzióvarázslatot. Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Kimész a szobából.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="231"></next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]Tántorogva mész előre, hogy túljuss láthatatlan támadóid tűzvonalán. Az egyik ház előtt néhány zsákot látsz, és végigdőlsz rajtuk. Lassan, nagy fájdalmak közepette kihúzd testedből a nyílvesszőket. Bekötözöd sebeidet, felállsz, és továbbmész északnak.[/p]
    </text>
    <next id="112"></next>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]Egy kereszteződésnél állsz.[/p]
    </text>
    <next id="139">Ha jobbra fordulsz a Gyertya utcába</next>
    <next id="91">Ha visszatérsz az útelágazáshoz, és onnan továbbmész a Kikötő utcán</next>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p]Teljes erővel kell meglendítened a kardodat ahhoz, hogy átdöfd a szörny páncélvastagságú kagylóhéj testét.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="31" />
    </fight>
    <next id="272"></next>
  </p>
  <p id="167">
    <text>
        [p]Miután kifizeted az Ember-Orknak a 4 Aranytallért, elmondja neked, hogy amennyiben a füveket ráhelyezed bármelyik sebedre, a seb azonnal begyógyul. A keverék ereje azonban sajnos változó. Ha majd alkalmazod, mindig dobj 1 kockával. A kapott szám jelenti majd azt a számot, amennyivel [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaidat növelheted. Kissé meglepődsz szerencséd ilyetén alakulásán. Kimész az üzletből, és északnak indulsz tovább. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="gold" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="93"></next>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p]A Base-ek csak nehezen tudják kifejezni magukat, de annyit megértesz, hogy a játék lényege az, hogy az egyik csapat feléd dobja majd a labdát. A kezedbe adnak egy botot, és azt mondják, ha ezzel a bottal átütöd a labdát a falon, megnyered nekik a játékot.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]Teljes erővel eltalálod a labdát a bottal, és átrepíted a fal fölött.[/p]
        </text>
        <next id="359"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A labda elsüvít melletted, miközben meglendíted a botot, és egy hang így szól mögötted: – Kiestél![/p]
        </text>
        <next id="266"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p]A kovácsmester leveszi a kesztyűjét, és mielőtt megkérdezné, mi járatban vagy, a kötényébe törli a kezét. Te a kérdésére kérdéssel felelsz: megtudakolod, készít-e mást is patkón kívül. Azt feleli, hogy szabadidejében szívesen készít páncélruhákat. – Az igazat megvallva – mondja – ez elég jól jövedelmező mellékfoglalkozás, különösen Feketehomok kikötőben. – Aprólékosan elmagyarázza, hogy micsoda ügyesség és mennyi munka kell egy ilyen ruha elkészítéséhez, majd megkérdi, nincs-e kedved venni egyet. Nem olcsó mulatság.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="20">
      <have>
        <next id="46">Ha akarsz neki 20 Aranytallért adni egy páncélruháért</next>
        <next id="115">Ha kimész az istállóból anélkül, hogy megvennéd a páncélruhát</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Nincs ennyi pénzed, így kimész az istállóból anélkül, hogy megvennéd a páncélruhát.[/p]</text>
        <next id="115"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p]Amikor a férfi észreveszi, hogy kardot rántasz, lekapja a háta mögül a falról a harci szekercéjét. A pultot megkerülve máris támad.[/p]
        [p]Ha akarsz, Elmenekülhetsz az üzletből.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="11" />
      <fleeing after="0" />
      <flee>
        <text>[p]Továbbrohansz az utcán nyugat felé.[/p]</text>
        <next id="196"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="114"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/171.jpg" /][/p]
        [p]Az utca fokozatosan, de egyre meredekebben halad lefelé. A házak sora megszakad a Fekete Rákhoz címzett fogadónál, és az utca a rakpartba torkollik. Kőből épült kikötőgát nyúlik be a tengerbe, melyhez egy öreg vitorlás hajó van kikötve. Zászlóján egy koponya és két keresztbe tett lábszárcsont látható – valószínűleg ez is egyike azoknak a kalózhajóknak, amelyek itt, Feketehomok kikötőben rakják ki a zsákmányukat. A Kikötő utca a gátnál jobbra fordul, és ameddig a szem ellát, észak felé vezet tovább a parttal párhuzamosan.[/p]
    </text>
    <next id="399">Ha lesétálsz a gáthoz és felmész a hajóra</next>
    <next id="78">Ha északnak indulsz el, fölfelé a Kikötő utcán</next>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p]Előveszed a virágcsokrot a hátizsákodból, és átadod a Kígyókirálynőnek. Megköszöni, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallér[/span] borravalót ad neked, mielőtt odavezetne a bejárati ajtóhoz. Kint északnak indulsz tovább az Istálló utcán.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3038" />
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]A három szakállas Törpe úgy belemerült a játékba, hogy ügyet sem vet rád, amikor az asztalukhoz ülsz. Végül az egyik odafordul hozzád, és megkérdi, nem akarnál-e te is játszani.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="206">Ha el akarod játszani néhány Aranytallérodat</next>
        <next id="296">Ha inkább kimész a füstös kocsmából és folytatod az utadat északnak</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Hamar rájössz, hogy nincs elég pénzed, hogy csatlakozz, ezért inkább kimész a füstös kocsmából és folytatod az utadat északnak.[/p]
        </text>
        <next id="296"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]Visszatérsz a bejárati nyíláshoz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="356">
      <have>
        <text>[p]Úgy döntesz, újra fölmész a létrán az utcára és tovább folytatod az utadat keletnek.[/p]</text>
        <next id="205"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="205">Ha újra fölmész a létrán az utcára és tovább folytatod az utadat keletnek</next>
        <next id="356">Ha elindulsz északnak a csatornában</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]Lassan fölemeled a serleget, és meglepetten látod, hogy egy sárga skorpió van alatta. Kisurran a serleg alól, és mérgező farkával a kezedet igyekszik megmarni.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]A skorpió farka a serleg oldalát éri.[/p]
        </text>
        <next id="204"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A skorpió farkán lévő fullánk belemar a kezedbe.[/p]
        </text>
        <next id="373"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]Közlöd az aggodalmaskodó fürdőzővel, hogy gyűlölöd ugyan a kalózokat, de őt nem bántod, ha segítségedre lesz. Megkérdezed, hogy rendelkezik-e valamelyikkel az általad keresett tárgyak közül. Ő azonban azt feleli, hogy neki, mint a kalózhajó kapitányának nincs szüksége ilyen tárgyakra. Kövér nyakának szegezed kardod hegyét, hogy megbizonyosodj róla, vajon nem hazudik-e. Rettenetesen megrémül, és esküdözik, hogy igazat mondott. Egy pillanattal később így szól: – Azt azonban tudom, hol szerezhetsz be ezüst nyílvesszőt. Ben Borryman, az ezüstműves bármit elkészít neked ezüstből, ha jól megfizeted. A Facipő utcában megtalálod! – Jól az eszedbe vésed a kapott információt, és ott hagyod a reszkető kapitányt a szobában, majd bezárod magad után az ajtót.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="271">
      <have>
        <text>[p]Elhagyod a hajót és a Kikötő utcán, északnak tartva folytatod a keresést Feketehomok kikötőben.[/p]</text>
        <next id="78"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="271">Ha benyitsz a másik ajtón</next>
        <next id="78">Ha elhagyod a hajót és a Kikötő utcán, északnak tartva folytatod a keresést Feketehomok kikötőben</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="177">
    <text>
        [p]Kardot rántasz, és az öregember segítségére sietsz. A földön fekszik, és a két férfi ütlegeli: el akarják venni tőle a bőrzsák ját. Odakiáltasz nekik, s a két támadó rád veti magát.[/p]
        [p]Egyenként küzdj meg velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
      <enemy id="26" />
    </fight>
    <next id="51"></next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/178.jpg" /][/p]
        [p]A boltíves átjáró egy tágas szobába vezet, amelynek a közepén egy körülbelül három méter magas, ember formájú teremtmény guggol. Gondterheltnek látszik, és magában morog valamit. Az arcán lévő bibircsókok egyértelműen elárulják, hogy ez egy Ogre. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="264">Megpróbálsz beszédbe elegyedni vele?</next>
    <next id="140">Rátámadsz a kardoddal?</next>
    <next id="282">Kimész a házból, és folytatod az utadat északnak?</next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]A boltíves átjáró előtt lévő függöny szétlibben, egy barna bőrzacskó repül ki a túloldalról, és nagy csilingelve landol a lábad előtt a földön.[/p]
    </text>
    <next id="16">Ha ki akarod nyitni a zacskót</next>
    <next id="333">Ha inkább elhagyod a házat anélkül, hogy kinyitnád a zacskót és továbbmész északnak az Istálló utcán</next>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p]A távolból vágtató lovak patáinak dübörgését hallod a macskakövön, amit kerékzörgés zaja kísér. A kocsis nógatja a lovakat, csattog a korbács! Valaki szélsebesen közeledik feléd egy hintóval.[/p]
    </text>
    <next id="344">Ha meg akarod nézni, ki az</next>
    <next id="34">Ha inkább elbújsz az egyik hordó mögött és onnan nézed, amint elhalad melletted a hintó</next>
  </p>
  <p id="181">
    <text>
        [p]A kulcs remekül illik a zárba, és az ajtó kinyílik.[/p]
    </text>
    <next id="159"></next>
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/182.jpg" /][/p]
        [p]A kis köz végében apró üzlet van. A bejárati ajtó üvegén ott a kiírás: ,,Gyorsfestő Jimmy, a Város legkiválóbb Tetoválómestere.’’ Parányi csengettyű szólal meg, amikor benyitsz, és egy bíborszínű selyemruhát viselő férfi mosolyogva fogad. Meglepetten látod, hogy mindenét, a karját, a kezét, a lábát, de még az arcát is színes tetoválás borítja. Vigyorogva így szól: – Na, elő a farbával, bökd ki, mit akarsz! – Elmondod neki, hogy azt szeretnéd, ha egy aranysárga napot tetoválna a homlokod közepére, és a napba egy fehér egyszarvút. Közli veled, hogy ennél mi sem egyszerűbb, de munkája 10 Aranytallérba fog kerülni.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="10">
      <have>
        <next id="279"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="354"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p]Megtudod, hogy a dohánykeverék és a pipa 1 Aranytallérba, a gyógyfűkeverék pedig 4 Aranytallérba kerül. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="366">Veszel egy kevés dohánykeveréket?</next>
    <next id="167">Veszel egy kevés gyógyfűkeveréket?</next>
    <next id="93">Kimész az üzletből, és északnak indulsz tovább?</next>
  </p>
  <p id="184">
    <empty />
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]Amint a páncélruha végigvágódik a földön, darabokra törik. Már nem jelent számodra veszélyt![/p]
    </text>
    <next id="122">Ha a szemközti ajtón akarsz bemenni</next>
    <next id="207">Ha inkább visszatérsz a csigalépcsőhöz és felmész a következő szintre</next>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]A Gyíknő asztalának tetején [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="4"]4 Aranytallért[/span] találsz, meg egy skorpiót ábrázoló réz melltűt.[/p]
    </text>
    <next id="387">Ha felveszed a melltűt az asztalról és a zubbonyodra tűzöd</next>
    <next id="334">Ha csak az aranyat teszed el, újra menj le a lépcsőn, hagyd el a házat, és folytasd az utadat északnak</next>
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]Közlöd a városi őrökkel, hogy valami különleges jutalmat kapnak tőled, ha mindkettőtöket futni hagynak. Azzal vágnak vissza, hogy a fogoly gyilkos, akinek nem lenne szabad segítened, ugyanakkor ragaszkodnak hozzá, hogy fizess vagy adj nekik valamit, máskülönben téged is börtönbe vetnek. A következő tárgyak jöhetnek számításba, amelyekre igényt tartanak: varázsfegyverzet, varázsgyűrű vagy varázsital.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2001">
      <have>
        <next id="260a" pos="1">Ha átadod nekik az Ügyesség Italát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2002">
      <have>
        <next id="260b" pos="2">Ha átadod nekik az Erő Italát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2003">
      <have>
        <next id="260c" pos="3">Ha átadod nekik a Szerencse Italát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3026">
      <have>
        <next id="260d" pos="4">Ha átadod nekik az Agykontroll Italát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3041">
      <have>
        <next id="260e" pos="5">Ha átadod nekik a Páncélruhád</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <have>
        <next id="260f" pos="6">Ha átadod nekik a Láthatatlanság Gyűrűjét</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <next id="260g" pos="7">Ha átadod nekik a Tűzgyűrűt</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="260h" pos="8">Ha átadod nekik a Jéggyűrűt</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="2001 or 2002 or 2003 or 3026 or 3041 or 3014 or 3015 or 3016">
      <dontHave>
        <text>[p]Pechedre semmi ilyesmivel nem rendelkezel.[/p]</text>
        <next id="341"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]A házban sűrű a félhomály, de azért látod néhány hátrahagyott bútor körvonalát. Szemét és törmelék hever a földön. Leülsz egy törött lábú székre. Hirtelen észreveszed, hogy valami átsiklik előtted a padlón, és mielőtt talpra szökkenhetnél, a gyér fényben észreveszed, hogy hat, egyenként legalább egy méter hosszú kígyó vesz körül.[/p]
    </text>
    <next id="253">Ha le akarsz csapni rájuk a kardoddal</next>
    <next id="15">Ha inkább megpróbálsz az ajtóhoz rohanni</next>
  </p>
  <p id="189">
    <text>
        [p]Megcélzod a Lélekrablót, és kilövöd rá a nyílvesszőt, amely beleáll a mellébe és a Lélekrabló eltorzult arcából arra következtetsz, hogy a nyílvessző keresztüldöfte a szívét. Elterül a földön, és rothadó testéből füst száll fel. Fülsiketítő ordítás hagyja el a száját, akkora, hogy az egész előcsarnok visszhangzik tőle, s te is beleremegsz. Aztán csönd lesz, és visszaveszed ezüst nyílvessződet. Körülnézel, és látod, hogy egy gyönyörű márványpadlós előcsarnokban vagy. A négy fal közül hármon gonosz arcú férfiak és nők portréi lógnak, de a veled szemben lévő falon két vaspajzs függ. Az egyiken egy torony, a másikon egy egyszarvú képe látható. Az előcsarnokból csigalépcső vezet fel a fönti szintre. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="125">Leveszed a tornyos pajzsot?</next>
    <next id="374">Leveszed az egyszarvús pajzsot?</next>
    <next id="21">Felmész a csigalépcsőn?</next>
  </p>
  <p id="190">
    <text>
        [p]Amikor leülsz az asztalhoz, a férfiak meghívnak, hogy tőrözz velük. Úgy érzed, kötelességed elfogadni a meghívásukat, és megragadod az egyik tőrt. A férfiak elmondják, hogy legalább egy percig az ujjaid közé kell döfködnöd a tőrrel, amilyen gyorsan csak tudsz. Ha sikerül és nem szúrod meg magad, kapsz tőlük egy varázstárgyat. Ha viszont megszúrod a kezedet, 5 Aranytallért kell adnod nekik.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="5">
      <have>
        <test against="skill">
          <success>
            <next id="38"></next>
          </success>
          <failure>
            <text>
                [p]Képtelen vagy irányítani a tőr gyors mozgását, és megsebzed az egyik ujjadat. Odavetsz nekik 5 Aranytallért, felállsz, és elhagyod a kocsmát. Kint továbbmész északnak.[/p]
            </text>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="296"></next>
          </failure>
        </test>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs ennyi pénzed, úgy döntesz, inkább magukra hagyod a férfiakat és elhagyod a kocsmát. Kint továbbmész északnak.[/p]
        </text>
        <next id="296"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]Kardot rántasz, hogy megvédd magad a feléd közeledő Levélvadak támadásától. Egyszerre rontanak rád; szemmel láthatóan szét akarnak roppantani, meg akarnak fojtani. A Levélvadakat egyetlen lényként kezeld.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="43" />
      <win>
        <text>[p]Kezedben a lótuszvirággal, visszarohansz a forgóajtóhoz, és olyan gyorsan végigfutsz az Istálló utcán, ahogy csak bírsz.[/p]</text>
      </win>
    </fight>
    <next id="133"></next>
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Leugrasz a körülbelül ötméternyi mélységbe, és nagyot puffansz.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>[p]Nem sérülsz meg és továbbmész északnak.[/p]</text>
      </success>
      <failure>
        <text>[p]Kificamodik kardforgató kezed. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot! Ismét elindulsz északnak.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="skill" />
      </failure>
    </test>
    <next id="304"></next>
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p]Kardoddal kell végezned a Múmiával![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="54" />
    </fight>
    <next id="163"></next>
  </p>
  <p id="194">
    <text>
        [p]Az üveggömbön lévő füst mintha eltűnne, miközben a hátizsákodba teszed a gömböt. Kicsit nyugtalanít új kincsed, amikor folytatod utadat keletnek.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3011" />
    <next id="161"></next>
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p]Mit mondasz, ki küldte a virágot?[/p]
    </text>
    <next id="61">Azt mondod, hogy Azzur nagyúr?</next>
    <next id="268">Azt mondod, hogy Pipa asszony?</next>
    <next id="53">Azt mondod, hogy Ben Borryman?</next>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]Egy útkereszteződéshez érsz. A nyugat felé tartó utca a Kulcs utcában folytatódik, az észak-déli irányba futó utca pedig a Piac utca. Észak felé tekintve hatalmas tömeget látsz: hurrázó, integető emberek vonulnak felfelé az utcán. Úgy döntesz, követed őket.[/p]
    </text>
    <next id="148"></next>
  </p>
  <p id="197">
    <text>
        [p]A következő fordulóban újabb ajtót látsz, melyre ébenfából faragott tornyot erősítettek. Az ajtó előtt egy fekete páncélruha áll. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="301">Megvizsgálod a páncélruhát?</next>
    <next id="122">Benyitsz az ajtón?</next>
    <next id="207">Feljebb mész a csigalépcsőn?</next>
  </p>
  <p id="198">
    <text>
        [p]Végigméred a kocsma többi vendégét, de azok meg sem moccannak, tisztelettel adóznak kardforgató tudományodnak. Átkutatod a Goblinok koszos ruháját, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="9"]9 Aranytallért[/span] meg egy ezüstláncon lógó apró [span class="takeItem" data-id="3019" data-amount="1"]elefántcsont koponyát[/span] találsz. Elteszed a zsákmányt, és távozol a kocsmából, majd továbbmész északnak.[/p]
    </text>
    <next id="296"></next>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]Közlöd a városi őrökkel, hogy fejvadász vagy. Elégedettnek látszanak, amiért elcsípted azt az embert, akit üldöztek. Az őrök vezére odalép hozzád, és átad neked [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5"]5 Aranytallért[/span], majd így szól: – Ez a gyilkos többé nem fog megszökni! Itt a jutalmad! – Ezután csatlakozik a társaihoz, akik ismét láncra verik a szökött gyilkost. Sietve elindulsz északnak, nehogy a gyilkos megpróbáljon bajba keverni.[/p]
    </text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="200">
    <text>
        [p]A következő bódé valójában egy színpompás kis sátor. A kiírás szerint odabent Madame Csillag, a Látnok található.[/p]
    </text>
    <next id="394">Ha be akarsz menni a sátorba</next>
    <next id="117">Ha inkább továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p]Nikodémusz térképét követve nekivágsz a hosszú útnak fel északra, az Éj Hercegének, Csontos Zanbarnak őrökkel védett várába. Erdőkön, mezőkön visz az utad. Pihensz egy keveset a barátságos vidéken, és magadba szívod az üde, friss, illatos levegőt. Alkonyatkor úgy döntesz, hogy egy hatalmas szilfa tövében pihensz meg. Gombás nyúlpörköltet főzöl magadnak, mielőtt aludni térnél (nyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot!). Reggel keresel egy tiszafát, majd miután egyik ágát levágod, íjat készítesz belőle magadnak, melyből majd az ezüst nyílvesszőt kilőheted. Épp kipróbálod az íjadat, amikor hirtelen egy fehér galambot veszel észre az egyik faágon. A lábához picinyke papírdarabot erősítettek, s hagyja, hogy elvedd. A következő üzenet áll rajta:[/p]
        [div class="handwritten"]Drága barátom![br /]Attól tartok, már túl öreg vagyok ahhoz, hogy bárkinek is hasznára lehessek. Sajnálom, hogy tévesen tájékoztattalak arról, milyen tárgyakra van szükséged ahhoz, hogy megöld Csontos Zanbart. Az általam megadott három tárgy közül csupán kettő kell, de már nem emlékszem, melyik az a kettő. Azt javaslom, próbáld ki a Boszorkány haját és a fekete gyöngyöt együtt, vagy a Boszorkány haját és a lótuszvirágot együtt, vagy a fekete gyöngyöt és a lótuszvirágot együtt. Bocsáss meg.[br /]Sok szerencsét.[br /]N.[/div]
        [p]Káromkodva vágod földhöz az üzenetet. Százszor is végiggondolod, mit csinálj, mielőtt döntenél. Végül úgy határozol, hogy egy lapos kő tetején porrá zúzod az általad kiválasztott két alkotórészt.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <gatherItem id="3043" />
    <next id="201a">Ha a boszorkányhajat és a fekete gyöngyöt akarod összekeverni</next>
    <next id="201b">Ha a boszorkányhajat és a lótuszvirágot akarod összekeverni</next>
    <next id="201c">Ha a fekete gyöngyöt és a lótuszvirágot akarod összekeverni</next>
  </p>
  <p id="201a" display="201">
    <text>
        [p]Nikodémusz térképét követve nekivágsz a hosszú útnak fel északra, az Éj Hercegének, Csontos Zanbarnak őrökkel védett várába. Erdőkön, mezőkön visz az utad. Pihensz egy keveset a barátságos vidéken, és magadba szívod az üde, friss, illatos levegőt. Alkonyatkor úgy döntesz, hogy egy hatalmas szilfa tövében pihensz meg. Gombás nyúlpörköltet főzöl magadnak, mielőtt aludni térnél (nyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot!). Reggel keresel egy tiszafát, majd miután egyik ágát levágod, íjat készítesz belőle magadnak, melyből majd az ezüst nyílvesszőt kilőheted. Épp kipróbálod az íjadat, amikor hirtelen egy fehér galambot veszel észre az egyik faágon. A lábához picinyke papírdarabot erősítettek, s hagyja, hogy elvedd. A következő üzenet áll rajta:[/p]
        [p][em]Drága barátom![br /]Attól tartok, már túl öreg vagyok ahhoz, hogy bárkinek is hasznára lehessek. Sajnálom, hogy tévesen tájékoztattalak arról, milyen tárgyakra van szükséged ahhoz, hogy megöld Csontos Zanbart. Az általam megadott három tárgy közül csupán kettő kell, de már nem emlékszem, melyik az a kettő. Azt javaslom, próbáld ki a Boszorkány haját és a fekete gyöngyöt együtt, vagy a Boszorkány haját és a lótuszvirágot együtt, vagy a fekete gyöngyöt és a lótuszvirágot együtt. Bocsáss meg.[br /]Sok szerencsét.[br /]N.[/em][/p]
        [p]Káromkodva vágod földhöz az üzenetet. Százszor is végiggondolod, mit csinálj, mielőtt döntenél. Végül úgy határozol, hogy egy lapos kő tetején porrá zúzod az általad kiválasztott két alkotórészt.[/p]
        [p]A boszorkányhaj és fekete gyöngy zúzalékát beleteszed egy bőrerszénybe, s reménykedsz, hogy jól választottál. Ismét útnak indulsz, de a környezet egyre barátságtalanabbá válik, a fák göcsörtösek, satnyák, egyetlen madár hangját sem hallani minden valószínűség szerint már az Éj Hercegének birodalmában jársz! Jobbra a bokrok hirtelen megzörrennek, és röfögő hang üti meg a füledet. Egy kíváncsi szörny az, aki a szagodra figyelt fel.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3036" />
    <loseItem id="3039" />
    <gatherItem id="3045" />
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Egy Ork jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="46" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Egy Óriáskígyó jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="47" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Egy Farkas jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="48" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Egy Pigmeus jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="49" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Egy Majomember jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="50" />
          <win>
            <next id="312"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Egy Barlangi Troll jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="51" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="201b" display="201">
    <text>
        [p]Nikodémusz térképét követve nekivágsz a hosszú útnak fel északra, az Éj Hercegének, Csontos Zanbarnak őrökkel védett várába. Erdőkön, mezőkön visz az utad. Pihensz egy keveset a barátságos vidéken, és magadba szívod az üde, friss, illatos levegőt. Alkonyatkor úgy döntesz, hogy egy hatalmas szilfa tövében pihensz meg. Gombás nyúlpörköltet főzöl magadnak, mielőtt aludni térnél (nyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot!). Reggel keresel egy tiszafát, majd miután egyik ágát levágod, íjat készítesz belőle magadnak, melyből majd az ezüst nyílvesszőt kilőheted. Épp kipróbálod az íjadat, amikor hirtelen egy fehér galambot veszel észre az egyik faágon. A lábához picinyke papírdarabot erősítettek, s hagyja, hogy elvedd. A következő üzenet áll rajta:[/p]
        [p][em]Drága barátom![br /]Attól tartok, már túl öreg vagyok ahhoz, hogy bárkinek is hasznára lehessek. Sajnálom, hogy tévesen tájékoztattalak arról, milyen tárgyakra van szükséged ahhoz, hogy megöld Csontos Zanbart. Az általam megadott három tárgy közül csupán kettő kell, de már nem emlékszem, melyik az a kettő. Azt javaslom, próbáld ki a Boszorkány haját és a fekete gyöngyöt együtt, vagy a Boszorkány haját és a lótuszvirágot együtt, vagy a fekete gyöngyöt és a lótuszvirágot együtt. Bocsáss meg.[br /]Sok szerencsét.[br /]N.[/em][/p]
        [p]Káromkodva vágod földhöz az üzenetet. Százszor is végiggondolod, mit csinálj, mielőtt döntenél. Végül úgy határozol, hogy egy lapos kő tetején porrá zúzod az általad kiválasztott két alkotórészt.[/p]
        [p]A boszorkányhaj és lótuszvirág zúzalékát beleteszed egy bőrerszénybe, s reménykedsz, hogy jól választottál. Ismét útnak indulsz, de a környezet egyre barátságtalanabbá válik, a fák göcsörtösek, satnyák, egyetlen madár hangját sem hallani minden valószínűség szerint már az Éj Hercegének birodalmában jársz! Jobbra a bokrok hirtelen megzörrennek, és röfögő hang üti meg a füledet. Egy kíváncsi szörny az, aki a szagodra figyelt fel.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3036" />
    <loseItem id="3042" />
    <gatherItem id="3046" />
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Egy Ork jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="46" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Egy Óriáskígyó jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="47" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Egy Farkas jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="48" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Egy Pigmeus jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="49" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Egy Majomember jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="50" />
          <win>
            <next id="312"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Egy Barlangi Troll jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="51" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="201c" display="201">
    <text>
        [p]Nikodémusz térképét követve nekivágsz a hosszú útnak fel északra, az Éj Hercegének, Csontos Zanbarnak őrökkel védett várába. Erdőkön, mezőkön visz az utad. Pihensz egy keveset a barátságos vidéken, és magadba szívod az üde, friss, illatos levegőt. Alkonyatkor úgy döntesz, hogy egy hatalmas szilfa tövében pihensz meg. Gombás nyúlpörköltet főzöl magadnak, mielőtt aludni térnél (nyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot!). Reggel keresel egy tiszafát, majd miután egyik ágát levágod, íjat készítesz belőle magadnak, melyből majd az ezüst nyílvesszőt kilőheted. Épp kipróbálod az íjadat, amikor hirtelen egy fehér galambot veszel észre az egyik faágon. A lábához picinyke papírdarabot erősítettek, s hagyja, hogy elvedd. A következő üzenet áll rajta:[/p]
        [p][em]Drága barátom![br /]Attól tartok, már túl öreg vagyok ahhoz, hogy bárkinek is hasznára lehessek. Sajnálom, hogy tévesen tájékoztattalak arról, milyen tárgyakra van szükséged ahhoz, hogy megöld Csontos Zanbart. Az általam megadott három tárgy közül csupán kettő kell, de már nem emlékszem, melyik az a kettő. Azt javaslom, próbáld ki a Boszorkány haját és a fekete gyöngyöt együtt, vagy a Boszorkány haját és a lótuszvirágot együtt, vagy a fekete gyöngyöt és a lótuszvirágot együtt. Bocsáss meg.[br /]Sok szerencsét.[br /]N.[/em][/p]
        [p]Káromkodva vágod földhöz az üzenetet. Százszor is végiggondolod, mit csinálj, mielőtt döntenél. Végül úgy határozol, hogy egy lapos kő tetején porrá zúzod az általad kiválasztott két alkotórészt.[/p]
        [p]A fekete gyöngy és lótuszvirág zúzalékát beleteszed egy bőrerszénybe, s reménykedsz, hogy jól választottál. Ismét útnak indulsz, de a környezet egyre barátságtalanabbá válik, a fák göcsörtösek, satnyák, egyetlen madár hangját sem hallani minden valószínűség szerint már az Éj Hercegének birodalmában jársz! Jobbra a bokrok hirtelen megzörrennek, és röfögő hang üti meg a füledet. Egy kíváncsi szörny az, aki a szagodra figyelt fel.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3042" />
    <loseItem id="3039" />
    <gatherItem id="3047" />
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Egy Ork jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="46" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Egy Óriáskígyó jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="47" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Egy Farkas jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="48" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Egy Pigmeus jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="49" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Egy Majomember jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="50" />
          <win>
            <next id="312"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Egy Barlangi Troll jelent meg. A szokásos módon küzdj meg vele![/p]</text>
        <fight type="single">
          <enemy id="51" />
          <win>
            <next id="283"></next>
          </win>
        </fight>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]Az őr közli veled, hogy elküld egy kísérőért, aki elvezet téged Nikodémuszhoz. Benyúl az őrbódéba, és háromszor megkongat egy parányi harangot. Csaknem ugyanabban a pillanatban még két őr indul el futva a házból, és meglepődsz, amikor két oldalról megragadják a karodat. A lándzsás őr feltekint az égre, és nevetve így szól: – Tehát Nikodémusszal szeretnél találkozni, mi? Mit szólnál helyette inkább a föld alatti celláinkhoz? Őrök! Vigyétek ezt a bolondot, és verjétek bilincsbe, a kulcsot pedig hajítsátok el! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="151">Hagyod, hogy elvezessenek?</next>
    <next id="69">Megkísérelsz harcba szállni az őrökkel?</next>
    <next id="276">Megpróbálod megvesztegetni az őröket?</next>
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/203.jpg" /][/p]
        [p]Csontos Zanbar odalép hozzád, és megpróbál hozzáérni a testedhez ott, ahol nem fedi ruha. Eldobod a kardodat, és ezüst nyílvessződet íjadba helyezed. Ez az utolsó lehetőséged! Célzol, és meghúzod a húrt.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Nyílvessződ célba talál és keresztüldöfi az Éj Hercegének palásttal fedett mellkasát.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3040" />
        <next id="244"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A nyílvessző nem találja el az Éj Hercegét, aki feléd közeledve a karodat akarja megérinteni. Csontváz ujjai az élet utolsó szikrájától is megfosztanak. Most már te is élőholt szolgái közé tartozol.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3040" />
        <death />
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="204">
    <text>
        [p]Eldobod a serleget, és elkapod a kezedet. A skorpió vagy egy métert fut a padlón, amikor rátaposol a bakancsoddal.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="209">
      <dontHave>
        <next id="209" pos="1">Ha felemeled a B jelzésű serleget</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="43">
      <dontHave>
        <next id="43" pos="2">Ha felemeled a C jelzésű serleget</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="107" pos="3">Ha átmész a boltíves átjárón</next>
    <next id="60" pos="4">Ha felmész a lépcsőn</next>
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]Miután visszatetted az akna tetejét a helyére, ismét elindulsz keletnek. Minden túl csöndes és nyugodt körülötted, és kezdesz kissé ideges lenni. Előtted az Istálló utca élesen balra kanyarodik.[/p]
    </text>
    <next id="44">Ha befordulsz a sarkon</next>
    <next id="127">Ha inkább visszamész az útkereszteződéshez és ott jobbra fordulsz a Torony utcán</next>
  </p>
  <p id="206">
    <text>
        [p]A Törpe elmagyarázza neked, hogy egyszerű kockajátékot játszanak, a neve: ,,Ki dob többet?’’ A tét 2 Aranytallér. Minden játékosnak 2 Aranytallért kell letennie, majd ezt követően két kockával kell dobnia. Aki a legtöbbet dobja, azé az összes Aranytallér. Ha a te dobásod összege nagyobb, mint a többi három játékosé egyenként, úgy 6 Aranytallért nyersz a Törpéktől. Ha a dobásod összege kevesebb, mint a Törpék egyenkénti dobásainak összege, úgy vesztesz 2 Aranytallért. Négyszer játszhatod végig a játékot.[/p]
    </text>
    <next id="206a">Ha játszanál egy kört</next>
    <next id="296">Ha inkább távoznál a kocsmából és továbbmennél északnak</next>
  </p>
  <p id="206a" display="206">
    <text>
        [p]A Törpe elmagyarázza neked, hogy egyszerű kockajátékot játszanak, a neve: ,,Ki dob többet?’’ A tét 2 Aranytallér. Minden játékosnak 2 Aranytallért kell letennie, majd ezt követően két kockával kell dobnia. Aki a legtöbbet dobja, azé az összes Aranytallér. Ha a te dobásod összege nagyobb, mint a többi három játékosé egyenként, úgy 6 Aranytallért nyersz a Törpéktől. Ha a dobásod összege kevesebb, mint a Törpék egyenkénti dobásainak összege, úgy vesztesz 2 Aranytallért. Négyszer játszhatod végig a játékot.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="42064">
          <have>
            <text>[p]A Törpék elunják a dolgot, és távoznak a kocsmából. A játék végén te maga is távozol a kocsmából, és továbbmész északnak.[/p]</text>
            <next id="296"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="206a">Ha játszanál egy újabb kört</next>
            <next id="296">Ha inkább távoznál a kocsmából és továbbmennél északnak</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Nincs több pénzed, amit feltehetnél, ezért távozol a kocsmából, és továbbmész északnak.[/p]</text>
        <next id="296"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="207">
    <text>
        [p]A csigalépcső egy ajtóhoz vezet. Lassan lenyomod a kilincset, s legnagyobb meglepetésedre az ajtón át kijutsz a szabadba. Ott állsz a vár lapos tetején. A fejed fölül hirtelen surrogást hallasz. Felnézel, és a holdfényben két hosszú csőrű, hatalmas karmú nagy madarat pillantasz meg, melyek épp rád készülnek lecsapni. Nincs már annyi időd, hogy menedéket keress előlük, ezért meg kell küzdened a két Halálsólyommal![/p]
        [p]Egyenként küzdj meg velük![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="60" />
      <enemy id="61" />
    </fight>
    <next id="314"></next>
  </p>
  <p id="208">
    <text>
        [p]A Goblin zsebében [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallér[/span], egy [span class="takeItem" data-id="3030" data-amount="1"]gerezd fokhagyma[/span] és néhány [span class="takeItem" data-id="3031" data-amount="1"]játszócsontocska[/span] van. Elteszed ezek közül, amire szükséged van, és továbbmész keletnek a Facipő utcán.[/p]
    </text>
    <next id="317"></next>
  </p>
  <p id="209">
    <text>
        [p]A serleg alatt egy halom [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="12"]Aranytallér[/span] van. 12-t számolsz meg, és mindet a hátizsákodba rejted.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="175">
      <dontHave>
        <next id="175" pos="1">Ha felemeled az A jelzésű serleget</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="43">
      <dontHave>
        <next id="43" pos="2">Ha felemeled a C jelzésű serleget</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="107" pos="3">Ha átmész a boltíves átjárón</next>
    <next id="60" pos="4">Ha felmész a lépcsőn</next>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]Pillantása olyan hipnotizáló, hogy képtelen vagy levenni róla a szemedet. Védtelenül, tehetetlenül állsz, nem bírod megakadályozni, hogy átöleljen, belémélyessze hatalmas fogait a nyakadba és kiszívja a véredet. Öntudatlan álomba merülsz, s amikor felébredsz, már nem emlékszel egykori önmagadra – te magad is Vámpír lettél![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p]A szilva édes, zamatos, fantasztikusan finom. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Kézfejeddel megtörlöd a szádat, és továbbmész nyugatnak.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="gold" />
    <next id="307"></next>
  </p>
  <p id="212">
    <text>
        [p]Megkönnyebbülten nyugtázod, hogy a többi őr nem figyelt fel kardcsatátok zajára, de mivel nem akarod kihívni magad ellen a sorsot, gyorsan a város belseje felé veszed az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="74"></next>
  </p>
  <p id="213">
    <text>
        [p]Egy munkapadnál fehér kötényes férfi ül, és szorgosan fényez egy ezüstserleget. – Az üzlet végében lévő vasráccsal védett vitrinben számos ezüsttárgy van. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="248">Beszélsz az ezüstmívessel?</next>
    <next id="135">Rátámadsz a kardoddal?</next>
    <next id="100">Kimész az üzletből, és folytatod az utadat kelet felé?</next>
  </p>
  <p id="214">
    <text>
        [p]Amint megérinted a harci szekercét, a Páncélruha életre kel. Gyors, apró mozdulatokkal hátralendíti a harci szekercét, és lecsapni készül rád.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Sikerül elugranod a szekerce elől.[/p]
        </text>
        <next id="158"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A szekerce éle belevág a bal karodba.[/p]
        </text>
        <next id="379"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="215">
    <text>
        [p]A gyíkszerű teremtmény halk, sziszegő hangon megkérdezi tőled, nem lenne-e kedved megvenni tőle az egyik híres skorpió melltűjét.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="6">
      <have>
        <next id="315">Ha megveszed az egyiket</next>
        <next id="334">Ha udvariasan nemet mondasz, lemész a lépcsőn, és a házat elhagyva észak felé folytatod az utadat</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Nincs elég pénzed ahhoz, hogy bármelyiket is megvedd, így udvariasan nemet mondasz, lemész a lépcsőn, és a házat elhagyva észak felé folytatod az utadat.[/p]</text>
        <next id="334"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="216">
    <text>
        [p]A Facipő utca igen keskeny, két oldalán szorosan egymás mellett házikók sorakoznak, meg néhány üzlet. Jobb kéz felől egy kisfiút látsz, aki arccal a macskaköves útra borulva fekszik, és hangosan nyöszörög. Csuklya van a fején, így az arcát nem látod. Mellette egy fakarika meg egy bot hever.[/p]
    </text>
    <next id="72">Ha megállsz, hogy segíts rajta</next>
    <next id="317">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="217">
    <text>
        [p]Egész nap gyalogolsz, míg végül egy dombhoz érsz. Nikodémusz térképén ezen a dombon áll az Éj Hercegének vára. Körülötted minden csendes, de a levegőben az enyészet szaga leng. Ahogy a hold egyre magasabbra kúszik az éjszakai égen, úgy nőnek meg az árnyak a földön. Egyszer csak kirajzolódnak előtted Csontos Zanbar várának rosszat sejtető körvonalai. A vár tornya, akár egy fekete ujj, úgy mered az égnek. Mielőtt kardodat kivonva elindulnál a csúcsíves, fából készült bejárati ajtó felé, átvizsgálod hátizsákod tartalmát. Hirtelen velőtrázó üvöltést hallasz. Amikor megfordulsz, látod, hogy két szempár mered rád a sötétben. Két Holdkutya áll előtted, Csontos Zanbar jól idomított gyilkos kutyái. Egyenként küzdj meg velük![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="52" />
      <enemy id="53" />
    </fight>
    <next id="259"></next>
  </p>
  <p id="218">
    <text>
        [p]A Törpe mosolyogva tárja ki feléd a karját, és így szól:[/p]
        [p]– Nikodémusz ellensége az én barátom! Légy üdvözölve, idegen! – Elmondod Wraggins-nak, hogy nem tudod, hol lakik Nikodémusz, mire ő elmagyarázza, hogy a varázsló a Macskahal folyón átívelő, az óvárost a kikötővel összekötő Éneklő híd tövében lakik, egy kunyhóban. Elmondja, hogy a híd a város szívében található, és csaknem valamennyi utca odavezet. Megköszönöd a Törpének az információt, aztán kimész az üzletéből, és nyugatnak indulsz tovább a Kulcs utcán.[/p]
    </text>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <p id="219">
    <text>
        [p]A magasabb Troll közli veled, hogy a neve Savanyúhas, és az ő feladata kinyomozni a hívatlan látogatókat Feketehomok kikötőben. Megnézi kereskedői engedélyedet, majd így szól: – Nem úgy nézel ki, mintegy kereskedő. Te is ahhoz a fura népséghez tartozol, akik ott voltak a fűszervásáron a Bors utcában?[/p]
    </text>
    <next id="150">Ha azt feleled: Igen</next>
    <next id="393">Ha azt feleled: Nem</next>
  </p>
  <p id="220">
    <text>
        [p]A kulcs remekül illik a vitrint lezáró rácson lévő lakatba. Amint elfordítod a kulcsot, a lakat kipattan, és bármit kivehetsz a vitrinből ([span class="takeItem" data-id="3033" data-amount="1"]ezüstpohár[/span], [span class="takeItem" data-id="3034" data-amount="1"]ezüstserleg[/span], [span class="takeItem" data-id="3035" data-amount="1"]ezüstkanál[/span]), amire csak szükséged van. A boltban egyébként semmi olyasmit nem látsz, ami esetleg kellene neked, így aztán kimész, és tovább folytatod utadat keletnek.[/p]
    </text>
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="221">
    <text>
        [p]A keskeny, sötét sikátor legalább húsz méter hosszú, és a végét fal zárja le. A Törpéknek nyomát sem látod. Lassan visszaindulsz a sikátoron, amikor föntről hirtelen hatalmas háló hullik rád. Súlyától elterülsz, mozdulni sem bírsz. Ekkor észreveszed a három Törpét, akik kuncogva állnak melletted. Benyúlnak a háló lyukain, és átkutatják a hátizsákodat. Csak az aranyad érdekli őket. Tehetetlenül nézed, amint elveszik és odébbállnak vele, magadra hagyva téged a háló fogságában. Elvesztetted minden aranyadat. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Nagy nehezen kikászálódsz a háló alól, visszamész az útra, és balra fordulva elindulsz nyugat felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-30" to="gold" />
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="396"></next>
  </p>
  <p id="222">
    <text>
        [p]Az utca jobb oldalán sorakozó házak előtt fakerítés húzódik, mögötte bokrok, fák, virágok nőnek. A fakerítésen forgóajtó van, s mellette kiírás: ,,Közkertek. Belépődíj 1 Aranytallér.’’[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="370">Ha be akarsz menni</next>
        <next id="133">Ha inkább továbbmész</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Mivel nincs ennyi pénzed, inkább továbbmész.[/p]</text>
        <next id="133"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p]Kiver a veríték, a homlokod csupa víz, amikor kiválasztasz egy pirulát és lenyeled.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Hamarosan meghalsz a mérgezett pirulától, és kalandod itt véget ér![/p]</text>
        <death />
      </result>
      <resultElse>
        <text>
            [p]A veszélytelen pirulát választottad. A férfi benyúl zsinegövén lógó erszényébe, és átnyújt neked [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="20"]20 Aranytallért[/span], majd jó utat kíván, és a mielőbbi viszontlátás reményében elbúcsúzik tőled. Kimész a szobából, és visszasétálsz a sikátoron a Gyertya utcáig.[/p]
        </text>
        <next id="165"></next>
      </resultElse>
    </random>
  </p>
  <p id="224">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/224.jpg" /][/p]
        [p]Az üzlet végében egy zsámolyon öreg, szemüveges Törpe ül. Pedállal hajtott öntöttvas gépen, mely hangosan csikorog és zakatol, nagy műgonddal egy kulcsot készít. Köhögsz egyet, hogy. felkeltsd a figyelmét, de ő még csak fel sem néz a munkájából. Végre a gép megáll, és a Törpe megkérdi, mit akarsz.[/p]
    </text>
    <next id="66">Megkérdezheted tőle, van-e mesterkulcsa</next>
    <next id="236">Vagy megérdeklődheted, ismeri-e Nikodémuszt</next>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]Mindegyik Csavargó azzal henceg, hogy akár puszta kézzel is elbánik veled. Úgy döntenek, hogy egyenként küzdenek meg veled.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="32" />
      <enemy id="33" />
      <enemy id="34" />
    </fight>
    <next id="397"></next>
  </p>
  <p id="226">
    <text>
        [p]Sikerül kiszabadulnod a kalóz erős markának szorításából, és kardot rántasz. Hátrálni kezdesz az ajtó felé, amikor a Kalózok fölpattannak a priccsükről, és előhúzzák rövid kardjukat. A szűk helyen egyenként küzdesz meg velük.[/p]
        [p]Ha akarsz, Elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="37" />
      <enemy id="38" />
      <enemy id="39" />
      <fleeing after="0" />
      <flee>
        <text>[p]Kihátrálsz az ajtón, és a hajót elhagyva továbbmész északnak a Kikötő utcán.[/p]</text>
        <next id="78"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="111"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="227">
    <text>
        [p]Az utca csakhamar ismét éles kanyart vesz jobbra, és most kelet felé tartasz. Bal kéz felől az egyik ház előtt egy halom törmelék és törött holmi van. A halom tetején egy pár bakancsot látsz, mely körülbelül a te méreted.[/p]
    </text>
    <next id="362">Ha fel akarod próbálni</next>
    <next id="103">Ha továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="228">
    <text>
        [p]A mesterkulcs remekül illik a zárba, és kattanva nyílik, amikor elfordítod. Benyitsz az ajtón, és egy gyönyörű, márványpadlós előcsarnokban találod magad. A négy fal közül hármon gonosz arcú férfiak és nők portréi lógnak, de a veled szemközti falon két vaspajzs függ. Az egyiken egy torony, a másikon egy egyszarvú képe látható. Az előcsarnokból csigalépcső vezet fel a fönti szintre. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="125">Leveszed a tornyos pajzsot?</next>
    <next id="374">Leveszed az egyszarvús pajzsot?</next>
    <next id="21">Felmész a csigalépcsőn?</next>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]Ahogy a férfi felé közelítesz, az lenyeli a kulcsot, és hozzád vágja a tojást.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]A tojás nem talál el, hanem a falhoz csapódik, és zöldes színű gáz száll fel belőle.[/p]
        </text>
        <next id="23"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A tojás eltalálja a melledet; és beszippantasz egy keveset a kiáramló zöld színű gázból.[/p]
        </text>
        <next id="343"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="230">
    <text>
        [p]Körbetapogatod a cella falát, és észreveszel egy kilazult követ. Az öreg figyeli minden mozdulatodat, amint kiemeled a követ a falból. Belesel a lyukon, ahol egy vaskulcsot találsz. Kiveszed, és belehelyezed a zárba. Legnagyobb meglepetésedre a kulcs elfordul benne. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! A cella ajtaját nyitva hagyod, kiveszed a kulcsot, visszateszed a lyukba, és visszahelyezed rá a követ. Kimész a cellából, és magadhoz veszed a [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardodat[/span], mely a cella előtt fekszik egy asztalon. Ekkor aztán odakiáltasz az őröknek, hogy szerinted hülyék, és több életet láttál a Trollok tányérján, mint amennyi bennük van. A dühödt Őrök lerohannak a lépcsőn, és meglepetten látják, hogy ott állsz kardoddal a kezedben. Egyenként küzdj meg velük.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
      <enemy id="3" />
      <win>
        <text>
            [p]Felmész a lépcsőn.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="54"></next>
  </p>
  <p id="231">
    <itemCheck type="section" id="96">
      <have>
        <text>
        [p]Visszamész a csigalépcsőhöz és felmész a következő szintre.[/p]
    </text>
        <next id="197"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
        [p]Kint vagy, a lépcsőfordulóban.[/p]
    </text>
        <next id="96">Ha benyitsz a fekete ajtón</next>
        <next id="197">Ha visszamész a csigalépcsőhöz és felmész a következő szintre</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="232">
    <text>
        [p]Az ajtó egy kis szobába nyílik, amelynek a közepén egy dézsában forró víz gőzölög.[/p]
    </text>
    <next id="12">Ha elbújsz az ajtó mögött a szobában, hogy megnézd, ki fog fürödni</next>
    <next id="383">Ha inkább becsukod az ajtót</next>
  </p>
  <p id="233">
    <text>
        [p]A forrásvíz felfrissít, de egyáltalán nem olyan gyógyító erejű, mint ahogy azt a kisfiú mondta. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Színlelt haraggal megfenyegeted a gyereket az öklöddel, és továbbmész északnak.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="gold" />
    <add amount="1" to="stamina" />
    <next id="247"></next>
  </p>
  <p id="234">
    <text>
        [p]Az aprócska ember mosolyogva így szól: – Ó, hát ha csak ez a kívánságod, ez igazán egyszerű! Ott van lenn, a negyedik szinten, egy fekete ajtó mögött nyíló szobában. – Ezt követően búcsút int neked, és eltűnik egy füstfelhőben. Felállsz, és visszamész arra a szintre, ahol a lépcsőfordulóban két ajtó van egymás mellett. Nagy lélegzetet veszel, és lenyomod a fekete ajtó kilincsét.[/p]
    </text>
    <next id="96a"></next>
  </p>
  <p id="235">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, nem teszed ki magad újabb veszélynek, hanem inkább négykézláb óvatosan kimászol a szobából. Amikor kint vagy, felállsz, odamész a csigalépcsőhöz, és felmész a következő szintre.[/p]
    </text>
    <next id="65"></next>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]Kérdésedre a Törpe gyanakvóan néz rád, és felvonja az egyik szemöldökét. – Ismerem Nikodémuszt, de mit akarsz tőle? – kérdi.[/p]
    </text>
    <next id="57">Ha azt feleled, hogy Silvertonból jöttél és Nikodémusz segítségére lenne szükséged</next>
    <next id="218">Ha azt mondod, hogy meg akarod ölni Nikodémuszt</next>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]Megdörzsölöd a gyűrűben lévő drágakövet, és felmutatod a Levélvadak felé. Lángcsóva csap ki a gyűrűből, és hatalmas lyukat éget a legközelebb álló Levélvad testén. Az süvítő hangon felordít, majd hátrálni kezd. Kihasználod ezt a lehetőséget, és átvágsz sérült védelmi gyűrűjükön. Kezedben a lótuszvirággal gyorsan odarohansz a forgóajtóhoz, és kimenekülsz az Istálló utcára.[/p]
    </text>
    <next id="133"></next>
  </p>
  <p id="238">
    <text>
        [p]Az utcából jobbra egy kis sikátor nyílik két ház között. A sikátort csakhamar egy ajtó zárja le, melyre hat koponyát festettek: egy feketét és öt fehéret.[/p]
    </text>
    <next id="27">Ha bemész a sikátorba és benyitsz az ajtón</next>
    <next id="139">Ha inkább továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/239.jpg" /][/p]
        [p]Futó léptek zaját hallod a hátad mögött. Hátranézel, és egy csapat városi őrt látsz, akik téged üldöznek. Megállsz, hogy kigondold, merre is menekülj, amikor az egyik házból egy kisfiú fut oda hozzád, és így szól: – Kövess! – Mivel nincs jobb ötleted, követed a fiúcskát. A gyerek lerohan a Malom utca végébe, majd befordul a Lúd utcába. Egy szénával megrakott szekérnél megáll, és kétségbeesetten azt mondja egy kedves arcú öregembernek: – Bácsikám! Bácsikám! Ez a bátor ember megölte Savanyúhast! Segítenünk kell neki, hogy megmeneküljön! – Az öreg nyugodt hangon így szól: – Ezt valóban meg kell hálálnunk neki. Gyorsan ugorj fel a szekérre! – Sietve felugrasz, és elrejtőzöl a szénában. Mozdulatlanul fekszel, amikor meghallod az őrök futó lépteit. Megállnak kérdezősködni az öreg zsúpkészítőnél, de az leküldi őket a Lúd utcán. Miután eltűnnek, az öreg odakiált neked, hogy elvisz egy biztonságos helyre. Hallod, amint felszáll a szekérre és elindítja a lovait. A szekér hangosan zötyög a macskaköves úton, de te kényelmesen ülsz a szénában. A szekér megáll, majd elindul, majd ismét megáll, s hallod, amint valaki kérdezősködik. Vagy egy félóra múlva a szekér ismét megáll, és a zsúpkészítő elkiáltja magát: – Megérkeztünk, előbújhatsz! – Kidugod a fejedet a szalma közül, és meglepetten látod, hogy egy erdő szélénél vagytok. Tőled nyugatra, a távolban megpillantod Feketehomok kikötő félelmetes körvonalait. Leugrasz a szekérről, és megköszönöd a zsúpkészítő kedvességét. Az búcsút int neked, megfordítja a szekerét, és elindul vissza Feketehomok kikötőbe.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3042 and 3039 and 3036 and 3040">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="279">
          <have>
            <next id="201"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="299"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="299"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p]A férfi átnyújtja neked az aranyakat, és a drágaköveket beteszi a pult alá.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3013" amount="2" />
    <add amount="9" to="gold" />
    <next id="36">Ha ezt követően megkérdezed tőle, mennyit kér a gyűrűiért</next>
    <next id="196">Ha úgy gondolod, hogy eleget üzleteltél már, kimész az üzletből és folytatod utadat nyugat felé</next>
  </p>
  <p id="241">
    <text>
        [p]Az üzletben egy magas, vékony, hegyes fülű, szőke férfit látsz, aki forró viaszt önt egy vasserpenyőből az öntőformába. A gyertyaöntő mester egy Elf. Amikor hozzád fordul, észreveszed, hogy ferde metszésű, égszínkék szeme van. Ki tudja, miért, a tekintete igencsak hűvös. Közli veled, hogy [span class="takeItem" data-id="3032" data-amount="1"]színes gyertyáinak[/span] darabja 1 Aranytallér. Annyit vehetsz, amennyit akarsz. Megkérdi, nincs-e kedved megtekinteni a hátsó szobában az egyik varázsgyertyáját.[/p]
    </text>
    <next id="63">Ha meg akarod nézni</next>
    <next id="280">Ha inkább kimész az üzletből és kelet felé indulsz tovább</next>
  </p>
  <p id="242">
    <text>
        [p]A legény mondván, hogy elkésik a piacról, felkapja a talicskát, és sietve indul tovább. Megeszel egy almát, de az igencsak savanyú. Megfájdul tőle a gyomrod, s görcsölni kezd. Elég gyatrán érzed magad. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Elhajítod a maradék almát, és továbbmész nyugatnak.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="gold" />
    <next id="307"></next>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]Iszonyú égési sérüléseket szenvedtél. Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Ha még mindig életben vagy, úgy döntesz, hogy meg sem moccansz, halottnak tetteted magad. A kövér férfi még mindig kuncog magában mögötted. Hallod, amint odajön hozzád; jól oldalba rúg, hogy csak úgy sajog a tested. Örül, hogy valóban meghaltál, és fölmegy a lépcsőn. Kínzó fájdalmak közepette végigvonszolod magad a folyosón az ajtóig. Zajtalanul kimész az ajtón. Nagy nehezen feltápászkodsz, és tántorgó léptekkel elindulsz az utcán felfelé.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="304"></next>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]Az Éj Hercege rövid időre megbénul. Földöntúli erőket képes összehívni a saját védelmére, ezért gyorsan kell cselekedned.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3045">
      <have>
        <text>
            A szemébe szórod a Vén Boszorka hajának és fekete gyöngyöknek a keverékét.[/p]
        </text>
        <next id="9"></next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3046">
      <have>
        <text>
            A szemébe szórod a lótuszvirágnak és a Boszorka hajának a keverékét.[/p]
        </text>
        <next id="337"></next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3047">
      <have>
        <text>
            A szemébe szórod a fekete gyöngyöknek és a lótuszvirágnak a keverékét.[/p]
        </text>
        <next id="129"></next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="245">
    <text>
        [p]Egy nagy szobába lépsz be. A falak barnák, s a földön szétszórt szalma hever. A levegőben nehéz dohszag terjeng, mely a koszos Barlangi Trollokat juttatja az eszedbe, akik az északi határszélen laknak. A szoba közepén egy félbe vágott hordó az asztal, körülötte néhány durván ácsolt szék áll szanaszét. Egy magas, boltíves átjárón át lehet menni a ház hátsó szobájába, ahonnan halk mozgás hallatszik.[/p]
    </text>
    <next id="178">Ha át akarsz menni a boltíves átjárón</next>
    <next id="282">Ha inkább kimész a házból és folytatod az utadat észak felé</next>
  </p>
  <p id="246">
    <text>
        [p]Amint óvatosan mész lefelé a macskaköves utcán, hirtelen belebotlasz egy apró termetű öregemberbe, aki épp az egyik házból ront ki. Vászonzsákjából piszkos üvegpalackot húz elő. Miközben beszél, nem tudod levenni a szemedet az orrán díszelgő hatalmas bibircsókról és ragacsos hajáról. Mosolyogva kérdi, akarsz-e neki 2 Aranytallért fizetni csodálatos gyógyitaláért.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="98">Ha fizetsz neki az italért</next>
        <next id="363">Ha inkább továbbmész keletnek</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Mivel nincs ennyi pénzed, elutasítod a lehetőséget és továbbmész keletnek.[/p]</text>
        <next id="363"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
      [p]Az utca élesen balra kanyarodik, és egy ideig nyugatnak tart. A kanyar után hirtelen három alacsony, zömök útonálló támad rád, akik a közeli sikátorban rejtőzködtek. Ketten
      lefogják a lábadat, a harmadik pedig megpróbál egy husánggal leütni.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>[p]Sikerül elkapnod a fejedet az ütés elől.[/p]</text>
        <next id="384"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>[p]A husáng nagy erővel sújt le a tarkódra, és eszméletedet veszted.[/p]</text>
        <next id="134"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]Megkérded Ben Borryman-től, van-e eladó ezüst nyílvesszője? Azt feleli, hogy nincs, de ha akarod, 10 Aranytallérért vagy egy varázstárgyért készít neked egyet.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="10">
      <have>
        <next id="85a" pos="10">Ha kifizeted a 10 Aranytallért</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2001">
      <have>
        <next id="85o" pos="13">Ha felajánlod neki az Ügyesség Italát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2002">
      <have>
        <next id="85p" pos="15">Ha felajánlod neki az Erő Italát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2003">
      <have>
        <next id="85q" pos="17">Ha felajánlod neki a Szerencse Italát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="85b" pos="20">Ha felajánlod neki az Arany skorpiót</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="85c" pos="30">Ha felajánlod neki az Ezüst skorpiót</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3010">
      <have>
        <next id="85d" pos="40">Ha felajánlod neki az Elf bakancsot</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <next id="85e" pos="50">Ha felajánlod neki az Üveggömböt</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <next id="85f" pos="60">Ha felajánlod neki a Szárnyas sisakot</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <have>
        <next id="85g" pos="70">Ha felajánlod neki a Láthatatlanság Gyűrűjét</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <next id="85h" pos="80">Ha felajánlod neki a Tűzgyűrűt</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="85i" pos="90">Ha felajánlod neki a Jéggyűrűt</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="85j" pos="130">Ha felajánlod neki az Aranyvirágot</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3018">
      <have>
        <next id="85k" pos="140">Ha felajánlod neki a Rovarkarperecet</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3019">
      <have>
        <next id="85l" pos="150">Ha felajánlod neki az Elefántcsont koponyát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3021">
      <have>
        <next id="85m" pos="160">Ha felajánlod neki a Pajzsot</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3026">
      <have>
        <next id="85n" pos="170">Ha felajánlod neki az Agykontroll Italát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="gold" id="10">
      <dontHave>
        <itemCheck type="items" id="2001 or 2002 or 2003 or 3005 or 3006 or 3010 or 3011 or 3012 or 3014 or 3015 or 3016 or 3017 or 3018 or 3019 or 3021 or 3026">
          <dontHave>
            <text>[p]Sajnos semmilyen módon nem tudod kifizetni a férfit.[/p]</text>
            <next id="42"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p]A Kígyókirálynő villámgyorsan csap feléd a méregfogaival. Nehéz lesz megküzdeni vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="35" />
    </fight>
    <next id="295"></next>
  </p>
  <p id="250">
    <text>
      [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/250.jpg" /][/p]
      [p]Amint megszólal a kis csengettyű, a hátsó szobából a boltíves átjárón át egy barna kötényes teremtmény bújik elő sietve, és odapattan a pult mögé. Emberszabású ugyan, de iszonyúan
      ronda az arca, és hegyes fogai vannak. Gyorsan rájössz, hogy az illető keverék: félig ember, félig Ork. Éles bárd lóg az övéből, jelezve, hogy Feketehomok kikötő nem lehet
      éppenséggel a legnyugodtabb, legbarátságosabb hely, ahol könnyű üzletet kötni. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="183">A gyógyfüvek iránt kezdesz érdeklődni?</next>
    <next id="342">Megkérded az Ember-Orkot, nem ismeri-e véletlenül Nikodémuszt?</next>
    <next id="5">Rátámadsz az Ember-Orkra?</next>
  </p>
  <p id="251">
    <text>
        [p]Az egyik kis ember megáll, és letekint rád. Összetéveszt a városi őrrel, és odakiált a társainak, hogy rejtőzzenek el. Íjpuskát fog rád, és lő.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]A nyílvessző a lábad előtt ér földet.[/p]
        </text>
        <next id="269"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A nyílvessző mélyen belefúródik a válladba.[/p]
        </text>
        <next id="330"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="252">
    <text>
        [p]A hintó nem áll meg! A fenyegetően vad tekintetű négy ló már-már eltapos. Félre kell ugranod, ha nem akarod, hogy keresztülgázoljanak rajtad.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>[p]Nem taposnak el és sikerül elugranod előlük a kanális tetejére.[/p]</text>
        <next id="275"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>[p]Az egyik ló eltapos.[/p]</text>
        <next id="155"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]A Kígyók nem jelentenek komoly veszélyt egy kardforgatásban jártas ember számára. Úgy kezeld őket, mintha egyetlen teremtménnyel lenne dolgod. Ettől függetlenül ha megsebeznek, minden egyes Fordulóban 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot kell levonnod magadtól, mert marásuk mérgező.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="20" />
      <win>
        <text>[p]Elhagyod a házat a bejárati ajtón át.[/p]</text>
      </win>
    </fight>
    <next id="75"></next>
  </p>
  <p id="254">
    <text>
        [p]Rémület ül ki a Vámpír arcára, amikor megpillantja kezedben a fokhagymát. A szoba egyik sarkába hátrál a csípős szag elől, mely megfosztja vérszívó erejétől. Kimész a szobából, és miután kívülről bezárod az ajtót, zsebre vágod a kulcsot. Odafutsz a csigalépcsőhöz, és felmész a következő szintre.[/p]
    </text>
    <next id="310"></next>
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p]Az őrök gyanakvó pillantással mustrálgatnak, de miután megnézik az engedélyedet, elengednek. Gyorsan továbbmész északnak.[/p]
    </text>
    <next id="227"></next>
  </p>
  <p id="256">
    <text>
        [p]Az utca jobb oldalán apró, mállott vakolatú házak sorakoznak. A házak előtt a lépcsőkön öregasszonyok ülnek, halat pucolnak, és halászhálókat javítgatnak. Terebélyes, vidám asszonyságok ezek, akik nagyokat nevetve szorgoskodnak. A halászok szemmel láthatólag nem tartózkodnak otthon. Az utca és a rakpart végében hatalmas vasmacska zárja el az utadat. Megfordulsz, és elindulsz vissza az útkereszteződés felé.[/p]
    </text>
    <next id="320">Ha megállsz, hogy beszédbe elegyedj az asszonyokkal</next>
    <next id="369">Ha inkább tudomást sem veszel róluk és egyenesen visszamész az útkereszteződésig</next>
  </p>
  <p id="257">
    <empty />
  </p>
  <p id="258">
    <text>
        [p]Átléped a Tűzmanót, és visszamész a lépcsőn, hogy megnézd, vajon ura még mindig a házban van-e. Lassan mész lefelé, kardodat élével lefelé tartva. Amikor leérsz, meglepetten veszel észre egy pompás ruhát viselő kövér férfit, aki díszes székén ülve téged néz. Nyugodtnak látszik, szinte egyáltalán nem zavarja kivont kardod. Vontatott, hűvös hangon egyszer csak így szól: – Megölted kedvenc háziállatomat, ezért az életeddel fizetsz! – Fölemeli a kezét, és széttárt ujjaiból villámok lövellnek ki.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3019">
      <haveEquipped>
        <next id="318"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="47"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="47"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]Letörlöd a vért kardod pengéjéről, és odamész a faajtóhoz. Megpróbálod lenyomni a kilincset, de az ajtó nem nyílik.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="228"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="4">Ha meghúzod az ajtó mellett csüngő kötelet</next>
        <next id="365">Ha megpróbálod a válladdal belökni az ajtót</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="260a" display="260">
    <loseItem id="2001" />
    <text>[p]Az őrök fogják a zsákmányukat, és futni hagynak. Amint elindulsz északnak, a hátad mögött felhangzik a gyilkos dühödt ordítozása. Gyorsan szeded a lábad, nehogy valami veszélyes dologba keveredj.[/p]</text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="260b" display="260">
    <loseItem id="2002" />
    <text>[p]Az őrök fogják a zsákmányukat, és futni hagynak. Amint elindulsz északnak, a hátad mögött felhangzik a gyilkos dühödt ordítozása. Gyorsan szeded a lábad, nehogy valami veszélyes dologba keveredj.[/p]</text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="260c" display="260">
    <loseItem id="2003" />
    <text>[p]Az őrök fogják a zsákmányukat, és futni hagynak. Amint elindulsz északnak, a hátad mögött felhangzik a gyilkos dühödt ordítozása. Gyorsan szeded a lábad, nehogy valami veszélyes dologba keveredj.[/p]</text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="260d" display="260">
    <loseItem id="3026" />
    <text>[p]Az őrök fogják a zsákmányukat, és futni hagynak. Amint elindulsz északnak, a hátad mögött felhangzik a gyilkos dühödt ordítozása. Gyorsan szeded a lábad, nehogy valami veszélyes dologba keveredj.[/p]</text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="260e" display="260">
    <loseItem id="3041" />
    <text>[p]Az őrök fogják a zsákmányukat, és futni hagynak. Amint elindulsz északnak, a hátad mögött felhangzik a gyilkos dühödt ordítozása. Gyorsan szeded a lábad, nehogy valami veszélyes dologba keveredj.[/p]</text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="260f" display="260">
    <loseItem id="3014" />
    <text>[p]Az őrök fogják a zsákmányukat, és futni hagynak. Amint elindulsz északnak, a hátad mögött felhangzik a gyilkos dühödt ordítozása. Gyorsan szeded a lábad, nehogy valami veszélyes dologba keveredj.[/p]</text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="260g" display="260">
    <loseItem id="3015" />
    <text>[p]Az őrök fogják a zsákmányukat, és futni hagynak. Amint elindulsz északnak, a hátad mögött felhangzik a gyilkos dühödt ordítozása. Gyorsan szeded a lábad, nehogy valami veszélyes dologba keveredj.[/p]</text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="260h" display="260">
    <loseItem id="3016" />
    <text>[p]Az őrök fogják a zsákmányukat, és futni hagynak. Amint elindulsz északnak, a hátad mögött felhangzik a gyilkos dühödt ordítozása. Gyorsan szeded a lábad, nehogy valami veszélyes dologba keveredj.[/p]</text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]– Ennek a városnak a hitvány Azzur nagyúr az uralkodója. Persze, ha Feketehomok kikötő csürhéje fölött akar valaki uralkodni, akkor bizony elég hitványnak kell lennie, és ő a leghitványabb közülük! Figyelmeztetlek, ha megtudják, hogy engedély nélkül tartózkodsz a Városban, halál fia vagy! A helyedben én sürgősen beszereznék egyet. – Széles mozdulattal betessékel a kapun, te pedig belépsz a városba.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="gold" />
    <next id="74"></next>
  </p>
  <p id="262">
    <text>
        [p]Kézfejeddel letörlöd a szád széléről az undorító ízű levest, és magukra hagyod a bolond öregasszonyokat, hadd veszekedjenek, aztán kirontasz a házból. Kint ismét keletnek indulsz tovább.[/p]
    </text>
    <next id="375"></next>
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]Bár a lépcsőfordulóban égnek a lámpások, a szobában mégis olyan sötét van, hogy nem látsz semmit.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3048">
      <have>
        <next id="153"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="391">Ha a sötétben tapogatózva be akarsz menni a szobába</next>
        <next id="65">Ha inkább visszatérsz a csigalépcsőhöz és felmész a következő szintre</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p]Mielőtt egy szót szólhatnál, az Ogre dübörgő hangon azt mondja: – Valaki ellopta az összes ennivalómat! Tudnál adni egy keveset a magadéból?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000" amount="2">
      <have>
        <next id="121">Ha akarsz némi élelmet adni az Ogre-nak</next>
        <next id="357">Ha megtagadod a kérését</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Miután neked sincs élelmed, kénytelen vagy nemet mondani.[/p]</text>
        <next id="357"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="265">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/265.jpg" /][/p]
        [p]Kardodról még mindig csöpög a Patkányok vére, amikor továbbindulsz a csatornában. A keskeny párkány, amelyen mész, igen csúszós, úgyhogy nagyon kell vigyáznod, nehogy beleess a lassan hömpölygő szennyvízbe. A csatorna fokozatosan jobbra kanyarodik, és ekkor hirtelen rohanó léptek zaja és jajveszékelés hangya tori meg a csöndet. Vad tekintetű, dúlt arcú, fehér hajú, rongyokba öltözött, hadonászó vénasszony siet feléd varázsszavakat mormolva. Ez egy Boszorkány.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3026">
      <have>
        <next id="82"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="390"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="266">
    <text>
        [p]A te csapatod Base-ei mérgesek rád, amiért elvesztették miattad a meccset. Néhány szurkolójuk odarohan hozzád, és lökdösni kezd. Mire odavergődsz a falhoz, az arénában csaknem mindenki beléd köt. Két tárgyadat elveszted a hátizsákodból. Végül átmászol a falon, visszamész az útelágazásig, és elindulsz nyugatnak a Kikötő utcán.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000,2001,2002,2003,2004,3002,3003,3004,3005,3006,3008,3009,3010,3011,3012,3013,3014,3015,3016,3014a,3015a,3016a,3017,3018,3019,3020,3021,3022,3023,3024,3025"
      amount="2" />
    <next id="91"></next>
  </p>
  <p id="267">
    <text>
        [p]A két őr, aki lefogott, előbb egymásra néz, majd mindketten kérdőn társukra pillantanak. Az bólint, mire az őrök eleresztenek. Amikor átnyújtod neki a 10 Aranytallért, szúrós pillantást vet rád, és így szól: – Ha Azzur nagyúr megtudja, hogy engedély nélkül tartózkodsz a városban, halál fia vagy! Ami pedig Nikodémuszt illeti, őt találd meg egyedül. – Uralkodsz magadon, nehogy kardot ránts, megfordulsz, és belépsz a városba.[/p]
    </text>
    <add amount="-10" to="gold" />
    <next id="74"></next>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]A boltíves átjáró előtt lévő selyemfüggöny hirtelen szétlibben, és egy furcsa teremtmény lép a szobába. Kígyófeje van, mely különös módon ül egy pazar ruhába öltözött fiatal nő torzóján. A kígyó szája kinyílik, és egy villás végű nyelv pattan ki rajta, majd visszahúzódik, miközben a Kígyókirálynő rád ripakodik: – Nem rendeltem semmiféle virágot Pipa asszonytól, és nem hinném, hogy ajándékba küldött volna nekem akár egyetlen szálat is. Miféle trükk ez, te gazember? – Pánikba esel, s azon töprengsz, mit is csinálj.[/p]
    </text>
    <next id="32">Ha odarohansz a bejárati ajtóhoz</next>
    <next id="249">Ha kardot rántasz és rátámadsz a Kígyókirálynőre</next>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p]Az íjpuskás kis ember nagyot káromkodik, majd berohan a tőled balra eső házba. Úgy látod, nem lenne könnyű utolérni, így aztán átmész a híd alatt, s folytatod utadat keletnek.[/p]
    </text>
    <next id="30"></next>
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]Amikor előrántod a kardodat, a kocsmáros hatalmasat füttyent. A bárpult mögött felpattan egy csapóajtó, és ekkor halk, morgó hang üti meg a füledet. Undorító fej jelenik meg az ajtóban, és látod, amint egy Troll hatalmas zöld teste bújik elő a pincéből. Kezében bunkósbotot tart. A kocsmáros ujjával rád mutat, mire a Troll a bunkót lengetve lassan, csoszogva megkerüli a bárpultot. A kocsma összes vendége körétek sereglik, és hangosan kántálja kórusban: – Harcolj! Harcolj! Harcolj! – Nincs más választásod, meg kell küzdened a Troll-lal![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="13" />
    </fight>
    <next id="26"></next>
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/271.jpg" /][/p]
        [p]A priccseken három kalóz alussza édes álmát. A fülke kicsi, a kalózok ruháján és néhány személyes holmiján kívül semmi más nincs benne. Az árulkodó jelek – egy nyitott rumosüveg, egy csupor meg egy pakli kártya a szoba közepén lévő hordó tetején – arra utalnak, hogy a kalózok ittak és kártyáztak. Az egyik kalóz nyakában kicsinyke bőrerszényt pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <next id="162">Ha odalopakodsz hozzá és megpróbálod levágni a nyakából</next>
    <next id="284">Ha inkább nem kockáztatod meg a dolgot és visszacsukod az ajtót</next>
  </p>
  <p id="272">
    <text>
        [p]Sikerül átpréselned magad a döglött Százlábú és a csatorna fala között lévő szűk résen. Továbbmész a csatornában, és egy idő múlva elérkezel a csatornát lezáró vasrácshoz, melyen a szennyvíz ömlik be.[/p]
    </text>
    <next id="377">Ha megpróbálod kiemelni a vasrácsot</next>
    <next id="174">Ha inkább visszamész a bejárati nyíláshoz</next>
  </p>
  <p id="273">
    <text>
        [p]Amikor jobban megnézed a skorpiót, látod, hogy az egy melltű. Rátűzöd a bőrzubbonyodra. Ez egy szerencsét hozó talizmán. Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Mit csinálsz ezután?[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3005" />
    <itemCheck type="section" id="13">
      <have>
        <next id="80" pos="2">Ha felmész a lépcsőn</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="13" pos="1">Ha felveszed az ezüstskorpiót</next>
        <next id="80" pos="2">Ha nem nyúlsz hozzá, hanem inkább felmész a lépcsőn</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="334" pos="3">Ha kimész a házból és északnak indulsz tovább</next>
  </p>
  <p id="274">
    <text>
        [p]Az őrök boldogok, hogy elkaptad azt az embert, akit üldöztek. Közlik veled, hogy ez szökött gyilkos. Az őrök főnöke átad neked [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5"]5 Aranytallért[/span], és így szól: – Itt a jutalmad! Legközelebb azonban már nem üti pénz a markodat – Ugyanis a fickó többé nem fog megszökni! – Vársz egy keveset, amíg az őrök elvezetik a hangosan kiabáló gyilkost, majd továbbmész északnak – az Istálló utcán.[/p]
    </text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]Fellépsz, leporolod a ruhádat, s közben arra gondolsz, hogy egy szép napon szeretnél majd találkozni ezzel az Azzur nagyúrral. A hintó eltűnik a szemed elől, és te ismét továbbmész nyugatnak.[/p]
    </text>
    <next id="171"></next>
  </p>
  <p id="276">
    <text>
        [p]Azt mondod az őröknek, hogy ha elengednek és hagyják, hogy bemenj a városba, busásan megjutalmazod őket. Mennyit adnál nekik?[/p]
    </text>
    <next id="109">Öt Aranytallért?</next>
    <next id="267">Tíz Aranytallért?</next>
    <next id="41">Tizenöt Aranytallért?</next>
  </p>
  <p id="277">
    <text>
        [p]Odasietsz a csigalépcsőhöz, és felmész a következő szintre.[/p]
    </text>
    <next id="207"></next>
  </p>
  <p id="278">
    <text>
        [p]Bár a szobában lévő tárgyak között sok értékes holmi akad, nem tudod igazán hasznukat venni küldetésed során. Valami mégis felkelti az érdeklődésedet. Egy mahagóni kártyaasztal tetején három, talpával felfelé fordított ezüstserleg áll. Az egyikbe egy A betűt, a másikba egy B betűt, a harmadikba egy C betűt véstek. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="175">Felemeled az A jelzésű serleget?</next>
    <next id="209">Felemeled a B jelzésű serleget?</next>
    <next id="43">Felemeled a C jelzésű serleget?</next>
    <next id="107">Átmész a boltíves átjárón?</next>
    <next id="60">Felmész a lépcsőn?</next>
  </p>
  <p id="279">
    <text>
        [p]Elveszi tőled a pénzt, és hellyel kínál az asztalnál. Előbb egy hegyes tűvel gondosan kilyukasztgatja a homlokodon a bőrt, aztán befesti lemoshatatlan tintával. Belenézel a tükörbe, és valahogy furcsának találod magad, de vállat vonsz, és kimész az üzletből. Visszamész a kis közön, és a Malom utcán balra fordulsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-10" to="gold" />
    <next id="307"></next>
  </p>
  <p id="280">
    <text>
        [p]Kissé följebb az utcában egy újabb bolt van. A cégtáblán ez áll: ,,Ben Borryman, Ezüstmíves.’’[/p]
    </text>
    <next id="213">Ha bemész az üzletbe</next>
    <next id="100">Ha inkább továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="281">
    <empty />
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]Az utcán, tőled jobbra, hatalmas hordót veszel észre. Egy zsámolyon egy kisfiú ül mellette.[/p]
    </text>
    <next id="119">Ha beszélni akarsz a fiúcskával</next>
    <next id="247">Ha továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="283">
    <text>
        [p]Nem találsz semmi használhatót a halott teremtményen, így aztán úgy döntesz, hogy továbbmész északnak.[/p]
    </text>
    <next id="217"></next>
  </p>
  <p id="284">
    <itemCheck type="section" id="232">
      <have>
        <text>[p]Elhagyod a hajót és folytatod a kutatást Feketehomok kikötőben, a Kikötő utcán északnak haladva.[/p]</text>
        <next id="78"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Ott állsz a másik ajtó előtt.[/p]</text>
        <next id="232">Ha benyitsz rajta</next>
        <next id="78">Ha elhagyod a hajót és folytatod a kutatást Feketehomok kikötőben, a Kikötő utcán északnak haladva</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="285">
    <text>
        [p]Sietve átkutatod az őr holmiját, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="7"]7 Aranytallért[/span], néhány [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]kulcsot[/span] meg egy darabka [span class="takeItem" data-id="3009" data-amount="1"]száraz kenyeret[/span] találsz. Ezt követően továbbindulsz északnak.[/p]
    </text>
    <next id="227"></next>
  </p>
  <p id="286">
    <text>
        [p]A gyűrűt a Múmia felé tartod, és megdörzsölöd a foglalatban lévő drágakövet. Tűzcsóva pattan ki belőle, és a Múmia a lángok martaléka lesz. Elterül, és néhány perc múlva már csak egy halom üszkös csont marad belőle.[/p]
    </text>
    <next id="163"></next>
  </p>
  <p id="287">
    <text>
        [p]Az egyik bódéban élelmiszert árulnak az éhes vásárlóknak: gyümölcsöt, zöldséget, húst, meleg levest, kukoricát és gesztenyét.
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <text>Az árus 1 Aranytallért kér.[/p]</text>
        <next id="287a">Ha szeretnél enni</next>
        <next id="287b">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            A tér nyugati oldalán sétálsz, amikor egy bíborszínű bársonyruhába öltözött férfit pillantasz meg, aki lanton játszik.[/p]
        </text>
        <next id="3">Ha megállsz, hogy meghallgasd a játékát</next>
        <next id="398">Ha inkább elmész mellette</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="287a" display="287">
    <text>
        [p]Az egyik bódéban élelmiszert árulnak az éhes vásárlóknak: gyümölcsöt, zöldséget, húst, meleg levest, kukoricát és gesztenyét. Eszel egy kevés meleg ételt – húzz le 1 Aranytallért és növeld [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számát 2-vel.[/p]
        [p]A tér nyugati oldalán sétálsz, amikor egy bíborszínű bársonyruhába öltözött férfit pillantasz meg, aki lanton játszik.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="gold" />
    <next id="3">Ha megállsz, hogy meghallgasd a játékát</next>
    <next id="398">Ha inkább elmész mellette</next>
  </p>
  <p id="287b" display="287">
    <text>
        [p]Az egyik bódéban élelmiszert árulnak az éhes vásárlóknak: gyümölcsöt, zöldséget, húst, meleg levest, kukoricát és gesztenyét.[/p]
        [p]A tér nyugati oldalán sétálsz, amikor egy bíborszínű bársonyruhába öltözött férfit pillantasz meg, aki lanton játszik.[/p]
    </text>
    <next id="3">Ha megállsz, hogy meghallgasd a játékát</next>
    <next id="398">Ha inkább elmész mellette</next>
  </p>
  <p id="288">
    <text>
        [p]Senki sem alszik nyugodtan Csontos Zanbar várában. Az éjszaka kellős közepén ágyad fejtámlájából mérgező gáz szivárog elő, amely azonnal megöl. Ezután Csontos Zanbar boszorkányai és szolgái átvisznek az élőholtak világába, ahol mint Lélekrabló fogsz szolgálni az idők végezetéig.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="289">
    <text>
        [p]Az Ember-Ork a tőled kapott Aranytallért felpöccinti a levegőbe, majd köténye zsebével felfogja. Ezután egy kihegyezett gallyal piszkálni kezdi a fogát, és így szól: – Semmit nem tudok róla.[/p]
    </text>
    <next id="5">Ha meg akarsz küzdeni a szemtelen Ember-Orkkal</next>
    <next id="93">Ha inkább elfojtod dühödet, menj ki az üzletből, és folytasd tovább az utadat ismét északnak</next>
  </p>
  <p id="290">
    <text>
        [p]Megpróbálsz közönyös arccal elhaladni a Trollok mellett, de azok valami furcsát fedeznek fel rajtad, és odaintenek magukhoz. Megkérdik, hol laksz, mire azt feleled, hogy kereskedelmi úton jársz Feketehomok kikötőben. A Trollok megvetően kacagnak fel, és az irataidat kérik.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="219"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="335"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="291">
    <text>
        [p]Amikor az őr észreveszi, miben mesterkedsz, lándzsájával neked támad.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
        [p]Nem talál el és sikerül elfutnod mellette be a városba.[/p]
        </text>
        <next id="74"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Lándzsájával megsebesíti a karodat. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="10"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/292.jpg" /][/p]
        [p]Fényűzően bebútorozott szobába nyitsz be, amely telis-tele van műkincsekkel és régiségekkel. Egy fiatal nő áll előtted fekete bársonyruhában. Hosszú fekete haja és élénkpiros szája van. Mosolyogva hellyel kínál. Nem ülsz le a fotelba, ugyanis attól tartasz, hogy ő Csontos Zanbar egyik szolgája. Tárt karokkal közeledik feléd, mint aki szeretne megölelni, s amikor ismét elmosolyodik, akkor veszed észre két agyarszerű, hosszú, éles szemfogát. Ilyen fogai csakis a Vámpíroknak vannak.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3030">
      <have>
        <next id="254"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="210"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p]Az öregasszony elmondja, hogy épp most szakította le az egyik aranyvirágát. A virágnak tíz aranyszirma van, és ha a virágot kutyavérbe mártod, majd a szirmokat leszakítva egyenként a földre dobod, Aranytallérrá változnak. Pipa asszony a virágért cserébe egy varázstárgyat, páncélt vagy élelmet (két adagot az Élelmiszerkészletedből) kér. Ha ráállsz a cserére, Kalandlapodon jelöld a változást! Akár cserélsz, akár nem, kimész az üzletből, és folytatod utadat nyugat felé.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <next id="293a" pos="1">Ha a szárnyas sisakodat ajánlod fel neki</next>
      </have>
      <haveEquipped>
        <next id="293a" pos="1">Ha a szárnyas sisakodat ajánlod fel neki</next>
      </haveEquipped>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <next id="293b" pos="2">Ha az üveggömbödet ajánlod fel neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2000" amount="2">
      <have>
        <next id="293c" pos="3">Ha két adag élelmet ajánlasz fel neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="3012 or 3011">
      <have>
        <next id="293d" pos="4">Ha nem akarsz cserélni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="2000" amount="2">
          <have>
            <next id="293d" pos="4">Ha nem akarsz cserélni</next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
              [p]Miután a kért tárgyak közül semmid nincs, kimész az üzletből, és folytatod utadat nyugat felé.[/p]
            </text>
            <next id="24"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="293a" display="293">
    <text>
        [p]Az öregasszony elmondja, hogy épp most szakította le az egyik aranyvirágát. A virágnak tíz aranyszirma van, és ha a virágot kutyavérbe mártod, majd a szirmokat leszakítva egyenként a földre dobod, Aranytallérrá változnak. Pipa asszony a virágért cserébe egy varázstárgyat, páncélt vagy élelmet (két adagot az Élelmiszerkészletedből) kér.[/p]
        [p]Átadod Pipa asszonynak a sisakodat, és elteszed a virágot. Kimész az üzletből, és folytatod utadat nyugat felé.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3017" />
    <loseItem id="3012" />
    <next id="24"></next>
  </p>
  <p id="293b" display="293">
    <text>
        [p]Az öregasszony elmondja, hogy épp most szakította le az egyik aranyvirágát. A virágnak tíz aranyszirma van, és ha a virágot kutyavérbe mártod, majd a szirmokat leszakítva egyenként a földre dobod, Aranytallérrá változnak. Pipa asszony a virágért cserébe egy varázstárgyat, páncélt vagy élelmet (két adagot az Élelmiszerkészletedből) kér.[/p]
        [p]Átadod Pipa asszonynak az üveggömböt, és elteszed a virágot. Kimész az üzletből, és folytatod utadat nyugat felé.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3017" />
    <loseItem id="3011" />
    <next id="24"></next>
  </p>
  <p id="293c" display="293">
    <text>
        [p]Az öregasszony elmondja, hogy épp most szakította le az egyik aranyvirágát. A virágnak tíz aranyszirma van, és ha a virágot kutyavérbe mártod, majd a szirmokat leszakítva egyenként a földre dobod, Aranytallérrá változnak. Pipa asszony a virágért cserébe egy varázstárgyat, páncélt vagy élelmet (két adagot az Élelmiszerkészletedből) kér.[/p]
        [p]Átadsz Pipa asszonynak két adag élelmet, és elteszed a virágot. Kimész az üzletből, és folytatod utadat nyugat felé.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3017" />
    <loseItem id="2000" amount="2" />
    <next id="24"></next>
  </p>
  <p id="293d" display="293">
    <text>
        [p]Az öregasszony elmondja, hogy épp most szakította le az egyik aranyvirágát. A virágnak tíz aranyszirma van, és ha a virágot kutyavérbe mártod, majd a szirmokat leszakítva egyenként a földre dobod, Aranytallérrá változnak. Pipa asszony a virágért cserébe egy varázstárgyat, páncélt vagy élelmet (két adagot az Élelmiszerkészletedből) kér.[/p]
        [p]Kimész az üzletből, és folytatod utadat nyugat felé.[/p]
    </text>
    <next id="24"></next>
  </p>
  <p id="294">
    <text>
        [p]A hajóhíd tetején ott áll a legénység egyik tagja. Amikor megpillant, előrántja görbe kardját, és felszólít, hogy hordd el az irhádat a hajóról.[/p]
    </text>
    <next id="78">Ha visszamész a hídon a kikötőgátra és bekanyarodsz balra, a Kikötő utcába</next>
    <next id="386">Ha kardot rántasz és megküzdesz a kalózzal</next>
  </p>
  <p id="295">
    <text>
        [p]Visszadugod a kardodat a hüvelyébe, és átkutatod a Kígyókirálynő házát. Találsz egy barna bőrzsákot, és amikor megrázod, hallod, hogy valami csörög benne. [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="12"]12 Aranytallért[/span] találtál. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Kimész a házból, és folytatod az utadat az Istálló utcán.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p]Az úton két, fekete palástot viselő férfi közeledik feléd. A csuklya mögül csupán a szemük látszik ki. Amikor megpillantanak, fejükkel intenek egymásnak, és szinte egyszerre rántanak kardot. Tolvajok ezek, akik abban reménykednek, hogy kirabolhatnak. Meg kell védened magad. Küzdj meg velük külön-külön.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="16" />
      <enemy id="17" />
    </fight>
    <next id="147"></next>
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p]A szobában semmit nem találsz, aminek hasznát vehetnéd. A Zombikból áradó bűz és a sok hulladék szaga kibírhatatlan, ezért úgy döntesz, hogy azonnal távozol innen. Visszatérsz a csigalépcsőhöz, és felmész a következő szintre.[/p]
    </text>
    <next id="207"></next>
  </p>
  <p id="298">
    <text>
        [p]Érzed, amint a méreg szétárad a testedben. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Sikerül odafutnod az ajtóhoz és elmenekülnöd a házból.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="75"></next>
  </p>
  <p id="299">
    <text>
        [p]Rettentően veszélyes lenne, ha ismét betennéd a lábadat Feketehomok kikötőbe, különösen azért, mert az őrök azonnal felismernének. Nincs más választásod, vissza kell menned a hosszú úton egészen Silvertonig, s közölnöd kell, hogy küldetésedbe belebuktál.[/p]
    </text>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p]Az utca hirtelen jobbra kanyarodik, és északnak megy tovább. Elhaladsz néhány apró ház mellett, és szinte biztos vagy benne, hogy bentről láthatatlan emberek figyelnek árgus szemmel. Egyszer csak kicsapódik az egyik ház ajtaja, egy rongyos kisfiú szalad oda hozzád, és egy darabka papírt ad át neked. Meg sem áll, azonnal elfut, és eltűnik a saroknál. A papíron ez az üzenet áll: ,,Hat íjból merednek rád a nyílvesszők. Tégy le 10 Aranytallért az úttest közepére, és menj tovább!’’[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="10">
      <have>
        <next id="347">Ha engedelmeskedsz a felszólításnak</next>
        <next id="137">Ha úgy mész tovább, hogy nem teszed le a kért összeget</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Mivel nincs nálad ennyi pénz, tovább mész.[/p]</text>
        <next id="137"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]A páncélruha vasbevonatú kesztyűje egy harci szekercét tart.[/p]
    </text>
    <next id="214">Ha el akarod venni a szekercét</next>
    <next id="185">Ha a földre döntöd a páncélruhát, hogy meggyőződj róla, nem csapda-e</next>
  </p>
  <p id="302">
    <text>
        [p]Két drágakövet mutatsz a férfinak. Az a fény felé tartva egy kicsiny nagyítóval vizsgálja meg azokat. Ezt követően odafordul hozzád, és felajánl értük 9 Aranytallért.[/p]
    </text>
    <next id="240">Ha elfogadod az ajánlatát</next>
    <next id="345">Ha többet szeretnél kicsikarni tőle</next>
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]Lehajolsz a mozdulatlanul fekvő Boszorkányhoz, és kardoddal levágod egy [span class="takeItem" data-id="3036" data-amount="1"]hajtincsét[/span]. Óvatosan a hátizsákodba teszed, és visszamész a csatornában a bejárati nyílásig.[/p]
    </text>
    <reward id="hair" />
    <next id="104"></next>
  </p>
  <p id="304">
    <text>
        [p]Egy útkereszteződéshez érsz. A nyugat felé vezető utca a Kulcs utca, a kelet felé vezető pedig az Óra utca. Egyenesen föl, északnak a Piac utca vezet, melyen hatalmas tömeg vonul hurrázva, éljenezve és integetve. Úgy döntesz, hogy követed őket.[/p]
    </text>
    <next id="148"></next>
  </p>
  <p id="305">
    <text>
        [p]A Lélekrabló felé tartod a tükrödet, de őt nem tudod feltartóztatni. Sikerül ismét hozzád érnie, és újabb égési sebeket ejt rajtad. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="189">Ha kilövöd rá az ezüst nyílvessződet</next>
        <next id="382">Ha hozzávágod a Jéggyűrűdet</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Úgy döntesz, kilövöd rá az ezüst nyílvessződet.[/p]</text>
        <next id="189"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="306">
    <text>
        [p]A két őr rémülten egymásra néz, és hanyatt-homlok rohanni kezd fölfelé a lépcsőn, s közben torkaszakadtából ezt ordítja: – Pestis! Pestis! – Magadban mosolyogva nyugodtan kimész a cellából, és magadhoz veszed az asztalról a [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardodat[/span]. Amikor felérsz, az őröknek hűlt helyét találod; miután átkutatod a szobát, találsz [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallért[/span], valamint egy [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]kereskedőnek szóló engedélyt[/span], amelynek a tulajdonosa árulhatja a portékáit Feketehomok kikötőben. Elteszed szerzeményeidet, és kilépsz az ajtón a városba.[/p]
    </text>
    <next id="74"></next>
  </p>
  <p id="307">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/307.jpg" /][/p]
        [p]Két jól megtermett őr közeledik feléd Azzur nagyúr gárdájának egyenruhájában. Amint a közeledbe érnek, látod, hogy ezek Trollok, kegyetlen zsoldosok, akiket Azzur nagyúr a Birodalmi Elit Gárdába fogadott fel. Tőled jobbra egy magas fa nyúlik a várost védő fal fölé.[/p]
    </text>
    <next id="290">Ha megpróbálsz elmenni a Trollok mellett</next>
    <next id="11">Ha inkább felmászol a fára és átveted magad a falon</next>
  </p>
  <p id="308">
    <text>
        [p]A sikátorban nincs semmi érdekes, így hát visszamész a Kikötő utcába, és ott balra fordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="180"></next>
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p]Lerázod magadról a Farkast, és kardot rántasz. A Farkas vicsorítva ismét rád támad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="18" />
    </fight>
    <next id="97"></next>
  </p>
  <p id="310">
    <text>
        [p]Felmész a harmadik szintre, s ott egy újabb ajtót találsz a lépcsőfordulóban.[/p]
    </text>
    <next id="263">Ha kinyitod az ajtót</next>
    <next id="65">Ha inkább felmész a következő szintre</next>
  </p>
  <p id="311">
    <text>
        [p]Amikor harcba szállsz az Őrrel, észreveszed, hogy még két felfegyverzett férfi pattan elő a kapu melletti őrházból. Kardot rántva várják a harc kimenetelét.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <win>
        <text>
            [p]Most a másik kettővel kell megküzdened.[/p]
        </text>
        <fight type="allAtOnce">
          <enemy id="2" />
          <enemy id="3" />
        </fight>
      </win>
    </fight>
    <next id="74"></next>
  </p>
  <p id="312">
    <text>
        [p]Észreveszed, hogy a Majomember az egyik kezét ökölbe szorítja. Kinyitod az ujjait, és ekkor kipottyan a markából egy parányi arany ékszer; egy bagoly. Ez egy [span class="takeItem" data-id="3048" data-amount="1"]varázstalizmán[/span], segítségével a sötétben is lehet látni. Óvatosan becsúsztatod a zsebedbe, és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="217"></next>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p]Kihúzod a kardodat a halott férfi melléből, és kirohansz a házból. Megkönnyebbülsz, hogy ismét a szabad levegőn vagy. Újra elindulsz északnak.[/p]
    </text>
    <next id="304"></next>
  </p>
  <p id="314">
    <text>
        [p]Leülsz pihenni, s végiggondolod, mit is csinálj. Hirtelen megcsúszol a hideg kőburkolaton, és véletlenül feldöntesz egy üvegkancsót, amely a falhoz gurul, és széttörik. Az üvegszilánkok közül parányi, alig egyarasznyi emberke lép elő, és elindul feléd. Felnéz rád, és csípőre tett kézzel, alig hallhatóan így szól: – Köszönet neked! Száz éve raboskodom ebben az átkozott kancsóban. Mivel hálálhatom meg a jóságodat?[/p]
    </text>
    <next id="234">Ha megkérdezed tőle, vajon hol találhatod Csontos Zanbart</next>
    <next id="94">Ha azt kérdezed meg, vajon ért-e a sebek gyógyításához</next>
  </p>
  <p id="315">
    <text>
        [p]A teremtmény levezet a lépcsőn a lenti szobába, és megkérdi, vajon jólétet vagy jó egészséget kívánsz-e magadnak? Kiveszi az arany meg az ezüstskorpiót az üvegtálakból, és közli, hogy ezek varázsmelltűk. Mindegyik 6 Aranytallérba kerül, de csak az egyiket veheted meg.[/p]
    </text>
    <next id="8">Ha a jólétet választod</next>
    <next id="132">Ha a jó egészséget kívánnád magadnak</next>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]Újra visszamész a tetoválómester üzletébe, ahol Jimmy, a Gyorsfestő fogad. Szemmel láthatóan örül, hogy munkát adsz neki.[/p]
    </text>
    <next id="279"></next>
  </p>
  <p id="317">
    <text>
        [p]Az utca bal oldalán az egyik üzlet a gyertyakészítő mesteré. A kirakatban számos színes gyertya ég.[/p]
    </text>
    <next id="241">Ha be akarsz menni az üzletbe</next>
    <next id="280">Ha inkább továbbmész kelet felé</next>
  </p>
  <p id="318">
    <text>
        [p]A koponya valamilyen csoda folytán magához vonzza és elnyeli a villámokat, így sértetlen maradsz. A kövér ember dühös, de már nincs hatalma feletted, így nyugodtan kimehetsz a házból a bejárati ajtón át. Az utcán ismét északnak mész tovább.[/p]
    </text>
    <next id="304"></next>
  </p>
  <p id="319">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/319.jpg" /][/p]
        [p]A szobában, ahová belépsz, sötét van, és igen hideg. A falakat és a padlót durván megmunkált kő borítja, s a szobában egy díszes szarkofágon kívül nem látsz egyebet. Erős dohszag terjeng a levegőben.[/p]
    </text>
    <next id="352">Ha ki akarod nyitni a szarkofágot</next>
    <next id="231">Ha inkább kimész a szobából</next>
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]A vidám halászfeleségek majd kicsattannak az egészségtől. Kerek arcuk akár a piros alma. Megkérded, nincs-e olyasmijük, amire szükséged lenne, de ők csak a fejüket rázzák. Ekkor az egyik elmondja neked, hogy van egy mese, amely azokról a Boszorkányokról szól, akiket a szennyvízcsatornában láttak eltűnni, amikor a patkányok után eredtek, hogy visszaszerezzék tőlük elorzott serpenyőjüket. Ugyanakkor az asszonyság gyorsan hozzáteszi, hogy ő még egyetlenegy Boszorkányt sem látott. Végül úgy döntesz, hogy otthagyod az asszonyokat és továbbmész az útkereszteződéshez, ahol aztán befordulsz balra a Facipő utcába.[/p]
    </text>
    <next id="216"></next>
  </p>
  <p id="321">
    <text>
        [p]A létra tövében undorral veszed észre, hogy a szennyvízcsatornában állsz. Fáklyák gyér fénye világítja meg a sötét alagutat, amelynek a faláról kísérteties hangot adva víz csorog alá a szennyvízbe.[/p]
    </text>
    <next id="356">Ha a csatornában észak felé indulsz el</next>
    <next id="118">Ha délnek indulsz</next>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p]Visszamész az üzletbe; a pult mögött egy kicsiny faládában [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="11"]11 Aranytallért[/span] találsz, amit a hátizsákodba teszel. Úgy döntesz, ideje elhagyni a házat. Továbbmész északnak.[/p]
    </text>
    <next id="93"></next>
  </p>
  <p id="323">
    <text>
        [p]A kovácsmester meglepődik indokolatlan agresszivitásod láttán, és egy újabb izzó vasdarabot emel ki a lángokból kesztyűs kezével. Nagyon dühös, és a vasdarabbal rád támad.[/p]
        [p]Ha a Kovácsmester bármelyik Fordulóban megsebez, le kell vonnod magadtól 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, az izzó vas okozta égési sebek miatt.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="42" />
    </fight>
    <next id="395"></next>
  </p>
  <p id="324">
    <text>
        [p]A láda széttörik, és a fadarabok között [span class="takeItem" data-id="3013" data-amount="2"]két drágakövet[/span], [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="15"]15 Aranytallért[/span] meg egy fehér selyemkesztyűt lelsz.[/p]
    </text>
    <next id="89">Ha megpróbálod felhúzni a kezedre a kesztyűt</next>
    <next id="282">Ha a házból távozva továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="325">
    <text>
        [p]Követed az öreget a forgóajtón át a ,,Boszorkány és a Béka’’ nevű fogadóba. Leültet az egyik sarokban egy kis asztalhoz, ő pedig átverekszi magát a tömegen, és odamegy a bárpulthoz, hogy italt rendeljen. A közeli asztaloknál számos rosszarcú figura ül, de szemmel láthatólag ügyet sem vetnek rád. Az öreg csakhamar visszajön, s letesz az asztalra két almaborral teli fakupát. Miután leül, bőrzsákjából két kis tégelyt vesz elő, és az asztalra rakja. Az egyiket kinyitja, és a benne lévő fehér kenőccsel bekeni a sebeit. Mosolyogva mondja, hogy ő alkimista, és azt ajánlja, hogy te is kend be sebeidet a kenőcsével. Megfogadod a tanácsát, és meglepetten tapasztalod, milyen gyorsan begyógyulnak sebeid. Nyersz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Kiiszod borodat, aztán elköszönsz az alkimistától, és kimész a fogadóból. Északnak veszed utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="5" to="stamina" />
    <next id="348"></next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]A sikátor tele van szeméttel és kidobált holmival. Hirtelen morgást hallasz, és valami megmozdul a szemét alatt. Épp jókor rántasz kardot, mert két hatalmas Vadkutya veti rád magát. Küzdj meg mindkét kutyával![/p]
        [p]Ha akarsz, Elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="21" />
      <enemy id="22" />
      <fleeing after="0" />
      <flee>
        <text>[p]Visszarohanhatsz a sikátoron, majd a Kikötő utcán nyugatnak fordulsz.[/p]</text>
        <next id="180"></next>
      </flee>
      <win>
        <itemCheck type="item" id="3017">
          <have>
            <next id="55"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="308"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="327">
    <text>
        [p]Olyan érzésed van, mintha tűpárna lennél. Bár a fájdalmad szinte elviselhetetlen, mégis sikerül valahogy elvonszolnod magad a helyszínről. Amint lefelé mész az utcán, jobb kéz felől az egyik ház ajtaja kinyílik, és egy kislány aggódva tekint ki rajta. Hív, hogy menj be a házba.[/p]
    </text>
    <next id="126">Ha be akarsz menni</next>
    <next id="164">Ha inkább továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="328a" display="328">
    <text>
        [p]Előveszed az Ezüst skorpiót a hátizsákodból, és átadod a Kígyókirálynőnek. Boldogan köszöni meg, hogy elhoztad neki. Kivezet a házból, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallér[/span] borravalót nyom a markodba. Kint az Istálló utcán elindulsz északnak.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3006" />
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="328b" display="328">
    <text>
        [p]Előveszed az Ezüstfurulyát a hátizsákodból, és átadod a Kígyókirálynőnek. Boldogan köszöni meg, hogy elhoztad neki. Kivezet a házból, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallér[/span] borravalót nyom a markodba. Kint az Istálló utcán elindulsz északnak.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3027" />
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="328f" display="328">
    <text>
        [p]Előveszed az Ezüst rovarkarperecet a hátizsákodból, és átadod a Kígyókirálynőnek. Boldogan köszöni meg, hogy elhoztad neki. Kivezet a házból, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallér[/span] borravalót nyom a markodba. Kint az Istálló utcán elindulsz északnak.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3018" />
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="328c" display="328">
    <text>
        [p]Előveszed az egyik Ezüstpoharat a hátizsákodból, és átadod a Kígyókirálynőnek. Boldogan köszöni meg, hogy elhoztad neki. Kivezet a házból, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallér[/span] borravalót nyom a markodba. Kint az Istálló utcán elindulsz északnak.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3033" />
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="328d" display="328">
    <text>
        [p]Előveszed az Ezüstserleget a hátizsákodból, és átadod a Kígyókirálynőnek. Boldogan köszöni meg, hogy elhoztad neki. Kivezet a házból, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallér[/span] borravalót nyom a markodba. Kint az Istálló utcán elindulsz északnak.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3034" />
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="328e" display="328">
    <text>
        [p]Előveszed az Ezüstkanalat a hátizsákodból, és átadod a Kígyókirálynőnek. Boldogan köszöni meg, hogy elhoztad neki. Kivezet a házból, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallér[/span] borravalót nyom a markodba. Kint az Istálló utcán elindulsz északnak.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3035" />
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="329">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/329.jpg" /][/p]
        [p]A folyóparton szinte elviselhetetlen a bűz. A fejed fölött lépteket hallasz a hídon. Lent egy fakunyhót pillantasz meg, melyet szorosan a híd tartópilléréhez építettek. A behúzott függönyön át nem látsz be a kunyhóba, de amikor elolvasod a táblán a nagy betűs kiírást: ,,Belépni tilos,’’ tudod, hogy nem vagy kívánatos vendég odabent. Mély lélegzetet veszel, és bekopogsz az ajtón. Mozgást és csoszogó léptek zaját hallod, majd kicsapódik az ajtó. Ősz hajú, fehér szakállas öregember áll előtted, földig érő fehér köntösben. Zord pillantással végigmér, majd így szól: – Mutatkozz be Nikodémusznak! – Ujjongsz az örömtől, hogy végre megtaláltad a varázslót. Beszámolsz neki Csontos Zanbar rémuralmáról Silvertonban, és elmondod, Owen Carralif miért téged kért meg rá, hogy keresd fel régi jó barátját, aki segíthet nekik. Nikodémusz összevont szemöldökkel visszamegy a kunyhójába, és megkér, hogy kövesd. Miután beül hintaszékébe, nyugodt hangon beszélni kezd: – Én már öreg vagyok, és fáradt, és semmi kedvem újabb kalandokba keveredni. Itt élek az Éneklő híd tövében Feketehomok kikötőben; ide menekültem a bajba jutott emberek szüntelen segítségkérése elől. Itt aztán senki sem zavarja meg a nyugalmamat. De segíteni akarok öreg barátomnak, Owennek. Neked megmondom, hogyan lehet legyőzni Csontos Zanbart, az Éj Hercegét. Hallgass figyelmesen! Ne feledd, csakis napnyugta után lehet őt legyőzni. Nappal egy másik síkon tartózkodik. Nem kétséges, hogy szolgái védelmezni fogják, de ha sikerül leráznod őket, szükséged lesz valamilyen speciális tárgyra, hogy elbánj magával Csontossal. A homlokodra egy sárga napot kell festened, melyben fehér egyszarvú látható, hogy megvédd magad elbűvölő tekintetétől. Közönséges fegyver nem sebzi meg. Először is a szívét kell átlőnöd egy ezüst nyílvesszővel. Ettől megbénul, de nem hal meg. Ezt követően, amilyen gyorsan csak lehet, nyitott szemébe kell szórnod egy fekete gyöngynek, a Boszorkány hajának és a lótuszvirágnak a porrá őrölt keverékét. Ha szerencséd van, ott fog szétrothadni a szemed előtt. Ha nyílvessződ célt téveszt, attól félek, szörnyethalsz, amint hozzád ér. Az őrleményhez szükséges tárgyakat Feketehomok kikötőben találod meg, ha elég kitartóan kutatsz. Sajnálom, de nem tarthatok veled. – Miután ezt elmondja Nikodémusz, átad neked egy térképet, amelyből megtudod, hogyan találhatsz oda Feketehomok kikötőből Csontos Zanbar őrökkel védett várához. Feláll, kezet ráz veled, és sok szerencsét kíván. Kilépsz a kunyhóból, felmész a lépcsőkön, és átkelsz a Macskahal folyón átívelő hídon. A Híd utca még egy rövid darabon északnak visz, majd egy elágazásban ér véget.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3044" />
    <next id="91">Ha nyugati irányba akarsz továbbmenni a Kikötő utcán</next>
    <next id="238">Ha keletnek indulsz el, lefelé a Gyertya utcán</next>
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Sikerül kihúznod a nyílvesszőt a válladból. Miközben bekötözöd a sebedet, látod, hogy a kis ember berohan a tőled balra eső házba. Úgy látod, nem lenne könnyű őt utolérni, így aztán átmész a híd alatt, és folytatod az utadat kelet felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="30"></next>
  </p>
  <p id="331">
    <text>
        [p]Amint közelebb mész a toprongyos Öregemberhez, az felpattan, és eszeveszett ordításba kezd. Rongyai közül előránt egy tőrt, és neked támad. Vad tekintete egy megszállott őrülté, akivel most meg kell küzdened.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="9" />
    </fight>
    <next id="86"></next>
  </p>
  <p id="332">
    <text>
        [p]A koldus köszönetképpen megemeli a kalapját, és néhány szót motyog. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot, majd folytatod az utadat nyugat felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="gold" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="124"></next>
  </p>
  <p id="333">
    <text>
        [p]Csakhamar egy útelágazáshoz érsz. Az Istálló utca továbbhalad északnak, bal kéz felől pedig a Torony utca nyílik, s nyugat felé vezet. Úgy döntesz, hogy északnak mész tovább.[/p]
    </text>
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p]Az utcán lefelé ballagva két városi őr közeledik feléd. Megállnak előtted, és az irataidat kérik.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="255"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="99"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="335">
    <text>
        [p]A két Troll közül a magasabb közli veled, hogy letartóztat, mert engedély nélkül tartózkodsz Feketehomok kikötőben. Azt mondja, hogy ennek ellenére nagylelkűen bánik veled, és kapsz egy lehetőséget. Választhatsz: vagy bírságot fizetsz és odaadod neki az összes aranyadat, ami a hátizsákodban van, és akkor kipenderítenek a városból, vagy egy kerek esztendőt kell patkányok és svábbogarak között eltöltened a koszos föld alatti börtönökben. A másik Troll felnevet: – Nagylelkű? Ha-ha-ha! Ó, Savanyúhas, milyen ragyogó humorod van![/p]
    </text>
    <next id="367">Ha hajlandó vagy a bírságot kifizetni és hagyod, hogy kitegyék a szűrödet a városból</next>
    <next id="73">Ha nem hagyod, hogy letartóztassanak</next>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]Amikor bemész a boltba, azonnal rájössz, hogy miért van rács a kirakaton: ékszerüzletben vagy. Az üvegpult mögött jól megtermett, kopasz férfi áll, egyik szemén fekete kendővel. Barátságos mosollyal üdvözöl, de hiányos fekete fogazata és ronda szája nem ébreszt benned bizalmat iránta. A férfi háta mögött hatalmas harci szekerce lóg a falon, hogy elrettentse az esetleg betévedő rablókat. Gyémánttal, smaragddal és rubinnal díszített gyűrűk sorakoznak mindenütt, szépen kiállítva. A férfi megkérdi, vajon venni, vagy eladni akarsz-e. Mit felelsz?[/p]
    </text>
    <next id="36" pos="1">Megkérded, mibe kerülnek a gyűrűk?</next>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="302" pos="2">Felajánlasz neki megvételre néhány Drágakövet?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="170" pos="3">Rátámadsz a kardoddal?</next>
  </p>
  <p id="337">
    <text>
        [p]Gratulálok, megölted Csontos Zanbart, az Éj gonosz Hercegét! Ott rothad szét a szemed előtt, és nem marad más belőle, mint egy marék hamu.[/p]
    </text>
    <reward id="zanbarbone" />
    <loseItem id="3046" />
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]A Balszerencse Italát ittad ki! Vonj le magadtól 3 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Abban a reményben, hogy máskor több szerencséd lesz, továbbmész északnak.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="luck" />
    <next id="105"></next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]A férfi rád néz, majd mosolyogva így szól: – Nem sok látogatónk akad errefelé, de biztos vagyok benne, hogy uram szívesen adna neked szállást. Bújj be! – Utat enged neked, s egy gyönyörű márványpadlós előcsarnokba lépsz be. A falakat körbe-körbe portrék és pajzsok díszítik, s egy csigalépcső vezet fel a felső szintre. Megkér, hogy kövesd a lépcsőn fölfelé. Felajánlja, hogy segít felcipelni a hátizsákodat. Készséggel beleegyezel. A csigalépcső egészen a torony tetejéig visz, de kísérőd az első szintnél nem megy tovább, hanem elindul egy ajtó felé. Kinyitja, belép egy tágas szobába, s hátizsákodat ráteszi a megvetett ágyra. Közli veled, hogy ez a te szobád éjszakára, majd kimegy, s még hozzáteszi, hogy urával csak reggel fogsz találkozni.[/p]
    </text>
    <next id="288">Ha bezárod az ajtót és bebújsz az ágyba</next>
    <next id="77">Ha néhány perc múlva elindulsz, hogy átkutasd a tornyot</next>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]Ismét bedugod a drótot a zárba, erre az végre kattan. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Miután felnyitod a láda tetejét, legnagyobb örömödre [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="25"]25 Aranytallért[/span] és egy pompás [span class="takeItem" data-id="3021" data-amount="1"]pajzsot[/span] találsz benne. Ha majd a csatában használod ezt a pajzsot, minden egyes Fordulóban 1 ponttal fogja növelni Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="60">Most, ha akarod, felmehetsz a csigalépcsőn a következő emeletre</next>
    <next id="304">Vagy kimehetsz a házból, és folytatod az utadat északnak</next>
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, hogy sürgősen kereket oldasz, mert különben még téged is börtönbe vetnek. Előveszel 5 Aranytallért a hátizsákodból, és odahajítod nekik a földre. Az őrök lehajolnak, hogy fölszedjék a pénzt, te pedig rohanni kezdesz észak felé, amilyen gyorsan csak tudsz. Amikor futásnak eredsz, a gyilkos üvölteni kezd, és két őr utánad iramodik.[/p]
        [p]Az egyik sikátorban egy hordót veszel észre, és beleugrasz. Hallod, amint az őrök elrohannak a hordó előtt, de vársz még néhány percet, mielőtt kimásznál. Végignézel az Istálló utcán, s látod, hogy tiszta a levegő. Ismét elindulsz északnak[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="gold" />
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]Az Ember-Ork közli veled, hogy 1 Aranytallérért mindent elmond neked, amit tud.[/p]
    </text>
    <next id="289">Ha fizetni akarsz az információért</next>
    <next id="93">Ha inkább kimész az üzletből és továbbindulsz északnak</next>
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p]Eszméletlenül terülsz el a földön. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Ha még mindig életben vagy, amikor magadhoz térsz, kint találod magad a Facipő utcában, az üzlet előtt. Rájössz, hogy az összes ezüsttárgyad hiányzik. Felállsz, és dühösen mész tovább.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <loseItem id="3006" />
    <loseItem id="3018" />
    <loseItem id="3027" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/344.jpg" /][/p]
        [p]Kimész az úttest közepére, és vársz. Hirtelen két vágtató ló tűnik fel a távolban; egy díszes aranyhintót húznak. A kocsis észrevesz, és ostorával nagyot csapva így kiált: – Utat Azzur nagyúrnak![/p]
    </text>
    <next id="58">Ha kitérsz az útból</next>
    <next id="252">Ha ott maradsz, ahol állsz</next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p]A férfi dühödt pillantást vet rád, öklével rácsap a pultra, és így szól: – Ez nem bazár! Ha nem tetszenek az áraim, vidd máshová a portékádat! Most pedig takarodj a boltomból, mielőtt még kettéhasítalak! – Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="240">Azt mondod neki, hogy nyugodjon meg, elfogadod az ajánlatát?</next>
    <next id="196">Kimész az üzletből, és továbbindulsz nyugatnak?</next>
    <next id="170">Rátámadsz a kardoddal?</next>
  </p>
  <p id="346">
    <text>
        [p]A távolság túl nagy még egy olyan harcos számára is, amilyen te vagy. Szerencsétlenül esel, és nyakadat töröd. Kalandod itt véget ér![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="347">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Gyorsan elindulsz lefelé az utcán, de visszapillantasz, amikor üdvrivalgás hangjait hallod a hátad mögött. Néhány ember, kart karba öltve, körtáncot lejt a 10 Aranytallérod körül. Megátkozod ezt a tolvaj várost, és továbbmész északnak.[/p]
    </text>
    <add amount="-10" to="gold" />
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="112"></next>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p]A Torony utca élesen jobbra kanyarodik, s kelet felé tart a magas házak között. A fejed fölött egy vashíd ível át az utcán; két épületet köt össze. A hídon nagy sürgés-forgást veszel észre. Apró, köpenyes emberkék megrakott zsákokat cipelnek nagy sietve egyik házból a másikba.[/p]
    </text>
    <next id="251">Ha odakiáltasz nekik</next>
    <next id="30">Ha átmész a híd alatt és folytatod az utadat keletnek</next>
  </p>
  <p id="349">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/349.jpg" /][/p]
        [p]Hirtelen egy kicsiny szárnyas teremtménnyel találod szemben magad. Alig egy méter hosszú, és előtted röpköd. Színe piros, két szarv áll ki a feje búbjából, és picinyke farka van. Nehéz lesz legyőzni, ugyanis igen gyorsan köröz a fejed fölött, és közben tüzet okád.[/p]
        [p]Ha akarod, Elmenekülhetsz: az ablakon át kiugorhatsz az utcára.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <fleeing after="0" />
      <enemy id="19" />
      <win>
        <next id="258"></next>
      </win>
      <flee>
        <next id="192"></next>
      </flee>
    </fight>
  </p>
  <p id="350">
    <text>
        [p]Kinyitod a hátizsákod és úgy teszel, mintha virágok után kutatnál. A Kígyókirálynő nyugtalankodni kezd és látod, hogy egyre türelmetlenebb. Nem jut eszedbe egy jó terv sem, ezért pánikba esel.[/p]
    </text>
    <next id="32">Ha a bejárathoz rohansz</next>
    <next id="249">Ha kivont karddal a Kígyókirálynőre támadsz</next>
  </p>
  <p id="351">
    <text>
        [p]Hátizsákodból előveszel 10 Aranytallért, és belerakod az öreg kinyújtott tenyerébe. Ekkor az öreg benyúl ruhája redői közé, és előhúz egy vaskulcsot. Miközben átnyújtja neked, közli, hogy ez a kulcs nyitja cellád ajtaját. Hitetlenkedve veszed át tőle a kulcsot, és a zárba helyezed. Csodák csodájára az megfordul a zárban. Az ajtóból visszaszólsz az öregnek, és megkérded, nem akar-e veled együtt elmenekülni. Mosolyogva rázza meg a fejét, és csak annyit mond, hogy ő jól érzi magát ott, ahol most van. Kimész a cellából, magadhoz veszed a [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardodat[/span], és elindulsz fölfelé a lépcsőn. A két őr a felső szinten kártyázgat. Meglengeted a kardodat a levegőben, és rájuk támadsz. A két őr is kardot ránt, hogy megvédje magát. Külön-külön támadnak rád.[/p]
    </text>
    <add amount="-10" to="gold" />
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
      <enemy id="3" />
    </fight>
    <next id="54"></next>
  </p>
  <p id="352">
    <text>
        [p]Fölemeled a szarkofág tetejét, s egy rongyokba burkolt emberi testet pillantasz meg. Annak ellenére, hogy ugyancsak gyér a fény, mégis megzavarta a Múmia álmát. Felül, s forgatni kezdi a fejét. Megérzi, hol állsz, és kikászálódik a szarkofágból. Két karját kitárva elindul feléd.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3015">
          <have>
            <next id="193">Ha megküzdesz a Múmiával</next>
            <next id="286">Ha a Tűzgyűrűdet akarod használni ellene</next>
            <next id="106">Ha hozzávágod a Lámpásod</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="193">Ha megküzdesz a Múmiával</next>
            <next id="106">Ha hozzávágod a Lámpásod</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3015">
          <have>
            <next id="193">Ha megküzdesz a Múmiával</next>
            <next id="286">Ha a Tűzgyűrűdet akarod használni ellene</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="193"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="353">
    <text>
        [p]Megpróbálod lenyomni a bejárati ajtó sárgaréz kilincsét, de hiába; az ajtó zárva van.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3020">
      <have>
        <next id="181"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="389">Ha megpróbálod betörni az ajtót</next>
        <next id="304">Ha visszamész az utcára, ahol északnak fordulsz</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="354">
    <text>
        [p]A tetoválómester unottan rád néz, és így szól: – Remélem, nem ingyen kéred a tetoválást? Ha van bármilyen eladni való portékád, menj be a szomszéd házba. A mostohafivérem lakik ott, aki zálogkölcsönző. Mondd meg neki, hogy én küldtelek, ő majd jó árat ad a holmidért. – Kimész, és bekopogsz a szomszéd ház ajtaján. Egy kancsal férfi nyit ajtót, akivel közlöd, hogy szeretnél ezt-azt eladni, mivel nincs miből kifizetned a tetoválás árát. A férfi behív a házába. A szoba, ahova bevezet, zsúfolásig tele van mindenféle tárggyal, bútorral, fegyverrel, régiséggel és agyagedénnyel. A fickó elmondja, hogy van egy bódéja a piacon, amit hetente egyszer vesz bérbe. Ezután felsorolja, mit venne, és azt is közli, miért mennyit ad.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market>
      <purchase price="8" stock="1" id="3034" />
      <purchase price="15" stock="1" id="3004" />
      <purchase price="10" stock="1" id="3005" />
      <purchase price="10" stock="1" id="3006" />
      <purchase price="12" stock="1" id="3014" />
      <purchase price="12" stock="1" id="3015" />
      <purchase price="12" stock="1" id="3016" />
      <purchase price="5" stock="1" id="3018" />
      <purchase price="7" stock="1" id="3012" />
      <purchase price="5" stock="1" id="3027" />
      <purchase price="1" stock="1" id="3029" />
      <purchase price="1" stock="1" id="3031" />
      <purchase price="1" stock="1" id="3037" />
      <after>
        <text>
            [p]Búcsút mondasz a zálogkölcsönzőnek, és kimész a házból.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="gold" id="10">
          <have>
            <next id="316"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>[p]Még mindig nincs elég pénzed a tetoválás elkészítéséhez. Úgy döntesz, hogy egyelőre továbbindulsz, és majd később ismét visszatérsz ide.[/p]</text>
            <next id="307"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </after>
    </market>
  </p>
  <p id="355">
    <text>
        [p]Rátámadsz a két őrre, akik fogva tartanak, és még mielőtt észbe kapnának, úgy összekoccantod a fejüket, hogy eszméletüket vesztik. Szapora léptekkel elindulsz a városba.[/p]
    </text>
    <next id="74"></next>
  </p>
  <p id="356">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/356.jpg" /][/p]
        [p]Visító hangokat és hatalmas csobbanásokat hallasz a távolból. Feléd közeledő alakok hosszúra nyúlt árnyéka vetődik a falra. Három Óriáspatkány hatalmas, csillogó testét pillantod meg néhány méternyire. Sietve előrántod a kardodat, és egyenként próbálsz meg elbánni velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="27" />
      <enemy id="28" />
      <enemy id="29" />
    </fight>
    <next id="28"></next>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]Az Ogre őrülten éhes, és felkap a földről egy hatalmas lábszárcsontot. Meglengeti a feje fölött, és neked ront. Meg kell küzdened vele![/p]
        [p]A harmadik Forduló után Elmenekülhetsz a házból.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
      <fleeing after="3" />
      <flee>
        <text>[p]Futva folytatod az utadat északnak.[/p]</text>
        <next id="282"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="71"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="358">
    <text>
        [p]Egy hajszálon múlik, de mégis sikerül megkapaszkodnod a falban. Felhúzódzkodsz, és felmászol a várost körülvevő fal tetejére, ahol keskeny út fut végig. Jobbra és balra bástyák emelkednek az oromzat fölé, úgy száz méterre egymástól. Mindegyik bástyán ajtó van, amelyek most hirtelen kipattannak, és újabb őrök tömege zúdul ki rajtuk, hogy elkapjanak. A fal túloldalán vagy húsz méter mély szakadék tátong. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="346" pos="1">A mélybe veted magad, hogy így szabadulj meg?</next>
    <itemCheck type="item" id="3023">
      <have>
        <next id="108" pos="2">A falhoz erősíted a mászóköteledet, és azon ereszkedsz le a fal túloldalán?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="56" pos="3">Bevárod az őröket?</next>
  </p>
  <p id="359">
    <text>
        [p]A te csapatodban lévő Base-ek köréd sereglenek, és kezet ráznak veled. Győzelmi mámorban égnek. A szurkolók odafutnak hozzád, s ajándékokkal halmoznak el. Végül sikerül kiszabadulnod rajongóid gyűrűjéből, és leülsz, hogy szemlét tarts szerzeményeid fölött. Kaptál összesen [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="8"]8 Aranytallért[/span], egy áttetsző folyadékkal teli üveget, melynek címkéjén az ,,[span class="takeItem" data-id="3026" data-amount="1"]Agykontroll[/span]’’ feliratú címke díszeleg, egy [span class="takeItem" data-id="3027" data-amount="1"]ezüstfurulyát[/span], egy fürt banánt, egy darabka [span class="takeItem" data-id="3028" data-amount="1"]krétát[/span] meg egy [span class="takeItem" data-id="3029" data-amount="1"]szemtakarót[/span]. Megeszed a banánt (nyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot), és a többi ajándékot elteszed a hátizsákodba. Mielőtt a Base-ek új mérkőzésbe kezdenének, te átmászol a falon. Visszamész az útelágazáshoz, és nyugat felé tartva elindulsz a Kikötő utcán.[/p]
    </text>
    <reward id="baseball" />
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="91"></next>
  </p>
  <p id="360">
    <text>
        [p]Miközben a Farkaskutyákkal viaskodtál, Wraggins kirohant az üzlet elé, valószínűleg azért, hogy segítséget hívjon.[/p]
    </text>
    <next id="123">Ha bennmaradsz az üzletben és átkutatod</next>
    <next id="300">Ha inkább gyorsan elszelelsz és továbbmész nyugatnak a Kulcs utcán</next>
  </p>
  <p id="361">
    <text>
        [p]A buta Zombik magasra emelt bottal a kezükben lassan elindulnak feléd. Küzdj meg velük egyenként![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="58" />
      <enemy id="59" />
    </fight>
    <next id="297"></next>
  </p>
  <p id="362">
    <text>
        [p]A bakancs remekül illik a lábadra és biztosan lépkedsz benne. Varázserejű [span class="takeItem" data-id="3010" data-amount="1"]elf-bakancs[/span] ez. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot és ismét továbbmész keletnek.[/p]
    </text>
    <next id="103"></next>
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p]Az utca közepén egy jókora akna nyílásának fedelét pillantod meg.[/p]
    </text>
    <next id="48">Ha fel akarod emelni a fedelet, hogy megnézd hova vezet az akna</next>
    <next id="205">Ha inkább továbbmész keletnek</next>
  </p>
  <p id="364">
    <text>
        [p]A sovány férfi nagyon szerencsétlen ember benyomását kelti. – Amint megpillant, hátrálni kezd, s közben azt hajtogatja, hogy őt nem érdemes kirabolni, mert nincs egy vasa sem. Elmondod neki, hogy egyáltalán nem áll szándékodban kirabolni őt, csupán meg szeretnéd tudni tőle, nem ismer-e egy Nikodémusz nevű varázslót, akit keresel. Meglepetten néz rád, majd így szól: – 2 Aranytallérért megmondom, hol találod. – Úgy döntesz, hogy hiszel az öregnek, és kifizeted a kért összeget az információért. Miután zsebre vágja az aranyakat, így szól – Pont fölötte állsz! Nikodémusz a híd alatt lakik egy kunyhóban. – Hátraveti a fejét, harsányan felkacag, majd elbiceg a mankóján – szemmel láthatóan nagyon meg van elégedve önmagával. Fejcsóválva odamész a lépcsőhöz, amely a híd alá visz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <next id="329"></next>
  </p>
  <p id="365">
    <text>
        [p]Jó néhányszor nekimész az ajtónak, mire beszakad. Szerencsétlenségedre a vállad közben megsérül. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot! A keletkezett nyíláson át egy vékonydongájú, sápadt arcú, karikás szemű férfit pillantasz meg, aki a szolgák egyenruháját viseli. Hűvös, sziszegő hangon így szól: – Miért kell ide ilyen drámai módon betörni? Nem tudtad volna meghúzni a csengő zsinórját, mint mindenki más?[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="339">Ha bocsánatot akarsz kérni tőle és közlöd vele, hogy eltévedt vándor vagy</next>
    <next id="35">Ha kardoddal akarsz rátámadni</next>
  </p>
  <p id="366">
    <text>
        [p]Kifizeted a dohánykeverékért járó pénzt, és kimész az üzletből. Kint az utcán megtömöd a pipádat, és rágyújtasz. – A füstje sötét, az íze undorító. Köhögni kezdesz, és rettenetes fájdalom kínozza a melledet. Veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Képtelen vagy abbahagyni a köhögést, ezért leülsz a járda szélére pihenni. Leroskadsz két hordó közé, hátadat a falnak támasztod, és a köhögés lassan csillapodni kezd.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="gold" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="101">Ha vissza akarsz menni a gyógyfűkereskedőhöz, hogy panaszt tegyél nála</next>
    <next id="93">Ha inkább továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="367">
    <text>
        [p]A Trollok figyelmesen szemlélik, amint kinyitod a hátizsákodat. Átadod nekik az összes Aranytallérodat, kivéve egyet, amelyet sikerül elrejtened előlük. Ekkor aztán közrefognak, és elkísérnek a Malom utcán, egészen az Északi Városkapuig, amely a Lúd utca kereszteződésénél van. Megparancsolják a két ügyeletes kapuőrnek, hogy vissza ne engedjenek a városba. Jól fenéken rúgnak, és a kinti poros úton landolsz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <add amount="-9999" to="gold" />
        <itemCheck type="item" id="1000">
          <have>
            <add amount="1" to="gold" />
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="3042 and 3039 and 3036 and 3040">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="279">
          <have>
            <next id="201"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="299"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="299"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="368">
    <text>
        [p]Amikor belenéz a kristálygömbbe, szinte önkívületi állapotba kerül. Közli veled, hogy egy férfit keresel, egy tudós öreget, akinek varázsereje van. Kis szünetet tart, majd mély lélegzetet vesz, és elmondja, hogy a férfi, akit keresel, északon lakik egy híd alatti kunyhóban. Figyelmeztet, hogy légy óvatos, amikor a férfival találkozol, ő ugyanis nem szereti az idegeneket. Ekkor felnéz a kristálygömbből, és felszólít, hogy távozz. Az arcán úgy látod, mintha titkolna előled valamit. Lehet, hogy valami szörnyűséges veszedelmet lát, amely rád leselkedik? Úgy döntesz, hogy távozol a sátorból és észak felé mész tovább.[/p]
    </text>
    <next id="117"></next>
  </p>
  <p id="369">
    <text>
        [p]Amikor visszaérsz az útkereszteződéshez, befordulsz balra a Facipő utcába, és keletnek folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="216"></next>
  </p>
  <p id="370">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/370.jpg" /][/p]
        [p]Bedobod az 1 Aranytallért a perselybe, és átmész a forgóajtón. Annak ellenére, hogy a bokrok és virágok nem túl ritka növények, mégis elámulsz, hogy egyáltalán létezik ilyen hely Feketehomok kikötőben. A parkban kiépített kertecskék nem túl nagyok, vagy hatvan méterre hátrébb házak húzódnak meg. Két ösvényen lehet elindulni. Az egyik a park körül vezet körbe, a másik pedig egyenesen a park közepébe visz, ahol egy művészien megalkotott parkrész – állat formájúra nyesett bokrok tömege – tárul a szemed elé. Úgy határozol, hogy ezeket közelebbről is megnézed. Az ösvényen egy kis kikövezett térre jutsz el, melyet a már említett állat formájúra nyírt bokrok vesznek körül. A kis tér közepén egy kőtalapzaton lévő agyagtálban lótuszvirágok nőnek! Mellette egy táblára felfestve ez olvasható: ,,A virágot letépni tilos!’’ Sem a kertészt nem látod a parkban, sem mást.[/p]
    </text>
    <next id="14">Ha mégis megpróbálsz leszakítani egy virágot</next>
    <next id="133">Ha inkább kimész a parkból és folytatod az utadat észak felé</next>
  </p>
  <p id="371">
    <text>
        [p]Az üzlet hátsó szobájában a poros polcon egy üvegkancsót találsz, amelynek a címkéjén ez áll: ,,Gyógyír.’’[/p]
    </text>
    <next id="83">Ha egy keveset a sebeidre kensz belőle</next>
    <next id="322">Ha inkább tovább kutatsz az üzletben</next>
  </p>
  <p id="372">
    <text>
        [p]A házak az Istálló utcának ezen a részén sűrűn egymás mellett, két sorban épültek. Mindegyik homokkőből van, kivéve egyet, amely tőled jobbra, középen áll. Ez téglaház, a falait fehérre meszelték. Ajtaja tölgyfából készült, melybe egy kígyófejet véstek.[/p]
    </text>
    <next id="131">Ha be akarsz menni a fehérre meszelt házba</next>
    <next id="333">Ha inkább továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="373">
    <text>
        [p]Eltorzul az arcod, amikor érzed, hogy a méreg lassan végigáramlik a kezeden. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <itemCheck type="section" id="209">
      <dontHave>
        <next id="209" pos="1">Ha felemeled a B jelzésű serleget</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="43">
      <dontHave>
        <next id="43" pos="2">Ha felemeled a C jelzésű serleget</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="107" pos="3">Ha átmész a boltíves átjárón</next>
    <next id="60" pos="4">Ha felmész a lépcsőn</next>
  </p>
  <p id="374">
    <text>
        [p]A pajzs egy daliás lovagé volt, aki Csontos Zanbar keze által halt meg. Ez egy varázspajzs. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot! Visszamész a csigalépcsőhöz, és új szerzeményeddel, a varázspajzzsal fölmész a következő szintre.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3050" />
    <next id="21"></next>
  </p>
  <p id="375">
    <text>
        [p]Az utcát végül egy hatalmas kőfal zárja be. Kőlépcsők vezetnek fel a tetejére. A fal túloldaláról morgást, dörmögést, éljenzést hallasz.[/p]
    </text>
    <next id="40">Ha fel akarsz mászni a falra</next>
    <next id="91">Ha visszamész az útkereszteződéshez, és nyugat felé indulsz tovább a Kikötő utcán</next>
  </p>
  <p id="376">
    <text>
        [p]A sisak remekül illik a fejedre, mintha csak neked készült volna. Mivel ez varázssisak, minden alkalommal, amikor a játék során dobókockával kell meghatároznod a Támadóerődet, 1 plusz pontot adhatsz a kapott összeghez mindaddig, amíg a sisak a fejeden van. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Ismét elindulsz keletnek.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <gatherItem id="3012" />
    <next id="161"></next>
  </p>
  <p id="377">
    <text>
        [p]A vasrácsot jól odaerősítették a téglafalhoz, és képtelen vagy kiemelni. A rács fölött azonban egy sötét üreget veszel észre, ahonnan néhány téglát kiemeltek a falból. Túl sötét van ahhoz, hogy mélyen beláss az üregbe.[/p]
    </text>
    <next id="92">Ha be akarsz nyúlni a sötét lyukba</next>
    <next id="174">Ha inkább visszamész a bejárati nyíláshoz</next>
  </p>
  <p id="378">
    <text>
        [p]Dobj egy kockával külön a magad, külön a meztelen felsőtestű férfi nevében – a kapott szám jelzi az ágyúgolyó röptét. Addig dobj a kockával, amíg 1-et nem dobsz, ami azt jelenti, hogy az illető, aki éppen következett, elejtette a golyót.[/p]
        [p]||placeholder||[/p]
        [p]A játék végeztével továbbmész.[/p]
    </text>
    <next id="52"></next>
  </p>
  <p id="379">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! A karodon lévő vágás okozta fájdalom ellenére gyorsan kell cselekedned, hogy mielőbb elmenekülj az egyre inkább támadó Páncélruha elől.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="122">Ha be akarsz nyitni az előtted lévő ajtón</next>
    <next id="207">Ha inkább visszafutsz a csigalépcsőhöz és felmész a következő szintre</next>
  </p>
  <p id="380">
    <text>
        [p]Poshadt íze ellenére a levesben az ősi hagyományoknak megfelelően őrölt gyógynövények vannak, melyek jótékony hatással vannak rád. Nyersz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Testben megerősödve úgy döntesz, magukra hagyod a hölgyeket, hadd veszekedjenek, és továbbmész keletnek.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="375"></next>
  </p>
  <p id="381">
    <text>
        [p]Az őr homlokát ráncolva így szól: – Elég hihetően hangzik, amit mondasz, szentigaz. De én mégis azt hiszem, te sem vagy jobb, mint azok ott bent a városban. Ha akarod, saját felelősségedre nyugodtan bemehetsz, de 3 Aranytallérért tudok neked adni egy jó tanácsot.[/p]
    </text>
    <next id="74">Ha fogod magad és egyszerűen csak bemész a városba</next>
    <next id="261">Ha fizetsz az őrnek a tanácsért</next>
  </p>
  <p id="382">
    <text>
        [p]A gyűrűből gáz csap ki, amely a Lélekrabló testéhez érve jéggé dermed, és tetőtől talpig beborítja. Ez azonban nem akadályozza meg őt abban, hogy továbbra is feléd közeledjen, de lényegesen lelassítja. Jéggyűrűdnek nem tudtad igazán hasznát venni.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3016" />
    <itemCheck type="item" id="3037">
      <have>
        <next id="189">Ha kilövöd rá az ezüst nyílvessződet</next>
        <next id="305">Ha előveszed a tükrödet, hogy belenézve megriadjon saját tekintetétől</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Úgy döntesz, kilövöd rá az ezüst nyílvessződet.[/p]</text>
        <next id="189"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="383">
    <itemCheck type="section" id="271">
      <have>
        <text>[p]A hajót elhagyva folytatod a kutatást Feketehomok kikötőben, észak felé menve a Kikötő utcán.[/p]</text>
        <next id="78"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Ott állsz a másik ajtó előtt.[/p]</text>
        <next id="271">Ha benyitsz rajta</next>
        <next id="78">Ha a hajót elhagyva folytatod a kutatást Feketehomok kikötőben, észak felé menve a Kikötő utcán</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="384">
    <text>
        [p]Amikor a husáng meglendül a levegőben, behúzol egy hatalmasat a Törpének, aki rád akar vágni vele. Az hatalmasat ordítva ledobja a földre a husángot. Elered az orra vére, és a keze is csupa vér lesz tőle. Üvöltve rohan végig a sikátoron. A másik két Törpe, aki a lábadat fogta le, látja, hogy nem lehet veled egykönnyen elbánni, és a társa után vetődik.[/p]
    </text>
    <next id="221">Ha üldözőbe veszed őket</next>
    <next id="396">Ha inkább folytatod az utadat nyugatnak</next>
  </p>
  <p id="385">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/385.jpg" /][/p]
        [p]Valami azt súgja neked, hogy a ládikó csupán illúzió, egyáltalán nem létezik. Azt is látod, hogy a fekete macska sem az, aminek láttad. Egy fekete palástot viselő, áttetsző zöld szemű Csontváz áll előtted, fején aranykoronával – ez maga Csontos Zanbar! Mielőtt még időd lenne rá, hogy bevágd a nyílvessződ végét, az Éj Hercege kihúzza és a földhöz vágja három fogát. Hatalmas robbanást hallasz, majd a felszálló füstgomolyagból három, karddal felfegyverzett Csontváz lép eléd. Egyenként küzdj meg velük![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="55" />
      <enemy id="56" />
      <enemy id="57" />
    </fight>
    <next id="203"></next>
  </p>
  <p id="386">
    <text>
        [p]A Kalóz szemmel láthatólag örül, hogy meg akarsz vele küzdeni, és fogatlan száját széles vigyorra nyitja. Ettől kissé inadba száll a bátorságod.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="40" />
    </fight>
    <next id="20"></next>
  </p>
  <p id="387">
    <text>
        [p]A melltű, amit kitűztél, tudtodon kívül lelassítja mozgásodat a csatában. Vonj le magadtól 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot! Mivel semmi más érdekeset nem találsz a szobában, úgy döntesz, hogy visszamész a lépcsőn és elhagyod a házat, majd folytatod utadat északnak.[/p]
    </text>
    <next id="334"></next>
  </p>
  <p id="388">
    <text>
        [p]Teljes erővel megpróbálod lefeszíteni a vitrinen lévő védőrácsot, de az meg sem moccan. Mivel az üzletben semmit nem látsz, aminek esetleg hasznát vehetnéd, kimész, és folytatod az utadat keletnek.[/p]
    </text>
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="389">
    <text>
        [p]Teljes erővel nekifeszülsz az ajtónak.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]Az ajtó kinyílik.[/p]
        </text>
        <next id="159"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Az ajtó nem enged. Úgy döntesz, nem kockáztatod meg, hogy esetleg megsérülj, hanem inkább visszamész az utcára, ahol északnak indulsz tovább.[/p]
        </text>
        <next id="304"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="390">
    <text>
        [p]A Boszorkány elrebeg egy varázsigét, amelytől rettenetes félelem fog el. Rémképek szállnak meg, azt képzeled, elevenen égetnek el a csontváz arcú ujjongó tömeg szeme láttára. Kardoddal vakon csapkodni kezdesz, hogy lekaszabold a rajtad nevetőket.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Kardoddal lekaszabolod a Boszorkányt.[/p]
        </text>
        <next id="144"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Kardod csupán a levegőt éri.[/p]
        </text>
        <next id="59"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="391">
    <text>
        [p]A sötétben nem vetted észre, hogy az ajtóban a lábad előtt egy kötélcsapdát húztak ki, amely a szemközti falra erősített, feléd irányított íjpuskát hozza működésbe. Így aztán, amint belépsz, beleakadsz a kötélbe, és az nyomban kiröpíti a nyílvesszőt.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Megbotlasz a kötélben és elesel, így a nyílvessző elszáll a fejed felett, majd kirepül az ajtón.[/p]
        </text>
        <next id="235"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A nyílvessző beleáll a melledbe.[/p]
        </text>
        <next id="142"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="392">
    <text>
        [p]A teremtmény mérgesen rád támad, amiért elloptad egyik melltűjét. Felpattan, és miközben dühe egyre nő, látod, hogy orrlyukaiból füst száll fel. Hirtelen tűzcsóva csap ki a száján, és a szörny kimeresztett karmaival feléd közeledik. A tűzcsóva ugyan nem talál el, de meg kell küzdened a teremtménnyel.[/p]
        [p]A csata szokásos szabályai szerint dobj egy kockával minden Fordulóban a Gyíknő tüzes leheletéért. Ha 1-et, 2-t vagy 3-at dobsz, 1 pontot vonjál le [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaidból az elszenvedett égési sebeidért. Ha 4-et, 5-öt vagy 6-ot dobsz, sikerül elugranod a tűzcsóva elől. Ha akarod, használhatod a [span class="ffAttribute"]SZERENCSÉDET[/span] a tűzzel szemben, vagy Elmenekülhetsz: leszaladhatsz a lépcsőn, kirohanhatsz a házból s északnak futhatsz tovább.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <fleeing after="0" />
      <enemy id="6" />
      <win>
        <next id="186"></next>
      </win>
      <flee>
        <next id="334"></next>
      </flee>
      <afterRound canUseLuck="true">
        <random>
          <result max="3" min="1">
            <text>A gyíknő tüzes lehelete eltalált.</text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
          </result>
        </random>
      </afterRound>
    </fight>
  </p>
  <p id="393">
    <text>
        [p]Közlöd a Trollokkal, hogy fegyverkészítő mester vagy és a piacon jártál, hogy az ottani bódétulajdonosoknak felkínáld a tőrjeidet. Savanyúhas gúnyosan elmosolyodik, és így szól: – Tehát akkor befejezted itt az ügyködésedet, ugye? Engedd meg, hogy elkísérjünk a város kapujáig.[/p]
    </text>
    <next id="156">Ha hagyod, hogy kidobjanak a városból</next>
    <next id="73">Ha rátámadsz a Trollokra</next>
  </p>
  <p id="394">
    <text>
        [p]Egy kicsiny asztalka mögött terebélyes asszonyság ül világossárga ruhában, kendővel a fején. Mosolyogva fogad, amikor belépsz, és hellyel kínál. Közli veled, hogy egy pillantás a jövőbe 2 Aranytallérba kerül.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="368">Ha fizetni akarsz a jóslásáért</next>
        <next id="117">Ha nem tartasz igényt a segítségére, távozol a sátrából, és folytatod utadat északnak</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Mivel nincs ennyi pénzed, távozol a sátorból és északnak folytatod az utadat.[/p]</text>
        <next id="117"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="395">
    <text>
        [p]A kovácsmester jó ember volt. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Gyötrő bűntudattal távozol az istállóból, és folytatod utadat északnak.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="luck" />
    <next id="115"></next>
  </p>
  <p id="396">
    <text>
        [p]Az utca bal oldalán egy virágüzletet veszel észre. A kirakat telis-tele van színpompás, egzotikus virágokkal.[/p]
    </text>
    <next id="145">Ha be akarsz menni az üzletbe</next>
    <next id="24">Ha inkább továbbmész nyugat felé</next>
  </p>
  <p id="397">
    <text>
        [p]Nem kétséges, hogy a csavargók ki akartak rabolni – csupán [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="1"]1 Aranytallérjuk[/span] van. A zsebeiket átvizsgálva semmi egyebet nem találsz, így aztán úgy döntesz, hogy továbbmész északnak az Istálló utcán.[/p]
    </text>
    <next id="372"></next>
  </p>
  <p id="398">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff5/398.jpg" /][/p]
        [p]Kisebb embergyűrű vesz körül egy meztelen felsőtestű férfit. Hatalmas termetű ember ez, izmai kemények, akár a vas. Azt kérdi az egybegyűltektől, van-e köztük olyan vállalkozó szellemű jelentkező, aki labdázna vele egy ágyúgolyóval. Kijelenti, hogy aki elejti az ágyúgolyót, az 5 Aranytallért fizet a másiknak.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="5">
      <have>
        <next id="378">Ha akarsz vele játszani</next>
        <next id="52">Ha inkább továbbmész</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Mivel nincs ennyi pénzed, továbbmész.[/p]</text>
        <next id="52"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]A hajó tatjáról egy kötélhágcsó lóg le a kikötőgáthoz, ahonnan egy hajóhíd is felvezet a hajóra.[/p]
    </text>
    <next id="87">Ha a kötélhágcsón akarsz felmászni a fedélzetre</next>
    <next id="294">Ha egyenesen a hajóhídon mész fel</next>
  </p>
  <p id="400">
    <text>
        [p]Amilyen gyorsan csak tudod, elhagyod Csontos Zanbar várát – semmi kedved hozzá, hogy egy perccel is tovább maradj ezen a pokoli helyen. De mielőtt elmennél, felgyújtod a várat, nehogy valami gonosz ember felhasználhassa aljas szándékai megvalósításához. Az éjszakát a mezőn töltöd, majdnem délig alszol, majd délután útra kelsz Silvertonba. Fáradtan, éhesen érkezel meg még aznap este Silvertonba. Hősnek kijáró tisztelettel fogadnak, és ajándékokkal halmoznak el. Hatalmas ünnepséget csapnak a tiszteletedre, az utcákon nagy a dínomdánom, szól a zene, mindenki jókedvű. Végezetül Owen Carralif mond beszédet, és átnyújt neked egy több Száz Aranytallérral teli aranygömböt. Silverton népe ismét boldog.[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
</content>
