<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p]A szülőbolygód felett a Vandervecken űrhajó hatalmas tömege lebeg. Fedélzetén Cyrus, az örült tudós szörnyűséges kísérletet tervez a világotokkal: mindent el akar pusztítani, hogy csak gusztustalan mutáns lények maradjanak vissza. [/p]
        [p]TE egy orgyilkos vagy, egy magasan képzett harci gépezet, mestere huszonhét különböző emberi és nem emberi faj harcművészeteinek. TERÁD esett a választás, hogy találd meg Cyrust a Vandervecken fedélzetén és vess véget sötét üzelmeinek. De vigyázz! Félelmetes teremtmények várnak rád - félig robot, félig hús-vér lények -, mindnyájan a tudós korábbi kísérleteinek termékei. [/p]
        [p]Két kocka, egy ceruza és egy radír: ez minden, amire szükséged van, hogy belevágj ebbe az izgalmas tudományos-fantasztikus kalandba. A részletes kidolgozott harci szabályok alapján a kalandlapodon pontosan nyilvántarthatod az eredményeket és a veszteségeidet is. [/p]
        [p]Rengeteg veszélyen kell átvágnod magad, és a siker egyáltalán nem garantált. Kemény ellenfelekre találsz majd mindenhol, és gyakran nem marad más választásod, mint ölni,különben téged ölnek meg![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/intro.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [div class="step" data-step="1" data-step-active]
          [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]

          [p][span class="ffAttribute"]Páncélzat[/span]: [span id="ffArmour"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Fegyverek[/span]: [span id="ffWeapons"]dobj egy kockával[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
        [/div]
        [div class="step" data-step="2"]
          [div id="ff12Weapons"]
            [table]
              [tr]
                [th]Fegyver/Páncélzat[/th]
                [th]Költség[/th]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Elektromos korbács[/td]
                [td]1[/td]
                [td][input type="checkbox" id="electricLash" data-required="true" /][/td]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Plazmavető[/td]
                [td]3[/td]
                [td][input type="checkbox" id="assaultBlaster" data-required="true" /][/td]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Gránát[/td]
                [td]1 darabonként[/td]
                [td][input type="number" id="grenade" value="0" min="0" max="5" /][/td]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Gravitációs bomba[/td]
                [td]3[/td]
                [td][input type="checkbox" id="gravityBomb" /][/th]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Páncélzat[/td]
                [td]1 / 2 pont[/td]
                [td][input type="number" id="armour" value="0" min="0" max="5" /][/td]
              [/tr]
            [/table]
          [/div]
          [button data-generator-button="ff2" disabled="disabled"]Karakter létrehozása[/button]
        [/div]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Eligazítás">
    <text>
        [p]Cyrus, az Od (a te szektorod) zsarnok uralkodója már egy ideje mindenféle torz lények ideküldésével folyamatosan zaklatja a szülőbolygódat - ezek általában gyilkos robotok vagy mesterségesen kitenyésztett gonosz mutánsok. Cyrusnak a bolygótok ellen elkövetett eddigi bűnei közé a következők tartoztak: leereszkedett a bolygóra, és ártatlan embereket rabolt el, akiken aztán (a jelentések szerint) veszélyes és káros kísérleteket és műtéteket folytatott. Az ily módon eltűnt személyeket eddig még sohasem látták viszont.[/p]
        [p]Híre ment azonban, hogy most az egész bolygót fel akarja használni valami gusztustalan biológiai kísérlethez. Ennek keretében radioaktív izotópokkal borítaná be a bolygó egész felszínét, miközben halálos vírusokkal fertőzne meg minden élőlényt. Nyilvánvaló, hogy elérkezett az ideje, hogy valaki megállítsa Cyrust. Ez ügyben a hatóságok a Bolygóközi Orgyilkos Céhhez fordultak segítségül, ők pedig téged választottak arra a feladatra, hogy hatolj be Cyrus hatalmas csilaghajójába, a Vanderveckenbe, és fogd el a tudóst, hogy bíróság elé lehessen állítani.[/p]
        [p]Így hát, felfegyverkezve a legmodernebb és leghalálosabb fegyverekkel, huszonhét különféle emberi és nem emberi faj harcművészetének mestereként, a legjobb űrpáncélzattal felszerelkezve felkészülsz, hogy a helyi naprendszerek között megkeresd a Vanderveckent. Végül egy viszonylag elhagyott naprendszerben találsz rá, több fényévnyire a szülőbolygódtól. Éppen egy bolygó körül kering, üzemanyagot es utánpótlást vesz fel. Úgy döntesz, a legjobb az lesz, ha elrejtőzöl az egyik utánpótlást szállító űrsiklóban és megvárod, míg az a Vanderveckenre szállít.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="2000" amount="4" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/1.jpg" /][/p]
        [p]Elrejtőzöl a [em]Vandervecken[/em] egyik utánpótlást szállító űrsiklójába, és vársz, hogy a sikló felszálljon a bolygóról és összekapcsolódjon az űrhajóval. Ahogy a sikló a hatalmas űrhajó felé közeledik, az egyik vészkijárat légzsilipébe mászol és vársz a dokkolás zajára. Ellenőrzöd az űrruhádat és a fegyvereidet, kezedet az ajtó nyitókarján tartod - ha kinyitod, a belső légnyomás azonnal kisöpör az űrbe. A sisakod fejhallgatójában hallod, amint a hajó számítógépe lassan visszaszámol. Amikor a nullához ér, megrántod a légzsilip ajtajának nyitókarját, és a légnyomás kilök a semmibe, közvetlenül a [em]Vandervecken[/em] ezüstösen csillogó hasa alatt. Mögötted az űrsikló apró tű módjára csüng a hatal-[/p]
        [p]mas, ovális alakú űrhajó hasán.[/p]
        [p]Néhány métert arrébb lebegsz, amikor észreveszel magad előtt egy apró, szivárványszínű légzsilipet. Előhúzol egy mágneses korongot, és rögzíted magad a hajó oldalához. A légzsilip előtt lebegsz, árnyékod a napfényben csillogó fémlemezre vetődik. Néhány finom mozdulat, és a zsilip feltárul. Belebegsz a kis kamrába, gondosan bezárod magad mögött az ajtót, és feltöltöd a zsilipet levegővel.[/p]
        [p]Bejutottál a [em]Vandervecken[/em]be. Kilépve a légzsilipből, egy rövid folyosóra jutsz, melyet egy áthatolhatatlan biztonsági ajtó zár le a végén. A folyosó falán mindkét oldalon egy-egy apró karbantartó-nyílást látsz. Fölöttük vastag betűs felirat: VIGYÁZAT! A biztonsági ajtó előtt egy kis kupacot látsz az acélpadlón. Valamiféle szerves hulladék lehet.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="20" pos="1">Ha megpróbálod a gravitációs bombáddal átrobbantani az ajtót</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="58" pos="2">Megvizsgálhatod a bal oldali nyílást</next>
    <next id="77" pos="3">Vagy a jobb oldali nyílást</next>
    <next id="39" pos="4">De megvizsgálhatod a kis hulladékkupacot is</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]A folyosó másik végen ismét egy nyílásfedélhez érsz.[/p]
        [p class="centered"]T MÍNUSZ EGY PERC[/p]
        [p]Felrántod a fedelet.[/p]
    </text>
    <next id="120"></next>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]A nyílásfedél túlsó oldalán egy kicsiny szobába jutsz. Vastag acélcsövek kígyóznak a padlótól a mennyezetig. Ezek miatt a csövek miatt érezted az előbb azt a meleget. Átmész a szobán, és résnyire kinyitod a továbbvezető tolóajtót. Belesel. Egy nagy, kényelmesen (mármint földönkívüliek számára kényelmesen) berendezett szobát látsz - furcsa díványok, székek és asztalok állnak benne. Zavaró kék fény világítja be a szobát. Odabent két apró rágcsálószerű lényt pillantasz meg, amint éppen egy elektronikus szerkentyűn matatnak valamit: két fossznik. Fehér laboratóriumi köpenyük és az apró orrukra tűzött piciny cvikkerek elárulják, hogy technikusokkal van dolgod. [/p]
    </text>
    <next id="60">Beléphetsz a szobába fenyegetően</next>
    <next id="41">Megtámadhatod ezeket a Cyrus-szolgákat kérdezősködés nélkül</next>
    <next id="174">Vagy pedig békén hagyhatod őket, és visszatérhetsz a szervizalagútba</next>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p data-item-choice="storage" data-max-choice="2"]Telibe trafálod a gömböt, mire az irányítását vesztve körbeszáguld a szobában, és az egyik falnak ütközve hamuvá lobban. Körbepillantasz, és azonnal felismered, hogy ezt a laboratóriumot elsősorban biológiai kísérletekhez használták. Körös-körül mindenféle élveboncoló eszközök hevernek, megfigyelő monitorok, akváriumok, ketrecek, és természetesen a lakóik: apró hüllők és kétéltűek. Találsz egy pár tárgyat, amelyekről úgy véled, a későbbiekben esetleg felhasználhatóak lesznek valamire. Találsz egy piciny aerosolos tartályt ,,[span class="takeItem" data-id="3005" data-amount="1" data-group="storage"]IDEGGÁZ[/span]'' felirattal, egy három tablettát tartalmazó [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="3" data-group="storage"]csomagot[/span] (felirat nélkül), és egy hatalmas méretű, még nem túl régóta [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1" data-group="storage"]megdöglött rákot[/span]. Felötlik benned a túlterheltség réme, ezért úgy döntesz, hogy csak kettőt viszel el közülük.[/p]
    </text>
    <next id="42">Ha kipróbálod az egyik tablettát</next>
    <next id="80">Ha kimész a laborból azon az ajtón, amelyen át bejöttél, és megpróbálkozol az ellenőrzési pont másik ajtajával</next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Az ajtó félrecsúszik, és legnagyobb megdöbbenésedre vagy féltucat különféle méretű és formájú robot között találod magad. Némelyikük fegyverrel is el van látva. A szoba tele van zsúfolva szerszámokkal, gépekkel és számítógép-vezérelt munkaasztalokkal. Néhány szétszerelt android és kiborg alkatrészei hevernek a legkülönfélébb helyeken. A robotok meglehetősen közönbösen veszik tudomásul a jöttödet, de hát a gépek soha nem szoktak túlzottan kifejezőek lenni. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="43">Harcba bocsátkozol velük?</next>
    <next id="157">Megpróbálsz beszélgetni velük?</next>
    <next id="24">Úgy döntesz, hogy a robotok nem is üzemelnek, és belépsz a szobába?</next>
  </p>
  <!-- 6 -->
  <!-- 7 -->
  <!-- 8 -->
  <!-- 9 -->
  <!-- 10 -->
  <!-- 11 -->
  <!-- 12 -->
  <!-- 13 -->
  <!-- 14 -->
  <!-- 15 -->
  <!-- 16 -->
  <!-- 17 -->
  <!-- 18 -->
  <!-- 19 -->
  <p id="20">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/20.jpg" /][/p]
        [p]A gravitációs bombában rejtőző mini fekete lyuk egy mikroszekundum alatt hangtalanul egy tökéletesen kerek nyílást vág a biztonsági ajtóba. A nyílás másik oldalán egy arctalan humanoid robot áll, kezében egy plazmavetővel. Szemmel láthatólag nem nagyon zavarta az iménti hatalmas rombolás. Nyugodtan felemeli fegyverét és rád céloz. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3002" />
    <fight type="shooting" preFight="false">
      <enemy id="1" />
    </fight>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Végigrohansz a folyosón, közben ügyesen kerülgeted  a csöveket és kábeleket. A gépi hang ott zúg a füledben:[/p]
        [p class="centered"]T MÍNUSZ ÖT PERC[/p]
    </text>
    <next id="353"></next>
  </p>
  <!-- 22 -->
  <!-- 23 -->
  <p id="24">
    <text>
        [p]A robotok meg sem mukkannak, amint belépsz a szobába. Nyilvánvalóan nem működnek.[/p]
    </text>
    <next id="62"></next>
  </p>
  <!-- 25 -->
  <!-- 26 -->
  <!-- 27 -->
  <!-- 28 -->
  <!-- 29 -->
  <!-- 30 -->
  <!-- 31 -->
  <p id="32">
    <text>
        [p]A biztonsági ajtó felületén semmi nyoma kilincsnek, vagy más nyitószerkezetnek. Mindössze egy kis lyukat fedezel fel mellette a falban.[/p]
    </text>
    <next id="155"></next>
  </p>
  <!-- 33 -->
  <!-- 34 -->
  <!-- 35 -->
  <!-- 36 -->
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <p id="39">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/39.jpg" /][/p]
        [p]Ahogy közelebbről megvizsgálod, kiderül, hogy a szerves hulladék tulajdonképpen egy apró, púpos hátú lény teteme. Egykori ruhái foszlányokban lógnak le róla, hat csontos lába a teste alá szorult. A padlón vérnyomok jelzik, hogy a jobb oldali karbantartó nyílás mögül mászhatott ki valamikor. A hátára fordítod a lényt, és észreveszed, hogy kis elektronikus szerkentyűt szorongat az egyik kezében. Az ujja a nyomógombon. Fényes drótok vezetnek a karján fölfelé, egészen be rongyos ruhája alá.[/p]
    </text>
    <next id="141">Elveszed a szerkentyűt?</next>
    <next id="234">Vagy inkább itthagyod ezt az egészet?</next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]Egy kör alakú szobában találod magad. A szemközti falon egy légzsilip ajtaját pillantod meg. Fölötte vastag, sárga betűs felirat: MENTŐKABIN.[/p]
    </text>
    <next id="116">Megpróbálsz beszállni a kabinba?</next>
    <next id="154">Vagy inkább átkutatod a szobát?</next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]Felrántod az ajtót, és tüzet nyitsz a két fossznikra. Azokat teljesen felkészületlenül éri a támadás, így pillanatok alatt lemészárolod őket. Körbenézel a szobában, és észreveszel az egyik monitor mögött egy biztonsági ajtót.[/p]
    </text>
    <next id="79">Átmész rajta?</next>
    <next id="117">Vagy előbb átkutatod a fossznikok holttestét?</next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]A tablettától egy kicsit megszédülsz, de aztán érzed, hogy új energiával telt meg a szervezeted. 5 pontot visszanyertél elvesztett ÉLETERŐDBŐL. Még két tablettád maradt, ezeket bármikor lenyelheted, és így (tablettánként) 5 ÉLETERŐ pontot kapsz. Elhagyod a laboratóriumot azon az ajtón át, amelyen bejöttél, és megpróbálkozol az ellenőrzési pont másik ajtajával.[/p]
    </text>
    <add amount="5" to="stamina" />
    <loseItem id="3006" amount="3" />
    <gatherItem id="2002" amount="2" />
    <next id="80"></next>
  </p>
  <p id="43">
    <itemCheck type="item" id="3001">
      <have>
        <text>
            [p]Az ajtó fedezékében állsz, így bedobhatsz egy gránátot, ha akarsz.[/p]
        </text>
        <next id="81">Ha gránátot dobsz</next>
        <next id="119">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Az ajtó fedezékében állva célbaveszed a robotokat.[/p]
        </text>
        <next id="119"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 44 -->
  <!-- 45 -->
  <!-- 46 -->
  <!-- 47 -->
  <!-- 48 -->
  <!-- 49 -->
  <!-- 50 -->
  <!-- 51 -->
  <!-- 52 -->
  <!-- 53 -->
  <!-- 54 -->
  <!-- 55 -->
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <p id="58">
    <text>
        [p]Egy kis nehézség árán sikerül kifeszítened a nyílást borító fémlemezt. Talán a karbantartó nyílás rossz tervezése vagy pongyola kivitelezése miatt (most már persze mindegy) egy köteg nagyfeszültségű vezeték dől a nyakadba.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="278"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="93"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]A jobbra vezető alagút rendetlen és szemetes. Egyenesen megy egy kis ideig, majd egy kicsiny, légmentesen lezárt nyílásfedélben végződik.[/p]
    </text>
    <next id="135">Kinyitod a fedelet?</next>
    <next id="175">Vagy inkább visszafordulsz, és elindulsz a balra vezető alagútban?</next>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]Belépésed tökéletesen meglepte őket. A padlóra borulnak, és felemelt mancsaikkal kegyelemért könyörögnek. - Csak szegény tudósok vagyunk! - sipákolják. - Kegyelmezz: ne ölj meg minket! - Megkérdezed tőlük, merre találod Cyrust, de ők azt állítják, nem tudnak semmit, csak itt dolgoznak egy laboratóriumban a folyosó végén (ezenközben az egyik monitor mögött egy biztonsági ajtóra mutatnak), és Cyrus csak akkor keresi fel őket, ha akar valamit tőlük, ők pedig sohasem keresik fel Cyrust. Levetkőzteted és megkötözöd őket. Miközben vetkőznek, észreveszed, hogy mindketten apró, keskeny [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]hengert[/span] viselnek a nyakukban lógó hosszú láncon. Érdeklődésedre elmondják, hogy ezek elektronikus kulcsok, amelyek az űrhajó fedélzetén a biztonsági ajtókat nyitják.[/p]
    </text>
    <next id="98">A frissen szerzett kulcsokkal kinyithatod a mutatott biztonsági ajtót</next>
    <next id="172">Vagy visszatérhetsz a szervizalagútba</next>
  </p>
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <p id="63">
    <text>
        [p]A cellában egy rozzant öregemberre lelsz. Karjait forradások borítják, a testén mindenhol kötések és ragtapaszok virítanak. Félénken összerezzen, ahogy rányitod a cella ajtaját, de miután megpillantja a földön a robot összeégett maradványait, határozottan földerül az ábrázata. Elmondja, hogy Cyrus elrabolta, és megkínozta, majd bátorító szavakat intéz hozzád. Nem tud túl sok hasznos információval szolgálni, de úgy tűnik, tud valamit a [em]Vandervecken[/em] pilótájáról. - Ravasz gép az a pilóta! - vihog az öregember. - Különös dolgok miatt aggódik... he, he. Ha bármit kérdez is tőled a gondolataid vagy az érzelmeid felől, mondd csak azt, hogy nem tudom, ez a legbiztonságosabb.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="318">
      <have>
        <text>
            [p]Távozol a szobából a karbantartó nyíláson keresztül.[/p]
        </text>
        <next id="134"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="318">Ha benézel a másik cellába</next>
        <next id="134">Ha távozol a szobából a karbantartó nyíláson keresztül</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 64 -->
  <!-- 65 -->
  <!-- 66 -->
  <!-- 67 -->
  <!-- 68 -->
  <!-- 69 -->
  <!-- 70 -->
  <!-- 71 -->
  <!-- 72 -->
  <!-- 73 -->
  <!-- 74 -->
  <!-- 75 -->
  <!-- 76 -->
  <p id="77">
    <text>
        [p]A nyílás egy hosszú, sötét szervizalagutat fed fel, amelynek oldalain végig csövek és alumíniumrácsok láthatóak. Bemászol az alagútba. Lassan, óvatosan haladsz előre, és végül egy másik karbantartó nyílást fedezel fel oldalt, amely mögül tompa gurgulázó hangot hallasz. Az alagút tovább kígyózik a sötétségbe.[/p]
    </text>
    <next id="103">Kinyitod a nyílásfedelet?</next>
    <next id="134">Vagy inkább tovább kúszol az alagútban?</next>
  </p>
  <!-- 78 -->
  <p id="79">
    <text>
        [p]Az ajtó áttörhetetlen, és kilincsnek vagy más egyéb nyitóberendezésnek semmi nyoma. Mindössze egy kicsiny lyukat fedezel fel mellette a falban.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="117">
      <have>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, visszatérsz a szervizalagútba.[/p]
        </text>
        <next id="172"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="117">Megpróbálod átkutatni az idegen lények holttestét, hátha rájössz az ajtó kinyitásának módjára?</next>
        <next id="172">Vagy inkább visszatérsz a szervizalagútba?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]Az ajtó egy hosszú, világos folyosóra nyílik. Ahogy végig mész rajta, egy idő múlva egy biztonsági ajtót látsz a bal oldali falon.[/p]
    </text>
    <next id="137">Kinyitod az ajtót?</next>
    <next id="398">Vagy folytatod az utad a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]A robbanás tekebábukként egymásra hányja a robotokat. Mivel ezután már egyikük sem mutatja a működésnek egyetlen jelét sem, belépsz a szobába.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3001" />
    <next id="62"></next>
  </p>
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <!-- 84 -->
  <!-- 85 -->
  <!-- 86 -->
  <!-- 87 -->
  <!-- 88 -->
  <!-- 89 -->
  <!-- 90 -->
  <!-- 91 -->
  <!-- 92 -->
  <p id="93">
    <text>
        [p]Túl lassú a reakcióidőd! Későn ugrasz hátra, így egy 77 000 voltos vezeték hozzád ér. Szikrák csapnak fel, amint a páncélruhád megpróbálja semlegesíteni a hatalmas energiamennyiséget. Csökkentsd 1-gyel a PÁNCÉLZAT pontjaidat. Ennél a nyílásnál szemmel láthatólag nincs már mit keresni, így a másik karbantartó nyíláshoz fordulsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="armour" />
    <next id="77"></next>
  </p>
  <!-- 94 -->
  <!-- 95 -->
  <!-- 96 -->
  <!-- 97 -->
  <p id="98">
    <text>
        [p]Az ajtó egy hosszú, jól megvilágított folyosóra nyílik. Körülbelül száz métert tehettél már meg a folyosón, amikor a bal oldali falban egy tolóajtóra bukkansz. A folyosó tovább vezet a távolba.[/p]
    </text>
    <next id="174">Kinyitod az ajtót?</next>
    <next id="229">Vagy továbbmész a folyosón?</next>
  </p>
  <!-- 99 -->
  <!-- 100 -->
  <!-- 101 -->
  <!-- 102 -->
  <p id="103">
    <text>
        [p]A nyíláson át egy kicsiny helyiségbe jutsz, melyet egy plazmavetővel felfegyverzett arctalan humanoid robot őriz. A szobából két cella nyílik. A gurgulázó hang, amelyet odakint hallottál, az első cellából jön. Úgy tűnik, a robot nem vette észre, hogy behatoltál a szobába.[/p]
    </text>
    <next id="134">Hagyod a szobát, és folytatod az utadat az alagútban?</next>
    <next id="228">Vagy inkább megpróbálod elpusztítani a robotot?</next>
  </p>
  <!-- 104 -->
  <!-- 105 -->
  <!-- 106 -->
  <!-- 107 -->
  <!-- 108 -->
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <!-- 111 -->
  <!-- 112 -->
  <!-- 113 -->
  <!-- 114 -->
  <!-- 115 -->
  <p id="116">
    <text>
        [p]Még egy perced van hátra. Felnyitod a kabin ajtaját és bemászol az alaposan kipárnázott ülésbe. Vadul rácsapsz a kilövőgombra, és a gyomrodban érzed, ahogy a kabin erősen gyorsulva elválik az űrhajótól. Megmenekültél! De a Cyrus elfogásával kapcsolatos terveid dugába dőltek. Amikor a [em]Vandervecken[/em] vakító villanással darabokra robban, a Cyrus által a szülőbolygód számára kitenyésztett halálos vírusok menthetetlenül szétszóródnak a légkörben.[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/117.jpg" /][/p]
        [p]Átkutatod őket, de semmi érdekeset nem találsz, kivéve a fossznikok nyakában láncon lógó két apró, keskeny hengert. Mindkét henger oldalára piciny betűkkel a BIZ felirat van írva. Elteszed az egyiket.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="79">
      <have>
        <next id="155"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="32">Ha most meg akarod nézni a biztonsági ajtót</next>
        <next id="172">Ha visszatérnél a szervizalagútba</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 118 -->
  <p id="119">
    <text>
        [p]Tüzet nyitsz a robotokra. A plazmasugár hatalmas lyukakat vág a borítólemezükbe. Azok meg sem mozdulnak, nem viszonozzák a tüzet. Rájössz, hogy ezek itt javításra váró, működésképtelen robotok. Beszünteted a tüzelést, és belépsz a szobába.[/p]
    </text>
    <next id="62"></next>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]Egy kör alakú szobában találod magad. A szemközti falon egy légzsilip ajtaját pillantod meg, fölötte vastag sárga betűkkel a MENTŐKABIN felirat olvasható. Előreugrasz, és megpróbálod kinyitni a zsilipajtót. A gépi hang könyörtelenül folytatja a visszaszámlálást. 6...5...4...[/p]
    </text>
    <next id="154"></next>
  </p>
  <!-- 121 -->
  <!-- 122 -->
  <!-- 123 -->
  <!-- 124 -->
  <!-- 125 -->
  <!-- 126 -->
  <!-- 127 -->
  <!-- 128 -->
  <!-- 129 -->
  <!-- 130 -->
  <!-- 131 -->
  <!-- 132 -->
  <!-- 133 -->
  <p id="134">
    <text>
        [p]Néhány méter kúszás után egy újabb karbantartó nyílásra bukkansz. Behallgatózol, de nem hallasz semmit - a nyílásfedelet viszont meglehetősen melegnek érzed. [/p]
    </text>
    <next id="172">Továbbkúszhatsz az alagútban</next>
    <next id="3">Vagy kinyithatod a nyílásfedelet</next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]A nyílásfedél könnyedén kinyílik. Egy nyolcszögű szobába jutsz, melynek falait a padlótól a mennyezetig elektronikus áramkörök borítják be. Kevés hely maradt szabadon, de valahogyan mégis sikerül bepréselni magad a szobába. Végignézel mindent a szobában, de semmi figyelemre méltót nem találsz. Az egyetlen dolog, ami felkelti a figyelmedet, egy falfirka a bejárat mellett: [em]Gyűlölöm Cyrust[/em]. Lehet, hogy elégedetlenség ütötte fel a fejét a legénység soraiban? Ezen eltöprengve kimászol a szobától, visszatérsz az elágazáshoz, és a bal oldali alagútban folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="175"></next>
  </p>
  <!-- 136 -->
  <!-- 137 -->
  <!-- 138 -->
  <!-- 139 -->
  <!-- 140 -->
  <p id="141">
    <text>
        [p]A szerkentyű egy kicsiny fekete négyzet, közepén egy nagy piros gombbal. A belőle kivezető drótok egy hordozható energiatelephez vannak kötve. Amikor megnyomod a gombot, semmi sem történik. Mivel még egy jó pár kis nyúlványt és csatlakozó aljzatot látsz az energiatelepen, úgy ítéled meg, a készülék még nincs teljesen összeállítva. Elteszed a zsákodba. Itthagyod az idegen lényt. Melyik nyílásfedelet vizsgálod meg először?[/p]
    </text>
    <next id="58">A bal oldalit?</next>
    <next id="77">Vagy a jobb oldalit?</next>
  </p>
  <!-- 142 -->
  <!-- 143 -->
  <!-- 144 -->
  <!-- 145 -->
  <!-- 146 -->
  <!-- 147 -->
  <!-- 148 -->
  <!-- 149 -->
  <!-- 150 -->
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <!-- 153 -->
  <p id="154">
    <text>
        [p]Sajnos túl sok időt vesztegettél el. Szirénák zúgnak, miközben a géphang befejezi a visszaszámlálást. A [em]Vandervecken[/em] vakító villanással atomjaira robban szét, veled együtt. Küldetésed gyászos véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]- Aha! - kiáltasz fel. - A fossznik nyakában lógó henger az ajtó kulcsa! - A hengert betolod az ajtó mellett található is lyukba, mire az ajtó halk sziszegéssel a mennyezetbe húzódik.[/p]
    </text>
    <next id="98"></next>
  </p>
  <!-- 156 -->
  <p id="157">
    <text>
        [p]Megpróbálsz beszélgetésbe elegyedni a robotokkal de minden próbálkozásod kudarcba fullad: a fülük (hallószenzoruk) botját sem mozdítják. Próbaképpen belépsz a szobába – a robotok rád sem hederítenek. Amint közelebbről megvizsgálod őket, látod, hogy mindnyájukra ráférne egy jó alapos javítás.[/p]
    </text>
    <next id="62"></next>
  </p>
  <!-- 158 -->
  <!-- 159 -->
  <!-- 160 -->
  <!-- 161 -->
  <!-- 162 -->
  <!-- 163 -->
  <!-- 164 -->
  <!-- 165 -->
  <!-- 166 -->
  <!-- 167 -->
  <!-- 168 -->
  <!-- 169 -->
  <!-- 170 -->
  <!-- 171 -->
  <p id="172">
    <text>
        [p]A folyosó kanyarogva halad az űrhajó belseje felé. Már egy jó ideje mászhatsz, amikor végül egy elágazáshoz érsz. Balra is és jobbra is egy hasonló alagút indul, míg veled szemben egy kis ajtót látsz, melyre a következő szöveg van írva:[/p]
        [p class="centered"]VIGYÁZAT![br/]ÉLETVESZÉLY![br/]BELÉPÉS CSAK ENGEDÉLLYEL![/p]
    </text>
    <next id="175">Tovább folytathatod az utad a bal oldali alagútban</next>
    <next id="59">Vagy a jobb oldali alagútban</next>
    <next id="191">De ha úgy döntesz, be is mehetsz az ajtón</next>
  </p>
  <!-- 173 -->
  <p id="174">
    <text>
        [p]Az ajtón át egy apró konyhába és étkezőbe jutsz. Itt is az emberi szemnek furcsa díszítések és használati tárgyak láthatóak mindenfelé. A főzőlapon található étel ehetetlen és gusztustalan. Szerencsére találsz [span class="takeItem" data-id="2001" data-amount="2"]egy pár energiarudat[/span], amelyet magaddal vihetsz (a felszerelés listádon ezek egyetlen tárgynak számítanak), ha akarsz. Bármikor elfogyaszthatod őket, és akkor 5 ponttal nő az ÉLETERŐD. Sarkon fordulsz, kisétálsz a konyhából és tovább folytatod az utad a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="229"></next>
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]A bal kéz felé eső folyosó hosszú, széles és egyenes -szinte egy autópálya ahhoz a szűk alagúthoz képest, amelyben eddig közlekedtél. A folyosó végül két apró nyílásfedélben ér véget. Az egyik a folyosót zárja el, a másik oldalt van az egyik falon. Melyiket nyitod ki?[/p]
    </text>
    <next id="194">A szemben lévőt?</next>
    <next id="266">Vagy az oldalsót?</next>
  </p>
  <!-- 176 -->
  <!-- 177 -->
  <!-- 178 -->
  <!-- 179 -->
  <!-- 180 -->
  <!-- 181 -->
  <!-- 182 -->
  <!-- 183 -->
  <!-- 184 -->
  <!-- 185 -->
  <!-- 186 -->
  <!-- 187 -->
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <!-- 190 -->
  <p id="191">
    <text>
        [p]Az ajtó könnyedén nyílik. Szusszanás adja tudtodra, hogy egy kis légnyomáskülönbség volt a folyosó és az ajtó túloldalán fekvő helyiség között. Valószínűleg már régóta nem járt erre senki. Az ajtó egy hosszú, keskeny, alagútszerű szobára nyílik, melynek rikító színt kölcsönöznek a mennyezeten futó vörös világítócsövek. A szemközti falon, egy vibráló neon kereszt közepén egy dobozt látsz.[/p]
    </text>
    <next id="342">Megvizsgálod a dobozt?</next>
    <next id="59">Vagy inkább kimész a szobából, és jobbra fordulsz?</next>
    <next id="175">Vagy a balra vezető alagútban mászol tovább?</next>
  </p>
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <p id="194">
    <text>
        [p]A nyílás egy kör alakú légzsilipre nyűik. A zsilipből két ajtó nyílik - az egyiken a MENEKÜLŐKABIN felirat virít, a másik pedig egy biztonsági ajtó.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="356">Ha átmész a biztonsági ajtón</next>
        <next id="266">Ha visszafordulnál, és az alagútból nyíló másik nyíláson át folytatod az utadat</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A biztonsági ajtó nem nyílik, így kénytelen vagy visszafordulni, és az alagútból nyíló másik nyíláson át folytatni az utadat.[/p]
        </text>
        <next id="266"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 195 -->
  <!-- 196 -->
  <!-- 197 -->
  <!-- 198 -->
  <!-- 199 -->
  <!-- 200 -->
  <!-- 201 -->
  <!-- 202 -->
  <!-- 203 -->
  <!-- 204 -->
  <p id="205">
    <text>
        [p]A második gomb is benyomva marad. Amikor megnyomod a harmadikat, az ajtó csendben oldalt csusszan. Az alatta lévő kis fülkében egy [span class="takeItem" data-id="3002" data-amount="1"]gravitációs bomba[/span] lapul. Kicsit megizzadsz, amikor végiggondolod, mi történt volna, ha rossz sorrendben nyomod meg a gombokat. De a bombát most már biztonságosan magadhoz veheted (írd fel a fegyvereid listájára). Melyik kijáraton távozol a szobából?[/p]
    </text>
    <next id="80">A szemköztin?</next>
    <next id="319">Vagy az oldalsón?</next>
  </p>
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <!-- 208 -->
  <p id="209">
    <empty />
  </p>
  <!-- 210 -->
  <p id="211">
    <text>
        [p]A harc során a robot minden körben kétszer fog lőni. Mindegyik lövés 2 pontot vesz le az ÉLETERŐDBŐL.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting">
      <enemy id="2" />
    </fight>
    <next id="247"></next>
  </p>
  <!-- 212 -->
  <!-- 213 -->
  <!-- 214 -->
  <!-- 215 -->
  <!-- 216 -->
  <!-- 217 -->
  <!-- 218 -->
  <!-- 219 -->
  <!-- 220 -->
  <!-- 221 -->
  <!-- 222 -->
  <!-- 223 -->
  <!-- 224 -->
  <!-- 225 -->
  <!-- 226 -->
  <!-- 227 -->
  <p id="228">
    <itemCheck type="item" id="3001">
      <have>
        <text>
            [p]Ha akarod, a nyílásfedél fedezékéből elhajíthatsz egy gránátot a robotra.[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Küzdj meg a robottal.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <fight type="shooting">
      <enemy id="1" />
    </fight>
    <next id="264"></next>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]A folyosó egy kör alakú szobában végződik, melynek közepén egy kar nélküli, háromlábú robot áll. A robot törzséből két elektromos korbács áll ki fenyegetően. Rikácsoló hangon megszólal: - Állj! Ellenőrzési pont.[/p]
    </text>
    <next id="301">Megpróbálsz valamilyen mesét kitalálni, hogy átengedjen?</next>
    <next id="211">Vagy pedig egyszerűen magtámadod?</next>
  </p>
  <!-- 230 -->
  <!-- 231 -->
  <!-- 232 -->
  <!-- 233 -->
  <p id="234">
    <text>
        [p]Úgy tűnik, itt már nem fogsz semmi érdemlegeset találni. Otthagyod a lény testét.[/p]
    </text>
    <next id="77">Megvizsgálhatod a jobb oldali karbantartó nyílást</next>
    <next id="58">Vagy kinyithatod a bal oldalit</next>
  </p>
  <!-- 235 -->
  <!-- 236 -->
  <!-- 237 -->
  <!-- 238 -->
  <!-- 239 -->
  <!-- 240 -->
  <!-- 241 -->
  <!-- 242 -->
  <!-- 243 -->
  <!-- 244 -->
  <p id="245">
    <text>
        [p]Lehúzod a kart - és ezzel egy végzetes áramkört zártál. A vörös fények hirtelen vad sebességgel vibrálni kezdenek, sziréna vijjog fel, és tompa dübörgés hallatszik a hajó gyomrából. Mély, gépi hang szólal meg:[/p]
        [p class="centered"]REAKTORMAG KINYITVA[br /]VÉGZETES ÜZEMZAVAR T MÍNUSZ KETTŐ PERC MÚLVA[br /]VANDERVECKEN MEGSEMMISÜLÉSE T MÍNUSZ HAT PERC MÚLVA[/p]
        [p]Rádöbbensz, mit tettél. Végigszáguldasz a szobán és beugrasz a nyílásba, amelyen át bejöttél.[/p]
    </text>
    <next id="21">A bal oldali alagútban mész tovább?</next>
    <next id="281">Vagy a jobb oldaliban?</next>
  </p>
  <!-- 246 -->
  <p id="247">
    <text>
        [p]A robot az oldalára dől, sűrű fekete füst gomolyog a testéből. A szobának két kijárata van: a szemközti falon egy biztonsági ajtó, és az egyik oldalsó falon egy másik.[/p]
    </text>
    <next id="283">Megvizsgálod a robot maradványait?</next>
    <next id="80">Vagy kimész a szemközti ajtón?</next>
    <next id="319">Vagy az oldalsó ajtón?</next>
  </p>
  <!-- 248 -->
  <!-- 249 -->
  <!-- 250 -->
  <!-- 251 -->
  <!-- 252 -->
  <!-- 253 -->
  <!-- 254 -->
  <!-- 255 -->
  <!-- 256 -->
  <!-- 257 -->
  <!-- 258 -->
  <!-- 259 -->
  <!-- 260 -->
  <!-- 261 -->
  <!-- 262 -->
  <p id="263">
    <text>
        [p]Ahogy lehúzod a kart, a szoba vörös fényei lassan villogni kezdenek. Mély, fenyegető búgás hallatszik szinkronban a fényekkel. Lélegzetedet visszafojtva figyelsz néhány másodpercig, de semmi egyéb dolog nem történik. A fények és a hang továbbra is lüktetnek.[/p]
    </text>
    <next id="245">Meghúzhatod a másik kart is</next>
    <next id="335">Vagy kimehetsz a szobából</next>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p]A robot összeomlik.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <dontHave>
        <text>
            Ha akarod, magadhoz veheted a robot [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]plazmavetőjét[/span].
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Bemászol a szobába. A nagy csendben csak a robot mellkasában égő áramkörök pattogó hangját hallani. Különös, fulladó köhögés hallatszik az első cellából. Melyik cellát vizsgálod meg elsőként?[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="63">Az elsőt, amelyikből a köhögés hallatszik?</next>
    <next id="318">Vagy a másodikat, ahonnan nem hallani semmit?</next>
  </p>
  <!-- 265 -->
  <!-- 266 -->
  <!-- 267 -->
  <!-- 268 -->
  <!-- 269 -->
  <!-- 270 -->
  <!-- 271 -->
  <!-- 272 -->
  <!-- 273 -->
  <!-- 274 -->
  <!-- 275 -->
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <p id="278">
    <text>
        [p]Még idejében hátraugrasz, így sikerül elkerülnöd a kicsapó kábeleket, amint szikraesőt szórva a padlóra omlanak A nyílás nyilván nem vezet tovább, ezért megfordulsz, és megvizsgálod a másikat.[/p]
    </text>
    <next id="77"></next>
  </p>
  <!-- 279 -->
  <!-- 280 -->
  <p id="281">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/281.jpg" /][/p]
        [p]Rohanvást kerülgeted a folyosó oldalán kígyózó csöveket. A hang közben folytatja:[/p]
        [p class="centered"]VÉGSŐ MEGSEMMISÍTÉS T MÍNUSZ ÖT PERC MÚLVA[/p]
        [p]A folyosó egy apró nyílásfedélben végződik, amelyet futás közben kétségbeesetten felrántasz. Egy nyolcszögű szobába jutsz, melynek falait padlótól mennyezetig elektronikus áramkörök és egyéb elektronikus eszközök borítják. Szemmel láthatóan nincs más kijárat a szobából, csak az, amelyiken bejöttél.[/p]
    </text>
    <next id="317">Megpróbálod átkutatni a szobát, hátha találsz valami rejtett kijáratot?</next>
    <next id="353">Vagy inkább megfordulsz, és visszarohansz az alagúton a másik irányba?</next>
  </p>
  <!-- 282 -->
  <p id="283">
    <text>
        [p]A robot már csak egy hasznavehetetlen roncs, de közvetlenül ott, ahol az előbb állt, a padlón észreveszel egy biztonsági zárral ellátott ajtót. A harc előtt azért nem láttad, mert a robot lábai eltakarták. Ahogy közelebbről megvizsgálod, három nyitógombot fedezel fel rajta - egy kéket, egy zöldet és egy pirosat. Felébred a kíváncsiságod, és úgy döntesz, hogy megpróbálod kinyitni az ajtót. Melyik gombot nyomod meg elsőként?[/p]
    </text>
    <next id="399">A kéket?</next>
    <next id="385">A zöldet?</next>
    <next id="376">Vagy a pirosat?</next>
  </p>
  <!-- 284 -->
  <!-- 285 -->
  <!-- 286 -->
  <!-- 287 -->
  <!-- 288 -->
  <!-- 289 -->
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <!-- 292 -->
  <!-- 293 -->
  <!-- 294 -->
  <!-- 295 -->
  <!-- 296 -->
  <!-- 297 -->
  <!-- 298 -->
  <p id="299">
    <text>
        [p]Ahogy lehúzod a kart, a szoba vörös fényei lassan villogni kezdenek. Mély, fenyegető búgás hallatszik szinkronban a fényekkel. Lélegzetedet visszafojtva figyelsz néhány másodpercig, de semmi egyéb dolog nem történik. A fények és a hang továbbra is lüktetnek.[/p]
    </text>
    <next id="245">Meghúzhatod a másik kart is</next>
    <next id="335">Vagy kimehetsz a szobából</next>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p]Átlépsz az ajtóba robbantott nyíláson, és egy kis helyiségbe jutsz, melyből két apró cella nyílik. A padlón a robot szétlőtt teste füstölög.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <dontHave>
        <text>
            Ha akarod, magadhoz veheted a robot [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]plazmavetőjét[/span].
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            A szoba végében lévő áthatolhatatlan biztonsági ajtón kívül az egyetlen kijárat egy apró karbantartó nyílás. Megvizsgálod, és felfedezed, hogy egy keskeny fémalagútra nyílik, mely az űrhajó sötét belseje felé vezet.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="63">Megvizsgálod az első cellát?</next>
    <next id="318">A második cellát?</next>
    <next id="134">Vagy pedig bekúszol az alagútba?</next>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]Megpróbálsz elmenni a biztonsági őrrobot mellett. - Csak a szokásos - mondod. - Ellenőrzőm az azonosítókat. - A gép egy pillanatnyi töprengés után válaszol: - Ezt ellenőriznem kell. Kis türelem... - Egy darabig csendesen ül a helyén, nyilván kapcsolatba lépett valami központi számítógéppel. Majd hirtelen, figyelmeztetés nélkül tüzel. Nem bírod kikerülni a lövést - 1-gyel csökkent a PÁNCÉLZAT pontjaid száma. Meg kell küzdened a robottal.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="armour" />
    <next id="211"></next>
  </p>
  <!-- 302 -->
  <!-- 303 -->
  <!-- 304 -->
  <!-- 305 -->
  <!-- 306 -->
  <!-- 307 -->
  <!-- 308 -->
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <!-- 311 -->
  <!-- 312 -->
  <!-- 313 -->
  <!-- 314 -->
  <!-- 315 -->
  <!-- 316 -->
  <p id="317">
    <text>
        [p]Ismét felcsattan a hang:[/p]
        [p class="centered"]T MÍNUSZ NÉGY PERC[/p]
        [p]Vadul berontasz a szobába, és kétségbeesetten kutatni kezdesz. A hang ismét megszólal:[/p]
        [p class="centered"]T MÍNUSZ HÁROM PERC[/p]
        [p]Úgy döntesz, inkább feladod az értelmetlen kutatást, megfordulsz, és visszarohansz a folyosón a másik irányba.[/p]
    </text>
    <next id="2"></next>
  </p>
  <p id="318">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/318.jpg" /][/p]
        [p]A cella üresnek tűnik, de amikor belépsz, egy apró szőrgubanc ugrik a válladra a mennyezetről. Egy manó! Egy gyors mozdulattal lesöpröd a válladról, de már későn: a manó körmeivel megrongálta a páncélruhádat - vonj le egyet a PÁNCÉLZAT pontjaidból. Gyorsan visszamászik a falra, és onnan bámul lefelé vörös szemeivel.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="armour" />
    <itemCheck type="section" id="63">
      <have>
        <text>
            [p]Kimész a szobából a szervizalagúton át.[/p]
        </text>
        <next id="134"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="63">Ha átvizsgálod a másik cellát</next>
        <next id="134">Ha kimész a szobából a szervizalagúton át</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="319">
    <text>
        [p]Az ajtó hangtalanul oldalt csúszik, és egy nagy laboratóriumot pillantasz meg mögötte. De nincs időd, hogy minden részletet szemügyre végy, mert a mennyezeten lévő egyik résből egy kicsiny ezüst gömb villan elő, és beléd lő egy lézersugarat. 1-gyel csökkent a PÁNCÉLZAT pontjaid száma. Meg kell küzdened a gömbbel.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="armour" />
    <fight type="shooting">
      <enemy id="3" />
    </fight>
    <next id="4"></next>
  </p>
  <!-- 320 -->
  <!-- 321 -->
  <!-- 322 -->
  <!-- 323 -->
  <!-- 324 -->
  <!-- 325 -->
  <!-- 326 -->
  <!-- 327 -->
  <!-- 328 -->
  <!-- 329 -->
  <!-- 330 -->
  <!-- 331 -->
  <!-- 332 -->
  <!-- 333 -->
  <!-- 334 -->
  <p id="335">
    <text>
        [p]Merre indulsz tovább?[/p]
    </text>
    <next id="59">Jobbra?</next>
    <next id="175">Vagy balra?</next>
  </p>
  <!-- 336 -->
  <p id="337">
    <empty />
  </p>
  <!-- 338 -->
  <!-- 339 -->
  <!-- 340 -->
  <!-- 341 -->
  <p id="342">
    <text>
        [p]Keresztülmész a szobán, és kinyitod a dobozt. A dobozban kél nagy, fekete fogantyú fekszik egymás mellett.[/p]
    </text>
    <next id="263">Meghúzod a bal oldalit?</next>
    <next id="299">Meghúzod a jobb oldalit?</next>
    <next id="335">Vagy inkább kimész a szobából?</next>
  </p>
  <!-- 343 -->
  <!-- 344 -->
  <!-- 345 -->
  <!-- 346 -->
  <!-- 347 -->
  <!-- 348 -->
  <!-- 349 -->
  <!-- 350 -->
  <!-- 351 -->
  <!-- 352 -->
  <p id="353">
    <text>
        [p]Rohansz az ismeretlen alagútban. Ismét felcsattan a hang:[/p]
        [p class="centered"]T MÍNUSZ HÁROM PERC[/p]
        [p]Az alagút végén ismét egy karbantartó nyíláshoz érsz. Kétségbeesetten felrántod.[/p]
    </text>
    <next id="40"></next>
  </p>
  <p id="354">
    <text>
        [p]Amint lenyomod a gombot, hatalmas, hangtalan robbanás veti szét a testedet. Soha nem tudod már meg, mit rejtett a biztonsági ajtó. Küldetésed sikertelen véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 355 -->
  <p id="356">
    <text>
        [p]Az ajtó egy hosszú, kivilágított folyosóra nyílik. Már jó néhány perce mehetsz előre a nyílegyenes folyosón, amikor egy ajtóhoz érsz, amely a bal oldali falból nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="5">Kinyitod az ajtót?</next>
    <next id="100">Vagy továbbmész a folyosón?</next>
  </p>
  <!-- 357 -->
  <!-- 358 -->
  <!-- 359 -->
  <!-- 360 -->
  <!-- 361 -->
  <!-- 362 -->
  <!-- 363 -->
  <!-- 364 -->
  <!-- 365 -->
  <!-- 366 -->
  <!-- 367 -->
  <!-- 368 -->
  <!-- 369 -->
  <!-- 370 -->
  <!-- 371 -->
  <!-- 372 -->
  <!-- 373 -->
  <!-- 374 -->
  <!-- 375 -->
  <p id="376">
    <text>
        [p]A gomb benyomva marad, és a biztonsági zár kijelzője fehér színnel vibrálni kezd. Melyik gombot nyomod meg másodiknak?[/p]
    </text>
    <next id="354">A kéket?</next>
    <next id="205">Vagy a zöldet?</next>
  </p>
  <!-- 377 -->
  <!-- 378 -->
  <!-- 379 -->
  <!-- 380 -->
  <!-- 381 -->
  <!-- 382 -->
  <!-- 383 -->
  <!-- 384 -->
  <p id="385">
    <text>
        [p]Amint lenyomod a gombot, hatalmas, hangtalan robbanás veti szét a testedet. Soha nem tudod már meg, mit rejtett a biztonsági ajtó. Küldetésed sikertelen véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 386 -->
  <!-- 387 -->
  <!-- 388 -->
  <!-- 389 -->
  <!-- 390 -->
  <!-- 391 -->
  <!-- 392 -->
  <!-- 393 -->
  <!-- 394 -->
  <!-- 395 -->
  <!-- 396 -->
  <!-- 397 -->
  <!-- 398 -->
  <p id="399">
    <text>
        [p]Amint lenyomod a gombot, hatalmas, hangtalan robbanás veti szét a testedet. Soha nem tudod már meg, mit rejtett a biztonsági ajtó. Küldetésed sikertelen véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
</content>
