<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p]A szülőbolygód felett a Vandervecken űrhajó hatalmas tömege lebeg. Fedélzetén Cyrus, az örült tudós szörnyűséges kísérletet tervez a világotokkal: mindent el akar pusztítani, hogy csak gusztustalan mutáns lények maradjanak vissza. [/p]
        [p]TE egy orgyilkos vagy, egy magasan képzett harci gépezet, mestere huszonhét különböző emberi és nem emberi faj harcművészeteinek. TERÁD esett a választás, hogy találd meg Cyrust a Vandervecken fedélzetén és vess véget sötét üzelmeinek. De vigyázz! Félelmetes teremtmények várnak rád - félig robot, félig hús-vér lények -, mindnyájan a tudós korábbi kísérleteinek termékei. [/p]
        [p]Két kocka, egy ceruza és egy radír: ez minden, amire szükséged van, hogy belevágj ebbe az izgalmas tudományos-fantasztikus kalandba. A részletes kidolgozott harci szabályok alapján a kalandlapodon pontosan nyilvántarthatod az eredményeket és a veszteségeidet is. [/p]
        [p]Rengeteg veszélyen kell átvágnod magad, és a siker egyáltalán nem garantált. Kemény ellenfelekre találsz majd mindenhol, és gyakran nem marad más választásod, mint ölni,különben téged ölnek meg![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/intro.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [div class="step" data-step="1" data-step-active]
          [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]

          [p][span class="ffAttribute"]Páncélzat[/span]: [span id="ffArmour"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Fegyverek[/span]: [span id="ffWeapons"]dobj egy kockával[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
        [/div]
        [div class="step" data-step="2"]
          [div id="ff12Weapons"]
            [table]
              [tr]
                [th]Fegyver/Páncélzat[/th]
                [th]Költség[/th]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Elektromos korbács[/td]
                [td]1[/td]
                [td][input type="checkbox" id="electricLash" data-required="true" /][/td]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Plazmavető[/td]
                [td]3[/td]
                [td][input type="checkbox" id="assaultBlaster" data-required="true" /][/td]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Gránát[/td]
                [td]1 darabonként[/td]
                [td][input type="number" id="grenade" value="0" min="0" max="5" /][/td]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Gravitációs bomba[/td]
                [td]3[/td]
                [td][input type="checkbox" id="gravityBomb" /][/th]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Páncélzat[/td]
                [td]1 / 2 pont[/td]
                [td][input type="number" id="armour" value="0" min="0" max="5" /][/td]
              [/tr]
            [/table]
          [/div]
          [button data-generator-button="ff2" disabled="disabled"]Karakter létrehozása[/button]
        [/div]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Eligazítás">
    <text>
        [p]Cyrus, az Od (a te szektorod) zsarnok uralkodója már egy ideje mindenféle torz lények ideküldésével folyamatosan zaklatja a szülőbolygódat - ezek általában gyilkos robotok vagy mesterségesen kitenyésztett gonosz mutánsok. Cyrusnak a bolygótok ellen elkövetett eddigi bűnei közé a következők tartoztak: leereszkedett a bolygóra, és ártatlan embereket rabolt el, akiken aztán (a jelentések szerint) veszélyes és káros kísérleteket és műtéteket folytatott. Az ily módon eltűnt személyeket eddig még sohasem látták viszont.[/p]
        [p]Híre ment azonban, hogy most az egész bolygót fel akarja használni valami gusztustalan biológiai kísérlethez. Ennek keretében radioaktív izotópokkal borítaná be a bolygó egész felszínét, miközben halálos vírusokkal fertőzne meg minden élőlényt. Nyilvánvaló, hogy elérkezett az ideje, hogy valaki megállítsa Cyrust. Ez ügyben a hatóságok a Bolygóközi Orgyilkos Céhhez fordultak segítségül, ők pedig téged választottak arra a feladatra, hogy hatolj be Cyrus hatalmas csilaghajójába, a Vanderveckenbe, és fogd el a tudóst, hogy bíróság elé lehessen állítani.[/p]
        [p]Így hát, felfegyverkezve a legmodernebb és leghalálosabb fegyverekkel, huszonhét különféle emberi és nem emberi faj harcművészetének mestereként, a legjobb űrpáncélzattal felszerelkezve felkészülsz, hogy a helyi naprendszerek között megkeresd a Vanderveckent. Végül egy viszonylag elhagyott naprendszerben találsz rá, több fényévnyire a szülőbolygódtól. Éppen egy bolygó körül kering, üzemanyagot es utánpótlást vesz fel. Úgy döntesz, a legjobb az lesz, ha elrejtőzöl az egyik utánpótlást szállító űrsiklóban és megvárod, míg az a Vanderveckenre szállít.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="2000" amount="4" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/1.jpg" /][/p]
        [p]Elrejtőzöl a [em]Vandervecken[/em] egyik utánpótlást szállító űrsiklójába, és vársz, hogy a sikló felszálljon a bolygóról és összekapcsolódjon az űrhajóval. Ahogy a sikló a hatalmas űrhajó felé közeledik, az egyik vészkijárat légzsilipébe mászol és vársz a dokkolás zajára. Ellenőrzöd az űrruhádat és a fegyvereidet, kezedet az ajtó nyitókarján tartod - ha kinyitod, a belső légnyomás azonnal kisöpör az űrbe. A sisakod fejhallgatójában hallod, amint a hajó számítógépe lassan visszaszámol. Amikor a nullához ér, megrántod a légzsilip ajtajának nyitókarját, és a légnyomás kilök a semmibe, közvetlenül a [em]Vandervecken[/em] ezüstösen csillogó hasa alatt. Mögötted az űrsikló apró tű módjára csüng a hatal-[/p]
        [p]mas, ovális alakú űrhajó hasán.[/p]
        [p]Néhány métert arrébb lebegsz, amikor észreveszel magad előtt egy apró, szivárványszínű légzsilipet. Előhúzol egy mágneses korongot, és rögzíted magad a hajó oldalához. A légzsilip előtt lebegsz, árnyékod a napfényben csillogó fémlemezre vetődik. Néhány finom mozdulat, és a zsilip feltárul. Belebegsz a kis kamrába, gondosan bezárod magad mögött az ajtót, és feltöltöd a zsilipet levegővel.[/p]
        [p]Bejutottál a [em]Vandervecken[/em]be. Kilépve a légzsilipből, egy rövid folyosóra jutsz, melyet egy áthatolhatatlan biztonsági ajtó zár le a végén. A folyosó falán mindkét oldalon egy-egy apró karbantartó-nyílást látsz. Fölöttük vastag betűs felirat: VIGYÁZAT! A biztonsági ajtó előtt egy kis kupacot látsz az acélpadlón. Valamiféle szerves hulladék lehet.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="20" pos="1">Ha megpróbálod a gravitációs bombáddal átrobbantani az ajtót</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="58" pos="2">Megvizsgálhatod a bal oldali nyílást</next>
    <next id="77" pos="3">Vagy a jobb oldali nyílást</next>
    <next id="39" pos="4">De megvizsgálhatod a kis hulladékkupacot is</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]A folyosó másik végen ismét egy nyílásfedélhez érsz.[/p]
        [p class="centered"]T MÍNUSZ EGY PERC[/p]
        [p]Felrántod a fedelet.[/p]
    </text>
    <next id="120"></next>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]A nyílásfedél túlsó oldalán egy kicsiny szobába jutsz. Vastag acélcsövek kígyóznak a padlótól a mennyezetig. Ezek miatt a csövek miatt érezted az előbb azt a meleget. Átmész a szobán, és résnyire kinyitod a továbbvezető tolóajtót. Belesel. Egy nagy, kényelmesen (mármint földönkívüliek számára kényelmesen) berendezett szobát látsz - furcsa díványok, székek és asztalok állnak benne. Zavaró kék fény világítja be a szobát. Odabent két apró rágcsálószerű lényt pillantasz meg, amint éppen egy elektronikus szerkentyűn matatnak valamit: két fossznik. Fehér laboratóriumi köpenyük és az apró orrukra tűzött piciny cvikkerek elárulják, hogy technikusokkal van dolgod. [/p]
    </text>
    <next id="60">Beléphetsz a szobába fenyegetően</next>
    <next id="41">Megtámadhatod ezeket a Cyrus-szolgákat kérdezősködés nélkül</next>
    <next id="174">Vagy pedig békén hagyhatod őket, és visszatérhetsz a szervizalagútba</next>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p data-item-choice="storage" data-max-choice="2"]Telibe trafálod a gömböt, mire az irányítását vesztve körbeszáguld a szobában, és az egyik falnak ütközve hamuvá lobban. Körbepillantasz, és azonnal felismered, hogy ezt a laboratóriumot elsősorban biológiai kísérletekhez használták. Körös-körül mindenféle élveboncoló eszközök hevernek, megfigyelő monitorok, akváriumok, ketrecek, és természetesen a lakóik: apró hüllők és kétéltűek. Találsz egy pár tárgyat, amelyekről úgy véled, a későbbiekben esetleg felhasználhatóak lesznek valamire. Találsz egy piciny aerosolos tartályt ,,[span class="takeItem" data-id="3005" data-amount="1" data-group="storage"]IDEGGÁZ[/span]'' felirattal, egy három tablettát tartalmazó [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="3" data-group="storage"]csomagot[/span] (felirat nélkül), és egy hatalmas méretű, még nem túl régóta [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1" data-group="storage"]megdöglött rákot[/span]. Felötlik benned a túlterheltség réme, ezért úgy döntesz, hogy csak kettőt viszel el közülük.[/p]
    </text>
    <next id="42">Ha kipróbálod az egyik tablettát</next>
    <next id="80">Ha kimész a laborból azon az ajtón, amelyen át bejöttél, és megpróbálkozol az ellenőrzési pont másik ajtajával</next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Az ajtó félrecsúszik, és legnagyobb megdöbbenésedre vagy féltucat különféle méretű és formájú robot között találod magad. Némelyikük fegyverrel is el van látva. A szoba tele van zsúfolva szerszámokkal, gépekkel és számítógép-vezérelt munkaasztalokkal. Néhány szétszerelt android és kiborg alkatrészei hevernek a legkülönfélébb helyeken. A robotok meglehetősen közönbösen veszik tudomásul a jöttödet, de hát a gépek soha nem szoktak túlzottan kifejezőek lenni. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="43">Harcba bocsátkozol velük?</next>
    <next id="157">Megpróbálsz beszélgetni velük?</next>
    <next id="24">Úgy döntesz, hogy a robotok nem is üzemelnek, és belépsz a szobába?</next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Kisétálsz a fegyverraklárból és megvizsgálod a másik, a mini harci robotokkal való csetepatétól egy kicsit megrongálódott ajtót.[/p]
    </text>
    <next id="213"></next>
  </p>
  <p id="7">
    <test against="stamina" diceConfig="3d6" success="lowerEquals">
      <success>
        <text>
            [p]Sikeresen átúsztál a nyugati partra, de eléggé kimerültél, ezért vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <next id="214"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Az erőfeszítéstől vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <next id="45"></next>
      </failure>
    </test>
    <add amount="-1" to="stamina" />
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Sikeresen megmenekültél a növénytől.[/p]
    </text>
    <next id="46">Ezek után van még merszed átkutatni jobban az erdőt?</next>
    <next id="78">Vagy inkább gyorsan olajra lépsz északi irányba?</next>
    <next id="323">Nyugat felé?</next>
    <next id="179">Déli irányba?</next>
    <next id="84">Vagy kelet felé?</next>
  </p>
  <!-- 9 -->
  <p id="10">
    <text>
        [p]Az ajtó egy kis hálófülkébe nyílik. A fülkéből balra is és jobbra is egy-egy folyosó indul. Semmilyen nyíl vagy egyéb felirat nem jelzi, hogy melyik irányba kellene menned.[/p]
    </text>
    <next id="200">Balra mész?</next>
    <next id="48">Vagy jobbra?</next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]Ahogy a rámpa fölé érsz, az anti-gravitációs mező megszűnik egy pillanatra. A lábadra állsz, és lesétálsz a rámpáról. Átmész az ajtón. Amint az ajtó becsukódik mögötted, észreveszed, hogy azonnal egybeolvadt a fallal. Úgy tűnik, nincs más út, csak előre.[/p]
    </text>
    <next id="201"></next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]A férfi kitágult szemekkel rád bámul, majd elájul. Gyorsan végigvizsgálod a laboratóriumot, de nem találsz semmi érdekeset. Kimész az ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="327"></next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]A Tharn Hasonmás vereséget szenvedett.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="31">
      <have>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, elhagyod a termet.[/p]
        </text>
        <next id="126"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="31">Ha felélesztenéd az első kapszula lakóját is</next>
        <next id="126">Ha kimész a teremből</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/14.jpg" /][/p]
        [p]Egy kis séta után egy helyiségbe érsz, melyben tizenhét-tizennyolc kis fekete gömb lebeg. Annyira tökéletesen feketék, hogy lyukaknak látszanak a levegőben. Lassú tempóban keringnek körbe-körbe, de nem érnek hozzá semmihez sem. A helyiség másik végében, a gömbökön túl egy ajtót pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3018">
      <have>
        <next id="128" pos="1">Ha használnád a Pán-dimenzionális Hazatérítő Készüléket</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="382" pos="2">Ha nem törődve a gömbökkel, keresztülvágsz a szobán, és kinyitod a szemközti ajtót</next>
    <next id="90" pos="3">Ha megpróbálsz eljutni az ajtóhoz úgy, hogy igyekszel nem hozzáérni a gömbökhöz</next>
    <next id="381" pos="4">Ha visszamész abba a szobába, ahonnan jöttél, és megpróbálkozol inkább a bal oldali ajtóval</next>
    <next id="34" pos="5">Ha visszamész az előző szobába, és átmész a jobb oldali ajtón</next>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]- Rajta, kérdezz! - mondod. - Hát akkor, válaszolj - kezdi az idegen - Milyen betű következik a sorban: E K H N Ö H H Ny?[/p]
    </text>
    <userInput type="text">
      <label>Melyik a következő betű a sorban?</label>
      <result text="k">
        <next id="140"></next>
      </result>
      <resultElse>
        <text>
            [p]Rosszul válaszoltál, és a lény azon nyomban atomjaidra robbant.[/p]
        </text>
        <death />
      </resultElse>
    </userInput>
  </p>
  <p id="16">
    <empty />
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]Felajánlod az állkapcsokat a főnöknek. Úgy tűnik, ez a cselekedeted mindenkinek a megelégedésére szolgált. A lények ismét táncolnak egy kicsit, énekelnek is hozzá valamit, minden bizonnyal a te nagylelkűségedről (bár egy kukkot sem értesz a nyelvükből).[/p]
    </text>
    <loseItem id="3019" />
    <next id="368"></next>
  </p>
  <!-- 18 -->
  <!-- 19 -->
  <p id="20">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/20.jpg" /][/p]
        [p]A gravitációs bombában rejtőző mini fekete lyuk egy mikroszekundum alatt hangtalanul egy tökéletesen kerek nyílást vág a biztonsági ajtóba. A nyílás másik oldalán egy arctalan humanoid robot áll, kezében egy plazmavetővel. Szemmel láthatólag nem nagyon zavarta az iménti hatalmas rombolás. Nyugodtan felemeli fegyverét és rád céloz. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3002" />
    <fight type="shooting" preFight="false">
      <enemy id="1" />
    </fight>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Végigrohansz a folyosón, közben ügyesen kerülgeted  a csöveket és kábeleket. A gépi hang ott zúg a füledben:[/p]
        [p class="centered"]T MÍNUSZ ÖT PERC[/p]
    </text>
    <next id="353"></next>
  </p>
  <!-- 22 -->
  <p id="23">
    <text>
        [p]A padló váratlanul szétnyílik a lábad alatt, és egy keskeny, meredek alagútban csúszni kezdesz lefelé. Még látod, amint a fejed felett ismét összezárul a folyosó padlója. Percekig csúszol tökéletes sötétségben, míg végül fényt pillantasz meg. Egy pillanat, és máris egy idegen bolygó látképe jelenik meg alattad, miközben megállíthatatlanul zuhansz feléje. Furcsa: [em]nagyon[/em] közelinek és meglehetősen fánk alakúnak tűnik - eddigi tudomásod szerint ilyen formájú bolygó nem is létezik. Egyre nagyobb sebességgel zuhansz. Idegen tájakat, lila hegyeket látsz alant. És épp mielőtt hozzávetőlegesen 260 kilométer/órás sebességgel a földbe csapódnál, titokzatos módon valami lefékez, így puhán landolsz. Úgy tűnik, már nem a hajón, hanem egy idegen világon vagy. (Mostantól a négy égtájat használjuk referenciaként.)[/p]
    </text>
    <next id="78"></next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]A robotok meg sem mukkannak, amint belépsz a szobába. Nyilvánvalóan nem működnek.[/p]
    </text>
    <next id="62"></next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]A hegyek között vándorolva észreveszel egy rést a gránitsziklák között, amely mintha egy barlang szája lenne. Hatalmas kődarabok hevernek körülötte. Egy keskeny ösvény vezet a sötétbe.[/p]
    </text>
    <next id="210">Belépsz a barlangba?</next>
    <next id="46">Vagy inkább abbahagyod a kutakodást, és északnak mész?</next>
    <next id="78">Nyugatnak?</next>
    <next id="84">Délnek?</next>
    <next id="214">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Egy füves síkságon vagy, mely dél, nyugat és kelet felé terjed tovább. Északra bozótos, tüskés, vad terület terül el.[/p]
    </text>
    <next id="235">Észak felé mész?</next>
    <next id="159">Nyugat felé?</next>
    <next id="78">Dél felé?</next>
    <next id="64">Vagy inkább kelet felé?</next>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]Egy igen sűrű, szövevényes erdőbe jutottál. Irdatlan kúszónövények, vastag fák, érdes liánok kuszasága fogad. talajt páfrányok, apró bokrok és egyéb, nehezen áthatolható növényzet borítja. Nehezebbé válik a haladás.[/p]
    </text>
    <random>
      <odd max="6" min="1">
        <next id="173"></next>
      </odd>
      <even max="6" min="1">
        <next id="65"></next>
      </even>
    </random>
  </p>
  <!-- 28 -->
  <p id="29">
    <empty />
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]Egy kicsiny, forró levegőjű, bűzös szobába jutsz. Mindenfelé csövek és drótok tekeregnek. A tőled legtávolabbra eső sarokban egy apró, aszott kis négylábú lényt pillantasz meg. Három szeme riadtan ugrál ide-oda, a teste szánalmasan remeg. Szemmel láthatóan nagyon megrémült a látványodtól - de hát ki tudja ezt megállapítani egy idegen lény esetében? Lehet, hogy figyelmeztetni akar, de az is lehet, hogy náluk ez a köszöntés jele. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="68">Köszöntőd az idegen lényt, és megpróbálsz beszélgetni vele?</next>
    <next id="106">Vagy úgy döntesz, hogy a lény veszélyes, így fenyegetően lépsz fel?</next>
    <next id="144">Vagy inkább megölöd?</next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/31.jpg" /][/p]
        [p]Beindítod az élesztő ciklust. Néhány perc múlva mocor-gás hallatszik belülről, majd a kapszula felnyílik. Egy hatalmas, pókszerű lény mászik ki - egy kicsit nagyobb a feje (relatíve), és kisebb a potroha, mint a pókoknak szokott, de ezzel együtt igen félelmetes látványt nyújt.[/p]
    </text>
    <next id="69">Megküzdesz vele?</next>
    <next id="126">Elmenekülsz?</next>
    <next id="107">Megpróbálsz kommunikálni vele?</next>
    <next id="183">Vagy inkább átkutatod a zsákodat, hátha valami eszköz kapóra jön?</next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]A biztonsági ajtó felületén semmi nyoma kilincsnek, vagy más nyitószerkezetnek. Mindössze egy kis lyukat fedezel fel mellette a falban.[/p]
    </text>
    <next id="155"></next>
  </p>
  <!-- 33 -->
  <p id="34">
    <text>
        [p]Az ajtón át egy hosszú és meglehetősen elhanyagolt folyosóra jutsz. Mindent mocsok és korom borít, a világító-testek közül néhány nem működik. A komor hangulat szinte terád is átragad. Végül a folyosó kettéágazik: az egyik ág kezdeténél egy régi, kopott tábla lóg a mennyezetről, ,,VESZÉLYES!'' felirattal, a másik ág pedig jelzés nélkül nyúlik a homályos messzeségbe.[/p]
    </text>
    <next id="378">A ,,VESZÉLYES!'' feliratú folyosón mész tovább?</next>
    <next id="44">Vagy inkább a másikon?</next>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]A főnök elveszi a gyümölcsöt, beleharap, és holtan terül el a földön. A többi lény egy pillanatig döbbenten áll, majd vad visítással a nyakadba ugranak. Apró, tűhegyes dárdáiknak nem tud sokáig ellenállni a páncélzatod. A földre rogysz, és elsötétül előtted a világ. Kalandod csúfos véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]Hogyan akarod kezelni a helyzetet?[/p]
    </text>
    <next id="74">Megküzdesz az őrrobotokkal?</next>
    <next id="150">Vagy inkább felugrasz a mennyezetet alkotó rácsra, és azt fedezékként felhasználva megpróbálod megközelíteni az ajtót?</next>
  </p>
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <p id="39">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/39.jpg" /][/p]
        [p]Ahogy közelebbről megvizsgálod, kiderül, hogy a szerves hulladék tulajdonképpen egy apró, púpos hátú lény teteme. Egykori ruhái foszlányokban lógnak le róla, hat csontos lába a teste alá szorult. A padlón vérnyomok jelzik, hogy a jobb oldali karbantartó nyílás mögül mászhatott ki valamikor. A hátára fordítod a lényt, és észreveszed, hogy kis elektronikus szerkentyűt szorongat az egyik kezében. Az ujja a nyomógombon. Fényes drótok vezetnek a karján fölfelé, egészen be rongyos ruhája alá.[/p]
    </text>
    <next id="141">Elveszed a szerkentyűt?</next>
    <next id="234">Vagy inkább itthagyod ezt az egészet?</next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]Egy kör alakú szobában találod magad. A szemközti falon egy légzsilip ajtaját pillantod meg. Fölötte vastag, sárga betűs felirat: MENTŐKABIN.[/p]
    </text>
    <next id="116">Megpróbálsz beszállni a kabinba?</next>
    <next id="154">Vagy inkább átkutatod a szobát?</next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]Felrántod az ajtót, és tüzet nyitsz a két fossznikra. Azokat teljesen felkészületlenül éri a támadás, így pillanatok alatt lemészárolod őket. Körbenézel a szobában, és észreveszel az egyik monitor mögött egy biztonsági ajtót.[/p]
    </text>
    <next id="79">Átmész rajta?</next>
    <next id="117">Vagy előbb átkutatod a fossznikok holttestét?</next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]A tablettától egy kicsit megszédülsz, de aztán érzed, hogy új energiával telt meg a szervezeted. 5 pontot visszanyertél elvesztett ÉLETERŐDBŐL. Még két tablettád maradt, ezeket bármikor lenyelheted, és így (tablettánként) 5 ÉLETERŐ pontot kapsz. Elhagyod a laboratóriumot azon az ajtón át, amelyen bejöttél, és megpróbálkozol az ellenőrzési pont másik ajtajával.[/p]
    </text>
    <add amount="5" to="stamina" />
    <loseItem id="3006" amount="3" />
    <gatherItem id="2002" amount="2" />
    <next id="80"></next>
  </p>
  <p id="43">
    <itemCheck type="item" id="3001">
      <have>
        <text>
            [p]Az ajtó fedezékében állsz, így bedobhatsz egy gránátot, ha akarsz.[/p]
        </text>
        <next id="81">Ha gránátot dobsz</next>
        <next id="119">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Az ajtó fedezékében állva célbaveszed a robotokat.[/p]
        </text>
        <next id="119"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]Ahogy előrehaladsz a kanyargó folyosón, egyre kevesebb mennyezeti világítótest működik, így egyre nagyobb sötétben vagy kénytelen gyalogolni. A folyosó egy függőleges aknában végződik. Belekukucskálsz a kör alakú aknába, és észreveszed, hogy létrafokok vannak a falba mélyesztve, melyek felfelé vezetnek. Veled szemben a szemközti falon egy gyűrűforma kapcsolót látsz. Valószínűleg ez lehet az antigravitációs lift indítója.[/p]
    </text>
    <next id="86">Meghúzod a gyűrűt?</next>
    <next id="360">Vagy inkább a létrafokokon mászol fel?</next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]Sajnos nincs elég erőd, hogy átúszd a folyót, így az áramlat magával ragad. A folyó alsóbb szakasza felől zúgok hangját hallod. Kétségbeesetten próbálsz partra evickélni, de hiába: a folyó átsodor egy meglehetősen hosszú, köves, sziklás szakaszon, apró vízesések és örvények között. Minden erődet latba veted, de ennek ellenére nem menekülsz meg az éles szikláktól.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Szerencsére a zúgós szakasz is véget ér egy idő múlva. Körbenézel. A folyó egy gigantikus sziklakatlanban folyik tovább.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="324"></next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]Különféle egzotikus növényeket és kis állatkákat találsz, de ezen túl nincs semmi, ami felkeltené az érdeklődésedet. Válassz valami mást.[/p]
    </text>
    <next id="8"></next>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]A könyvből szerzett tudásod képessé tesz, hogy minden alkalommal, amikor eltalálod a kagylópolip testét, plusz 1 pontot sebezz rajta (a hagyományos sebzésen kívül).[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="damageAbsorption" id="26" set="-1" />
    <next id="85"></next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/48.jpg" /][/p]
        [p]A folyosó hosszan és egyenesen vezet előre, majd néhány éles forduló után egy ajtóban végződik. Kinyitod az ajtót. Egy elektronikai laboratóriumban vagy műhelyben találod magad. Kicsiny számítógépek, holografikus kivetítők, és hasonló eszközök hevernek szanaszéjjel. De nincs sok időd a szemlélődésre - egy futball-labda nagyságú, pörgő rotorokkal, csápokkal és szenzorokkal felszerelt repülő valami bukkan föl az egyik pult mögül. Ahogy feléd repül, a testébe épített apró nyúlványokon keresztül kékes energianyalábokat lövell feléd. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" preFight="false">
      <enemy id="15" />
    </fight>
    <next id="124"></next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Az anti-gravitációs mező megszűnik egy pillanatra, ahogy elhaladsz a rámpa felett. Ha meg akartál volna állni, most megtehetted volna, de miután nem indulsz el az ajtó felé, a láthatatlan folyam ismét felkap, és magával sodor. Rövid idő múlva egy újabb rámpához érsz, melytől egy folyosó indul a hajó belsejébe. Ráismersz: ez volt az a rámpa, ahonnan eredetileg indultál. Az alagút körbeér![/p]
    </text>
    <next id="125">Ha már itt vagy, megpróbálkozhatsz az előbb említett nyílásfedéllel</next>
    <next id="87">Vagy ismét a folyamra bízod magad, átlebegsz a másik rámpához, és megnézed az ottani ajtót</next>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Egy pár kilométer megtétele után a járda egy hatalmas alumíniumkockába fut bele. A kocka igen furcsa módon a puszta levegőben lebeg. Ahogy közelebb érsz, észre veszed, hogy egy ajtó nyílik a ház méretű kocka oldalán. Nem látod, hogy a járda folytatódik-e a kockán túl.[/p]
    </text>
    <next id="88">Bemész az ajtón?</next>
    <next id="345">Vagy inkább visszafordulsz, és a bal oldali leágazást választod?</next>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]A gravitációs bomba egy szempillantás alatt magába szippantja az ajtót. Amikor a fény visszatér (ugyanis a hatalmas gravitációs tér azt is elnyelte), látod, hogy nemcsak az ajtó, de vele együtt egy jókora darab fal is semmivé vált. Átlépsz a nyíláson.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3002" />
    <next id="14"></next>
  </p>
  <!-- 52 -->
  <!-- 53 -->
  <p id="54">
    <text>
        [p]A lények visítozva kirontanak a folyosóra. Éles hangjuk lassan elhalkul, ahogy egyre távolodnak. Belenézel a ládába, és látod, hogy szinte színültig van narancsos-lilás színű gyümölccsel.[/p]
    </text>
    <next id="388">Megkóstolhatod az egyiket</next>
    <next id="118">Vagy hagyhatod őket, és folytathatod az utadat a folyosón</next>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]Felajánlod az állkapcsot a főnöknek. Úgy látszik, ez a cselekedeted mindenki tetszését elnyerte. Amikor azonban kiderül, hogy viszonzásképpen a totemoszlop tetején lévő készülékdarabot kéred, a lények egy szempillantás alatt felmérgesednek. Néhányan vadul feléd rázzák a lándzsáikat - amelyek hegye nem tűnik túl kellemesnek. Úgy döntesz, hogy gyorsan olajra lépsz, mielőtt még rád támadnának.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3019" />
    <next id="361"></next>
  </p>
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <p id="58">
    <text>
        [p]Egy kis nehézség árán sikerül kifeszítened a nyílást borító fémlemezt. Talán a karbantartó nyílás rossz tervezése vagy pongyola kivitelezése miatt (most már persze mindegy) egy köteg nagyfeszültségű vezeték dől a nyakadba.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="278"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="93"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]A jobbra vezető alagút rendetlen és szemetes. Egyenesen megy egy kis ideig, majd egy kicsiny, légmentesen lezárt nyílásfedélben végződik.[/p]
    </text>
    <next id="135">Kinyitod a fedelet?</next>
    <next id="175">Vagy inkább visszafordulsz, és elindulsz a balra vezető alagútban?</next>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]Belépésed tökéletesen meglepte őket. A padlóra borulnak, és felemelt mancsaikkal kegyelemért könyörögnek. - Csak szegény tudósok vagyunk! - sipákolják. - Kegyelmezz: ne ölj meg minket! - Megkérdezed tőlük, merre találod Cyrust, de ők azt állítják, nem tudnak semmit, csak itt dolgoznak egy laboratóriumban a folyosó végén (ezenközben az egyik monitor mögött egy biztonsági ajtóra mutatnak), és Cyrus csak akkor keresi fel őket, ha akar valamit tőlük, ők pedig sohasem keresik fel Cyrust. Levetkőzteted és megkötözöd őket. Miközben vetkőznek, észreveszed, hogy mindketten apró, keskeny [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]hengert[/span] viselnek a nyakukban lógó hosszú láncon. Érdeklődésedre elmondják, hogy ezek elektronikus kulcsok, amelyek az űrhajó fedélzetén a biztonsági ajtókat nyitják.[/p]
    </text>
    <next id="98">A frissen szerzett kulcsokkal kinyithatod a mutatott biztonsági ajtót</next>
    <next id="172">Vagy visszatérhetsz a szervizalagútba</next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/61.jpg" /][/p]
        [p]A fal semmivé foszlik, és egy széles folyosót pillantasz meg. A folyosón három, igen különös kinézetű lény munkálkodik: a folyosót tisztítják. A legmagasabbiknak mintha répából lennének a fülei, az orra és a feje búbja. Egy gőzfújó csővel a mennyezeti lámpatesteket tisztogatja. A két alacsonyabbik kél igen kövér, kétlábú macskára hasonlít. Ők hátizsákkal a hátukon a padlót porszívózzák. Amikor észre-vesznek téged, megállnak egy pillanatra. - No né, fiúk, egy idegen behatoló! - szólal meg a magasabbik. - Naná, hogy az! - bólint az egyik alacsony. Keményen megmarkolják a porszívóik csövét, és feléd közelednek. - Izgalom! - kiáltja az egyik. - Kaland! - így a másik. - Roham! - üvölti a harmadik. A két porszívóval és a gőzfújó berendezéssel neked esnek. Közelharcban kell megküzdened velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single" preFight="false">
      <enemy id="16" />
      <enemy id="17" />
      <enemy id="18" />
    </fight>
    <next id="290"></next>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]A szoba nyilvánvalóan robotok szerelésére és javítására szolgál. A mennyezeten emelők, a munkaasztaloknál ipari lézeres vágó- és forrasztóberendezések, és mindenfelé kis elektronikus szerszámok. Semmi érdekeset nem találsz, egy [span class="takeItem" data-id="3016" data-amount="1"]android fejét[/span] leszámítva, mely az egyik hulladékdobozban hevert. A fej szélesen mosolyog, és géphangján a legkülönfélébb egzotikus italok széles választékát kínálja. Magaddal viheted ezt a bohókás gépet, de ha berakod a csomagjaid közé, két helyet foglal el (azaz ezentúl kettővel kevesebb hely lesz a felszerelés listádon). Elhagyod a szobát, és továbbmész a hosszú folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]A cellában egy rozzant öregemberre lelsz. Karjait forradások borítják, a testén mindenhol kötések és ragtapaszok virítanak. Félénken összerezzen, ahogy rányitod a cella ajtaját, de miután megpillantja a földön a robot összeégett maradványait, határozottan földerül az ábrázata. Elmondja, hogy Cyrus elrabolta, és megkínozta, majd bátorító szavakat intéz hozzád. Nem tud túl sok hasznos információval szolgálni, de úgy tűnik, tud valamit a [em]Vandervecken[/em] pilótájáról. - Ravasz gép az a pilóta! - vihog az öregember. - Különös dolgok miatt aggódik... he, he. Ha bármit kérdez is tőled a gondolataid vagy az érzelmeid felől, mondd csak azt, hogy nem tudom, ez a legbiztonságosabb.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="318">
      <have>
        <text>
            [p]Távozol a szobából a karbantartó nyíláson keresztül.[/p]
        </text>
        <next id="134"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="318">Ha benézel a másik cellába</next>
        <next id="134">Ha távozol a szobából a karbantartó nyíláson keresztül</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]Egy füves síkságon vagy, mely keletre és nyugatra folytatódik. Északra erdőséget látsz, délre alacsony, sziklás hegyeket.[/p]
    </text>
    <next id="343">Északnak mész?</next>
    <next id="26">Nyugatnak?</next>
    <next id="158">Délnek?</next>
    <next id="102">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Egy nagy kúszónövény bukkan fel az egyik fa mögött, és rátekeredik a lábadra. Amikor megállsz, hogy kiszabadítsd magad, egy másik növény mászik rád, ezúttal a nyakad köré. Újabb és újabb liánok tűnnek fel, tekerednek rád, és szorongatnak ellenállhatatlan erővel. Ha nem vágod ki magad, perceken belül megfojtanak! Vadul lövöldözni kezdesz a növényekre. A fojtogató növényzet a harc minden körében 2 ponttal csökkenti az ÉLETERŐDET.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" preFight="false">
      <enemy id="23" />
    </fight>
    <next id="173"></next>
  </p>
  <!-- 66 -->
  <p id="67">
    <empty />
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]Elteszed a fegyveredet, és barátságosan rámosolyogsz a lényre. Az továbbra is riadtan néz rád, és folytatja a remegést. Barátságosan beszélsz hozzá, és úgy tűnik, egy idő múlva a lény is megnyugszik egy kicsit. Elkezd valamit motyogni, hogy mi történt vele, és mi nyomja a szívét. Szóval tud beszélni! Amikor megkérdezed, hogyan sebesült meg, a lény hirtelen felkiált: - Azok a csúnya, csúnya fekete pacák! Ők telték ezt velem! - A lény megmutatja neked az egyik lábát, mely alaposan meg van égve. Az idegen néhány másodperc múlva ismét remegni és vacogni kezd, és bármivel próbálkozol is, több információt már nem tudsz kihúzni belőle. Visszatérsz inkább az alagúthoz.[/p]
    </text>
    <next id="163"></next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Úgy tűnik, meglepted a szörnyet; nyolc szemével döbbenten néz rád, majd, miután az első találatot elszenvedte, gyorsan visszamászik a kapszulába, és magára csukja az ajtót.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="274">
      <have>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, elhagyod a termet.[/p]
        </text>
        <next id="126"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="274">Ha most életre kelted a második kapszula lakóját is</next>
        <next id="126">Ha inkább elhagyod a termet</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]Ezúttal szerencséd volt. A járda egy kicsit bekanyarodik, majd egy masszív, szürke falban ér véget. Úgy látod, a hatalmas szürke fal egészen az idegen tájig nyúlik le. Átmész a járda végén lévő ajtón, és egy szobában találod magad, melynek funkciója azonnal nyilvánvaló: ellenőrzőpont. Két kupola alakú sisakot viselő őr ül egy vezérlőpult előtt. Mindketten fekete egyenruhát viselnek, a hozzá illő szíjakkal, csizmákkal és oldalfegyverekkel. Éppen az Epszilon-Indiről érkező közvetlen telehívással vannak elfoglalva. Mind a tíz ellenőrző monitoron ugyanaz a kép látható: az őrök ugyanis meccset néznek. Egy emberként ugranak talpra, amint belépsz. Tiszta egyenruhájukon megcsillan a monitorok fénye, miközben hivatalos testtartást vesznek fel.[/p]
        [p]- Ki vagy? - kérdezik gyanakodva.[/p]
    </text>
    <next id="108">Harcba bocsátkozol velük?</next>
    <next id="146">Megpróbálsz kitalálni valami mesét, hogy az űrhajó személyzetéhez tartozol?</next>
    <next id="184">Vagy végigkutatod a zsákodat, valami alkalmas tárgy után keresvén?</next>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Őszinte sajnálatodra, két kivétellel az összes műlénynek plazmavetőik vannak a mellkasukban, a lábukban, a szárnyuk alatt, és még egyéb valószínűtlen helyeken. Mind rád támadnak! [em]Egyszerre[/em] kell megküzdened velük, azaz egy körben te csak egyet, míg ők hatot lőnek.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" preFight="false">
      <enemy id="32" />
      <enemy id="33" />
      <enemy id="34" />
      <enemy id="35" />
      <enemy id="36" />
      <enemy id="37" />
    </fight>
    <next id="329"></next>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]A kör keresztmetszetű alagút meglehetősen szűk. Ahogy kúszol, észreveszed, hogy körülbelül kétméterenként egy gyűrű van a falba erősítve. Ez felkelti az érdeklődésedet, amely azonban nem tarthat sokáig. Észreveszed, hogy időközben kiszivattyúzták a levegőt az alagútból, és a gyűrűk - több száz gyűrű, végig a folyosón - izzani kezdenek. Azonnal felismered a helyzetet - egy müon gyorsítóba másztál be! A gyűrűk élesen felvillannak, és a folyosón végigszáguldó müonok egy szempillantás alatt porrá égetnek. Kalandod itt ért szomorú véget.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 73 -->
  <p id="74">
    <text>
        [p]Mivel elég messzire vagy a robotoktól, eldobhatsz egy gránátot - ha van nálad. A robotok egyszerre tüzelnek rád.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" preFight="true">
      <enemy id="38" />
      <enemy id="39" />
    </fight>
    <next id="351"></next>
  </p>
  <!-- 75 -->
  <!-- 76 -->
  <p id="77">
    <text>
        [p]A nyílás egy hosszú, sötét szervizalagutat fed fel, amelynek oldalain végig csövek és alumíniumrácsok láthatóak. Bemászol az alagútba. Lassan, óvatosan haladsz előre, és végül egy másik karbantartó nyílást fedezel fel oldalt, amely mögül tompa gurgulázó hangot hallasz. Az alagút tovább kígyózik a sötétségbe.[/p]
    </text>
    <next id="103">Kinyitod a nyílásfedelet?</next>
    <next id="134">Vagy inkább tovább kúszol az alagútban?</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Egy füves síkságon vagy, mely északi irányban terül el. Nyugatra és délre kékeszöld színű erdőséget látsz, míg kelet felé alacsony, sziklás hegyek emelkednek ki a síkságból.[/p]
    </text>
    <next id="26">Északra mész?</next>
    <next id="121">Nyugatra?</next>
    <next id="158">Keletre?</next>
    <next id="359">Vagy délre?</next>
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]Az ajtó áttörhetetlen, és kilincsnek vagy más egyéb nyitóberendezésnek semmi nyoma. Mindössze egy kicsiny lyukat fedezel fel mellette a falban.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="117">
      <have>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, visszatérsz a szervizalagútba.[/p]
        </text>
        <next id="172"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="117">Megpróbálod átkutatni az idegen lények holttestét, hátha rájössz az ajtó kinyitásának módjára?</next>
        <next id="172">Vagy inkább visszatérsz a szervizalagútba?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]Az ajtó egy hosszú, világos folyosóra nyílik. Ahogy végig mész rajta, egy idő múlva egy biztonsági ajtót látsz a bal oldali falon.[/p]
    </text>
    <next id="137">Kinyitod az ajtót?</next>
    <next id="398">Vagy folytatod az utad a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]A robbanás tekebábukként egymásra hányja a robotokat. Mivel ezután már egyikük sem mutatja a működésnek egyetlen jelét sem, belépsz a szobába.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3001" />
    <next id="62"></next>
  </p>
  <!-- 82 -->
  <p id="83">
    <text>
        [p]Egy füves síkságon vagy, mely északi és nyugati irányban nyúlik tovább. Keletre és délre erdőséget látsz.[/p]
    </text>
    <next id="341">Északnak mész?</next>
    <next id="250">Nyugatnak?</next>
    <next id="27">Délnek?</next>
    <next id="121">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Egy füves síkságon vagy, mely délre és keletre nyúlik el. Északra alacsony, sziklás hegyek emelkednek, míg nyugati irányban erdőket fedezel fel.[/p]
    </text>
    <next id="158">Északnak mész?</next>
    <next id="359">Nyugatnak?</next>
    <next id="306">Délnek?</next>
    <next id="122">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]Kétségbeesett közelharc veszi kezdetét.[/p]
    </text>
    <fight type="single" preFight="false">
      <enemy id="26" />
    </fight>
    <next id="182"></next>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]Amikor meghúzod a gyűrűt, a padló váratlanul szétnyílik alattad, te pedig belezuhansz a mélységbe. Egy csatornán csúszol lefelé, miközben felismered, hogy ez a [em]Vandervecken[/em] egyik szemétkidobó alagútja. Amikor a végére érsz kinyílik előtted egy zsilipajtó, és a légnyomáskülönbség kitaszít a világűrbe. Tehetetlenül lebegve kell várakoznod, ameddig az űrruhádba épített tartályokból ki nem fogy az oxigén.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]Ellebegsz a folyosó előtt, és egy kis idő múlva megpillantod a másik rámpát.[/p]
    </text>
    <next id="11"></next>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/88.jpg" /][/p]
        [p]Kinyitod az ajtót, és rádöbbensz, hogy a kocka nem más, mint egy alaposan izolált terem, melyben vagy száz kriogenikus alvókapszula sorakozik - nagy fehér burkok, sor sor után, fagyos (szó szerint!) csöndben. Közelebbről megvizsgálod őket, és felfedezed, hogy az összes közül csak két kapszula működik.[/p]
    </text>
    <next id="164">Megpróbálod feléleszteni az egyik kapszula lakóját?</next>
    <next id="126">Vagy inkább itthagyod ezt a vészjósló termet?</next>
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]- Nana, hapsikám! - mondja az egyik. - De nem ám, haver! - így a másik. Kis fémlemezek csusszannak odébb a testükön, melyek mögül több csövű plazmavetők bukkannak elő. Meg kell küzdened velük.[/p]
    </text>
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Lassan előrelépsz. Amikor az egyik gömb közel kerül hozzád, elhajolsz az útjából. A gömb utánad repül. Visszaugrasz, de ezzel csak azt éred el, hogy a többi gömb is megindul feléd. Minden ügyességedet összeszeded, hogy elkerüld az érintkezést, de hiába: az egyik gömb neked ütközik, felrobban, és egy szemvillanás alatt fekete lángokkal borít be. Űrruhád még néhány másodpercig bírja az izzó hőt, majd megadja magát. Küldetésed sikertelen veget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 91 -->
  <p id="92">
    <text>
        [p]A mókusszerű lény leül a földönkívüli mellé, és tiszti, dallamos hangon megszólal: - Látod ezt a disznót itt előtted? Ez egy szűkmarkú, humortalan fafej. Melegen javasolt az elpusztítása. - A helyzet magáért beszél.[/p]
    </text>
    <next id="15">Még gyorsan megválaszolhatod a lény kérdését</next>
    <next id="383">Vagy bátran megküzdhetsz vele</next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]Túl lassú a reakcióidőd! Későn ugrasz hátra, így egy 77 000 voltos vezeték hozzád ér. Szikrák csapnak fel, amint a páncélruhád megpróbálja semlegesíteni a hatalmas energiamennyiséget. Csökkentsd 1-gyel a PÁNCÉLZAT pontjaidat. Ennél a nyílásnál szemmel láthatólag nincs már mit keresni, így a másik karbantartó nyíláshoz fordulsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="armour" />
    <next id="77"></next>
  </p>
  <!-- 94 -->
  <!-- 95 -->
  <p id="96">
    <text>
        [p]A kenu könnyen kezelhető, és igen masszív. Követed a folyót nyugat felé. A folyó sodrása erős, így a tevékenységed javarészt csak a kormányzásra korlátozódik, evezned alig kell. A folyó végül nagy ívben délnek fordul, és a távolból zúgok hangját hallod. A víz sodrása erősödik.[/p]
    </text>
    <next id="214">Ha úgy döntesz, hogy gyorsan kievezel a nyugati partra</next>
    <next id="250">Ha a keletire</next>
    <next id="287">Ha megpróbálkozol zúgón való átkeléssel</next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]A középső ajtót zárva találod. A bal oldali és a jobb oldali ajtók nyitva vannak.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="51" pos="1">Ha gravitációs bombával próbálod meg kirobbantani a középső ajtót</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="381" pos="2">Ha a bal oldali ajtón nyitnál be</next>
    <next id="34" pos="3">Ha a jobb oldalin</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]Az ajtó egy hosszú, jól megvilágított folyosóra nyílik. Körülbelül száz métert tehettél már meg a folyosón, amikor a bal oldali falban egy tolóajtóra bukkansz. A folyosó tovább vezet a távolba.[/p]
    </text>
    <next id="174">Kinyitod az ajtót?</next>
    <next id="229">Vagy továbbmész a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]A ketrechez lépsz. Résnyire kinyitod az ajtót, hogy az egyik kezed éppen beférjen, és megpróbálod elkapni az egyik kis szőrgubancot. Miközben ezen fáradozol, a bent lé-vőek a résnyire nyitott ajtó felé rohannak. Megpróbálod visszatuszkolni őket, de még mielőtt odanyúlhatnál, néhá-nyuknak sikerült kicsusszanni a ketrecből. Ezek most vadul a folyosó felé rohannak. Amikor megpróbálod elkapni őket, a dolgok csak rosszabbra fordulnak, ugyanis most már az összes lénynek sikerült kiszöknie a ketrecből. Visítozva fel és alá rohangálnak a szobában. Le kell tenned arról, hogy mindegyiket visszatereld a ketrecbe.[/p]
    </text>
    <next id="379">Megpróbálsz csak az egyikre koncentrálni, és elkapni?</next>
    <next id="54">Vagy engeded, hogy mindnyájan elmeneküljenek?</next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]A folyosó tovább halad az űrhajó belseje felé, végül bal kéz felől ismét egy ajtóhoz érkezel.[/p]
    </text>
    <next id="138">Kinyitod az ajtót?</next>
    <next id="267">Vagy továbbmész a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]Közelharcban kell legyőznöd a bestiát.[/p]
        [p]A harc során bármikor elszaladhatsz a szörny elől, de ekkor automatikusan 2 ÉLETERŐ pontnyi sebet ejt rajtad.[/p]
    </text>
    <fight type="single" preFight="false">
      <enemy id="25" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="139"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="196"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Mindenfelé füves síkság, amerre csak ellátsz. Milyen irányba indulsz el?[/p]
    </text>
    <next id="253">Északra?</next>
    <next id="64">Nyugatra?</next>
    <next id="214">Délre?</next>
    <next id="178">Vagy keletre?</next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]A nyíláson át egy kicsiny helyiségbe jutsz, melyet egy plazmavetővel felfegyverzett arctalan humanoid robot őriz. A szobából két cella nyílik. A gurgulázó hang, amelyet odakint hallottál, az első cellából jön. Úgy tűnik, a robot nem vette észre, hogy behatoltál a szobába.[/p]
    </text>
    <next id="134">Hagyod a szobát, és folytatod az utadat az alagútban?</next>
    <next id="228">Vagy inkább megpróbálod elpusztítani a robotot?</next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]Egy füves síkságon vagy, mely nyugat felé nyúlik tovább. Északra és keletre erdőket látsz, míg dél felé alacsony hegyek emelkednek ki a talajból.[/p]
    </text>
    <next id="27">Északnak mész?</next>
    <next id="288">Nyugatnak?</next>
    <next id="289">Délnek?</next>
    <next id="115">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="105">
    <empty />
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]Az apró lény még inkább behúzódik a sarokba, és folytatja tovább a remegést. Nem mond semmit, nem csinál semmit, csak néz rád riadt szemekkel. Miután felméred, hogy nem tudsz hasznot húzni ebből a szánalmas kis teremtményből, megfordulsz, és visszamész az alagútba.[/p]
    </text>
    <next id="163"></next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]Lengetni kezded a karjaidat, és körbeforgatod a szemed, miközben a száddal kattogó rovarszerű (legalábbis te így gondolod) hangokat hallatsz. Aztán gyorsan abbahagyod az egészet, amikor eszedbe jut, hogy a pókok gyakran szoktak rovarokat fogyasztani. A pók közben érdeklődve figyeli a bohóckodásodat. - Nagyon szép - jegyzi meg. Nyilván azt gondolta, hogy ez a néped valamilyen ősi tánca volt.[/p]
    </text>
    <next id="145"></next>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]Az ajtó fedezékében állsz, így módod van egy gránát elhajítására - viszont őket is fedezi az irányítópult, ezért a gránát által okozott sebzésből vonj le 1 pontot (így 0-tól 5 pontig terjedő sebesülést okozhatsz). Ha a gránát nem öli meg őket, minden körben mindketten rád lőnek, míg te csak egy lövést adhatsz le körönként.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" preFight="true">
      <enemy id="20" />
      <enemy id="21" />
    </fight>
    <next id="203"></next>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/109.jpg" /][/p]
        [p]Egy folyosóra jutsz, mely egy tágas, kör alakú terembe torkollik. A terem talaját csaknem teljes egészében mély, rezzenéstelen víztükrű tó alkotja. A terem falai mellett mindkét irányban járda fut végig, és egy keskeny, korlát nélküli híd ível át a víz fölött. Mindhárom út onnan indul ki, ahol állsz, és a terem túlsó felén lévő ajtóhoz vezet.[/p]
    </text>
    <next id="147">A hídon mész keresztül inkább?</next>
    <next id="185">Vagy szimpatikusabbnak tartod a járdát?</next>
  </p>
  <!-- 110 -->
  <p id="111">
    <text>
        [p]A mókusszerű lény leül a földönkívüli elé, majd tiszta, dallamos hangon megszólal: - Hát akkor lássuk, miből is élünk. Először is körvonalazom a posztulátumaimat. Egy: A nagyobb, mint B, ami nagyobb, mint C, és így tovább. Kettő: A négyzet nagyobb, mint B négyzet, ami nagyobb, mint C négyzet, és így tovább. Három: A négyzetgyöke... - A földönkívüli mélyen elmerül a gondolataiba. Szemmel láthatóan egy kicsit nehezen tudja követni a mókusszerű lény sebes beszédét. A Zarkot annyira lekötötte a feladvány, hogy nem is figyel már rád: így gyorsan elosonsz mellette. Megvizsgálod a terem túlsó végében lévő három ajtót.[/p]
    </text>
    <next id="97"></next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]Az egyik lézersugár átüt a vékony alumíniumlemezen, amelyen állsz, és beléd fúródik. Vonj le 2 pontot az ÉLETERŐDBŐL. Folytatod az utadat tovább a rácsozaton.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="207"></next>
  </p>
  <!-- 113 -->
  <!-- 114 -->
  <p id="115">
    <text>
        [p]Egy hatalmas erdőbe érsz, melynek kékes színű fáit hosszú tüskék borítják.[/p]
    </text>
    <next id="323">Északnak mész?</next>
    <next id="104">Nyugatnak?</next>
    <next id="142">Délnek?</next>
    <next id="179">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]Még egy perced van hátra. Felnyitod a kabin ajtaját és bemászol az alaposan kipárnázott ülésbe. Vadul rácsapsz a kilövőgombra, és a gyomrodban érzed, ahogy a kabin erősen gyorsulva elválik az űrhajótól. Megmenekültél! De a Cyrus elfogásával kapcsolatos terveid dugába dőltek. Amikor a [em]Vandervecken[/em] vakító villanással darabokra robban, a Cyrus által a szülőbolygód számára kitenyésztett halálos vírusok menthetetlenül szétszóródnak a légkörben.[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/117.jpg" /][/p]
        [p]Átkutatod őket, de semmi érdekeset nem találsz, kivéve a fossznikok nyakában láncon lógó két apró, keskeny hengert. Mindkét henger oldalára piciny betűkkel a BIZ felirat van írva. Elteszed az egyiket.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="79">
      <have>
        <next id="155"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="32">Ha most meg akarod nézni a biztonsági ajtót</next>
        <next id="172">Ha visszatérnél a szervizalagútba</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="118a" display="118">
    <text>
        [p]Újabb száz méter megtétele után a folyosó zsákutcában ér véget. Egy vastag ajtó zárja le az utat. Az ajtó mellett a falon két négyzet alakú gombot látsz, egymás mellett. Nyilván ezek a nyitógombok.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <next id="23">A bal oldalit nyomod meg?</next>
    <next id="61">A jobb oldalit?</next>
    <next id="156">Vagy mindkettőt egyszerre?</next>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]Újabb száz méter megtétele után a folyosó zsákutcában ér véget. Egy vastag ajtó zárja le az utat. Az ajtó mellett a falon két négyzet alakú gombot látsz, egymás mellett. Nyilván ezek a nyitógombok.[/p]
    </text>
    <next id="23">A bal oldalit nyomod meg?</next>
    <next id="61">A jobb oldalit?</next>
    <next id="156">Vagy mindkettőt egyszerre?</next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]Tüzet nyitsz a robotokra. A plazmasugár hatalmas lyukakat vág a borítólemezükbe. Azok meg sem mozdulnak, nem viszonozzák a tüzet. Rájössz, hogy ezek itt javításra váró, működésképtelen robotok. Beszünteted a tüzelést, és belépsz a szobába.[/p]
    </text>
    <next id="62"></next>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]Egy kör alakú szobában találod magad. A szemközti falon egy légzsilip ajtaját pillantod meg, fölötte vastag sárga betűkkel a MENTŐKABIN felirat olvasható. Előreugrasz, és megpróbálod kinyitni a zsilipajtót. A gépi hang könyörtelenül folytatja a visszaszámlálást. 6...5...4...[/p]
    </text>
    <next id="154"></next>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]Egy sűrű erdőbe jutsz. A fák nagyon magasak, és minden irányból tüskék borítják a törzsüket. Körbenézel, de hiába, mindenfelé csak erdőt látsz.[/p]
    </text>
    <next id="159">Északnak mész?</next>
    <next id="83">Nyugatnak?</next>
    <next id="323">Délnek?</next>
    <next id="78">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]Egy hatalmas szakadék nyugati oldalán találod magad. A szakadék északra és délre halad tovább, az alján egy folyó hömpölyög. A síkság, amelyen állsz, északra, délre és nyugatra nyúlik tovább; keletre a szakadék túlpartja látható.[/p]
    </text>
    <next id="214">Északnak mész?</next>
    <next id="252">Délnek?</next>
    <next id="84">Vagy nyugatra?</next>
  </p>
  <!-- 123 -->
  <p id="124">
    <text>
        [p]A mikrohelikopter a földre zuhan, és azonnal lángra lobban. A lángok hamar belekapnak a szomszédos számítógépbe, majd onnan a mellette lévő műszerekbe. Úgy tűnik, hamarosan a szoba egyetlen tomboló lángtengerré változik. Nincs sok időd átkutatni a terepet. Gyorsan körbeszaladsz, és vizsgálgatod a tárgyakat, miközben a hőség egyre elviselhetetlenebbé válik. Végül, félvén attól, hogy esetleg javíthatatlan károsodást szenved az űrruhád, kénytelen vagy kimenekülni azon az ajtón, amelyen bejöttél. Szerencsére azonban sikerült felkapnod [em]két[/em] kis tárgyat azok közül, amelyeket megvizsgáltál. Válassz kettőt az alábbi listáról:[/p]
        [p data-item-choice="storage" data-max-choice="2"]
            Egy kis [span class="takeItem" data-id="3011" data-amount="1"]műanyag henger[/span], amely tele van csapágyakkal.[br /]
            Egy zsebszámológép méretű, könnyű, [span class="takeItem" data-id="3012" data-amount="1"]műanyag doboz[/span].[br /]
            Egy felbontatlan [span class="takeItem" data-id="3013" data-amount="1"]kártyacsomag[/span], közepén egy díszes, vörös szívvel.[br /]
            Egy fekete folyadékot tartalmazó kis [span class="takeItem" data-id="3014" data-amount="1"]üvegcse[/span].
        [/p]
    </text>
    <next id="162"></next>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]A nyílásfedél mögött egy sötét, szűk kúszóalagútra bukkansz, mely a [em]Vandervecken[/em] belseje felé tekergőzik. Bemászol az alagútba, és csak kúszol, kúszol a homályban. A sokadik kanyar után már fogalmad sincs, milyen irányban haladhatsz. Egy idő múlva az alagút oldalán egy nyilásfedelet pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <next id="30">Kinyitod?</next>
    <next id="163">Vagy kúszol tovább az alagútban?</next>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]Csak azon az ajtón tudsz kimenni, amelyiken bejöttél. Kénytelen vagy visszagyalogolni jo pár kilométernyi lebegő járdán a T-elágazásig. Az elágazásnál most a bal oldali utat választod.[/p]
    </text>
    <next id="345"></next>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]Egy füves síkságon vagy. Amerre csak a szem ellát, mindenfelé ugyanez a kép fogad.[/p]
    </text>
    <next id="197">Északnak mész?</next>
    <next id="233">Nyugatnak?</next>
    <next id="250">Délnek?</next>
    <next id="341">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p]A termet narancssárga fény világítja be. Minden narancssárga színben kezd csillogni, kivéve a gömböket, amik továbbra is tökéletesen feketék maradnak. Egy-egy apró ajtó jelenik meg minden gömb előtt, és elnyeli őket, miután azok átlebegnek a küszöbükön. Másodpercek alatt az összes gömb eltűnik a szobából. Az ajtók utána szétoszlanak, és eltűnnek. Most már könnyedén elérheted a szoba túlsó felét. De még mielőtt elindulnál, a szoba hirtelen eltűnik, te pedig a világűrben lebegve találod magad, ki tudja, a világegyetem melyik pontján. Egy kőtábla úszik az orrod elé. Rajta bevésve a következő felirat olvasható: „Megrendelő számlájára hetvenhét fekete megsemmisítő gömb eliminálva. Tekintettel a megrendelőnek az e szolgáltatást érintő ki nem egyenlített fizetési kötelezettségére, a zálogjog érvényesítéseként a megrendelő saját hatáskörben elteleportálva.”[/p]
        [p]A tábla továbblebeg, te pedig itt maradsz hátralévő óráidra a semmiben. Küldetésed nem sikerült.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="128a" display="128">
    <!-- these will have to be wired in!!! -->
    <text>
        [p]Mielőtt bármit is tehetnél, hirtelen minden eltűnik, te pedig a világűrben lebegve találod magad, ki tudja, a világegyetem melyik pontján. Egy kőtábla úszik az orrod elé. Rajta bevésve a következő felirat olvasható: „Megrendelő számlájára XYZXYZXYZ eliminálva. Tekintettel a megrendelőnek az e szolgáltatást érintő ki nem egyenlített fizetési kötelezettségére, a zálogjog érvényesítéseként a megrendelő saját hatáskörben elteleportálva.”[/p]
        [p]A tábla továbblebeg, te pedig itt maradsz hátralévő óráidra a semmiben. Küldetésed nem sikerült.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]A mászófolyosó nemsokára egy szélesebb alagútba torkollik. Kimászol belőle, és elindulsz a nagyobb, szélesebb alagútban. Egy kis idő múlva tompa remegésre leszel figyelmes. Letérdelsz, és tenyered a padlóra fekteted, hogy érezd az egyre erősödő vibrációt. Ebben a pillanatban egy nagy sebességű csősikló jármű tűnik fel az alagút kanyarulatában. Még annyi időd van, hogy odafordítsd a tekintetedet, aztán a csővasút háromszáz kilométer/órás sebességgel beléd rohan, és palacsintává lapít.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 130 -->
  <p id="131">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/131.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtó egy hosszúkás szobába nyílik. A szemközti falban lévő kijárat előtt két őrrobotot pillantasz meg. Ahogy belépsz a szobába, a robotok azonnal lézersugarakat kezdenek lövöldözni rád. Gyorsan visszaugrasz az ajtó fedezékébe, és gondolkodni kezdesz, hogyan juthatnál át a túlsó ajtón. A két őrrobot erősen páncélozott csészealjszerű burkolattal van bevonva, és egy szemernyi kétséged sincs afelől, hogy ezek a harminc centivel a föld fölött lebegő gépek igen kemény ellenállásra képesek, ha úgy alakulnak a dolgok. Visszanézel a szobába, és észreveszed, hogy a szoba alacsony mennyezete nagylyukú rácsozatból áll.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="137c">
      <have>
        <next id="169"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="36"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 132 -->
  <!-- 133 -->
  <p id="134">
    <text>
        [p]Néhány méter kúszás után egy újabb karbantartó nyílásra bukkansz. Behallgatózol, de nem hallasz semmit - a nyílásfedelet viszont meglehetősen melegnek érzed. [/p]
    </text>
    <next id="172">Továbbkúszhatsz az alagútban</next>
    <next id="3">Vagy kinyithatod a nyílásfedelet</next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]A nyílásfedél könnyedén kinyílik. Egy nyolcszögű szobába jutsz, melynek falait a padlótól a mennyezetig elektronikus áramkörök borítják be. Kevés hely maradt szabadon, de valahogyan mégis sikerül bepréselni magad a szobába. Végignézel mindent a szobában, de semmi figyelemre méltót nem találsz. Az egyetlen dolog, ami felkelti a figyelmedet, egy falfirka a bejárat mellett: [em]Gyűlölöm Cyrust[/em]. Lehet, hogy elégedetlenség ütötte fel a fejét a legénység soraiban? Ezen eltöprengve kimászol a szobától, visszatérsz az elágazáshoz, és a bal oldali alagútban folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="175"></next>
  </p>
  <!-- 136 -->
  <p id="137">
    <text>
        [p]Az ajtó egy otthonos hangulatot árasztó szobába nyílik. A falakat a padlótól a mennyezetig polcok borítják, rajtuk könyvek, mikrofilmek, újságok százai. A szoba közepén egy asztalon három mikrofilm hever, szemmel láthatólag valakinek oda lettek készítve. Az egyik a puhatestűek idegrendszeréről szól, a másik az idegmérgekről, a harmadik pedig egy robotikai cikk. Valószínűleg mindegyik fontos információkat tartalmaz, de csak az egyik elolvasására van időd. Melyik legyen az?[/p]
    </text>
    <next id="137a">A puhatestűek idegrendszeréről szóló?</next>
    <next id="137b">Az idegmérgekről szóló?</next>
    <next id="137c"> A robotikai cikk?</next>
  </p>
  <p id="137a" display="137">
    <text>
        [p]Az ajtó egy otthonos hangulatot árasztó szobába nyílik. A falakat a padlótól a mennyezetig polcok borítják, rajtuk könyvek, mikrofilmek, újságok százai. A szoba közepén egy asztalon három mikrofilm hever, szemmel láthatólag valakinek oda lettek készítve. Az egyik a puhatestűek idegrendszeréről szól, a másik az idegmérgekről, a harmadik pedig egy robotikai cikk. Valószínűleg mindegyik fontos információkat tartalmaz, de csak az egyik elolvasására van időd. Melyik legyen az?[/p]
        [p]Miután végigrágtad magad a puhatestűekről szóló mikrofilmen, kimész a szobából és folytatod az utad a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="398"></next>
  </p>
  <p id="137b" display="137">
    <text>
        [p]Az ajtó egy otthonos hangulatot árasztó szobába nyílik. A falakat a padlótól a mennyezetig polcok borítják, rajtuk könyvek, mikrofilmek, újságok százai. A szoba közepén egy asztalon három mikrofilm hever, szemmel láthatólag valakinek oda lettek készítve. Az egyik a puhatestűek idegrendszeréről szól, a másik az idegmérgekről, a harmadik pedig egy robotikai cikk. Valószínűleg mindegyik fontos információkat tartalmaz, de csak az egyik elolvasására van időd. Melyik legyen az?[/p]
        [p]Miután végigrágtad magad az idegmérgekről szóló mikrofilmen, kimész a szobából és folytatod az utad a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="398"></next>
  </p>
  <p id="137c" display="137">
    <text>
        [p]Az ajtó egy otthonos hangulatot árasztó szobába nyílik. A falakat a padlótól a mennyezetig polcok borítják, rajtuk könyvek, mikrofilmek, újságok százai. A szoba közepén egy asztalon három mikrofilm hever, szemmel láthatólag valakinek oda lettek készítve. Az egyik a puhatestűek idegrendszeréről szól, a másik az idegmérgekről, a harmadik pedig egy robotikai cikk. Valószínűleg mindegyik fontos információkat tartalmaz, de csak az egyik elolvasására van időd. Melyik legyen az?[/p]
        [p]Miután végigrágtad magad a robotikai mikrofilmen, kimész a szobából és folytatod az utad a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="398"></next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/138.jpg" /][/p]
        [p]A szobában csillogó, krómozott rudakra felfüggesztett űrruhák sorakoznak. Ahogy átléped a küszöböt, a terem végéből egy tányér nagyságú fekete fémkorong suhan feled szédületes sebességgel. Az utolsó pillanatban lebuksz, de a korong borotvaéles pereme így is levágja a sisakodból kiálló egyik antennát. A korong éles fordulót tesz, és ismét neked ront, ezúttal egyenesen a torkod felé repül. Kénytelen vagy szétlőni.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" preFight="false">
      <enemy id="5" />
    </fight>
    <next id="195"></next>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p]Lélekszakadva rohansz kifelé a barlangból. Minden erőtartalékodat felhasználod, hogy gyorsabb légy, mint a szörny, ezért 2 pontot veszítettél az ÉLETERŐDBŐL. Merre mész tovább?[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <unhideItem id="1001" />
    <unhideItem id="1002" />
    <loseItem id="1001" />
    <loseItem id="1002" />
    <next id="64">Északnak?</next>
    <next id="78">Nyugatnak?</next>
    <next id="84">Délnek?</next>
    <next id="214">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]- Rendben van - bólint a lény (miután rájöttél, hogy a K betű a megoldás, hisz nem is lehetne más). - Átmehetsz. - Melyik ajtót választod?[/p]
    </text>
    <next id="34">A jobb oldalit?</next>
    <next id="14">A középsőt?</next>
    <next id="381">Vagy a bal oldalit?</next>
  </p>
  <p id="141">
    <text>
        [p]A szerkentyű egy kicsiny fekete négyzet, közepén egy nagy piros gombbal. A belőle kivezető drótok egy hordozható energiatelephez vannak kötve. Amikor megnyomod a gombot, semmi sem történik. Mivel még egy jó pár kis nyúlványt és csatlakozó aljzatot látsz az energiatelepen, úgy ítéled meg, a készülék még nincs teljesen összeállítva. Elteszed a zsákodba. Itthagyod az idegen lényt. Melyik nyílásfedelet vizsgálod meg először?[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3003" />
    <next id="58">A bal oldalit?</next>
    <next id="77">Vagy a jobb oldalit?</next>
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]Egy dél felé elnyúló füves síkságon vagy. Kelet felé a síkság dimbes-dombos, igen lepusztult kopár területbe megy át, míg északra erdőséget, nyugatra pedig alacsony hegyeket pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <random>
      <odd max="6" min="1">
        <next id="199"></next>
      </odd>
      <even max="6" min="1">
        <next id="180"></next>
      </even>
    </random>
  </p>
  <p id="143">
    <empty />
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]Gondosan célzol, majd lenyomod az elsütőbillentyűt. Az apró teremtmény nyikkan egyet, majd a földre rogy. Odamész, és átkutatod a szétlőtt kis testet, de nem találsz nála semmit. A gyomrod émelyegni kezd, amikor rádöbbensz, hogy egy ártatlan kis lényt gyilkoltál meg: a mardosó bűn tudat l-gyel csökkenti az ÜGYESSÉGEDET. Visszatérsz az alagútba.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="163"></next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Beszélgetésbe kezdesz vele, de a pók nem igazán tud hasznos információkkal szolgálni - javarészt csak rovarokról és szülőbolygója, a Ti fáiról beszél. Elmondja a történetét, hogyan fogta el őt Cyrus, hogy valami szörnyű kísérletet végezzen vele. Nagyon hálás neked, amiért megszabadítottad, és cserébe felajánl egy apró [span class="takeItem" data-id="3020" data-amount="1"]zacskót[/span], amelyet ő „négyes számú puhatestűek elleni por’’-nak nevez - ez a Ti bolygón igen népszerű szer.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="274">
      <have>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, elhagyod a termet.[/p]
        </text>
        <next id="126"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="274">Ha most életre kelted a második kapszula lakóját is</next>
        <next id="126">Ha inkább elhagyod a termet</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]Lévén biztonsági őrök, akiknek hivatali kötelességük a gyanakvás, nem úgy tűnnek, mint akikre túl nagy hatást gyakorolt volna a viselkedésed. Rád szegezik a plazmavetőiket, és felszólítanak, hogy dobd el a fegyvered.[/p]
    </text>
    <next id="239">Teszed, amit parancsolnak?</next>
    <next id="108">Vagy inkább megküzdesz velük?</next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]Minden nehézség nélkül átkelsz a hídon. A korlát hiánya nem is olyan zavaró, mint azt elsőre gondoltad volna. Átmész a szemközti ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="373"></next>
  </p>
  <p id="148">
    <empty />
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]A lény mélyen gondolkodni kezd, és látszik, hogy minden másodperccel egyre jobban belebonyolódik a feladványba. A szemeit vadul forgatva dülöngélni és nyáladzani kezd egy kicsit. Mivel ennyire lekötötte a kérdésed megválaszolása, könnyűszerrel elosonhatsz mellette, és megvizsgálhatod mind a három ajtót a túloldalon.[/p]
    </text>
    <next id="97"></next>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Felugrasz, elkapod a rácsot, és felhúzod magad a rács fölötti keskeny térségbe. Közben lézersugarak cikáznak körülötted. Meggörnyedve végigrohansz a rácsozaton. A robotok szünet nélkül tüzelnek, és a környék úgy szikrázik körülötted, mintha valami tűzijáték kellős közepébe csöppentél volna.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="207"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="112"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <p id="153">
    <text>
        [p]Merre tovább?[/p]
    </text>
    <next id="359">Északnak mész?</next>
    <next id="115">Nyugatnak?</next>
    <next id="235">Délnek?</next>
    <next id="306">Keletnek, a szakadék északi oldalán?</next>
    <next id="227">Vagy a déli oldalán?</next>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]Sajnos túl sok időt vesztegettél el. Szirénák zúgnak, miközben a géphang befejezi a visszaszámlálást. A [em]Vandervecken[/em] vakító villanással atomjaira robban szét, veled együtt. Küldetésed gyászos véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]- Aha! - kiáltasz fel. - A fossznik nyakában lógó henger az ajtó kulcsa! - A hengert betolod az ajtó mellett található is lyukba, mire az ajtó halk sziszegéssel a mennyezetbe húzódik.[/p]
    </text>
    <next id="98"></next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]A padló váratlanul szétnyílik a lábad alatt, és egy keskeny, meredek alagútban csúszni kezdesz lefelé. Még látod, amint a fejed felett ismét összezárul a folyosó padlója. Percekig csúszol tökéletes sötétségben, míg végül fényt pillantasz meg. Egy pillanat, és máris egy idegen bolygó látképe jelenik meg alattad, miközben megállíthatatlanul zuhansz feléje. Furcsa: [em]nagyon[/em] közelinek és meglehetősen fánk alakúnak tűnik - eddigi tudomásod szerint ilyen formájú bolygó nem is létezik. Egyre nagyobb sebességgel zuhansz. Idegen tájakat, lila hegyeket látsz alant. És épp mielőtt hozzávetőlegesen 260 kilométer/órás sebességgel a földbe csapódnál, titokzatos módon valami lefékez, így puhán landolsz. Úgy tűnik, már nem a hajón, hanem egy idegen világon vagy. (Mostantól a négy égtájat használjuk referenciaként.)[/p]
    </text>
    <next id="78"></next>
  </p>
  <p id="157">
    <text>
        [p]Megpróbálsz beszélgetésbe elegyedni a robotokkal de minden próbálkozásod kudarcba fullad: a fülük (hallószenzoruk) botját sem mozdítják. Próbaképpen belépsz a szobába – a robotok rád sem hederítenek. Amint közelebbről megvizsgálod őket, látod, hogy mindnyájukra ráférne egy jó alapos javítás.[/p]
    </text>
    <next id="62"></next>
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p]Alacsony, sziklás hegyek között jársz.[/p]
    </text>
    <next id="25">Közelebbről is megvizsgálod a terepet?</next>
    <next id="64">Vagy inkább továbbmész északnak?</next>
    <next id="78">Nyugatnak?</next>
    <next id="84">Délnek?</next>
    <next id="214">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/159.jpg" /][/p]
        [p]Egy északi, keleti és nyugati irányban elnyúló füves síkságon vagy. Délre erdőség borítja a látóhatárt. Ahogy keresztülvágsz a síkságon, egy árnyékot pillantasz meg, amint a füvön egyenesen feléd közeledik. Éppen idejében pillantasz fel, hogy észrevedd a hatalmas szárnyas skorpiót, amint előreszegzett faroktüskéjével neked támad. Nincs már idő az elmenekülésre, közelharcban kell megküzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single" preFight="false">
      <enemy id="22" />
    </fight>
    <next id="397"></next>
  </p>
  <p id="160">
    <text>
        [p]Egy hatalmas, áthatolhatatlan szakadék keleti partjára érsz. A szakadék észak-déli irányban hasítja ketté a tájat. Odalent a mélységben egy folyót pillantasz meg. Észak és dél felé sík területet látsz, míg mögötted, kelet felé erdőség húzódik. Nyugatra a szakadék másik partját látod.[/p]
    </text>
    <next id="250">Északnak mész?</next>
    <next id="288">Délnek?</next>
    <next id="27">Vagy inkább keletnek?</next>
  </p>
  <!-- 161 -->
  <p id="162">
    <text>
        [p]Átvizsgálod a szerzeményeidet.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <text>
            [p]A kis tartály tele van golyóscsapágyakkal.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <text>
            [p]A kis dobozban egy elektronikus könyvecske rejtőzik: a Földöntúli Lények Enciklopédiája.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3012" />
        <gatherItem id="3015" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <text>
            [p]A kártyadoboz (egyáltalán nem váratlanul) egy pakli vadonatúj kártyát tartalmaz.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <have>
        <text>
            [p]Az üvegcse tartalma nem más, mint tinta.[/p]
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            [p]Visszamész a folyosón, és a bal kéz felőli utat választod.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="200"></next>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]Sokáig mászol az alagútban, míg végül zsákutcába jutsz. A lábaid előtt a földön egy nyílásfedelet pillantasz meg, ez jelenti az egyetlen továbbvezető utat. Kinyitod hát, és bemászol.[/p]
    </text>
    <next id="201"></next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]A kapszulák gyakorlatilag megkülönböztethetetlenek egymástól, ám az oldalukon villogó jelzőfények tanúsága szerint a második kapszula lakója egy kicsit magasabb me-tabolikus szintet mutat. Melyik lényt próbálod életre kelteni?[/p]
    </text>
    <next id="31">Az első kapszulában lévőt?</next>
    <next id="274">Vagy a második kapszulában lévőt?</next>
  </p>
  <!-- 165 -->
  <p id="166">
    <empty />
  </p>
  <!-- 167 -->
  <p id="168">
    <text>
        [p]Merre mész?[/p]
    </text>
    <next id="289">Északra?</next>
    <next id="102">Nyugatra?</next>
    <next id="83">Délre?</next>
    <next id="159">Keletre?</next>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p]Eszedbe jut, mit írt a könyv a robotoknak erről a típusáról. Ezt a tudásodat felhasználva minden találatnál plusz 1 pontot sebezhetsz rajtuk (már ha úgy gondolod, hogy megküzdesz velük).[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="damageAbsorption" id="38" set="-1" />
    <changeEnemy attribute="damageAbsorption" id="39" set="-1" />
    <changeEnemy attribute="damageAbsorption" id="40" set="-1" />
    <changeEnemy attribute="damageAbsorption" id="41" set="-1" />
    <next id="36"></next>
  </p>
  <!-- 170 -->
  <!-- 171 -->
  <p id="172">
    <text>
        [p]A folyosó kanyarogva halad az űrhajó belseje felé. Már egy jó ideje mászhatsz, amikor végül egy elágazáshoz érsz. Balra is és jobbra is egy hasonló alagút indul, míg veled szemben egy kis ajtót látsz, melyre a következő szöveg van írva:[/p]
        [p class="centered"]VIGYÁZAT![br/]ÉLETVESZÉLY![br/]BELÉPÉS CSAK ENGEDÉLLYEL![/p]
    </text>
    <next id="175">Tovább folytathatod az utad a bal oldali alagútban</next>
    <next id="59">Vagy a jobb oldali alagútban</next>
    <next id="191">De ha úgy döntesz, be is mehetsz az ajtón</next>
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]Merre tovább?[/p]
    </text>
    <next id="83">Északnak mész?</next>
    <next id="160">Nyugatnak?</next>
    <next id="104">Délnek?</next>
    <next id="323">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]Az ajtón át egy apró konyhába és étkezőbe jutsz. Itt is az emberi szemnek furcsa díszítések és használati tárgyak láthatóak mindenfelé. A főzőlapon található étel ehetetlen és gusztustalan. Szerencsére találsz [span class="takeItem" data-id="2001" data-amount="2"]egy pár energiarudat[/span], amelyet magaddal vihetsz (a felszerelés listádon ezek egyetlen tárgynak számítanak), ha akarsz. Bármikor elfogyaszthatod őket, és akkor 5 ponttal nő az ÉLETERŐD. Sarkon fordulsz, kisétálsz a konyhából és tovább folytatod az utad a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="229"></next>
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]A bal kéz felé eső folyosó hosszú, széles és egyenes -szinte egy autópálya ahhoz a szűk alagúthoz képest, amelyben eddig közlekedtél. A folyosó végül két apró nyílásfedélben ér véget. Az egyik a folyosót zárja el, a másik oldalt van az egyik falon. Melyiket nyitod ki?[/p]
    </text>
    <next id="194">A szemben lévőt?</next>
    <next id="266">Vagy az oldalsót?</next>
  </p>
  <!-- 176 -->
  <p id="177">
    <itemCheck type="items" id="3005 or 3015 or 3018">
      <have>
        <text>
            [p]Átnézed a zsákodat, remélve, hogy találsz benne valami hasznosat. [alt]Mit veszel elő belőle?[/alt][/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3005">
          <have>
            <next id="232" singleChoiceText="A kezedbe kerül az ideggáz spray.">Ideggáz spray-t?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3015">
          <have>
            <next id="268" singleChoiceText="A kezedbe kerül a földönkívüliekről szóló könyv.">Földönkívüliekről szóló könyvet?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3018">
          <have>
            <next id="304" singleChoiceText="A kezedbe kerül a Pán-dimenzionális Hazatérítő Készülék.">Pán-dimenzionális Hazatérítő Készüléket?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Átnézed a zsákodat, de nem találsz benne semmi használhatót.[/p]
        </text>
        <next id="340"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]Rövid gyaloglás után egy gyors folyású folyó zárja el az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="269">Megpróbálod átúszni?</next>
    <next id="253">Vagy inkább északnak mész?</next>
    <next id="64">Nyugatnak?</next>
    <next id="214">Vagy délnek?</next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]Egy füves síkságon vagy, melybe keletről, ameddig csak a szem ellát, hatalmas baltavágáshoz hasonlóan egy mély szakadék hasít. Északra és nyugatra erdőség. Dél felé a síkság bozótos, kietlen területbe megy át.[/p]
    </text>
    <next id="198">Megpróbálsz valamilyen módon lejutni a szakadékba?</next>
    <next id="153">Vagy inkább más irányba mész?</next>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p]A föld váratlanul beszakad a lábad alatt, és egy hegyes karókkal teletűzdelt verembe zuhansz. A páncélod szerencsére felfogta a sebzést, de csökkent a tartóssága: vonj le 1 -et a PÁNCÉLZAT pontjaidból. Nagy nehezen kikászálódsz a veremből, és folytatod utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="armour" />
    <next id="199"></next>
  </p>
  <p id="181">
    <empty />
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p]Leevickélsz a tengeralattjáróig, és bemászol a légzsilipen. Végre biztonságban vagy! A tengeralattjáróban mindössze egyetlen vezérlési lehetőség van: ez egy kapcsoló, mely a tengeralattjáró tornyában lévő szék karfájára van erősítve. A kapcsoló jelenleg „ki” állapotban látható. Bekapcsolod. A tengeralattjáró megmozdul, és lassan beúszik egy alagútba a tó alján. Az utazás eltart egy ideig, így lehetőséged van egy kicsit pihenni. A régóta áhított pihenés felfrissít - adj 4 pontot az ÉLETERŐDHÖZ. A tengeralattjáró végül egy hatalmas teremben bukkan a felszínre. A terem felét az. a nagy víz foglalja el, amelyből a tengeralattjáró felbukkant, míg a terem másik fele kísértetiesen emlékeztet a [em]Vandervecken[/em] belsejére. Kimászol a tengeralattjáróból a szárazra. Körbenézel. A teremből csak egyetlen kijárat van, úgy döntesz hát, hogy megpróbálkozol vele.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="309"></next>
  </p>
  <p id="183">
    <itemCheck type="items" id="3007 or 3015">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3015">
          <have>
            <itemCheck type="item" id="3007">
              <have>
                <text>
                    [p]Mit próbálsz meg használni?[/p]
                </text>
                <next id="202">A nagy friss rákot?</next>
                <next id="238">A Földönkívüliekről szóló könyvet?</next>
              </have>
              <dontHave>
                <text>
                    [p]Megtalálod zsákodban a rák tetemét.[/p]
                </text>
                <next id="202"></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="item" id="3007">
              <have>
                <text>
                    [p]Megtalálod zsákodban a Földönkívüliekről szóló könyvet.[/p]
                </text>
                <next id="238"></next>
              </have>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Átkutatod a hátizsákodat, de nem találsz benne semmi használhatót.[/p]
        </text>
        <next id="69">Ha megküzdesz a szörnnyel</next>
        <next id="126">Ha elfutsz</next>
        <next id="107">Ha megpróbálsz kommunikálni vele</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p]Átnézed a hátizsákodat használható tárgyak után
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3005 or 3013 or 3011 or 3018">
      <have>
        <text>
            kutatva. Mit próbálsz meg felhasználni?[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3005">
          <have>
            <next id="275" pos="1">Ideggáz spray-t?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <have>
            <next id="311" pos="2">Egy csomag kártyát?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3011">
          <have>
            <next id="347" pos="3">Csapágyas tartályt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3018">
          <have>
            <next id="396" pos="4">Pán-dimenzionális Hazatérítő Készüléket?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            kutatva, azonban nem találsz semmi olyat, ami hasznosnak bizonyulhat ebben a helyzetben.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="108" pos="5">Ha megküzdenél velük</next>
    <next id="146" pos="6">Ha megpróbálod kidumálni magad</next>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/185.jpg" /][/p]
        [p]Úgy félúton járhatsz, amikor a tó felszíne fodrozódni kezd. Meggyorsítod a lépteidet, és rémülten veszed észre, hogy csápok nyúlnak ki a vízből, és nyálkás, zöld kígyóként a lábad körül kezdenek tapogatózni. Körbevesznek, mielőtt még futni kezdtél volna. Dagadt, zöld testű lények emelkednek ki a vízből, szellemszerű szemük sárgán villog, ahogy éhesen erős csőreiket csattogtatják. Mintha csak az ember és a polip keresztezései lennének.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3001">
      <have>
        <next id="204" pos="1">Megküzdesz velük?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="312" pos="1">Megküzdesz velük?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="240" pos="2">Vagy végignézed a zsákodat valami alkalmasabb eszköz után kutatva?</next>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]Adsz neki egy darabka gyümölcsöt. A lény mohón beleharap, majd mély hangon, elégedetten dorombol egyet. Miután befejezte az evést, felmászik a válladra, erősen megkapaszkodik a ruhádban, és elalszik. Zsebre vágsz még néhány [span class="takeItem" data-id="3017" data-amount="1"]gyümölcsöt[/span], hátha később jók lesznek valamire. Kimész a szobából, és folytatod az utad a folyosón.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <next id="118"></next>
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]Összeilleszted a két darabot. Egy fekete téglatest lesz belőlük, ennek közepéből áll ki a piros gomb. Amikor a két rész összekapcsolódik, a készülék halkan zümmögni kezd, majd egy felirat gyullad ki a felületén:[/p]
        [p class="centered"]PÁN-DIMENZIONÁLIS HAZATÉRÍTŐ KÉSZÜLÉK[br /]CSAK VÉGSZÜKSÉG ESETÉN HASZNÁLANDÓ[/p]
        [p]Elteszed a készüléket (csak egy helyet foglal el a felszereléseid listáján).[/p]
    </text>
    <loseItem id="3003" />
    <gatherItem id="3018" />
    <next id="368"></next>
  </p>
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <!-- 190 -->
  <p id="191">
    <text>
        [p]Az ajtó könnyedén nyílik. Szusszanás adja tudtodra, hogy egy kis légnyomáskülönbség volt a folyosó és az ajtó túloldalán fekvő helyiség között. Valószínűleg már régóta nem járt erre senki. Az ajtó egy hosszú, keskeny, alagútszerű szobára nyílik, melynek rikító színt kölcsönöznek a mennyezeten futó vörös világítócsövek. A szemközti falon, egy vibráló neon kereszt közepén egy dobozt látsz.[/p]
    </text>
    <next id="342">Megvizsgálod a dobozt?</next>
    <next id="59">Vagy inkább kimész a szobából, és jobbra fordulsz?</next>
    <next id="175">Vagy a balra vezető alagútban mászol tovább?</next>
  </p>
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <p id="194">
    <text>
        [p]A nyílás egy kör alakú légzsilipre nyűik. A zsilipből két ajtó nyílik - az egyiken a MENEKÜLŐKABIN felirat virít, a másik pedig egy biztonsági ajtó.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="356">Ha átmész a biztonsági ajtón</next>
        <next id="266">Ha visszafordulnál, és az alagútból nyíló másik nyíláson át folytatod az utadat</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A biztonsági ajtó nem nyílik, így kénytelen vagy visszafordulni, és az alagútból nyíló másik nyíláson át folytatni az utadat.[/p]
        </text>
        <next id="266"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p]Egy jól irányzott lövéssel apró szilánkokra robbantod a korongot. Körbenézel a szobában. Az űrruhák nem valami hasznosak a számodra, mivel már van neked, de a sor végén találsz egy öltözetet, amelyet azonnal felismersz: harci páncélruha. A ruha könnyű szálú polimerből készült, ez az anyag hihetetlen módon ellenáll mindenféle támadásnak és energianyalábnak. [/p]
    </text>
    <next id="231">Ha felveszed a ruhát</next>
    <next id="267">Ha itthagyod, a bejárati ajtón keresztül elhagyod a szobát, és továbbmész a folyosón</next>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]A szörny elpusztult, most te vagy a barlang ura. Körbenézel, de semmi érdekeset nem találsz, csak csontokat a sarokban, no meg egy néhai hatalmas ragadozó hatalmas [span class="takeItem" data-id="3019" data-amount="1"]állkapcsát[/span]. Ez utóbbit magaddal viheted, ha akarod. A barlang biztonságában kipihened magad, ezzel 5 pontot visszanyertél elveszett ÉLETERŐDBŐL. Egy idő után mégis menned kell. Merre mész?[/p]
    </text>
    <add amount="5" to="stamina" />
    <next id="64">Északnak?</next>
    <next id="78">Nyugatnak?</next>
    <next id="84">Délnek?</next>
    <next id="214">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="197">
    <text>
        [p]Nem túl hosszú gyaloglás után egy gyors sodrású folyó állja el az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="305">Átúszol rajta észak felé?</next>
    <next id="341">Vagy inkább gyalog keletnek mész?</next>
    <next id="250">Esetleg délnek?</next>
    <next id="233">Vagy nyugatnak?</next>
  </p>
  <p id="198">
    <text>
        [p]Találsz egy durván megmunkált, veszélyesnek látszó lépcsőt, melyet az egyik szikla oldalába faragtak. A lépcső levezet a szakadékba.[/p]
    </text>
    <next id="270">Lemész rajta?</next>
    <next id="153">Vagy valami más irányt keresel?</next>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]Merre mész?[/p]
    </text>
    <next id="115">Észak felé mész tovább?</next>
    <next id="289">Nyugat felé?</next>
    <next id="159">Dél felé?</next>
    <next id="235">Vagy kelet felé?</next>
  </p>
  <p id="200">
    <text>
        [p]A folyosón haladva jobb kéz felöl egy ajtóhoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="308">Továbbmész a folyosón?</next>
    <next id="236">Vagy bemész az ajtón?</next>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p]Egy hatalmas terembe jutottál, melynek igen különös a padlója - a fele egy nagy tó, mely végigéri az egész termet. A terem száraz felének a másik végén egy ajtót látsz.[/p]
    </text>
    <next id="237">Megvizsgálod közelebbről is a tavat?</next>
    <next id="309">Vagy inkább az ajtót?</next>
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]Előhúzod a rákot, és a pók lábai elé dobod. Az a rákra néz, óvatosan megfordítja az egyik karmával, majd megszólal: - Ó, köszönöm. - Csekély lelkesedéssel fogyasztja el a rákot.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3007" />
    <next id="145"></next>
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p]Legyőzted az őröket, de az irányító pulton egy vörös lámpa kezd villogni - valószínűleg valakit riaszthattál. Jobb lesz, ha sietsz. A szobából két kijárat nyílik: az egyik egy biztonsági ajtó, a másik egy egyszerű tolóajtó.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <dontHave>
        <text>
            Ha akarod, magadhoz veheted az egyik őr [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]plazmavetőjét[/span].
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Melyik ajtón távozol?[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="109">A biztonsági ajtón?</next>
    <next id="257">Vagy a tolóajtón?</next>
  </p>
  <p id="204">
    <text>
        [p]Hogyan kezdesz bele a csatába?[/p]
    </text>
    <next id="276">Ha a tóba hajítasz egy gránátot (kibiztosítva először, természetesen)?</next>
    <next id="312">Ha nem akarod ezt tenni</next>
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]A második gomb is benyomva marad. Amikor megnyomod a harmadikat, az ajtó csendben oldalt csusszan. Az alatta lévő kis fülkében egy [span class="takeItem" data-id="3002" data-amount="1"]gravitációs bomba[/span] lapul. Kicsit megizzadsz, amikor végiggondolod, mi történt volna, ha rossz sorrendben nyomod meg a gombokat. De a bombát most már biztonságosan magadhoz veheted (írd fel a fegyvereid listájára). Melyik kijáraton távozol a szobából?[/p]
    </text>
    <next id="80">A szemköztin?</next>
    <next id="319">Vagy az oldalsón?</next>
  </p>
  <p id="206">
    <text>
        [p]Felajánlod a tárgyat a főnöknek. Úgy látszik, ez a cselekedeted mindenki tetszését elnyerte. Amikor azonban kiderül, hogy viszonzásképpen a totemoszlop tetején lévő készülékdarabot kéred, a lények egy szempillantás alatt felmérgesednek. Néhányan vadul feléd rázzák a lándzsáikat -a melyek hegye nem tűnik túl kellemesnek. Úgy döntesz, hogy gyorsan olajra lépsz, mielőtt még rád támadnának.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="42">
      <have>
        <loseItem id="1001" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="45">
      <have>
        <loseItem id="1002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="47">
      <have>
        <add amount="-1" to="armour" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="361"></next>
  </p>
  <p id="207">
    <text>
        [p]Elérsz a rácsozaton a szemközti falig. Pontosan az őrrobotok fölött állsz most, akik nagy hévvel olvasztják a fémet körülötted lézersugaraikkal. A két robot között, csak néhány méter távolságra, ott a nyitott ajtó. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="243">Megpróbálsz leugrani a mennyezetről a két robot közé, és ugyanazzal a lendülettel rögtön kirohanni az ajtón?</next>
    <next id="279">Harcba bocsátkozol az őrrobotokkal?</next>
    <next id="315">Megpróbálsz ráugrani az egyik robotra, és gyorsan kikapcsolni, aztán szétlőni a másikat?</next>
  </p>
  <!-- 208 -->
  <p id="209">
    <empty />
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]A barlang mélyén hirtelen egy nagydarab, szőrös, soklábú szörnnyel találod szemközt magad. A dülledt szemű lény kivillantja hatalmas fogait, majd éles karmait előreszegezve nagyol üvölt, és rád támad. A látvány annyira rémisztő, hogy ijedtedben kiejted a kezedből a fegyveredet.[/p]
    </text>
    <hideItem id="1001" />
    <hideItem id="1002" />
    <next id="101">Megküzdesz így is a szörnnyel?</next>
    <next id="139">Elfutsz inkább?</next>
    <next id="177">Vagy megpróbálsz valami megfelelő tárgyat előkeresni a zsákodból?</next>
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p]A harc során a robot minden körben kétszer fog lőni. Mindegyik lövés 2 pontot vesz le az ÉLETERŐDBŐL.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" preFight="false">
      <enemy id="2" />
    </fight>
    <next id="247"></next>
  </p>
  <p id="212">
    <text>
        [p]Gondosan célzott lövésed azonnal megöli a férfit. A lövés ereje a padlóra lökte a holtestet.[/p]
    </text>
    <next id="248"></next>
  </p>
  <p id="213">
    <text>
        [p]Az ajtóból két rövid, fekete kar áll ki, minden más vonatkozásban azonban tökéletesen ugyanolyan, mint a [em]Vandervecken[/em]en található többi ajtó. Beilleszted az ajtó mellett látható lyukba az apró elektronikus hengert, de az ajtó meg sem moccan. Kénytelen vagy a karokat használni. Melyiket húzod meg?[/p]
    </text>
    <next id="10">A bal oldalit?</next>
    <next id="23">A jobb oldalit?</next>
    <next id="156">Vagy mindkettőt egyszerre?</next>
  </p>
  <p id="214">
    <text>
        [p]Egy füves síkságon vagy, mely délre, keletre és északra nyúlik tovább. Nyugat felé alacsony, sziklás hegyeket pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <next id="102">Északnak mész?</next>
    <next id="286">Keletnek?</next>
    <next id="122">Délnek?</next>
    <next id="158">Vagy nyugatnak?</next>
  </p>
  <p id="215">
    <text>
        [p]Ahogy közelebb érsz, egy fából készült rövid mólót látsz, mely egy gyors folyású folyóba nyúlik bele. A mólóhoz néhány masszív kinézetű kenu van kötve.[/p]
    </text>
    <next id="96">Elköthetsz egy kenut, és leevezhetsz a folyón nyugat felé</next>
    <next id="289">Vagy itthagyhatod őket, és elmehetsz gyalog északi irányba</next>
    <next id="102">Nyugatra</next>
    <next id="83">Délre</next>
    <next id="159">Vagy kelet felé</next>
  </p>
  <!-- 216 -->
  <p id="217">
    <text>
        [p]Ez bizony az, aminek látszik: erdő. Felhagysz a kutakodással, és inkább folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="227">Északnak mész?</next>
    <next id="235">Nyugatnak?</next>
    <next id="64">Délnek?</next>
    <next id="253">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="218">
    <text>
        [p]A mozdulatlan test fölé hajolsz, és megpróbálod a karmai közül kiráncigálni a dezintegrátort. Miközben ezen ügyködsz, a holttest váratlanul felrobban.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Szomorúan veszed észre, hogy a lény fegyverei már csak füstölgő roncsok. Sarkon fordulsz hát, és kimész a szobából a túlsó falban lévő ajtón át.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="254"></next>
  </p>
  <p id="219">
    <text>
        [p]Jó pár kilométeren keresztül követed a járdát, míg az egy alumíniumkockában ér véget. A kocka a járdához hasonlóan a levegőben lebeg. Ahogy közelebb érsz, látod, hogy egy ajtó van a kocka oldalában ott, ahol a járda becsatlakozik. Az ajtó mellett egy kétüléses gyorsjáratú sikló parkol.[/p]
    </text>
    <next id="395">Belépsz a kockába?</next>
    <next id="70">Vagy inkább beugrasz a siklóba, visszatérsz a T-elágazáshoz, és a bal oldali ágon mész tovább?</next>
  </p>
  <p id="220">
    <text>
        [p]Közelharcban kell megküzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single" preFight="false">
      <enemy id="8" />
    </fight>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="221">
    <text>
        [p]- Tényleg? - kiált fel az egyik. - Na, akkor lassan más munka után kell néznünk - feleli a másik. - Jobb, ha fogjuk a cókmókunkat. - Faképnél hagyod a műlényeket, miközben azok tovább találgatják a lehetséges jövőjüket.[/p]
    </text>
    <next id="329"></next>
  </p>
  <p id="222">
    <text>
        [p]Kezedbe veszed a készüléket, de hirtelen kinyúl egy zöld csáp, kiragadja a kezedből, és behajítja a tó közepébe. Ezek után már nem marad túl sok esélyed a készülék használatára - töröld a felszereléseid közül. Meg kell küzdened a szörnyekkel.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3018" />
    <next id="204"></next>
  </p>
  <!-- 223 -->
  <p id="224">
    <text>
        [p][alt]Mit ajánlasz fel a készülékdarabért cserébe?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3016 or 3005 or 3019 or 3017">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3016">
          <have>
            <next id="242" pos="5">Ital-kínáló android fejet?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3005">
          <have>
            <next id="314" pos="10">Ideggázos spray-t?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3019">
          <have>
            <next id="55" pos="20">Ragadozó-állkapcsot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3017">
          <have>
            <next id="35" pos="30">Néhány narancsos-lila színű gyümölcsöt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="items" id="1001 or 1002">
          <have>
            <itemCheck type="item" id="1001">
              <have>
                <next id="206" pos="42">Egy elektromos korbácsot?</next>
              </have>
            </itemCheck>
            <itemCheck type="item" id="1002">
              <have>
                <next id="206" pos="45">Egy plazmavetőt?</next>
              </have>
            </itemCheck>
            <itemCheck type="armour" id="1">
              <have>
                <next id="206" pos="47">Egy páncéldarabot?</next>
              </have>
            </itemCheck>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="armour" id="1">
              <have>
                <next id="206" pos="47">Egy páncéldarabot?</next>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="361" singleChoiceText="Bárhogy is kutakodsz, nem találsz semmi használhatót a zsákodban. Úgy döntesz, az lesz a legjobb, ha mielőbb távozol innen."></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]- Ellenőrizd - mondja az egyik. - Rendicsek - feleli a másik. Visszafordulnak a talapzatukon, és a továbbiakban nem vesznek tudomást rólad. Elhaladsz mellettük, és amikor egy sorba érsz a második pár műlénnyel, azok is feléd fordulnak. - A fent fent, a lent meg lent - így az egyik. - Na de tényleg léteznek, vagy csak szellemek? - teszi hozzá a másik. Mit válaszolsz?[/p]
    </text>
    <next id="272">Hogy valóban léteznek?</next>
    <next id="387">Vagy azt, hogy csak szellemek?</next>
  </p>
  <!-- 226 -->
  <p id="227">
    <text>
        [p]Egy nyugatról kelet felé futó, hatalmas, áthatolhatatlan szakadék déli partján állsz. A szakadék fenekén csupasz síkságot pillantasz meg. Egy vékony füves sávon állsz, mely nyugatra és keletre folytatódik. Délre erdőséget, északra pedig a szakadék túlpartját látod.[/p]
    </text>
    <next id="179">Nyugatnak mész?</next>
    <next id="343">Délnek?</next>
    <next id="288">Vagy követed a szakadékot kelet felé?</next>
  </p>
  <p id="228">
    <itemCheck type="item" id="3001">
      <have>
        <text>
            [p]Ha akarod, a nyílásfedél fedezékéből elhajíthatsz egy gránátot a robotra.[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Küzdj meg a robottal.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <fight type="shooting" preFight="true">
      <enemy id="1" />
    </fight>
    <next id="264"></next>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]A folyosó egy kör alakú szobában végződik, melynek közepén egy kar nélküli, háromlábú robot áll. A robot törzséből két elektromos korbács áll ki fenyegetően. Rikácsoló hangon megszólal: - Állj! Ellenőrzési pont.[/p]
    </text>
    <next id="301">Megpróbálsz valamilyen mesét kitalálni, hogy átengedjen?</next>
    <next id="211">Vagy pedig egyszerűen magtámadod?</next>
  </p>
  <p id="230">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/230.jpg" /][/p]
        [p]Kinyitod az ajtót és belépsz. A szoba közepén egy nagy üvegketrec áll, benne apró visítozó teremtmények. Mindegyiknek hat lába és dülledt szeme van, testüket sűrű fekete bunda borítja. Néhányukat azonban - mindenféle látható ok nélkül - csupaszra borotváltak. Vadul ugrálnak összevissza a ketrecben elhelyezett farudakon, és zörgetik a ketrecet lezáró ajtót. A ketrectől néhány méterre egy nagy láda hever a földön, teteje nyitva.[/p]
    </text>
    <next id="99">Megpróbálsz közelebbről is szemügyre venni egy mókusforma lényt?</next>
    <next id="372">Vagy inkább belenézel a ládába?</next>
  </p>
  <p id="231">
    <text>
        [p]Lecseréled az űrruhádat erre a vadonatúj harci páncélruhára - a PÁNCÉLZAT pontjaid ezze 14-re növekedtek. De mivel ez az új ruha vastagabb, és merevebb, mint a régi, egy kicsit esetlenebbül mozogsz benne: az ÜGYESSÉGED 1-gyel csökken. Távozol a szobából, és továbbmész a folyosón.[/p]
    </text>
    <add amount="14" to="armour" type="set" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="267"></next>
  </p>
  <p id="232">
    <text>
        [p]Szembefújod a szörnyet, de az meg sem rezzen. Csökkenő önbizalommal a szeme közé ereszted a flakon egész maradék tartalmát, mire a szörny végre támolyogni kezd, majd összerogy. Szerencse, hogy egy darabban megúsztad a kalandot. A flakon azonban sajnos kiürült - húzd le a felszereléseid listájáról.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3005" />
    <next id="196"></next>
  </p>
  <p id="233">
    <text>
        [p]Egy kis gyaloglás után egy gyors folyású folyó vágja el az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="305">Megpróbálsz nyugat felé átúszni rajta?</next>
    <next id="197">Vagy inkább gyalog indulsz el északnak?</next>
    <next id="341">Esetleg keletnek?</next>
    <next id="250">Vagy délnek?</next>
  </p>
  <p id="234">
    <text>
        [p]Úgy tűnik, itt már nem fogsz semmi érdemlegeset találni. Otthagyod a lény testét.[/p]
    </text>
    <next id="77">Megvizsgálhatod a jobb oldali karbantartó nyílást</next>
    <next id="58">Vagy kinyithatod a bal oldalit</next>
  </p>
  <p id="235">
    <text>
        [p]Egy kietlen, zordon területre érkeztél, melyet sziklák, alacsony vörös bokrok és nagy fekete kiégett foltok borítanak.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="271">
      <have>
        <next id="307"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="271"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]Az ajtó egy kicsiny szobába nyílik, melynek falait a padlótól a mennyezetig polcok borítják, a polcokon pedig elektronikus memóriakazetták sorakoznak. A szemközti fal melletti asztalon kazetta-másoló gép áll, mely a kazetták tartalmának üres kazettákra való másolását végzi. Odasétálsz a masinához, és észreveszed, hogy már van benne egy lemásolandó [span class="takeItem" data-id="3010" data-amount="1"]kazetta[/span]. Ha magadhoz akarod venni, írd fel a felszerelési tárgyaid listájára. Megvizsgálod a polcokon lévő kazettákat, és úgy találod, hogy mindegyik üres. Rosszkedvűen, hogy semmi hasznosat nem találtál, visszamész a folyosóra.[/p]
    </text>
    <next id="308"></next>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]Közelebbről is megvizsgálod a tavat, és kiderül, hogy egyáltalán nem állóvíz - a víz gyors tempóban áramlik ki az egyik oldalon a fal alól, és ugyanilyen gyors tempóban tűnik el a másik oldalon a fal alatt. A vízfelszín alatt fémesen csillogó tárgyak torzított képét látod - vasutak, és különféle gépek - mind a víz alatt vannak.[/p]
    </text>
    <next id="273">Beleereszkedsz a vízbe, hogy közelebbről is megnézd, miféle szerkentyűket látsz?</next>
    <next id="309">Vagy inkább elhagyod a szobát a szemközti falon lévő ajtón keresztül?</next>
  </p>
  <p id="238">
    <text>
        [p]Előhúzod a könyvet a borítójából, és a pókra mutatsz vele. A könyv közli veled, hogy a pók egy Vert a Ti bolygóról, intelligens, és valószínűleg barátságos.[/p]
    </text>
    <next id="145"></next>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p]Fegyveredet a lábad elé helyezed a földre, az őrök legnagyobb megelégedésére. A felszerelésedet a szoba közepére vonszolják, miközben a plazmavetőiket egy pillanatra sem veszik le rólad. Ezek után úgy döntenek, hogy megölnek mint betolakodót. Mit tehetsz ebben a helyzetben? Lebuksz, és a fegyvereid felé ugrasz.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Mindkét Őr egy lövést tud megereszteni feléd, mielőtt elérnéd a fegyvereidet.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4002" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Mindkét Őr két lövést tud megereszteni feléd, mielőtt elérnéd a fegyvereidet.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4002" amount="2" />
      </failure>
    </test>
    <fight type="shooting" preFight="false">
      <enemy id="27" />
      <enemy id="28" />
    </fight>
    <next id="203"></next>
  </p>
  <p id="240">
    <itemCheck type="items" id="3005 or 3018 or 3014 or 3020">
      <have>
        <text>
            [p]Melyik tárgyadat akarod használni?[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3005">
          <have>
            <next id="348" pos="1">Az Ideggáz spray-t?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3018">
          <have>
            <next id="222" pos="1">A Pán-dimenzionális Hazatérítő Készüléket?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3014">
          <have>
            <next id="258" pos="1">A tintás üvegcsét?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3020">
          <have>
            <next id="394" pos="1">A négyes számú puhatestűek elleni port?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Semmit nem találsz, amit fel tudnál használni. Meg kell küzdened a lényekkel.[/p]
        </text>
        <next id="204"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 241 -->
  <p id="242">
    <text>
        [p]Amikor kiveszed a fejet a zsákodból, az a főnökre mosolyog, és megszólal: - Jó napot, uram! Megkínálhatom Önt egy pohár Antaresi Vörössel? - A fej lenyűgözi az idegeneket. Amikor pedig rádöbbennek, hogy [em]ezt[/em] a csodás dolgot adod nekik azért a vacakért a totemoszlop tetején, nem győznek iparkodni, hogy lehozzák a fekete négyzetet a rúd tetejéről. Megkapod a készülékdarabot.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3016" />
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="187"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="368"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="243">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="297"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="333"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 244 -->
  <p id="245">
    <text>
        [p]Lehúzod a kart - és ezzel egy végzetes áramkört zártál. A vörös fények hirtelen vad sebességgel vibrálni kezdenek, sziréna vijjog fel, és tompa dübörgés hallatszik a hajó gyomrából. Mély, gépi hang szólal meg:[/p]
        [p class="centered"]REAKTORMAG KINYITVA[br /]VÉGZETES ÜZEMZAVAR T MÍNUSZ KETTŐ PERC MÚLVA[br /]VANDERVECKEN MEGSEMMISÜLÉSE T MÍNUSZ HAT PERC MÚLVA[/p]
        [p]Rádöbbensz, mit tettél. Végigszáguldasz a szobán és beugrasz a nyílásba, amelyen át bejöttél.[/p]
    </text>
    <next id="21">A bal oldali alagútban mész tovább?</next>
    <next id="281">Vagy a jobb oldaliban?</next>
  </p>
  <p id="246">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/246.jpg" /][/p]
        [p]Amikor tizenöt méternyire megközelíted a falut, zajos nyüzsgés kezdődik. Húszegynéhány sűrű, bokorszerű hajzattal ellátott, mérges húsvéti tojáshoz hasonlító idegen lény özönlik ki a házakból. Feléd rohannak. Ahogy közelebb érnek, éles, magas hangú kántálás hangzik fel valahonnan a faluból.[/p]
    </text>
    <next id="336">Bevárod őket?</next>
    <next id="282">Tüzet nyitsz a lényekre?</next>
    <next id="361">Vagy inkább elmenekülsz?</next>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
        [p]A robot az oldalára dől, sűrű fekete füst gomolyog a testéből. A szobának két kijárata van: a szemközti falon egy biztonsági ajtó, és az egyik oldalsó falon egy másik.[/p]
    </text>
    <next id="283">Megvizsgálod a robot maradványait?</next>
    <next id="80">Vagy kimész a szemközti ajtón?</next>
    <next id="319">Vagy az oldalsó ajtón?</next>
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]Bemászol a nyílásból a szobába, körbenézel, majd nekilátsz átkutatni a technikus holttestét. A szoba tele van olyan kis elektronikus mérőműszerekkel, amelyeket nagy bonyolultságú elektronikus gépek javításánál és karbantartásánál szoktak használni. Egyikük sem tűnik hasznosnak a számodra. Az egyetlen tárgy, ami felkelti az érdeklődésedet, egy apró, keskeny [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]henger[/span], amelyet a technikus a nyakán viselt egy hosszú láncon. Arra gondolván, hogy ez nyilván egy kulcs lesz, odamész a biztonsági ajtóhoz, és beilleszted a hengert az ajtó mellett lévő kis lyukba. Az ajtó kinyílik.[/p]
    </text>
    <next id="356"></next>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p]Az ajtó egy fegyverraktárba nyílik. Gépfegyver, lőszeres dobozok és más, érdekes eszközök hevernek nagy kupacokban.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <dontHave>
        <text>
            Ha akarsz, most magadhoz vehetsz egy [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]plazmavetőt[/span] az egyik kupacból.
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Találsz még két kis ládát, de mivel nagyon nehezek, csak az egyiket viheted magaddal. Az egyik robbanóanyagos ládának látszik, a másikban két furcsa, szemhez hasonlító gömböt találsz. Írd fel, melyik ládát viszed magaddal. A szerencsés felfedezés öröme új erővel tölt el - adj 4 pontot az ÉLETERŐDHÖZ és 1 pontot a SZERENCSÉDHEZ. Kimész az ajtón, amelyiken bejöttél.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="321">Ha a robbanóanyagos ládát akarod felnyitni</next>
    <next id="357">Ha a szemeset</next>
    <next id="6">Ha egyiket sem</next>
  </p>
  <p id="250">
    <text>
        [p]Egy füves síkságon vagy, mely délre, keletre és északra terpeszkedik tovább. Nyugat felé a távolban hegyeket pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <next id="127">Észak felé mész?</next>
    <next id="83">Kelet felé indulsz?</next>
    <next id="160">Déli irányba fordulsz?</next>
    <next id="322">Vagy inkább nyugatot választod?</next>
  </p>
  <p id="251">
    <text>
        [p]Félrelököd a főnököt és a tanácsadóit, és elindulsz az oszlop felé. A lények abban a pillanatban rád vetik magukat. A kezükben lévő lándzsákat eddig nyilván a ruhájuk alatt rejtegették. A szúrások legtöbbjét kivédi a páncélzatod, de néhány dárda mégis a testedbe hatol. A földre rogysz, és elsötétül előtted a világ. Kalandod véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="252">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/252.jpg" /][/p]
        [p]A síkság váratlanul egy szakadékban végződik. Két hatalmas szakadék csatlakozópontjánál állsz. Az egyik szakadék északról, a másik nyugatról jön, gigantikus, fordított L betűt alkotva. Ahogy lenézel a mélységbe, egy hatalmas, élettől nyüzsgő tavat pillantasz meg. Nagy, víz alatti tömegek látszanak melyek lehetnek óriási állatok, de akár gépek is. Nem találsz semmilyen lefelé vezető utat.[/p]
    </text>
    <next id="122">Követed a szakadékot észak felé?</next>
    <next id="306">Vagy nyugat felé indulsz el a másik szakadék mellett?</next>
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]Egy füves síkságon vagy, mely északi és déli irányban nyúlik tovább. Nyugatra erdőséget, keletre alacsony hegyeket pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <next id="288">Északnak mész?</next>
    <next id="343">Nyugatnak?</next>
    <next id="102">Délnek?</next>
    <next id="289">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="254">
    <text>
        [p]Egy folyosó vezet tovább, mely egy kicsit odébb, néhány kanyar után egy ajtóban végződik. Kinyitod, és továbbmész. Amint átlépsz az ajtón, az becsapódik mögötted, és egybeolvad a fallal - úgy tűnik, nincs már visszaút.[/p]
    </text>
    <next id="201"></next>
  </p>
  <!-- 255 -->
  <p id="256">
    <itemCheck type="items" id="3015 or 3018">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3018">
          <have>
            <itemCheck type="item" id="3015">
              <have>
                <text>
                    [p]Átnézed a zsákodat. Mit szeretnél használni belőle?[/p]
                </text>
                <next id="364">A Földönkívüliekről szóló könyvet?</next>
                <next id="328">A Pán-dimenzionális Hazatérítő Készüléket?</next>
              </have>
              <dontHave>
                <text>
                    [p]Átnézed a zsákodat, és a kezedbe akad a Pán-dimenzionális Hazatérítő Készülék.[/p]
                </text>
                <next id="328"></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="item" id="3015">
              <have>
                <text>
                    [p]Átnézed a zsákodat, és a kezedbe akad a Földönkívüliekről szóló könyv.[/p]
                </text>
                <next id="364"></next>
              </have>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Átkutatod a zsákodat, de nem találsz benne semmi olyat, amit fel tudnál most használni. Meg kell küzdened a lénnyel.[/p]
        </text>
        <next id="220"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]Az ajtó egy kis konyhába nyílik. A levegőt ínycsiklandozó illat tölti meg - egy megivásra váró csésze kávé, mellette pedig néhány friss szendvics.[/p]
    </text>
    <next id="293">Itt maradsz enni?</next>
    <next id="109">Vagy inkább visszamész az ellenőrzőponthoz, és megpróbálkozol a másik ajtóval?</next>
  </p>
  <p id="258">
    <text>
        [p]Kinyitod az üvegcsét, és beleöntöd a tartalmát a vízbe. A tinta fekete felhőként hamar szétterjed a vízben. Úgy tűnik, sikerült rátapintanod a lények érzékeny pontjára, mert fejvesztve (ezen lények esetében ez persze csak képletesen értendő) menekülnek a tintafolt elől. Villámgyorsan a víz alá buknak, és eltűnnek a mélyben. A kijárathoz rohansz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3014" />
    <next id="373"></next>
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]- Micsoda hülye kérdés! - morogja magának, majd felemeli a dezintegrátorát, és célba vesz. Úgy látszik, nincs más választásod, mint harcolni.[/p]
    </text>
    <next id="383"></next>
  </p>
  <p id="260">
    <text>
        [p]Odaadod az ajándékot a főnöknek, és úgy tűnik, ő is, és az egész törzs is meg van veled elégedve.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="1">
      <have>
        <loseItem id="1001" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="2">
      <have>
        <loseItem id="1002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="3">
      <have>
        <loseItem id="3001" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="4">
      <have>
        <loseItem id="3002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="5">
      <have>
        <loseItem id="3003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="6">
      <have>
        <loseItem id="3009" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="7">
      <have>
        <loseItem id="3016" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="8">
      <have>
        <loseItem id="3018" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="9">
      <have>
        <add amount="-2" to="armour" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="368"></next>
  </p>
  <!-- 261 -->
  <!-- 262 -->
  <p id="263">
    <text>
        [p]Ahogy lehúzod a kart, a szoba vörös fényei lassan villogni kezdenek. Mély, fenyegető búgás hallatszik szinkronban a fényekkel. Lélegzetedet visszafojtva figyelsz néhány másodpercig, de semmi egyéb dolog nem történik. A fények és a hang továbbra is lüktetnek.[/p]
    </text>
    <next id="245">Meghúzhatod a másik kart is</next>
    <next id="335">Vagy kimehetsz a szobából</next>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p]A robot összeomlik.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <dontHave>
        <text>
            Ha akarod, magadhoz veheted a robot [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]plazmavetőjét[/span].
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Bemászol a szobába. A nagy csendben csak a robot mellkasában égő áramkörök pattogó hangját hallani. Különös, fulladó köhögés hallatszik az első cellából. Melyik cellát vizsgálod meg elsőként?[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="63">Az elsőt, amelyikből a köhögés hallatszik?</next>
    <next id="318">Vagy a másodikat, ahonnan nem hallani semmit?</next>
  </p>
  <!-- 265 -->
  <p id="266">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/266.jpg" /][/p]
        [p]A nyílás egy szűk szobába vezet, melyben könyvek és apró elektronikus ketyerék hevernek szanaszéjjel. A szoba közepén egy ágy, az ágyon pedig egy fehér overallos férfi hever. Az arcát a tenyerébe temetve hanyatt fekszik, a derekánál egy elektronikus szalag rögzíti az ágyhoz. A szobában teljes csend honol. Úgy tűnik, a férfi nem vett észre téged. A szemközti falból nyíló biztonsági ajtó az egyetlen kijárat a szobából. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="302">Megtámadod?</next>
    <next id="320">Fenyegetőleg lépsz fel, hogy kinyerj belőle valamilyen információt?</next>
    <next id="284">Megszólítod, és barátságosan viselkedsz vele szemben?</next>
  </p>
  <p id="267">
    <text>
        [p]A folyosó sokáig halad egyenes irányban, majd élesen elfordul. Befordulsz, és egy kör alakú terembe jutsz, ahol is nyolc mini harci robottal találod szemközt magad. Ezek a apró gépek csak 30 centiméter magasak, de fel vannak fegyverezve, és páncélzattal is ellátták őket. Általában négyesével szoktak előfordulni, és olyan területek védelmére használják őket, ahová nagyobb, értékesebb (vagy esetleg gyávább) robotokat nem küldenének. Villámgyorsan visszaugrasz a folyosókanyarulat fedezékébe. A mini robotok gyilkos tűzesővel utánad vetik magukat. Fel kell venned velük a harcot.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3001">
          <have>
            <text>
                Ha akarsz, közéjük hajíthatsz egy gránátot.
            </text>
          </have>
          <after>
            <text>
                A gravitációs bomba garantáltan elintézi mindnyájukat, ha közéjük akarsz egyet hajítani.[/p]
            </text>
          </after>
        </itemCheck>
        <next id="267a">Ha a gravitációs bombát akarod használni</next>
        <next id="267b">Ha harcba bocsátkoznál velük</next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3001">
          <have>
            <text>
                Ha akarsz, közéjük hajíthatsz egy gránátot.[/p]
            </text>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [/p]
            </text>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <fight type="shooting" preFight="true">
          <enemy id="6" />
          <enemy id="7" />
          <enemy id="8" />
          <enemy id="9" />
          <enemy id="10" />
          <enemy id="11" />
          <enemy id="12" />
          <enemy id="13" />
        </fight>
        <next id="303"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="267a" display="267">
    <text>
        [p]A folyosó sokáig halad egyenes irányban, majd élesen elfordul. Befordulsz, és egy kör alakú terembe jutsz, ahol is nyolc mini harci robottal találod szemközt magad. Ezek a apró gépek csak 30 centiméter magasak, de fel vannak fegyverezve, és páncélzattal is ellátták őket. Általában négyesével szoktak előfordulni, és olyan területek védelmére használják őket, ahová nagyobb, értékesebb (vagy esetleg gyávább) robotokat nem küldenének. Villámgyorsan visszaugrasz a folyosókanyarulat fedezékébe. A mini robotok gyilkos tűzesővel utánad vetik magukat. Fel kell venned velük a harcot.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3001">
      <have>
        <text>
            Ha akarsz, közéjük hajíthatsz egy gránátot.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            A gravitációs bomba garantáltan elintézi mindnyájukat, ha közéjük akarsz egyet hajítani.[/p]
            [p]Felrobbantod a gravitációs bombát, ami azonnal végez ellenfeleiddel.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <loseItem id="3002" />
    <next id="303"></next>
  </p>
  <p id="267b">
    <text>
        [p]A folyosó sokáig halad egyenes irányban, majd élesen elfordul. Befordulsz, és egy kör alakú terembe jutsz, ahol is nyolc mini harci robottal találod szemközt magad. Ezek a apró gépek csak 30 centiméter magasak, de fel vannak fegyverezve, és páncélzattal is ellátták őket. Általában négyesével szoktak előfordulni, és olyan területek védelmére használják őket, ahová nagyobb, értékesebb (vagy esetleg gyávább) robotokat nem küldenének. Villámgyorsan visszaugrasz a folyosókanyarulat fedezékébe. A mini robotok gyilkos tűzesővel utánad vetik magukat. Fel kell venned velük a harcot.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3001">
      <have>
        <text>
            Ha akarsz, közéjük hajíthatsz egy gránátot.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            A gravitációs bomba garantáltan elintézi mindnyájukat, ha közéjük akarsz egyet hajítani.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <fight type="shooting" preFight="true">
      <enemy id="6" />
      <enemy id="7" />
      <enemy id="8" />
      <enemy id="9" />
      <enemy id="10" />
      <enemy id="11" />
      <enemy id="12" />
      <enemy id="13" />
    </fight>
    <next id="303"></next>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]A könyvvel a feléd rohanó szörnyre mutatsz, és megnyomsz egy gombot. - Egy Ezerfogú Barlangi Szörny! - sikoltja a kis készülék. - [em]Futás![/em][/p]
    </text>
    <next id="139">Elfutsz, ahogy a könyv mondja?</next>
    <next id="101">Vagy ennek ellenére kitartasz, és férfiasán megküzdesz vele?</next>
  </p>
  <p id="269">
    <test against="stamina" diceConfig="3d6" success="lowerEquals">
      <success>
        <text>
            [p]Sikerült átúsznod a folyót.[/p]
        </text>
        <next id="127"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="45"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]Ahogy lassan haladsz lefelé, kövek gurulnak ki a lábad alól. Néha egész lépcsőfokok törnek porrá, amint rájuk nehezedsz. Folyamatosan küzdened kell, hogy megtartsd az egyensúlyodat.[/p]
    </text>
    <test against="stamina" diceConfig="3d6">
      <failure>
        <text>
            [p]Megcsúszol, és legurulsz a lépcsőn.[/p]
        </text>
        <random>
          <result max="1" min="1">
            <text>[p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
          </result>
          <result max="2" min="2">
            <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
          </result>
          <result max="3" min="3">
            <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
            <add amount="-3" to="stamina" />
          </result>
          <result max="4" min="4">
            <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
            <add amount="-4" to="stamina" />
          </result>
          <result max="5" min="5">
            <text>[p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
            <add amount="-5" to="stamina" />
          </result>
          <result max="6" min="6">
            <text>[p]Vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
            <add amount="-6" to="stamina" />
          </result>
        </random>
      </failure>
    </test>
    <itemCheck type="item" id="4999">
      <dontHave>
        <text>
            [p]Elindulsz kelet felé a szakadék alján. Hatalmas gránitsziklák között haladsz. Néhány kilométernyi gyaloglás után egy széles, nyugodt vizű tó partjára érsz. A tavat alkotó víztömeg a szakadék egyik kanyarulatában gyűlt össze, és minden irányból meredek sziklafalak határolják. Mivel nem tudod a partján megkerülni, visszafordulni pedig nincs értelme, úgy döntesz, hogy átúszol rajta. Tökéletesen zárt űrruhádban úgyis kicsi az esélye, hogy megfulladj.[/p]
        </text>
        <next id="324"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p]Véletlenül hozzáérsz az egyik bokorhoz: az hangosan felrobban, kiégett fekete foltot hagyva a földön, és megrongálva az űrruhádat. Vonj le egyet a PÁNCÉLZAT pontjaidból.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="armour" />
    <next id="307"></next>
  </p>
  <p id="272">
    <text>
        [p]- Ajjajj, aranyoskám! - mondja az egyik. - Micsoda bla-mázs! - teszi hozzá a másik. Kis fémlemezek csusszannak félre a testükön, és többcsövű plazmavetők jelennek meg a résekben. Meg kell küzdened velük.[/p]
    </text>
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="273">
    <text>
        [p]Belemászol a vízbe, de megcsúszol, és az áramlat a szemközti fal alá sodor. Sokáig utazol a vízzel együtt, hol ennek ütődsz neki, hol annak, és mindvégig totális sötétségben maradsz. Végül egy fénypont tűnik fel előtted, és egyre nő, amint az áramlat közelebb sodor hozzá. Ráeszmélsz, hogy a víz fölfelé visz, és az a fényfolt tulajdonképpen - bár igen furcsa módon - egy égdarabka. Égbolt egy űrhajón belül? De nem kétséges, hogy mit látsz. Áthaladsz a lyukon, és egy sebes folyó közepén találod magad, egy idegen világ ege alatt. Mindkét parton füves síkság terül el. Lassan a part felé evickélsz, és kimászol a szárazra. (Mostantól az égtájakat használjuk referenciaként.)[/p]
    </text>
    <next id="102"></next>
  </p>
  <p id="274">
    <text>
        [p]Elindítod az újraélesztő ciklust. Egy pár perc múlva mozgolódás hallatszik belülről, majd a kapszula ajtaja kinyílik, és egy ember mászik ki belőle.[/p]
    </text>
    <next id="346">Beszélgetést kezdeményezel a férfivel?</next>
    <next id="310">Vagy megmarkolod a fegyvered, és ellenségesen lépsz fel, ezzel megijesztvén egy kicsit?</next>
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]Előveszed a gázsprayt, és telefújod a tartalmával a szobát.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Mindkét őr veszít 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="20" change="-1" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="21" change="-1" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Mindkét őr veszít 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="20" change="-2" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="21" change="-2" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Mindkét őr veszít 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="20" change="-3" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="21" change="-3" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Mindkét őr veszít 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="20" change="-4" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="21" change="-4" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Mindkét őr veszít 5 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="20" change="-5" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="21" change="-5" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Mindkét őr veszít 6 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="20" change="-6" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="21" change="-6" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Az egész flakont elhasználtad - húzd le a felszerelési listádról.[/p]
        </text>
        <loseItem id="275" />
        <itemCheck type="enemy" id="20">
          <have>
            <text>
                [p]Meg kell küzdened velük.[/p]
            </text>
            <next id="108"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="203"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </after>
    </random>
  </p>
  <p id="276">
    <loseItem id="3001" />
    <random>
      <odd max="6" min="1">
        <next id="330"></next>
      </odd>
      <even max="6" min="1">
        <next id="294"></next>
      </even>
    </random>
  </p>
  <!-- 277 -->
  <p id="278">
    <text>
        [p]Még idejében hátraugrasz, így sikerül elkerülnöd a kicsapó kábeleket, amint szikraesőt szórva a padlóra omlanak A nyílás nyilván nem vezet tovább, ezért megfordulsz, és megvizsgálod a másikat.[/p]
    </text>
    <next id="77"></next>
  </p>
  <p id="279">
    <text>
        [p]Mivel a fémrácsozat egy kicsit fedez, a robotok nehezebben találnak el.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" preFight="false">
      <enemy id="40" />
      <enemy id="41" />
    </fight>
    <next id="351"></next>
  </p>
  <!-- 280 -->
  <p id="281">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/281.jpg" /][/p]
        [p]Rohanvást kerülgeted a folyosó oldalán kígyózó csöveket. A hang közben folytatja:[/p]
        [p class="centered"]VÉGSŐ MEGSEMMISÍTÉS T MÍNUSZ ÖT PERC MÚLVA[/p]
        [p]A folyosó egy apró nyílásfedélben végződik, amelyet futás közben kétségbeesetten felrántasz. Egy nyolcszögű szobába jutsz, melynek falait padlótól mennyezetig elektronikus áramkörök és egyéb elektronikus eszközök borítják. Szemmel láthatóan nincs más kijárat a szobából, csak az, amelyiken bejöttél.[/p]
    </text>
    <next id="317">Megpróbálod átkutatni a szobát, hátha találsz valami rejtett kijáratot?</next>
    <next id="353">Vagy inkább megfordulsz, és visszarohansz az alagúton a másik irányba?</next>
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]Amint tüzet nyitsz, az idegenek velőtrázó sikítással a földre vetik magukat - és eltűnnek a magas, sűrű fűben. Óvatosan közelítesz a faluhoz, miközben minden gyanúsnak tűnő fűcsomóba és bokorba beleeresztesz egy sorozatot. Ezzel néha vad ordítást váltasz ki, de általában csak a semmibe lövöldözöl. Váratlanul egy csomó lény bukkan ki előtted a fűből, és apró, tűhegyes dárdáik nem hibáznak. A legtöbb dárdát semlegesíti a páncélzatod, de néhányuknak sikerül a húsodig hatolnia. Hátratántorodsz néhány lépést, majd tompa puffanással elzuhansz. Kalandod véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="283">
    <text>
        [p]A robot már csak egy hasznavehetetlen roncs, de közvetlenül ott, ahol az előbb állt, a padlón észreveszel egy biztonsági zárral ellátott ajtót. A harc előtt azért nem láttad, mert a robot lábai eltakarták. Ahogy közelebbről megvizsgálod, három nyitógombot fedezel fel rajta - egy kéket, egy zöldet és egy pirosat. Felébred a kíváncsiságod, és úgy döntesz, hogy megpróbálod kinyitni az ajtót. Melyik gombot nyomod meg elsőként?[/p]
    </text>
    <next id="399">A kéket?</next>
    <next id="385">A zöldet?</next>
    <next id="376">Vagy a pirosat?</next>
  </p>
  <p id="284">
    <text>
        [p]- Khm, khm... - Megköszörülöd a torkodat, és hanyag mozdulattal az ágy szélére támaszkodsz. A férfi villámgyorsan felül, és rád bámul. Nagyon izgatottnak látszik. Elmagyarázod neki, hogy békések a szándékaid. Néhány másodperc múlva a férfi arckifejezése megenyhül. Elmondja, hogy ő az űrhajón a robotok karbantartásáért felelős technikus. Cyrus iránti gyűlölete már az első pillanatban nyilvánvaló. Amikor megkérdezed, hogy miért utálja annyira Cyrust (tekintve, hogy neki dolgozik), elmondja, hogy némi „problémák” voltak a parancsnok robottal a hídon. Ennek a - legújabb típusú - robotnak nyilvánvalóan saját személyisége fejlődött ki, és megtagadja Cyrus parancsait, mivel úgy véli (mármint a robot), hogy a tudós őrült. Cyrus a technikust hibáztatja ezért, és megparancsolta, hogy kapcsolja ki a parancsnok robotot. A technikus azonban ennek az utasításnak egyáltalán nem örül, mivel szerinte ez gyilkosság lenne. - Az a gép él! - magyarázza. - Ha beszél vele, majd meglátja. Tud a saját maga létezéséről. - A beszélgetés után a technikus megmutatja, hogyan lehet a hajón lévő biztonsági ajtókat kinyitni egy kis elektronikus kulcs segítségével. Neked is adja a saját [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]kulcsát[/span]. Kimész a szobából a biztonsági ajtón keresztül.[/p]
    </text>
    <next id="356"></next>
  </p>
  <p id="285">
    <empty />
  </p>
  <p id="286">
    <text>
        [p]Egy kis gyaloglás után egy gyors folyású folyó állja el az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="358">Megpróbálod kelet felé átúszni a megduzzadt folyót?</next>
    <next id="102">Vagy inkább északra indulsz?</next>
    <next id="214">Nyugatra?</next>
    <next id="122">Vagy délre?</next>
  </p>
  <p id="287">
    <text>
        [p]Kövek és sziklák állnak ki a folyómederből, a víz harsogva folyik körülöttük. Dél felől a víz egyre erősebb zúgása hallatszik. A kenu vadul bukdácsol a sziklák között, apró vízeséseken és örvényeken keresztül.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]A sok megpróbáltatás után szerencsére a zúgó véget ér. Kenud egy gigantikus szakadék közepén ring az immáron csendes vízen.[/p]
        </text>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Elvesztetted az uralmat a kenu fölött, és a vízbe zuhansz.[/p]
        </text>
        <random>
          <result max="1" min="1">
            <text>[p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
          </result>
          <result max="2" min="2">
            <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
          </result>
          <result max="3" min="3">
            <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
            <add amount="-3" to="stamina" />
          </result>
          <result max="4" min="4">
            <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
            <add amount="-4" to="stamina" />
          </result>
          <result max="5" min="5">
            <text>[p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
            <add amount="-5" to="stamina" />
          </result>
          <result max="6" min="6">
            <text>[p]Vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
            <add amount="-6" to="stamina" />
          </result>
          <after>
            <text>
            [p]A sok megpróbáltatás után szerencsére a zúgó véget ér. Kenud egy gigantikus szakadék közepén ring az immáron csendes vízen.[/p]
        </text>
          </after>
        </random>
      </failure>
    </test>
    <next id="324"></next>
  </p>
  <p id="288">
    <text>
        [p]Egy hatalmas, mély szakadék szélére érsz. A szakadék nyugatra és északra hasít bele a füves síkságba (amely dél és kelet felé folytatódik tovább). A szakadék fenekén egy élettől nyüzsgő tavat pillantasz meg. A víz alatt nagy, sötét tömegeket látsz, mintha nagy víziállatok vagy éppen gépek lennének. Nincs mód, hogy leereszkedj a szakadék aljára.[/p]
    </text>
    <next id="160">Követed inkább a szakadékot északra?</next>
    <next id="227">Vagy nyugatra?</next>
    <next id="253">Vagy inkább délre mész?</next>
    <next id="104">Vagy keletre?</next>
  </p>
  <p id="289">
    <text>
        [p]Beérsz a füves síkságból kiemelkedő alacsony hegyek közé, néhányukra fel is mászol.[/p]
    </text>
    <next id="325">Folytatod tovább a hegyek közti barangolást?</next>
    <next id="361">Vagy inkább itthagyod ezt a környéket?</next>
  </p>
  <p id="290">
    <text>
        [p]Miután elbántál a folyosótisztító lényekkel, továbbmész, és csakhamar eléred a folyosó végét. A folyosó egy hatalmas, széles (csaknem 20 méter átmérőjű) alagútba torkollik, mely jobbra és balra is sötétségbe nyúlik. Az alagútban nincs semmilyen világítás, így az egyetlen dolog, ami még látható, az egy kiálló rámpa, mely a folyosóból nyúlik ki, és a széles alagút közpéig ér be. A folyosó falán egy kicsiny nyílásfedelet pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <next id="125">Megvizsgálod a nyílásfedelet?</next>
    <next id="362">Vagy inkább a rámpát veszed szemügyre?</next>
  </p>
  <p id="291">
    <text>
        [p]Ahogy közelebb érsz, a férfi megmozdul, és szomorú szemekkel néz fel rád. Látszik rajta, hogy sokat szenvedett. - Ki vagy? - kérdi rekedten.[/p]
    </text>
    <next id="363">Elmondod, hogy egy orgyilkos vagy, akit Cyrus elfogására küldtek ide?</next>
    <next id="12">Vagy inkább azt mondod, hogy a [em]Vandervecken[/em] személyzetéhez tartozol?</next>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/292.jpg" /][/p]
        [p]A férfi egy darabig állja a fenyegetésedet, majd hirtelen átalakul egy ocsmány denevérszerű lénnyé, és sziszegve rád támad.[/p]
    </text>
    <next id="220">Megküzdesz vele?</next>
    <next id="256">Vagy inkább átkutatod a zsákodat, hátha találsz valami hasznosat?</next>
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p]Hátradőlsz, és lazítasz néhány percig. Utána befalod a szendvicseket. Visszanyertél 5 pontot az ÉLETERŐDBŐL. Ily módon felüdülvén, kimész a konyhából, vissza a megkötözött őrökhöz, és megpróbálkozol a másik ajtóval.[/p]
    </text>
    <add amount="5" to="stamina" />
    <next id="109"></next>
  </p>
  <p id="294">
    <text>
        [p]Az egyik polipszerű lény a csápjával elkapja a gránátot félúton, és magasra tartja. A gránát felrobban.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Ellenfeleid 1 ÉLETERŐ pontot veszítenek.</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="29" change="-1" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="30" change="-1" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Ellenfeleid 2 ÉLETERŐ pontot veszítenek.</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="29" change="-2" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="30" change="-2" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Ellenfeleid 3 ÉLETERŐ pontot veszítenek.</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="29" change="-3" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="30" change="-3" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Ellenfeleid 4 ÉLETERŐ pontot veszítenek.</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="29" change="-4" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="30" change="-4" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Ellenfeleid 5 ÉLETERŐ pontot veszítenek.</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="29" change="-5" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="30" change="-5" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Ellenfeleid 6 ÉLETERŐ pontot veszítenek.</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="29" change="-6" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="30" change="-6" />
      </result>
      <after>
        <text>
            A robbanás azonban olyan közel volt hozzád, hogy téged sem kímélt. Vonj le 1 pontot a PÁNCÉLZATODBÓL.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="armour" />
      </after>
    </random>
    <next id="312"></next>
  </p>
  <p id="295">
    <itemCheck type="items" id="3018 or 3013 or 3015 or 4001">
      <have>
        <text>
            [p]Átkutatod a hátizsákodat valami használható tárgy után kutatva. Mivel próbálkoznál?[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3018">
          <have>
            <next id="377">A Pán-dimenzionális Hazatérítő Készülékkel?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <have>
            <next id="367">Egy csomag kártyával?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3015">
          <have>
            <next id="326">A Földöntúliakról szóló könyvvel?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4001">
          <have>
            <next id="390">A Cephalo mókussal?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Átvizsgálod a hátizsákodat, de nem találsz benne semmi olyat, amit fel tudnál itt használni.[/p]
        </text>
        <next id="15">Ha megpróbálsz válaszolni a földöntúli kérdésére</next>
        <next id="383">Ha megküzdesz a teremtménnyel</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p]A zsákodból előhúzod a készülék másik darabját, magasra tartod, és elkiáltod magad: - Nézzétek, a testvére visszatért! - A lenyűgözött idegenek a földre rogynak és visítozni kezdenek. Az egyik főnök végül feltápászkodik. Jelbeszéddel a tudtára adod, hogy szükséged van a rúd tetejére tűzött másik darabra. Amikor a főnök felfogja, hogy mit is akarsz, int az egyik fiatalabb lénynek, mire az felmászik az oszlopra, és lehozza a fekete négyzetet. A főnök széles mozdulattal neked ajándékozza a készülék másik felét.[/p]
    </text>
    <next id="187"></next>
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p]Leugrasz a rácsozatról, elkapsz egy masszívnak tűnő, faltól kiálló csövet, és beugrasz az ajtón. A robotok már hiába tüzelnek utánad. Végre biztonságban vagy![/p]
    </text>
    <next id="369"></next>
  </p>
  <!-- 298 -->
  <p id="299">
    <text>
        [p]Ahogy lehúzod a kart, a szoba vörös fényei lassan villogni kezdenek. Mély, fenyegető búgás hallatszik szinkronban a fényekkel. Lélegzetedet visszafojtva figyelsz néhány másodpercig, de semmi egyéb dolog nem történik. A fények és a hang továbbra is lüktetnek.[/p]
    </text>
    <next id="245">Meghúzhatod a másik kart is</next>
    <next id="335">Vagy kimehetsz a szobából</next>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p]Átlépsz az ajtóba robbantott nyíláson, és egy kis helyiségbe jutsz, melyből két apró cella nyílik. A padlón a robot szétlőtt teste füstölög.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <dontHave>
        <text>
            Ha akarod, magadhoz veheted a robot [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]plazmavetőjét[/span].
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            A szoba végében lévő áthatolhatatlan biztonsági ajtón kívül az egyetlen kijárat egy apró karbantartó nyílás. Megvizsgálod, és felfedezed, hogy egy keskeny fémalagútra nyílik, mely az űrhajó sötét belseje felé vezet.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="63">Megvizsgálod az első cellát?</next>
    <next id="318">A második cellát?</next>
    <next id="134">Vagy pedig bekúszol az alagútba?</next>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]Megpróbálsz elmenni a biztonsági őrrobot mellett. - Csak a szokásos - mondod. - Ellenőrzőm az azonosítókat. - A gép egy pillanatnyi töprengés után válaszol: - Ezt ellenőriznem kell. Kis türelem... - Egy darabig csendesen ül a helyén, nyilván kapcsolatba lépett valami központi számítógéppel. Majd hirtelen, figyelmeztetés nélkül tüzel. Nem bírod kikerülni a lövést - 1-gyel csökkent a PÁNCÉLZAT pontjaid száma. Meg kell küzdened a robottal.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="armour" />
    <next id="211"></next>
  </p>
  <p id="302">
    <text>
        [p]Felemeled a fegyvered, és gondosan a férfira célzol - aki még mindig csendben és mozdulatlanul fekszik.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="212"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="338"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]Sajnos a szoba a mini harci robotokkal együtt tönkrement. Amennyit még felismersz belőle, az két kijárati ajtó - az egyik egy szokásos biztonsági ajtó, míg a másikból két rövid, fekete kar áll ki. Mindkét ajtó becsapódásnyomokkal van telipöttyözve, de azért még nagyjából épségben maradtak. Melyiket választod?[/p]
    </text>
    <next id="249">A biztonsági ajtót?</next>
    <next id="213">Vagy azt, amelyiken karok vannak?</next>
  </p>
  <!-- 304 -->
  <p id="305">
    <test against="stamina" diceConfig="3d6" success="lowerEquals">
      <success>
        <text>
            [p]Sikeresen átúsztad a folyót.[/p]
        </text>
        <next id="102"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="45"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="306">
    <text>
        [p]Egy hatalmas szakadék északi partjára érsz. A szakadék nyugatról keletre húzódik, a fenekén sík terület látható. A síkság, amelyen állsz észak, nyugat és kelet felé terjed tovább; délre a szakadék túlpartját pillantod meg.[/p]
    </text>
    <next id="84">Északnak mész?</next>
    <next id="179">Nyugatnak?</next>
    <next id="252">Vagy keletre a szakadék mentén?</next>
  </p>
  <p id="307">
    <text>
        [p]Most már elkerülöd a bokrokkal való érintkezést. Északra, nyugatra és délre dimbes-dombos füves síkságot látsz. Keletre egy erdő nyújtózik.[/p]
    </text>
    <next id="179">Északra mész?</next>
    <next id="142">Nyugatra?</next>
    <next id="26">Délre?</next>
    <next id="343">Vagy keletre?</next>
  </p>
  <p id="308">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/308.jpg" /][/p]
        [p]A folyosó éles kanyart vesz, és egy nagy terembe jutsz, ahol egy szobortalapzalon egy különös, idegen istenség szobra áll. Igen visszataszítóan fest hat karjával, amelyek mindegyikében egy-egy fegyvert szorongat. Némelyik fegyver [em]nagyon is[/em] modernnek tűnik. Rovarszerű fején sorakozó tucatnyi szemével rád bámul, rovarszerűen vonagló, ízelt testével feléd fordul. Ez [em]nem[/em] szobor! Az idegen valami leugrik a talapzatról és rád támad. A harc során minden körben csak az egyik fegyverét fogja használni - hogy melyiket, az kockadobással dől el (minden kör elején dobj újra). Ha van gránátod, a lényre hajíthatod. A lény minden fegyverére a tűzharc szabályai vonatkoznak.[/p]
        [table id="deityAttributes"]
          [tr]
            [th]Dobás[/th]
            [th]Fegyver[/th]
            [th]Ügyesség[/th]
            [th]Sebzés[/th]
          [/tr]
          [tr]
            [td]1[/td]
            [td]ostor[/td]
            [td]10[/td]
            [td]3[/td]
          [/tr]
          [tr]
            [td]2[/td]
            [td]golyók[/td]
            [td]9[/td]
            [td]2[/td]
          [/tr]
          [tr]
            [td]3[/td]
            [td]dárda[/td]
            [td]7[/td]
            [td]1[/td]
          [/tr]
          [tr]
            [td]4[/td]
            [td]elektromos korbács[/td]
            [td]8[/td]
            [td]2[/td]
          [/tr]
          [tr]
            [td]5[/td]
            [td]plazmavető[/td]
            [td]6[/td]
            [td]1-6[/td]
          [/tr]
          [tr]
            [td]6[/td]
            [td]dezintegrátor[/td]
            [td]5[/td]
            [td]azonnali elpusztítás[/td]
          [/tr]
        [/table]
    </text>
    <fight type="shooting" preFight="true">
      <enemy id="14" />
    </fight>
    <next id="344"></next>
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p]Az ajtó mögött egy levegőben lebegő járdával folytatódik az út. Alant idegen tájképet pillantasz meg. Mérföldekkel lehet lejjebb, mégis még mindig a [em]Vandervecken[/em]en belül. A vékony és nem túl bizalomgerjesztő járda nyílegyenesen nyúlik a messzeségbe. Elindulsz rajta, és végül egy T-elágazáshoz érsz - a járda kettéválik, és két különböző irányba indul tovább. Egyik leágazás sem kecsegtet azzal, hogy belátható távolságon belül véget ér, így menekítvén meg téged a lezuhanás veszélyétől. [/p]
    </text>
    <next id="345">A bal oldali járdát választod?</next>
    <next id="50">Vagy a jobb oldalit?</next>
  </p>
  <p id="310">
    <text>
        [p]A férfi sértődötten elfordul, és nem szól egy szót sem, csak lebiggyeszti a szája szélét.[/p]
    </text>
    <next id="346">Inkább abbahagyod a fenyegetést, és megpróbálsz barátságos lenni?</next>
    <next id="292">Vagy továbbra is ellenségesen viselkedsz?</next>
  </p>
  <p id="311">
    <text>
        [p]Előhúzod a kártyapaklit, és megkérdezed az őröket, hogy akarnak-e egyet játszani.[/p]
    </text>
    <next id="146"></next>
  </p>
  <p id="312">
    <text>
        [p]Közelharcban kell megküzdened a polipszerű mutánsokkal.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="137a">
      <have>
        <text>
            [p]Mivel olvastad a puhatestűek idegrendszeréről szóló könyvet, ezt a tudásodat felhasználva minden egyes találatnál 1 ponttal többet sebzel a lényeken.[/p]
        </text>
        <changeEnemy attribute="damageAbsorption" id="29" set="-1" />
        <changeEnemy attribute="damageAbsorption" id="30" set="-1" />
      </have>
    </itemCheck>
    <fight type="single" preFight="false">
      <enemy id="29" />
      <enemy id="30" />
    </fight>
    <next id="366"></next>
  </p>
  <!-- 313 -->
  <p id="314">
    <text>
        [p]Átadod a flakont a főnöknek. A főnök alaposan megnézi, forgatja egy darabig a kezei között, majd megnyomja a flakon tetején lévő gombot - és egyenesen szembefújja magát. Egy pillanat múlva holtan hever a földön. A többi idegen lény egy pillanatig dermedten áll, majd egy emberként rád vetik magukat. Tűhegyes dárdáiknak csak egy ideig tud ellenállni a páncélzatod. Lassan a földre tepernek, ahonnan már soha többé nem kelsz fel. Küldetésed kudarcba fulladt.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3005" />
    <death />
  </p>
  <p id="315">
    <text>
        [p]Leugrasz, közben csípőből tüzelsz, mint a cowboyok. Sajnálatos módon azonban a kiszemelt robot oldalt csusszan egy picit, így te keményen a padlóra huppansz kettejük között. Ilyen közelről az őrrobotok sohasem hibáznak. A két irányból érkező lézersugarak először a páncélodat, majd téged tépnek atomokra. Küldetésed sikertelenül véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 316 -->
  <p id="317">
    <text>
        [p]Ismét felcsattan a hang:[/p]
        [p class="centered"]T MÍNUSZ NÉGY PERC[/p]
        [p]Vadul berontasz a szobába, és kétségbeesetten kutatni kezdesz. A hang ismét megszólal:[/p]
        [p class="centered"]T MÍNUSZ HÁROM PERC[/p]
        [p]Úgy döntesz, inkább feladod az értelmetlen kutatást, megfordulsz, és visszarohansz a folyosón a másik irányba.[/p]
    </text>
    <next id="2"></next>
  </p>
  <p id="318">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/318.jpg" /][/p]
        [p]A cella üresnek tűnik, de amikor belépsz, egy apró szőrgubanc ugrik a válladra a mennyezetről. Egy manó! Egy gyors mozdulattal lesöpröd a válladról, de már későn: a manó körmeivel megrongálta a páncélruhádat - vonj le egyet a PÁNCÉLZAT pontjaidból. Gyorsan visszamászik a falra, és onnan bámul lefelé vörös szemeivel.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="armour" />
    <itemCheck type="section" id="63">
      <have>
        <text>
            [p]Kimész a szobából a szervizalagúton át.[/p]
        </text>
        <next id="134"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="63">Ha átvizsgálod a másik cellát</next>
        <next id="134">Ha kimész a szobából a szervizalagúton át</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="319">
    <text>
        [p]Az ajtó hangtalanul oldalt csúszik, és egy nagy laboratóriumot pillantasz meg mögötte. De nincs időd, hogy minden részletet szemügyre végy, mert a mennyezeten lévő egyik résből egy kicsiny ezüst gömb villan elő, és beléd lő egy lézersugarat. 1-gyel csökkent a PÁNCÉLZAT pontjaid száma. Meg kell küzdened a gömbbel.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="armour" />
    <fight type="shooting" preFight="false">
      <enemy id="3" />
    </fight>
    <next id="4"></next>
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]- Ne mozdulj! - kiáltasz a férfira. Az lassan leengedi a kezét az arca elől, és karikás szemekkel rád bámul. Bemászol a szobába, és követeled, hogy mondja meg, merre vezet az út Cyrushoz. A férfi gúnyosan végigmér. - Menj ki azon az ajtón - közben a biztonsági ajtóra mutat. - Fordulj jobbra, és kövesd a folyosót. - Az ajtóhoz indulsz, de a férfi utánad szól: - Hé, erre szükséged lesz. - Egy apró, keskeny [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]hengert[/span] dob feléd. - Ez az összes biztonsági ajtót nyitja. - Elkapod a kulcsot, az ajtóhoz lépsz, és beleilleszted a hengert az ajtó mellett lévő lyukba. Az ajtó kinyílik.[/p]
    </text>
    <next id="356"></next>
  </p>
  <p id="321">
    <text>
        [p]A ládában [span class="takeItem" data-id="3001" data-amount="2"]két gránátot[/span] találsz. Írd fel őket a fegyverlistádra. Mivel a felszereléslistádra nem számítanak be, továbbra is annyi plusz tárgyat vihetsz még magaddal, amennyit eddig.[/p]
    </text>
    <next id="6"></next>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p]Egy kis gyaloglás után egy gyors folyású folyó vágja el az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="7">Megpróbálsz nyugat felé átúszni rajta?</next>
    <next id="127">Vagy inkább gyalog indulsz el északnak?</next>
    <next id="83">Esetleg keletnek?</next>
    <next id="160">Vagy délnek?</next>
  </p>
  <p id="323">
    <text>
        [p]Egy széles, nyílt mezőre érsz, melyet minden irányból erdő vesz körül. Merre mész tovább?[/p]
    </text>
    <next id="121">Északnak?</next>
    <next id="359">Keletnek?</next>
    <next id="27">Nyugatnak?</next>
    <next id="115">Vagy délnek?</next>
  </p>
  <p id="324">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/324.jpg" /][/p]
        [p]Egy hatalmas, nyugodt vizű tó közepén vagy. A tavat körös-körül sziklafalak határolják. Lenézel a vízbe. Egy víz alatti nagy, alaktalan tömeg irányából mintha fém csillant volna. Lemerülsz, hogy megvizsgáld. Egy kicsiny tengeralattjáróra bukkansz, mely szemmel láthatóan működőképes állapotban van, de jelen pillanatban senki sincs a fedélzetén. Hirtelen valami megrántja a sarkadat. Odapillantva rémülten konstatálod, hogy egy ház méretű sok csápú lény markolta meg a csizmádat az egyik csápjával. Egy kagylópolip! A lény lassan, de biztosan csigaházra emlékeztető otthona felé vonszol.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="137a">
      <have>
        <next id="47"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="85"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="325">
    <text>
        [p]Egy kis, erdős völgyben egy falucskára bukkansz, mely körben felállított félgömb alakú vályogkunyhókból áll. A kör közepén egy totemoszlop magasodik. A környéken életnek vagy mozgásnak semmi jele, leszámítva azt a néhány ványadt csirkét, amely a porban kapirgál.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="246">
      <have>
        <text>
            [p]Megfordulsz, és kisétálsz a hegyek közül.[/p]
        </text>
        <next id="361"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="246">Közelebb mehetsz, hogy jobban szemügyre vedd a falut</next>
        <next id="361">Vagy megfordulhatsz, és kisétálhatsz a hegyek közül</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]A könyvből megtudod, hogy a lény egy Zark. Ez egy rendkívül intelligens, ámde meglehetősen barátságtalan faj, akik furcsa módon a legjobban azt szeretik, ha apró, szőrös lényeket ketrecbe zárhatnak, és megpróbálhatják bebizonyítani, hogy [em]ők[/em] (mármint a Zarkok) sokkal intelligensebbek, és határozottan sokkal szórakoztatóbbak mindenféle kis szőrös rágcsálónál. Ha esetleg az ily módon bezárt kis szőrös lények panaszkodni próbálnának, a Zarkok hamar salátává aprítják őket. Azt is megtudod a könyvből, hogy igen sajnálatos, de a Zarkok nem szívelik az unalmat és a szűklátókörűséget. Úgy tűnik, a szemben álló Zark szilárdan eltökélte, hogy ezt be is bizonyítja neked.[/p]
    </text>
    <next id="15">Megpróbálsz hát válaszolni a kérdésére?</next>
    <next id="383">Vagy ezt fölösleges időpocsékolásnak tartod, és inkább szétlövöd ezt az ostoba lényt?</next>
  </p>
  <p id="327">
    <text>
        [p]Elhagyod a termet. Beugrasz az odakint várakozó siklóba, és gyorsan visszacikázol a legutóbbi T-elágazáshoz. Ezúttal a bal oldali irányt választod.[/p]
    </text>
    <next id="70"></next>
  </p>
  <!-- 328 -->
  <p id="329">
    <text>
        [p]Odaérsz az utolsó párhoz. Ezek két teljesen egyforma ajtó előtt állnak, és nem mozdulnak. Az egyiknek felnyílik a szeme, és megszólal: - A jobb oldali ajtó kell [em]neked[/em]. - A másik erre rávágja: - Ne hallgass rá! Hazudik. - Az első visszavág: - De csak néha! - Nos, melyik ajtón mész át?[/p]
    </text>
    <next id="131">A jobb oldalin?</next>
    <next id="375">Vagy a bal oldalin?</next>
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p]A gránát a tóban landol, és felrobban, vízzel fröcskölve tele az egész termet. A robbanás azonban gyilkos lökéshullámokat keltett a vízben, melyek a másodperc tört része alatt elérték a szörnyeket.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Ellenfeleid 1 ÉLETERŐ pontot veszítenek.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="29" change="-1" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="30" change="-1" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Ellenfeleid 2 ÉLETERŐ pontot veszítenek.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="29" change="-2" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="30" change="-2" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Ellenfeleid 3 ÉLETERŐ pontot veszítenek.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="29" change="-3" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="30" change="-3" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Ellenfeleid 4 ÉLETERŐ pontot veszítenek.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="29" change="-4" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="30" change="-4" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Ellenfeleid 5 ÉLETERŐ pontot veszítenek.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="29" change="-5" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="30" change="-5" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Ellenfeleid 6 ÉLETERŐ pontot veszítenek.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="29" change="-6" />
        <changeEnemy attribute="stamina" id="30" change="-6" />
      </result>
    </random>
    <next id="312"></next>
  </p>
  <!-- 331 -->
  <!-- 332 -->
  <p id="333">
    <text>
        [p]Kiszemelsz magadnak egy falból kiálló csodarabot, amelyben magkapaszkodva majd kilendülhetsz az ajtón. Ám balszerencsédre a cső eltörik, amikor ráugrasz, így a robotok között landolsz a padlón. Az őrrobotok ilyen közelről nem hibáznak. A két irányból érkező lézersugarak először a páncélodat, majd téged bontanak atomokra. Küldetésed balszerencsés véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 334 -->
  <p id="335">
    <text>
        [p]Merre indulsz tovább?[/p]
    </text>
    <next id="59">Jobbra?</next>
    <next id="175">Vagy balra?</next>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]A lények két méterre tőled hirtelen megtorpannak, oszlop alakzatba rendeződnek, és egy bonyolult lépésekből és mozdulatokból álló táncba kezdenek. Ezenközben egy másik csoport éneklő idegen sétál ki lassan a faluból. A tánc után a falu közepére vezetnek, ahol a totemoszlop előtt egy pár szemmel láthatóan igen fontos pozícióban lévő lény hivatalosan is köszönt téged. A totemoszlop fából készült, de a tetején valami olyasmit pillantasz meg, amit nyilvánvalóan nem ezek a lények készítettek - ez egy apró fekete négyzet, melynek a közepéből egy nagy piros gomb áll ki.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="296" pos="1">Ha megpróbálsz hozzájutni a szerkezethez</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="224" pos="1">Ha megpróbálsz hozzájutni a szerkezethez, és felajánlanál érte valamit cserébe</next>
        <next id="251" pos="2">Ha figyelmeztetheted a lényéket, hogy a nyilvánvalóan fejlettebb fegyvereiddel hamar fecnikké téped őket, ha sokat fontoskodnak</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="350" pos="3">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="337">
    <empty />
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]Ahogy kibiztosítod a fegyveredet, az egyik kapcsoló hangosan kattan egyet. A férfi elkapja a kezeit az arca elől, és megpillantván téged, villámgyorsan lebukik az ágy mögé. A lövésed a falba fúródik. Aztán a sarokban lévő egyik kupacból ő is előhúz egy pisztolyt, és tűzpárbajba bocsátkozik veled.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" preFight="false">
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="248"></next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]- Naaaa! - csóválja a fejét az egyik. - Ne hamukázz itt nekünk! - vágja rá a másik. Kis fémlemezek csusszannak odébb a testükön, és a nyílásokban többcsövű plazmavetők jelennek meg. Meg kell küzdened velük.[/p]
    </text>
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]A szörny már majdnem rád vetette magát.[/p]
    </text>
    <next id="101">Felveszed vele a harcot?</next>
    <next id="139">Vagy inkább elmenekülsz?</next>
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p]Egy füves síkságon vagy, mely nyugati, déli és keleti irányban nyúlik tovább. Észak felé alacsony hegyeket pillantasz meg. Nem messze tőled, a síkság középpontján egy fából készített építményt veszel észre.[/p]
    </text>
    <next id="215">Ha közelebbről is meg akarod vizsgálni</next>
    <next id="289">Ha nem, mehetsz északnak</next>
    <next id="102">Nyugatnak</next>
    <next id="83">Délnek</next>
    <next id="159">Vagy keletnek</next>
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]Keresztülmész a szobán, és kinyitod a dobozt. A dobozban kél nagy, fekete fogantyú fekszik egymás mellett.[/p]
    </text>
    <next id="263">Meghúzod a bal oldalit?</next>
    <next id="299">Meghúzod a jobb oldalit?</next>
    <next id="335">Vagy inkább kimész a szobából?</next>
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p]Egy erdőben vagy, melyet alacsony, fehér törzsű, kék lombú fák alkotnak.[/p]
    </text>
    <next id="217">Alaposabban megvizsgálod az erdőt?</next>
    <next id="227">Vagy inkább északnak mész?</next>
    <next id="235">Nyugatnak?</next>
    <next id="64">Délnek?</next>
    <next id="253">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p]Az istenség a földre rogy, a testén ütött tucatnyi lyukból füst száll fel. A füstön keresztülnézve felfedezel egy másik ajtót a terem túlsó vegében.[/p]
    </text>
    <next id="218">Megvizsgálod az istenség maradványait?</next>
    <next id="254">Vagy inkább elhagyod a szobát a túloldali ajtón keresztül?</next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p]A járda sokáig vezet egyenesen, majd ismét egy T-elága-zásban végződik. Magad alatt még mindig ugyanazt az idegen tájat látod, míg a két új leágazás továbbra is a vég nélküli gyaloglás nem túl biztató alternatíváját kínálja. Merre mész?[/p]
    </text>
    <next id="70">Balra?</next>
    <next id="219">Vagy jobbra?</next>
  </p>
  <p id="346">
    <text>
        [p]Kellemesen elbeszélgettek, de sajnos semmi újat nem sikerül megtudnod. Abban a pillanatban, amikor egy kicsit már nem figyelsz rá, a férfi egy ocsmány denevérszerű lénnyé alakul át, és neked támad. A támadás tökéletesen váratlanul ért, ezért vonj le 1-et a PÁNCÉLZAT pontjaidból.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="armour" />
    <next id="220"></next>
  </p>
  <p id="347">
    <text>
        [p]Előhúzod a csapágyakat tartalmazó hengert, és a fejed fölé tartod. - Egy lépést se! Ezzel a bombával mindenkit atomjaira robbantok, ha csak moccanni is merészeltek! -Aztán a nagyobb hatás kedvéért, hangosan felnevetsz. A közveszélyes őrülteket senki sem szereti, különösen ezek a pléhpofák nem. Azonnal szoborrá merevednek. Lefekteted őket, és messze elhajítod a fegyverüket. Utána könnyedén összekötözheted őket, és felpeckelheted a szájukat. A szobának két kijárata van: az egyik egy biztonsági ajtó, a másik egy egyszerű tolóajtó. Melyiket választod?[/p]
    </text>
    <next id="109">A biztonsági ajtót?</next>
    <next id="257">Vagy a tolóajtót?</next>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p]A flakon egész tartalmát a lényekre fújod, mindhiába. Csak egy dolgot nyertél vele - egy üres aerosolos flakont. Húzd le az ideggázt a felszereléseid listájáról. Nincs más választásod, szembe kell szállnod a szörnyekkel.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3005" />
    <next id="204"></next>
  </p>
  <!-- 349 -->
  <p id="350">
    <text>
        [p]A lények barátságosnak tűnnek ugyan, de ki tudja, meddig? Mindenesetre úgy döntesz, hogy megerősíted a barátságukat egy megfelelő ajándékkal. [alt]Melyik tárgyadat adod nekik?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3005 or 3019 or 3017">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3005">
          <have>
            <next id="314">Az ideggázos sprayt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3019">
          <have>
            <next id="17">A hatalmas ragadozó állkapcsot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3017">
          <have>
            <next id="35">Néhány narancsos-lila színű gyümölcsöt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="1001">
          <have>
            <next id="260" pos="1">Az elektromos korbácsot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="1002">
          <have>
            <next id="260" pos="2">A plazmavetőt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3001">
          <have>
            <next id="260" pos="3">Egy gránátot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3002">
          <have>
            <next id="260" pos="4">Egy gracitációs bombát?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <next id="260" pos="5">A fekete szerkentyűt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3009">
          <have>
            <next id="260" pos="6">Az infravörös látókészüléket?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3016">
          <have>
            <next id="260" pos="7">Az android fejet?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3018">
          <have>
            <next id="260" pos="8">A pán-dimenzionális hazatérítő készüléket?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="armour" id="2">
          <have>
            <next id="260" pos="9">Néhány páncéldarabot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <next id="361" pos="99" singleChoiceText="Sajnos nincs nálad semmi, amit fel tudnál ajánlani, így inkább gyorsan elhagyod a falut.">Ha semmit nem adnál nekik, és inkább elhagynád a falut</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="351">
    <text>
        [p]Az őrrobotok füstölgő roncsai a padlón hevernek, égett alkatrészeik szanaszét szóródtak a szobában. Átlépsz rajtuk, és a kijárathoz sétálsz.[/p]
    </text>
    <next id="369"></next>
  </p>
  <!-- 352 -->
  <p id="353">
    <text>
        [p]Rohansz az ismeretlen alagútban. Ismét felcsattan a hang:[/p]
        [p class="centered"]T MÍNUSZ HÁROM PERC[/p]
        [p]Az alagút végén ismét egy karbantartó nyíláshoz érsz. Kétségbeesetten felrántod.[/p]
    </text>
    <next id="40"></next>
  </p>
  <p id="354">
    <text>
        [p]Amint lenyomod a gombot, hatalmas, hangtalan robbanás veti szét a testedet. Soha nem tudod már meg, mit rejtett a biztonsági ajtó. Küldetésed sikertelen véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 355 -->
  <p id="356">
    <text>
        [p]Az ajtó egy hosszú, kivilágított folyosóra nyílik. Már jó néhány perce mehetsz előre a nyílegyenes folyosón, amikor egy ajtóhoz érsz, amely a bal oldali falból nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="5">Kinyitod az ajtót?</next>
    <next id="100">Vagy továbbmész a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]A [span class="takeItem" data-id="3009" data-amount="1"]szemek[/span] infravörös látókészülékek. Segítségükkel a legnagyobb sötétségben is tökéletesen lehet látni.[/p]
    </text>
    <next id="6"></next>
  </p>
  <p id="358">
    <test against="stamina" diceConfig="3d6" success="lowerEquals">
      <success>
        <text>
            [p]Sikerült átúsznod a keleti partra.[/p]
        </text>
        <next id="250"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="45"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="359">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/359.jpg" /][/p]
        [p]Egy erdőben vagy, melynek kékes törzsű fáit igen hosszú tüskék borítják. Bozótok és virágzó kisebb növények formájában aljnövényzetet is találsz. Ahogy egy nagy bokor mellett elhaladsz, az kilövell egy erős indát, mely a lábad köré tekeredik.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <failure>
        <text>
            [p]Meg kell küzdened a növénnyel. Ha három kör alatt nem ölöd meg a növényt, akkor az a szájához húzott, és megevett. Ezen az egy (bár igen kellemetlen) tevékenységen kívül a növény semmi mást nem csinál, nem okoz sebzést a harc során.[/p]
        </text>
        <fight type="shooting" preFight="false">
          <enemy id="19" />
          <anyRound totalCount="3">
            <interrupt />
          </anyRound>
        </fight>
        <itemCheck type="enemy" id="19">
          <have>
            <death />
          </have>
        </itemCheck>
      </failure>
    </test>
    <next id="8"></next>
  </p>
  <p id="360">
    <text>
        [p]Felmászol az aknában, és egy kis szobába jutsz. A szobát szemmel láthatóan (és orral érezhetően) szeméttárolásra használják. A szemét a mennyezetből nyíló csúszdán érkezik ide, és amikor már elég sok felgyülemlett belőle, a felesleg egyszerűen továbbcsúszik azon az aknán, amelyen az imént jöttél fel. Két apró nyílásfedelet veszel észre a falon. Az egyik fölött a „4B GYORSÍTÓ”, a másik fölött a „113-24 CSŐTRANSZPORT” felirat látható. Mindkét nyílás keskeny karbantartó csatornára nyílik. Melyikbe mászol be?[/p]
    </text>
    <next id="72">A gyorsító alagútjába?</next>
    <next id="129">Vagy a csőtranszport alagútjába?</next>
  </p>
  <p id="361">
    <text>
        [p]Merre tovább?[/p]
    </text>
    <next id="104">Északnak mész?</next>
    <next id="253">Nyugatnak?</next>
    <next id="341">Délnek?</next>
    <next id="142">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="362">
    <text>
        [p]Az alagút úgy borul föléd, mint egy hatalmas, barlangszerű gyomor, ahogy előresétálsz a rámpán. Amint kiérsz a rámpa végére, pontosan az alagút középpontjába, valami láthatatlan erő ledönt a lábadról és elkezd sodorni az alagútban. Mintha egy erős sodrású folyóba estél volna, bár egy csepp víz sincs a környéken. Rájössz, hogy anti-gravitációs mezőbe kerültél. A kezdeti ijedelmed hamar alábbhagy, sőt egy idő után még élvezed is a közlekedésnek ezt a módját. Egy rövid repülés után egy másik rámpát pillantasz meg, mely egy ajtóhoz vezet.[/p]
    </text>
    <next id="11">Elhagyod az anti-gravitációs folyamot, és kilépsz a rámpára?</next>
    <next id="49">Vagy inkább sodródsz még egy kicsit?</next>
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p]A férfi sokat szenvedett szemei felderülnek egy kissé, majd könnyezni kezd. Megpróbálja megsimítani a kezed az egyik csápjával. De úgy látszik, ez a mozdulat felemésztette minden energiáját; a szemei lassan a mennyezetre merednek. Látszik rajta, hogy nemsokára ismét el fog ájulni. De egy utolsó erőfeszítéssel még a következőt suttogja: - Mindig a középsőt, mindig a középsőt válaszd! Miután kinyögte a fenti szavakat, elveszti eszméletét.[/p]
    </text>
    <next id="327"></next>
  </p>
  <p id="364">
    <text>
        [p]Rámutatsz a könyvvel, mire a könyv megszólal: - Ez egy Tham Hasonmás. Igen veszélyes dög, de nagyon könnyű megszabadulni tőle ... csak egy véletlenszerűen modulált hangot kell kibocsátani... - Egy igen magas hangú fütyülés hallatszik a könyvből, de ahelyett hogy elűzné a szörnyet, csak még jobban felingerli. Közelharcban kell megküzdened a denevér-lénnyel.[/p]
    </text>
    <fight type="single" preFight="false">
      <enemy id="24" />
    </fight>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <!-- 365 -->
  <p id="366">
    <text>
        [p]A lények holtteste a víz színén marad lebegve. A kijárathoz rohansz.[/p]
    </text>
    <next id="373"></next>
  </p>
  <p id="367">
    <text>
        [p]Megkevered a paklit, közben megpróbálsz valami kártyatrükköt kieszelni, amivel leköthetnéd a lény figyelmét. - Ebben a pakliban ötvenkét hagyományos kártyalap Van -kezded hadarni a mondókádat. - Kihúzok két olyan lapot, amely közül az egyik értéke biztosan nagyobb hétnél... - A lény gyanakodva megkérdezi: - Az ász nem kettőt ér, ugye? - Természetesen - feleled könnyedén, majd tovább folytatod a szöveget: - Utána elveszek legalább öt lapot, ezek közül kettőt te választhatsz ki, kettőt én, egyet pedig véletlenszerűen felcsapunk. Ezek után, ha én most kihúzom a pakliban maradt lapok közül a legnagyobbat, és átrakom a másik oldalra ... mi a valószínűsége, hogy valaki eltalálja annak a lapnak az értékét, amely nagyság szerint a tizenkettedik a pakliban lévő második legnagyobb lap mögött?[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="149"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="259"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="368">
    <text>
        [p]A lények köréd özönlenek és dél felé vezetnek, közben egy pillanatra sem hagyják abba az éneklést és a táncolást. Néhány kilométernyit mehettek, míg végül, kiérve a hegyek közül, keresztülvágva egy füves síkságon egy folyó partjára épült kikötőhöz értek. A idegenek szemmel láthatóan azt akarják, hogy beülj a mólóhoz kikötött masszív kenuk közül az egyikbe.[/p]
    </text>
    <next id="96">Elfogadod az invitálást, és leevezel a folyón?</next>
    <next id="168">Vagy inkább megköszönöd a kedvességüket, elköszönsz tőlük, és gyalog folytatod tovább az utadat?</next>
  </p>
  <!-- 369 -->
  <!-- 370 -->
  <p id="371">
    <empty />
  </p>
  <p id="372">
    <text>
        [p]A láda szinte színültig van narancsos-lilás színű gyümölcsökkel. Ahogy egy kicsit beletúrsz az egyik kezeddel a ládába, észreveszed, hogy a mókusszerű lények abbahagyták az ugrándozást, és éhes szemekkel bámulnak rád.[/p]
    </text>
    <next id="388">Megízleled egy kicsit ezeket a gyümölcsöket?</next>
    <next id="393">Elteszel belőlük néhány darabot?</next>
    <next id="118">Vagy inkább itthagyod ezt a különös szobát, és folytatod az utad a kinti folyosón?</next>
  </p>
  <p id="373">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/373.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtón át egy szobába jutsz, ahol egy vad kinézetű, nagy fémlemezekből álló páncélzatot viselő földöntúlival akadsz össze. A lény egy fantasztikus dezintegrátort tart a kezében - egyenesen a mellkasodnak szegezve! A lény háta mögött három nagy kerek ajtót látsz a szemközti falban. - Állj! - kiált rád a lény, és közel álló, apró szemeivel végigmér. - Ha át akarsz menni, meg kell válaszolnod a kérdésemre ... ha elég intelligensnek tartod magad hozzá. - Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="15">Megpróbálsz válaszolni a lény egyelőre még nem ismert kérdésére?</next>
    <next id="295">Végignézed a zsákodat, hátha találsz valami megfelelő eszközt?</next>
    <next id="383">Vagy félreteszed a kötelező udvariasságot, és egyszerűen szétlövöd a lényt?</next>
  </p>
  <!-- 374 -->
  <p id="375">
    <text>
        [p]Ahogy kinyitod az ajtót, kék, elektromos lángok csapnak ki, és borítanak be egy szemvillanás alatt.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="3d6">
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <text>[p]Vesztesz 7 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-7" to="stamina" />
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <text>[p]Vesztesz 8 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-8" to="stamina" />
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <text>[p]Vesztesz 9 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-9" to="stamina" />
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <text>[p]Vesztesz 10 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-10" to="stamina" />
      </result>
      <result max="11" min="11">
        <text>[p]Vesztesz 11 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-11" to="stamina" />
      </result>
      <result max="12" min="12">
        <text>[p]Vesztesz 12 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-12" to="stamina" />
      </result>
      <result max="13" min="13">
        <text>[p]Vesztesz 13 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-13" to="stamina" />
      </result>
      <result max="14" min="14">
        <text>[p]Vesztesz 14 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-14" to="stamina" />
      </result>
      <result max="15" min="15">
        <text>[p]Vesztesz 15 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-15" to="stamina" />
      </result>
      <result max="16" min="16">
        <text>[p]Vesztesz 16 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-16" to="stamina" />
      </result>
      <result max="17" min="17">
        <text>[p]Vesztesz 17 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-17" to="stamina" />
      </result>
      <result max="18" min="18">
        <text>[p]Vesztesz 18 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-18" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Bevágod az ajtót, és bosszúsan a másik ajtóhoz lépsz.[/p]
        </text>
        <next id="131"></next>
      </after>
    </random>
  </p>
  <p id="376">
    <text>
        [p]A gomb benyomva marad, és a biztonsági zár kijelzője fehér színnel vibrálni kezd. Melyik gombot nyomod meg másodiknak?[/p]
    </text>
    <next id="354">A kéket?</next>
    <next id="205">Vagy a zöldet?</next>
  </p>
  <!-- 377 -->
  <p id="378">
    <text>
        [p]Félresöpröd a orrod előtt fityegő táblát, és elindulsz a folyosón. Egy szobába jutsz, melyben az összes berendezési tárgy felülete, az összes fal, minden halvány zöld fényben izzik. Furcsa. A falon három nagy repedés, amelyeken keresztül több ezer apró, csillogó fémszemcse ömlött ki a padlóra. Belemarkolsz a szemcsékbe, és szemügyre veszed őket közelebbről is. Felismered őket: ezek apró plutóniumgömböcskék. A félelem jeges karmokkal markol beléd, de már későn: halálos sugárdózist kaptál az alatt a néhány másodperc alatt, amióta a szobában tartózkodsz. A földre roskadsz, és tehetetlenül várod, hogy néhány perc múlva megérkezzen a halál. Küldetésed itt véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="379">
    <text>
        [p]Az egyik mókusforma lényt a sarokba szorítod, majd egy ugrással ráveted magad, és elkapod a grabancát. Egy kicsit nyüszít, de furcsa módon nem próbál menekülni a markodból. Ehelyett kerekre nyílt szemekkel, könyörögve néz rád, és apró mancsait a láda felé nyújtogatja. A ládához lépsz, és latod, hogy szinte színültig van narancsos-lilás színű gyümölccsel. Amikor a lény meglátja a gyümölcsöket, még erőteljesebben nyújtogatja a mancsait, hogy megpróbáljon hozzáférni az ízletes csemegéhez.[/p]
    </text>
    <next id="186">Adsz neki egy gyümölcsöt?</next>
    <next id="388">Te magad kóstolod meg először az egyiket?</next>
    <next id="118a">Vagy nem törődsz a ládával, a mókusforma lényt magaddal viszed, és folytatod az utad a folyosón?</next>
  </p>
  <!-- 380 -->
  <!-- 381 -->
  <p id="382">
    <text>
        [p]A gömbök szétválnak előtted, ahogy lendületesen előrelépsz. Belépsz az ajtón, és egy magas mennyezetű terembe jutsz. Két oldalon a fal mellett a legkülönfélébb lények modelljeit látod alacsony kő talapzatokon. Egymás felé fordulva állnak párosával (egyik a bal falnál, a másik a jobb falnál) - alumíniummadarak, hatlábú acélteknősök, és még ki tudja, miféle lények. Összesen nyolcan vannak. Lassan haladsz előre a teremben. Amint egy vonalba érsz az első párral, azok életre kelnek, és feléd fordulnak.[/p]
        [p]- A hold vörös, az ég rózsaszín - mondja az egyik. - Melyik a gyorsabb, a fény vagy az idő? - kérdezi a másik. Mit válaszolsz?[/p]
    </text>
    <next id="89">Azt, hogy a fény?</next>
    <next id="225">Vagy azt, hogy az idő?</next>
  </p>
  <p id="383">
    <text>
        [p]A földöntúli egy dezintegrátorral van felfegyverkezve, amely találat esetén azonnal atomjaidra bont.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" preFight="false">
      <enemy id="31" />
    </fight>
    <next id="392"></next>
  </p>
  <!-- 384 -->
  <p id="385">
    <text>
        [p]Amint lenyomod a gombot, hatalmas, hangtalan robbanás veti szét a testedet. Soha nem tudod már meg, mit rejtett a biztonsági ajtó. Küldetésed sikertelen véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 386 -->
  <p id="387">
    <text>
        [p]- Jó - feleli az egyik. - Ja - mondja a másik. Elfordulnak, és a mennyezetre bámulnak. Továbblépsz, és a harmadik páros fordul feléd. - Hé, hé, te bádogfejű! - kiáltja az egyik. - Ez az, hová megyünk, hová megyünk? - kérdi a másik. Mit válaszolsz?[/p]
    </text>
    <next id="221">Az igazat, hogy megpróbálod megtalálni Cyrust?</next>
    <next id="339">Vagy hazudsz, és azt mondod, hogy egy technikus vagy, aki a hajó berendezéseit ellenőrzi éppen?</next>
  </p>
  <p id="388">
    <text>
        [p]Leemeled a sisakod, és beleharapsz az egyik gyümölcsbe. Néhány pillanat múlva elveszted az eszméletedet, és soha többé nem térsz már magadhoz. Küldetésed nem járt sikerrel.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 389 -->
  <p id="390">
    <text>
        [p]A mókusszerű lény kiugrik a markodból, és a földöntúli felé ugrál.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="186">
      <have>
        <next id="111"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="92"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 391 -->
  <p id="392">
    <text>
        [p]A Zarkot ugyan elpusztítottad, de - őszinte sajnálatodra - a dezintegrátorát olyan különös földönkívüli módon tervezték, hogy hiába nézegeted, forgatod, nem tudsz rájönni, hogyan kellene használni. Úgy döntesz, hogy inkább megvizsgálod a szemközti falon lévő ajtókat.[/p]
    </text>
    <next id="97"></next>
  </p>
  <p id="393">
    <text>
        [p]Kiválasztasz néhány [span class="takeItem" data-id="3017" data-amount="1"]gyümölcsöt[/span], és a zsákodba süllyeszted őket. Mivel a szobában már nincs semmi érdekes, kisétálsz, és folytatod az utad a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="118"></next>
  </p>
  <p id="394">
    <text>
        [p]Feltéped a zacskót, és a tartalmát egyenletesen a lényekre szórod. A lények azonnal becsukják a szemüket, villámgyorsan maguk alá rántják a csápjaikat, és éles hangon rikoltozni kezdenek. Mindketten visszazuhannak a vízbe, és sűrű fekete tintafoltokat eresztve eltűnnek a felszín alatt. Gyorsan a kijárathoz szaladsz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3020" />
    <next id="373"></next>
  </p>
  <p id="395">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/395.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtón át egy biológiai laboratóriumba jutsz, mely szemmel láthatóan múzeumként is funkcionál. A falakat a padlótól a mennyezetig polcok borítják. A polcokon kis átlátszó falú kockákba zárva Cyrus korábbi szörnyű kísérleteinek melléktermékei láthatók: különféle emberi és nem emberi belső szervek, végtagok. A terem közepén egy nagy műtőasztalt pillantasz meg, körös-körül mindenféle műtőberendezések és gépek. Az asztalon egy magatehetetlen figura fekszik: egy ember, akinek a karjai helyére csápok vannak operálva. A férfit szorosan az ágyhoz szíjazták.[/p]
    </text>
    <next id="291">Odalépsz a férfihoz?</next>
    <next id="327">Vagy inkább itthagyod ezt az egész undorító laboratóriumot?</next>
  </p>
  <!-- 396 -->
  <p id="397">
    <text>
        [p]Merre tovább?[/p]
    </text>
    <next id="142">Északnak mész?</next>
    <next id="341">Nyugatnak?</next>
    <next id="121">Délnek?</next>
    <next id="26">Vagy keletnek?</next>
  </p>
  <p id="398">
    <text>
        [p]Már jó ideje nyílegyenesen halad a folyosó, amikor egy másik biztonsági ajtót látsz oldalt. Az ajtón felirat:[/p]
        [p class="centered"]CEPHALO MÓKUSOK[br /] ÓVATOS KEZELÉST IGÉNYELNEK[/p]
    </text>
    <next id="230">Bemész a szobába?</next>
    <next id="118">Vagy továbbmész a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Amint lenyomod a gombot, hatalmas, hangtalan robbanás veti szét a testedet. Soha nem tudod már meg, mit rejtett a biztonsági ajtó. Küldetésed sikertelen véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="400">
    <text>
        [p]Nagy harc után a Waldo végül füstölögve megáll. Odalépsz, és kihúzod a vezérlőülésből az ájult Cyrust. A küldetésed teljes sikerrel végződött. Gratulálunk![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
</content>
