<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p]A szülőbolygód felett a Vandervecken űrhajó hatalmas tömege lebeg. Fedélzetén Cyrus, az örült tudós szörnyűséges kísérletet tervez a világotokkal: mindent el akar pusztítani, hogy csak gusztustalan mutáns lények maradjanak vissza. [/p]
        [p]TE egy orgyilkos vagy, egy magasan képzett harci gépezet, mestere huszonhét különböző emberi és nem emberi faj harcművészeteinek. TERÁD esett a választás, hogy találd meg Cyrust a Vandervecken fedélzetén és vess véget sötét üzelmeinek. De vigyázz! Félelmetes teremtmények várnak rád - félig robot, félig hús-vér lények -, mindnyájan a tudós korábbi kísérleteinek termékei. [/p]
        [p]Két kocka, egy ceruza és egy radír: ez minden, amire szükséged van, hogy belevágj ebbe az izgalmas tudományos-fantasztikus kalandba. A részletes kidolgozott harci szabályok alapján a kalandlapodon pontosan nyilvántarthatod az eredményeket és a veszteségeidet is. [/p]
        [p]Rengeteg veszélyen kell átvágnod magad, és a siker egyáltalán nem garantált. Kemény ellenfelekre találsz majd mindenhol, és gyakran nem marad más választásod, mint ölni,különben téged ölnek meg![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/intro.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [div class="step" data-step="1" data-step-active]
          [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]

          [p][span class="ffAttribute"]Páncélzat[/span]: [span id="ffArmour"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Fegyverek[/span]: [span id="ffWeapons"]dobj egy kockával[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
        [/div]
        [div class="step" data-step="2"]
          [div id="ff12Weapons"]
            [table]
              [tr]
                [th]Fegyver/Páncélzat[/th]
                [th]Költség[/th]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Elektromos korbács[/td]
                [td]1[/td]
                [td][input type="checkbox" id="electricLash" data-price="1" data-required="true" /][/td]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Plazmavető[/td]
                [td]3[/td]
                [td][input type="checkbox" id="assaultBlaster" data-price="3" data-required="true" /][/td]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Gránát[/td]
                [td]1 darabonként[/td]
                [td][input type="number" id="grenade" data-price="1" value="0" min="0" max="5" /][/td]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Gravitációs bomba[/td]
                [td]3[/td]
                [td][input type="checkbox" id="gravityBomb" data-price="3" /][/th]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Páncélzat[/td]
                [td]1 / 2 pont[/td]
                [td][input type="number" id="armour" data-price="1" value="0" min="0" max="5" /][/td]
              [/tr]
            [/table]
          [/div]
          [button data-generator-button="ff2" disabled="disabled"]Karakter létrehozása[/button]
        [/div]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>

  <p id="background" display="Eligazítás">
    <text>
        [p]Cyrus, az Od (a te szektorod) zsarnok uralkodója már egy ideje mindenféle torz lények ideküldésével folyamatosan zaklatja a szülőbolygódat - ezek általában gyilkos robotok vagy mesterségesen kitenyésztett gonosz mutánsok. Cyrusnak a bolygótok ellen elkövetett eddigi bűnei közé a következők tartoztak: leereszkedett a bolygóra, és ártatlan embereket rabolt el, akiken aztán (a jelentések szerint) veszélyes és káros kísérleteket és műtéteket folytatott. Az ily módon eltűnt személyeket eddig még sohasem látták viszont.[/p]
        [p]Híre ment azonban, hogy most az egész bolygót fel akarja használni valami gusztustalan biológiai kísérlethez. Ennek keretében radioaktív izotópokkal borítaná be a bolygó egész felszínét, miközben halálos vírusokkal fertőzne meg minden élőlényt. Nyilvánvaló, hogy elérkezett az ideje, hogy valaki megállítsa Cyrust. Ez ügyben a hatóságok a Bolygóközi Orgyilkos Céhhez fordultak segítségül, ők pedig téged választottak arra a feladatra, hogy hatolj be Cyrus hatalmas csilaghajójába, a Vanderveckenbe, és fogd el a tudóst, hogy bíróság elé lehessen állítani.[/p]
        [p]Így hát, felfegyverkezve a legmodernebb és leghalálosabb fegyverekkel, huszonhét különféle emberi és nem emberi faj harcművészetének mestereként, a legjobb űrpáncélzattal felszerelkezve felkészülsz, hogy a helyi naprendszerek között megkeresd a Vanderveckent. Végül egy viszonylag elhagyott naprendszerben találsz rá, több fényévnyire a szülőbolygódtól. Éppen egy bolygó körül kering, üzemanyagot es utánpótlást vesz fel. Úgy döntesz, a legjobb az lesz, ha elrejtőzöl az egyik utánpótlást szállító űrsiklóban és megvárod, míg az a Vanderveckenre szállít.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn"/>
    <gatherItem id="2000" amount="4"/>
    <next id="1"></next>
  </p>
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
</content>