<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p]A szülőbolygód felett a Vandervecken űrhajó hatalmas tömege lebeg. Fedélzetén Cyrus, az örült tudós szörnyűséges kísérletet tervez a világotokkal: mindent el akar pusztítani, hogy csak gusztustalan mutáns lények maradjanak vissza. [/p]
        [p]TE egy orgyilkos vagy, egy magasan képzett harci gépezet, mestere huszonhét különböző emberi és nem emberi faj harcművészeteinek. TERÁD esett a választás, hogy találd meg Cyrust a Vandervecken fedélzetén és vess véget sötét üzelmeinek. De vigyázz! Félelmetes teremtmények várnak rád - félig robot, félig hús-vér lények -, mindnyájan a tudós korábbi kísérleteinek termékei. [/p]
        [p]Két kocka, egy ceruza és egy radír: ez minden, amire szükséged van, hogy belevágj ebbe az izgalmas tudományos-fantasztikus kalandba. A részletes kidolgozott harci szabályok alapján a kalandlapodon pontosan nyilvántarthatod az eredményeket és a veszteségeidet is. [/p]
        [p]Rengeteg veszélyen kell átvágnod magad, és a siker egyáltalán nem garantált. Kemény ellenfelekre találsz majd mindenhol, és gyakran nem marad más választásod, mint ölni,különben téged ölnek meg![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/intro.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [div class="step" data-step="1" data-step-active]
          [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]

          [p][span class="ffAttribute"]Páncélzat[/span]: [span id="ffArmour"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Fegyverek[/span]: [span id="ffWeapons"]dobj egy kockával[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
        [/div]
        [div class="step" data-step="2"]
          [div id="ff12Weapons"]
            [table]
              [tr]
                [th]Fegyver/Páncélzat[/th]
                [th]Költség[/th]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Elektromos korbács[/td]
                [td]1[/td]
                [td][input type="checkbox" id="electricLash" data-required="true" /][/td]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Plazmavető[/td]
                [td]3[/td]
                [td][input type="checkbox" id="assaultBlaster" data-required="true" /][/td]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Gránát[/td]
                [td]1 darabonként[/td]
                [td][input type="number" id="grenade" value="0" min="0" max="5" /][/td]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Gravitációs bomba[/td]
                [td]3[/td]
                [td][input type="checkbox" id="gravityBomb" /][/th]
              [/tr]
              [tr]
                [td]Páncélzat[/td]
                [td]1 / 2 pont[/td]
                [td][input type="number" id="armour" value="0" min="0" max="5" /][/td]
              [/tr]
            [/table]
          [/div]
          [button data-generator-button="ff2" disabled="disabled"]Karakter létrehozása[/button]
        [/div]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Eligazítás">
    <text>
        [p]Cyrus, az Od (a te szektorod) zsarnok uralkodója már egy ideje mindenféle torz lények ideküldésével folyamatosan zaklatja a szülőbolygódat - ezek általában gyilkos robotok vagy mesterségesen kitenyésztett gonosz mutánsok. Cyrusnak a bolygótok ellen elkövetett eddigi bűnei közé a következők tartoztak: leereszkedett a bolygóra, és ártatlan embereket rabolt el, akiken aztán (a jelentések szerint) veszélyes és káros kísérleteket és műtéteket folytatott. Az ily módon eltűnt személyeket eddig még sohasem látták viszont.[/p]
        [p]Híre ment azonban, hogy most az egész bolygót fel akarja használni valami gusztustalan biológiai kísérlethez. Ennek keretében radioaktív izotópokkal borítaná be a bolygó egész felszínét, miközben halálos vírusokkal fertőzne meg minden élőlényt. Nyilvánvaló, hogy elérkezett az ideje, hogy valaki megállítsa Cyrust. Ez ügyben a hatóságok a Bolygóközi Orgyilkos Céhhez fordultak segítségül, ők pedig téged választottak arra a feladatra, hogy hatolj be Cyrus hatalmas csilaghajójába, a Vanderveckenbe, és fogd el a tudóst, hogy bíróság elé lehessen állítani.[/p]
        [p]Így hát, felfegyverkezve a legmodernebb és leghalálosabb fegyverekkel, huszonhét különféle emberi és nem emberi faj harcművészetének mestereként, a legjobb űrpáncélzattal felszerelkezve felkészülsz, hogy a helyi naprendszerek között megkeresd a Vanderveckent. Végül egy viszonylag elhagyott naprendszerben találsz rá, több fényévnyire a szülőbolygódtól. Éppen egy bolygó körül kering, üzemanyagot es utánpótlást vesz fel. Úgy döntesz, a legjobb az lesz, ha elrejtőzöl az egyik utánpótlást szállító űrsiklóban és megvárod, míg az a Vanderveckenre szállít.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="2000" amount="4" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/1.jpg" /][/p]
        [p]Elrejtőzöl a [em]Vandervecken[/em] egyik utánpótlást szállító űrsiklójába, és vársz, hogy a sikló felszálljon a bolygóról és összekapcsolódjon az űrhajóval. Ahogy a sikló a hatalmas űrhajó felé közeledik, az egyik vészkijárat légzsilipébe mászol és vársz a dokkolás zajára. Ellenőrzöd az űrruhádat és a fegyvereidet, kezedet az ajtó nyitókarján tartod - ha kinyitod, a belső légnyomás azonnal kisöpör az űrbe. A sisakod fejhallgatójában hallod, amint a hajó számítógépe lassan visszaszámol. Amikor a nullához ér, megrántod a légzsilip ajtajának nyitókarját, és a légnyomás kilök a semmibe, közvetlenül a [em]Vandervecken[/em] ezüstösen csillogó hasa alatt. Mögötted az űrsikló apró tű módjára csüng a hatal-[/p]
        [p]mas, ovális alakú űrhajó hasán.[/p]
        [p]Néhány métert arrébb lebegsz, amikor észreveszel magad előtt egy apró, szivárványszínű légzsilipet. Előhúzol egy mágneses korongot, és rögzíted magad a hajó oldalához. A légzsilip előtt lebegsz, árnyékod a napfényben csillogó fémlemezre vetődik. Néhány finom mozdulat, és a zsilip feltárul. Belebegsz a kis kamrába, gondosan bezárod magad mögött az ajtót, és feltöltöd a zsilipet levegővel.[/p]
        [p]Bejutottál a [em]Vandervecken[/em]be. Kilépve a légzsilipből, egy rövid folyosóra jutsz, melyet egy áthatolhatatlan biztonsági ajtó zár le a végén. A folyosó falán mindkét oldalon egy-egy apró karbantartó-nyílást látsz. Fölöttük vastag betűs felirat: VIGYÁZAT! A biztonsági ajtó előtt egy kis kupacot látsz az acélpadlón. Valamiféle szerves hulladék lehet.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="20" pos="1">Ha megpróbálod a gravitációs bombáddal átrobbantani az ajtót</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="58" pos="2">Megvizsgálhatod a bal oldali nyílást</next>
    <next id="77" pos="3">Vagy a jobb oldali nyílást</next>
    <next id="39" pos="4">De megvizsgálhatod a kis hulladékkupacot is</next>
  </p>
  <!-- 2 -->
  <p id="3">
    <text>
        [p]A nyílásfedél túlsó oldalán egy kicsiny szobába jutsz. Vastag acélcsövek kígyóznak a padlótól a mennyezetig. Ezek miatt a csövek miatt érezted az előbb azt a meleget. Átmész a szobán, és résnyire kinyitod a továbbvezető tolóajtót. Belesel. Egy nagy, kényelmesen (mármint földönkívüliek számára kényelmesen) berendezett szobát látsz - furcsa díványok, székek és asztalok állnak benne. Zavaró kék fény világítja be a szobát. Odabent két apró rágcsálószerű lényt pillantasz meg, amint éppen egy elektronikus szerkentyűn matatnak valamit: két fossznik. Fehér laboratóriumi köpenyük és az apró orrukra tűzött piciny cvikkerek elárulják, hogy technikusokkal van dolgod. [/p]
    </text>
    <next id="60">Beléphetsz a szobába fenyegetően</next>
    <next id="41">Megtámadhatod ezeket a Cyrus-szolgákat kérdezősködés nélkül</next>
    <next id="174">Vagy pedig békén hagyhatod őket, és visszatérhetsz a szervizalagútba</next>
  </p>
  <!-- 4 -->
  <!-- 5 -->
  <!-- 6 -->
  <!-- 7 -->
  <!-- 8 -->
  <!-- 9 -->
  <!-- 10 -->
  <!-- 11 -->
  <!-- 12 -->
  <!-- 13 -->
  <!-- 14 -->
  <!-- 15 -->
  <!-- 16 -->
  <!-- 17 -->
  <!-- 18 -->
  <!-- 19 -->
  <p id="20">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/20.jpg" /][/p]
        [p]A gravitációs bombában rejtőző mini fekete lyuk egy mikroszekundum alatt hangtalanul egy tökéletesen kerek nyílást vág a biztonsági ajtóba. A nyílás másik oldalán egy arctalan humanoid robot áll, kezében egy plazmavetővel. Szemmel láthatólag nem nagyon zavarta az iménti hatalmas rombolás. Nyugodtan felemeli fegyverét és rád céloz. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3002" />
    <fight type="shooting">
      <enemy id="1" />
    </fight>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <!-- 21 -->
  <!-- 22 -->
  <!-- 23 -->
  <!-- 24 -->
  <!-- 25 -->
  <!-- 26 -->
  <!-- 27 -->
  <!-- 28 -->
  <!-- 29 -->
  <!-- 30 -->
  <!-- 31 -->
  <!-- 32 -->
  <!-- 33 -->
  <!-- 34 -->
  <!-- 35 -->
  <!-- 36 -->
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <p id="39">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/39.jpg" /][/p]
        [p]Ahogy közelebbről megvizsgálod, kiderül, hogy a szerves hulladék tulajdonképpen egy apró, púpos hátú lény teteme. Egykori ruhái foszlányokban lógnak le róla, hat csontos lába a teste alá szorult. A padlón vérnyomok jelzik, hogy a jobb oldali karbantartó nyílás mögül mászhatott ki valamikor. A hátára fordítod a lényt, és észreveszed, hogy kis elektronikus szerkentyűt szorongat az egyik kezében. Az ujja a nyomógombon. Fényes drótok vezetnek a karján fölfelé, egészen be rongyos ruhája alá.[/p]
    </text>
    <next id="141">Elveszed a szerkentyűt?</next>
    <next id="234">Vagy inkább itthagyod ezt az egészet?</next>
  </p>
  <!-- 40 -->
  <!-- 41 -->
  <!-- 42 -->
  <!-- 43 -->
  <!-- 44 -->
  <!-- 45 -->
  <!-- 46 -->
  <!-- 47 -->
  <!-- 48 -->
  <!-- 49 -->
  <!-- 50 -->
  <!-- 51 -->
  <!-- 52 -->
  <!-- 53 -->
  <!-- 54 -->
  <!-- 55 -->
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <!-- 58 -->
  <!-- 59 -->
  <!-- 60 -->
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <p id="63">
    <text>
        [p]A cellában egy rozzant öregemberre lelsz. Karjait forradások borítják, a testén mindenhol kötések és ragtapaszok virítanak. Félénken összerezzen, ahogy rányitod a cella ajtaját, de miután megpillantja a földön a robot összeégett maradványait, határozottan földerül az ábrázata. Elmondja, hogy Cyrus elrabolta, és megkínozta, majd bátorító szavakat intéz hozzád. Nem tud túl sok hasznos információval szolgálni, de úgy tűnik, tud valamit a [em]Vandervecken[/em] pilótájáról. - Ravasz gép az a pilóta! - vihog az öregember. - Különös dolgok miatt aggódik... he, he. Ha bármit kérdez is tőled a gondolataid vagy az érzelmeid felől, mondd csak azt, hogy nem tudom, ez a legbiztonságosabb.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="318">
      <have>
        <text>
            [p]Távozol a szobából a karbantartó nyíláson keresztül.[/p]
        </text>
        <next id="134"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="318">Ha benézel a másik cellába</next>
        <next id="134">Ha távozol a szobából a karbantartó nyíláson keresztül</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 64 -->
  <!-- 65 -->
  <!-- 66 -->
  <!-- 67 -->
  <!-- 68 -->
  <!-- 69 -->
  <!-- 70 -->
  <!-- 71 -->
  <!-- 72 -->
  <!-- 73 -->
  <!-- 74 -->
  <!-- 75 -->
  <!-- 76 -->
  <p id="77">
    <text>
        [p]A nyílás egy hosszú, sötét szervizalagutat fed fel, amelynek oldalain végig csövek és alumíniumrácsok láthatóak. Bemászol az alagútba. Lassan, óvatosan haladsz előre, és végül egy másik karbantartó nyílást fedezel fel oldalt, amely mögül tompa gurgulázó hangot hallasz. Az alagút tovább kígyózik a sötétségbe.[/p]
    </text>
    <next id="103">Kinyitod a nyílásfedelet?</next>
    <next id="134">Vagy inkább tovább kúszol az alagútban?</next>
  </p>
  <!-- 78 -->
  <!-- 79 -->
  <!-- 80 -->
  <!-- 81 -->
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <!-- 84 -->
  <!-- 85 -->
  <!-- 86 -->
  <!-- 87 -->
  <!-- 88 -->
  <!-- 89 -->
  <!-- 90 -->
  <!-- 91 -->
  <!-- 92 -->
  <!-- 93 -->
  <!-- 94 -->
  <!-- 95 -->
  <!-- 96 -->
  <!-- 97 -->
  <!-- 98 -->
  <!-- 99 -->
  <!-- 100 -->
  <!-- 101 -->
  <!-- 102 -->
  <p id="103">
    <text>
        [p]A nyíláson át egy kicsiny helyiségbe jutsz, melyet egy plazmavetővel felfegyverzett arctalan humanoid robot őriz. A szobából két cella nyílik. A gurgulázó hang, amelyet odakint hallottál, az első cellából jön. Úgy tűnik, a robot nem vette észre, hogy behatoltál a szobába.[/p]
    </text>
    <next id="134">Hagyod a szobát, és folytatod az utadat az alagútban?</next>
    <next id="228">Vagy inkább megpróbálod elpusztítani a robotot?</next>
  </p>
  <!-- 104 -->
  <!-- 105 -->
  <!-- 106 -->
  <!-- 107 -->
  <!-- 108 -->
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <!-- 111 -->
  <!-- 112 -->
  <!-- 113 -->
  <!-- 114 -->
  <!-- 115 -->
  <!-- 116 -->
  <!-- 117 -->
  <!-- 118 -->
  <!-- 119 -->
  <!-- 120 -->
  <!-- 121 -->
  <!-- 122 -->
  <!-- 123 -->
  <!-- 124 -->
  <!-- 125 -->
  <!-- 126 -->
  <!-- 127 -->
  <!-- 128 -->
  <!-- 129 -->
  <!-- 130 -->
  <!-- 131 -->
  <!-- 132 -->
  <!-- 133 -->
  <p id="134">
    <text>
        [p]Néhány méter kúszás után egy újabb karbantartó nyílásra bukkansz. Behallgatózol, de nem hallasz semmit - a nyílásfedelet viszont meglehetősen melegnek érzed. [/p]
    </text>
    <next id="172">Továbbkúszhatsz az alagútban</next>
    <next id="3">Vagy kinyithatod a nyílásfedelet</next>
  </p>
  <!-- 135 -->
  <!-- 136 -->
  <!-- 137 -->
  <!-- 138 -->
  <!-- 139 -->
  <!-- 140 -->
  <p id="141">
    <text>
        [p]A szerkentyű egy kicsiny fekete négyzet, közepén egy nagy piros gombbal. A belőle kivezető drótok egy hordozható energiatelephez vannak kötve. Amikor megnyomod a gombot, semmi sem történik. Mivel még egy jó pár kis nyúlványt és csatlakozó aljzatot látsz az energiatelepen, úgy ítéled meg, a készülék még nincs teljesen összeállítva. Elteszed a zsákodba. Itthagyod az idegen lényt. Melyik nyílásfedelet vizsgálod meg először?[/p]
    </text>
    <next id="58">A bal oldalit?</next>
    <next id="77">Vagy a jobb oldalit?</next>
  </p>
  <!-- 142 -->
  <!-- 143 -->
  <!-- 144 -->
  <!-- 145 -->
  <!-- 146 -->
  <!-- 147 -->
  <!-- 148 -->
  <!-- 149 -->
  <!-- 150 -->
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <!-- 153 -->
  <!-- 154 -->
  <!-- 155 -->
  <!-- 156 -->
  <!-- 157 -->
  <!-- 158 -->
  <!-- 159 -->
  <!-- 160 -->
  <!-- 161 -->
  <!-- 162 -->
  <!-- 163 -->
  <!-- 164 -->
  <!-- 165 -->
  <!-- 166 -->
  <!-- 167 -->
  <!-- 168 -->
  <!-- 169 -->
  <!-- 170 -->
  <!-- 171 -->
  <!-- 172 -->
  <!-- 173 -->
  <p id="174">
    <text>
        [p]Az ajtón át egy apró konyhába és étkezőbe jutsz. Itt is az emberi szemnek furcsa díszítések és használati tárgyak láthatóak mindenfelé. A főzőlapon található étel ehetetlen és gusztustalan. Szerencsére találsz [span class="takeItem" data-id="2001" data-amount="2"]egy pár energiarudat[/span], amelyet magaddal vihetsz (a felszerelés listádon ezek egyetlen tárgynak számítanak), ha akarsz. Bármikor elfogyaszthatod őket, és akkor 5 ponttal nő az ÉLETERŐD. Sarkon fordulsz, kisétálsz a konyhából és tovább folytatod az utad a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="229"></next>
  </p>
  <!-- 175 -->
  <!-- 176 -->
  <!-- 177 -->
  <!-- 178 -->
  <!-- 179 -->
  <!-- 180 -->
  <!-- 181 -->
  <!-- 182 -->
  <!-- 183 -->
  <!-- 184 -->
  <!-- 185 -->
  <!-- 186 -->
  <!-- 187 -->
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <!-- 190 -->
  <!-- 191 -->
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <!-- 194 -->
  <!-- 195 -->
  <!-- 196 -->
  <!-- 197 -->
  <!-- 198 -->
  <!-- 199 -->
  <!-- 200 -->
  <!-- 201 -->
  <!-- 202 -->
  <!-- 203 -->
  <!-- 204 -->
  <!-- 205 -->
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <!-- 208 -->
  <!-- 209 -->
  <!-- 210 -->
  <!-- 211 -->
  <!-- 212 -->
  <!-- 213 -->
  <!-- 214 -->
  <!-- 215 -->
  <!-- 216 -->
  <!-- 217 -->
  <!-- 218 -->
  <!-- 219 -->
  <!-- 220 -->
  <!-- 221 -->
  <!-- 222 -->
  <!-- 223 -->
  <!-- 224 -->
  <!-- 225 -->
  <!-- 226 -->
  <!-- 227 -->
  <!-- 228 -->
  <p id="229">
    <text>
        [p]A folyosó egy kör alakú szobában végződik, melynek közepén egy kar nélküli, háromlábú robot áll. A robot törzséből két elektromos korbács áll ki fenyegetően. Rikácsoló hangon megszólal: - Állj! Ellenőrzési pont.[/p]
    </text>
    <next id="301">Megpróbálsz valamilyen mesét kitalálni, hogy átengedjen?</next>
    <next id="211">Vagy pedig egyszerűen magtámadod?</next>
  </p>
  <!-- 230 -->
  <!-- 231 -->
  <!-- 232 -->
  <!-- 233 -->
  <p id="234">
    <text>
        [p]Úgy tűnik, itt már nem fogsz semmi érdemlegeset találni. Otthagyod a lény testét.[/p]
    </text>
    <next id="77">Megvizsgálhatod a jobb oldali karbantartó nyílást</next>
    <next id="58">Vagy kinyithatod a bal oldalit</next>
  </p>
  <!-- 235 -->
  <!-- 236 -->
  <!-- 237 -->
  <!-- 238 -->
  <!-- 239 -->
  <!-- 240 -->
  <!-- 241 -->
  <!-- 242 -->
  <!-- 243 -->
  <!-- 244 -->
  <!-- 245 -->
  <!-- 246 -->
  <!-- 247 -->
  <!-- 248 -->
  <!-- 249 -->
  <!-- 250 -->
  <!-- 251 -->
  <!-- 252 -->
  <!-- 253 -->
  <!-- 254 -->
  <!-- 255 -->
  <!-- 256 -->
  <!-- 257 -->
  <!-- 258 -->
  <!-- 259 -->
  <!-- 260 -->
  <!-- 261 -->
  <!-- 262 -->
  <!-- 263 -->
  <!-- 264 -->
  <!-- 265 -->
  <!-- 266 -->
  <!-- 267 -->
  <!-- 268 -->
  <!-- 269 -->
  <!-- 270 -->
  <!-- 271 -->
  <!-- 272 -->
  <!-- 273 -->
  <!-- 274 -->
  <!-- 275 -->
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <!-- 278 -->
  <!-- 279 -->
  <!-- 280 -->
  <!-- 281 -->
  <!-- 282 -->
  <!-- 283 -->
  <!-- 284 -->
  <!-- 285 -->
  <!-- 286 -->
  <!-- 287 -->
  <!-- 288 -->
  <!-- 289 -->
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <!-- 292 -->
  <!-- 293 -->
  <!-- 294 -->
  <!-- 295 -->
  <!-- 296 -->
  <!-- 297 -->
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <p id="300">
    <text>
        [p]Átlépsz az ajtóba robbantott nyíláson, és egy kis helyiségbe jutsz, melyből két apró cella nyílik. A padlón a robot szétlőtt teste füstölög.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <dontHave>
        <text>
            Ha akarod, magadhoz veheted a robot [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]plazmavetőjét[/span].
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            A szoba végében lévő áthatolhatatlan biztonsági ajtón kívül az egyetlen kijárat egy apró karbantartó nyílás. Megvizsgálod, és felfedezed, hogy egy keskeny fémalagútra nyílik, mely az űrhajó sötét belseje felé vezet.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="63">Megvizsgálod az első cellát?</next>
    <next id="318">A második cellát?</next>
    <next id="134">Vagy pedig bekúszol az alagútba?</next>
  </p>
  <!-- 301 -->
  <!-- 302 -->
  <!-- 303 -->
  <!-- 304 -->
  <!-- 305 -->
  <!-- 306 -->
  <!-- 307 -->
  <!-- 308 -->
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <!-- 311 -->
  <!-- 312 -->
  <!-- 313 -->
  <!-- 314 -->
  <!-- 315 -->
  <!-- 316 -->
  <!-- 317 -->
  <p id="318">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff12/318.jpg" /][/p]
        [p]A cella üresnek tűnik, de amikor belépsz, egy apró szőrgubanc ugrik a válladra a mennyezetről. Egy manó! Egy gyors mozdulattal lesöpröd a válladról, de már későn: a manó körmeivel megrongálta a páncélruhádat - vonj le egyet a PÁNCÉLZAT pontjaidból. Gyorsan visszamászik a falra, és onnan bámul lefelé vörös szemeivel.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="armour" />
    <itemCheck type="section" id="63">
      <have>
        <text>
            [p]Kimész a szobából a szervizalagúton át.[/p]
        </text>
        <next id="134"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="63">Ha átvizsgálod a másik cellát</next>
        <next id="134">Ha kimész a szobából a szervizalagúton át</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
</content>
