<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és társasjáték az, amit a kezedben tartasz, amelynek főhőse TE vagy![/p]
        [p]Az Aleph Cygni rendszerben mindennapos a megvesztegetés és korrupció. A Satophil-D nevű, betiltott kábítószer forgalma csillagászati magasságokba emelkedett. A narkotikumok a Kether bolygó űrkikötőjéből indulnak útjukra. Már több próbálkozás is történt a ketheri kábítószer-maffia szétzúzására, mindezidáig eredménytelenül. A Galaktikus Államszövetség most TÉGED bízott meg ezzel a veszélyes és titkos feladattal. Meg kell találnod, honnan származnak a kábítószerek, és el kell fognod a maffia főnökeit. De vigyázz! A Kether vad világ, kívül esik a törvények hatáskörén – és csak MAGADRA számíthatsz…[/p]
        [p]Rengeteg veszélyen kell átvágnod magad, és a siker egyáltalán nem garantált. Kemény ellenfelekre találsz majd mindenhol, és gyakran nem marad más választásod, mint ölni, különben téged ölnek meg![/p]
        [p class="inlineImage" data-img="intro"][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]

        [p][span class="ffAttribute"]Fegyverzet erőssége[/span]: [span id="ffWeaponStrength"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Energiapajzs[/span]: [span id="ffShield"]dobj egy kockával[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]

        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Eligazítás">
    <text>
        [p]A Galaktikus Államszövetség néhány száz civilizált világból áll, ezek mindegyike tiszteletben tartja az alapvető szövetségi törvényeket és konvenciókat. Az egyik ilyen törvény a kábítószerkereskedelem elfojtására irányul, és igen egyszerű: bármilyen kábítószernek egy másik bolygóra való átszállítása bűncselekménynek minősül.[/p]
        [p]A Szövetségi Rendőrség azonban olyan információk birtokába jutott, amelyekből arra lehetett következtetni, hogy a Satophil-D nevű kábítószernek az utóbbi időben megnövekedett forgalma az apró Aleph Cygni rendszerben összpontosul. Mivel a törvények betartatása a világok belügyei közé tartozik, erős a gyanú, hogy az Aleph Cygni rendszer államvezetése vagy nem tud, vagy nem akar hatékonyan fellépni a helyi kábítószer-maffia ellen.[/p]
        [p]Mivel a helyi hatóságok tehetetlennek bizonyultak, a Szövetségi Rendőrség kábítószerekkel foglalkozó részlegének vezetősége úgy döntött, hogy egy 1-es fokozatú nyomozóra (ez vagy Te) bízza az ügy elintézését. A feladatod, hogy derítsd ki, honnan származnak a kábítószerek, nyomozd ki a felelősöket, majd pusztítsd el a kábítószereket előállító központot.[/p]
        [p]Mivel lehetséges, hogy az Aleph Cygni rendszer vezetése nem megbízható, titokban kell a helyszínre utaznod. Csillagközi kereskedőnek leszel álcázva, aki egzotikus gyümölcsöket és fűszereket szállít. Az Aleph Cygni rendszeren belül azonban már csak magadra számíthatsz. Sok szerencsét![/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1000" />
    <gatherItem id="2000" amount="4" />
    <gatherItem id="1001" />
    <add amount="5000" to="gold" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="1"][/p]
        [p]ÖT PERC A HIPERTÉRBE UGRÁSIG – villog előtted a felirat a parancsnoki konzolon. Szirénabúgás tölti meg az űrhajót. Nemsokára az Aleph Cygni rendszerben leszel, és ha a kábítószer-maffia kémei a Szövetségi Rendőrség vezetőségébe is beférkőztek, minden bizonnyal igen meleg fogadtatásban lesz részed.[/p]
        [p class="screenReport"]NÉGY PERC A HIPETRÉRBE UGRÁSIG[/p]
        [p]Megfordulsz a biztonsági ülésben, és még egyszer ellenőrzöd az űrhajód fegyverrendszereit: LÉZERAGYÚ – rendben; IRÁNYÍTOTT RAKÉTA – 2 darab, rendben; ENERGIAPAJZS – rendben. Meglehetősen izmos felszerelés egy csillagközi kereskedőnek, de hát soha nem lehet tudni. Mindenesetre idáig még tökéletes volt az álca.[/p]
        [p]Felpörgeted a hajód hagyományos hajtóműveit, felhelyezed a kémsugarak elleni védőernyőt, és összeszorított fogakkal felkészülsz a hipertéri ugrás gyomorforgató élményére.[/p]
        [p class="screenReport"]FIGYELEM! NORMÁLIS TÉRIDŐBE VALÓ VISSZATÉRÉS![/p]
        [p]A kabin padlója kifut a látóteredből, majd minden elsötétül – hogy egy pillanat múlva ugyanolyan állapotba kerüljön vissza, mint az ugrás előtt volt… az égető hányingertől eltekintve. Odakint az Aleph Cygni rendszer látható – a sárga csillag, az Aleph Cygni, és egyetlen bolygója, a Kether. A számítógép elmondja, hogy a Kether lakható világ, egyetlen hatalmas óceán, és néhány apró szigettől eltekintve, egyetlen óriási, egybefüggő szárazföld borítja a felszínét. A bolygó körül egy apró, foltos hold kering, amelyet a helyiek csak Rispin Végzetének neveznek. A képernyődön ugyan nem látod, de a számítógép felhívja a figyelmedet, hogy a rendszert vastag aszteroidagyűrű övezi.[/p]
        [p]Merre kezded a kábítószer utáni nyomozást?[/p]
    </text>
    <next id="333">A ketheri űrkikötöben?</next>
    <next id="328">A holdon?</next>
    <next id="372">Vagy az aszleroidagyűrűben?</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]A férfi észreveszi, hogy követed, és gyorsan befordul egy mellékutcába. Odarohansz, de már későn. Az utca üres, nem látsz sehol senkit. Elvesztetted. Hirtelen valaki megragadja a karodat, és beránt egy árnyékos kapualjba. Ez az a férfi, akit üldöztél. – Mi…? – kezded, de befogja a szádat. A férfi előhúz egy jegyzettömböt, firkál valami, és a szemed elé tolja. ,,[em]Csöndesen – kémsugár![/em]'' olvasod a cetlin, majd egy kicsit lejjebb: ,,[em]Találkozzunk a Mirimar szállóban 1 órakor – 1201-es szoba.[/em]'' Aztán elereszt, és felszívódik a sötétben.[/p]
    </text>
    <next id="395">Elmész a szállodába a megadott, időpontban?</next>
    <next id="109">Vagy visszamész Zera Gross lakásához, és folytatod a megfigyelést?</next>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]Az ajtó egy kis szobába nyílik. A szobában egy hatalmas iratszekrény áll, mellette egy íróasztal, rajta iratrendezők és egy videofon. A videofon váratlanul harangozni kezd, és (őszinte sajnálatodra) lépéseket hallasz közeledni. Előhúzod a fegyveredet, és elrejtőzöl az iratszekrény mögé. Valaki belép a szobába, és odalép a videofonhoz.[/p]
        [p]–  Igen? Á, te vagy az, baby? – mondja egy férfihang.[/p]
        [p]–  Clive, látnom kell téged – hallasz egy női hangot a videofonból.[/p]
        [p]–  Nézd, drágám, sok dolgunk lesz ma éjjel, [em]és[/em] még Arthurral is van holnap reggel egy találkám a Szövetségi Hősök kávéházában. Kénytelen leszel addig várni.[/p]
        [p]–  De… – akaratoskodik a női hang.[/p]
        [p]–  Akkor holnap. Nem beszélgethetünk itt. – Ezekkel a szavakkal kikapcsolja a videofont.[/p]
        [p]–  [em]Hé[/em], Torus! Gyere csak! – kiáltja valaki valahonnan az épületből.[/p]
        [p]–  OK! – kiáltja vissza Clive, és kirohan a szobából.[/p]
        [p]Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="315">Olajra lépsz most, és holnap elmész a kávéházba, ahol Clive Arthurral fog találkozni?</next>
    <next id="354">Vagy inkább folytatod a kutatást a raktárépületben?</next>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]Egy lerobbant lokálban találsz egy öreg, ősz hajú aszteroida bányászt, aki nemrég jött odakintről, hogy két hétig pihenjen egy kicsit. – Rengeteg a tiltott járat… he, he – vihog. – Rengeteg a tiltott járat, te kis kopó… he, he… 500 tekáért megmondom, merre keresgélj.[/p]
    </text>
    <next id="355">Fizetsz neki 500 tekát?</next>
    <next id="345">Vagy inkább az űrkikötőben folytatod a nyomozást?</next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]–  Állj! – kiáltod. – Hagyj békén! – Amaz őrülten felkacag, teljes magasságában kinyújtózik, majd lecsap – és egészben lenyel. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Megmutatod neki az igazolványodat. – Maga… maga szövetségi nyomozó? – kezd hebegni az őr. – Én nem akartam… jaj, ne! – A meglepődöttsége félelembe csap ál. – Nem csináltam semmit! – jelenti ki, és leteszi a fegyverét. – Én nem olyan vagyok, mint a többi ember itt… én nem dolgozom nekik.[/p]
        [p]–  Kinek? – kérdezed, de az őr már nem figyel. Pánikszerű gyorsasággal elrohan, és eltűnik a szemed elől.[/p]
    </text>
    <next id="357">Visszabújsz a szekrénybe?</next>
    <next id="231">Vagy úgy ítéled meg, hogy az álcád már lehullott, és inkább elmész az űrkikötőből, és új nyom után nézel?</next>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]Az út egy S-kanyart vesz. A fekete kocsi (amely még mindig meglehetősen messze van) a kanyar előtt erősei fékez, és a kanyart úgy veszi, hogy az úton maradjon, ne hajtson rá az útpadkára.[/p]
    </text>
    <next id="280">Te is ugyanazt teszed?</next>
    <next id="358">Vagy inkább lerövidíted a kanyart azzal, hogy a padkát is felhasználod (Vigyázat! Lehet, hogy az útpadka talaja túl puha!)?</next>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Sikerül annyira meglöknöd a fekete kocsit, hogy az csikorogva kifaroljon, és lecsússzon az útról. Az út menti bokrokat letarolva végül is egy vastag fa törzsén kötnek ki a gengszterek. Lelassítasz, és kiállsz az út szélére.[/p]
    </text>
    <next id="359"></next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]A folyosó hamar véget ér. Egy nagy irányítópultnál találod magad. A műszerek között nem ismered ki magad, de az egyik LCD kijelzőn az alábbi felirat olvasható:[/p]
        [p class="screenReport"]A KÖVETKEZŐ SIKLÓ INDUL: 75 ÓRA, 31 PERC, 20 MÁSODPERC.[/p]
        [p]Visszamész a T-elágazáshoz, és a másik utat választod.[/p]
    </text>
    <next id="360"></next>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Elvéted a második fogantyút, és az egyik gumószerű lény csápjai közé sodródsz. A lény hirtelen egy nagy szájjá alakul, és éles fogaival beléd mar. 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszítettél.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="361"></next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="11"][/p]
        [p]A megbeszélt időpontban beállítasz a Viquequebe. Mr. Samuel az egyik asztalnál ül. Épp, hogy fel tudtad ismerni, annyira elváltoztatta a külsejét: más a hajszíne, szemüveget és állszakállt visel. Egy félreeső boxban üldögél. – Követtek? – kérdezi súgva. – Nem hiszem – súgod vissza. Samuel megnyugodva hátradől, egy zsebkendővel megtörli a homlokát, majd nagyot kortyol az italából. Vacsora közben suttogva elmondja neked, hogy az ő osztályán teljesen korruptak a proktorok. A főfelügyelő a leginkább.[/p]
        [p]– Már hónapok óta nem folytatunk nyomozást olyan ügyben, amely valamilyen módon a kábítószerrel van kapcsolatban – mondja panaszosan. – Valaki odafent (valószínűleg mindenki) valakinek a zsoldjában áll. – Arról azonban fogalma sincs, ki ennek az egésznek a vezetője, és hogy hol kellene elkezdeni felgöngyölíteni az ügyet. Mindössze két dolgot tud javasolni neked. Erős a gyanúja, hogy a város repülőterén mennek át a szállítmányok, menetrend szerinti és titkos járatokkal egyaránt. Ezenkívül elárulja, hogy van egy alvilági kapcsolata – egy munkanélküli csillagközi navigátor személyében –, aki minden bizonnyal szívesen szolgál információkkal.[/p]
    </text>
    <next id="206">Kérdezősködsz egy kicsit a reptéren?</next>
    <next id="284">Vagy azonnal a navigátorhoz mész?</next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Begépeled a terminálon az ÉVKÖNYVEK szót. Egy másodperc múlva a következő üzenet jelenik meg:[/p]
        [p class="screenReport"]MEZŐGAZDASÁG, IPAR VAGY KÖZLEKEDÉS?[/p]
        [p]Melyik témát választod először''[/p]
    </text>
    <next id="363">Mezőgazdaság?</next>
    <next id="324">Ipar?</next>
    <next id="285">Közlekedés?</next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]A férfi elterül a járdán. Alatta vértócsa kezd növekedni, mely végül egy kanálisba folyik le. Óvatosan megközelíted. A férfi kinyitja a szemét, és rád néz: – Zera megjegyzett magának – suttogja. – Cliveot már… elvitlük a Szikrába… ma reggel… te vagy a következő… – és nem mozdul többet.[/p]
        [p]Úgy tűnik, Cliveot már hiába keresed – valószínűleg már néhány köbméter föld borítja valahol. Ha viszont azt tervezik (hogy kicsodák, azt egyelőre még nem tudod), hogy téged is elvigyenek a Szikrába (ez egy piszkos lebuj valahol az űrkikötő környékén), nem az a legjobb ötlet, ha egy kicsit előbb magad mész oda – természetesen inkognitóban?[/p]
    </text>
    <next id="286"></next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]Észreveszel egy apró riasztóberendezést, amely akkor lép működésbe, ha kinyitod az ablakot. Még jó, hogy kiszúrtad! A hatástalanítása szerencsére igen egyszerű.[/p]
    </text>
    <next id="365"></next>
  </p>
  <p id="15">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="327"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="366"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]Nincs több nyom, amin elindulhatnál. Néhány hétig még eléldegélsz itt, aztán a főnököd visszahív. Kudarcot vallottál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]Az út még egy-két kilométeren át tekergőzik a fák között, és végül nyílt terepen halad tovább. Sehol sem látod a fekete kocsit.[/p]
    </text>
    <next id="95">Továbbhajtasz ezen az úton?</next>
    <next id="368">Vagy megfordulsz, és visszatérsz a főútra az erdőben?</next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Villámgyorsan lehajolsz, így sikerül elkerülnöd a csapását. Gyomron rúgod, mire a fickó összecsuklik, és a földre rogy. Ráveted magad, hátrafeszíted a karját, és a képébe kiáltod: – Mi folyik itt? – A férfi motyog valamit, aztán az asztalán mulat, amelyen rengeteg akta és egy terminál pihen. Megvizsgálod őket.[/p]
    </text>
    <next id="125"></next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]Az űrhajóddal finoman belebegsz a sűrűn telepített aknák közé.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="370"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="351"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]A folyosó az aszteroida atomerőmű központjába vezet. A terem minden falát műszerek és kijelzők borítják, de furcsa módon – egyetlen kulcslyuk kivételével – sehol egyetlen kapcsoló, vagy tekerő. Nyilván tökéletesen automata a rendszer.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="391"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Visszatérsz a T-elágazáshoz, és megpróbálkozol a másik iránnyal.[/p]
        </text>
        <next id="352"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]A folyosó kanyarog, és ami még rosszabb, több helyen ismét elágazik. Még üldözöd a merénylődet egy kis ideig, de aztán rá kell döbbenned, hogy gyakorlatilag a nullával egyenlő annak az esélye, hogy éppen azon a folyosón mész, amelyiken ő is menekült. Úgy döntesz (a férfi minden bizonnyal visszautazik a Ketherre), hogy te is visszatérsz a bolygóra, és beveszed magad a Központi Városi Könyvtárba, hátha találsz ott valami hasznos információt.[/p]
    </text>
    <next id="80"></next>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]Villámgyors mozdulattal átlendülsz a korláton, és a mélybe veted magad. Mintegy hét méternyi zuhanás után érsz talajt.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="3d6">
      <result min="3" max="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result min="4" max="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result min="5" max="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result min="6" max="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result min="7" max="7">
        <text>[p]Vesztesz 7 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-7" to="stamina" />
      </result>
      <result min="8" max="8">
        <text>[p]Vesztesz 8 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-8" to="stamina" />
      </result>
      <result min="9" max="9">
        <text>[p]Vesztesz 9 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-9" to="stamina" />
      </result>
      <result min="10" max="10">
        <text>[p]Vesztesz 10 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-10" to="stamina" />
      </result>
      <result min="11" max="11">
        <text>[p]Vesztesz 11 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-11" to="stamina" />
      </result>
      <result min="12" max="12">
        <text>[p]Vesztesz 12 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-12" to="stamina" />
      </result>
      <result min="13" max="13">
        <text>[p]Vesztesz 13 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-13" to="stamina" />
      </result>
      <result min="14" max="14">
        <text>[p]Vesztesz 14 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-14" to="stamina" />
      </result>
      <result min="15" max="15">
        <text>[p]Vesztesz 15 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-15" to="stamina" />
      </result>
      <result min="16" max="16">
        <text>[p]Vesztesz 16 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-16" to="stamina" />
      </result>
      <result min="17" max="17">
        <text>[p]Vesztesz 17 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-17" to="stamina" />
      </result>
      <result min="18" max="18">
        <text>[p]Vesztesz 18 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-18" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Sikerült kimenekülnöd a raktárépületből.[/p]
            [p]Az egyetlen használható információ, amit szereztél, az volt, hogy egy ,,rakomány'' érkezik ma éjjel az aszteroidákról. Többel sajnos nem tudsz, mivel újból visszamenni a raktárépületbe egy kicsit (úgy véled) célszerűtlen lenne. Úgy döntesz, keresel valakit, aki az űriparban dolgozik, és aki talán tud valamit az illegális űrközlekedésről.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="384"></next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]A legnagyobb meglepetésedre a főnököt bent találod! Közömbös tekintettel néz fel rád, ahogy a hivatalába hívás nélkül berontó emberekre szokott. Most akár közvetlenül a tárgyra is térhetnél.[/p]
    </text>
    <next id="208">Keménynek mutatkozol, és azonnal meg akarod tudni a szükséges információkat?</next>
    <next id="296">Vagy udvarias leszel inkább?</next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]A két hulla csendesen lebegve marad a levegőben, a késük tőlük nem messze sodródik ide-oda. A szobába vezető számtalan folyosóról most közeledő kiáltozást hallasz. Gyorsan visszamész ahhoz a folyosóhoz, amelyen át bejöttél.[/p]
    </text>
    <next id="231">Egyenesen visszamész az űrhajódra, és elhagyva az aszteroidát elrepülsz a Ketherre?</next>
    <next id="385">Vagy a másik folyosót választod annál az elágazásnál, ahol először hallottad a hangokat?</next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]Lézerkarabélyodat a mellének szögezed, és egészen a falig tolod vele a fickót. – Ez még nem elég – mondod. — Attól tartok, kénytelek leszek lelőni téged. — A férfi becsukja a szemeit és összeszorítja a fogát – belenyugszik a halálba?[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="347"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="386"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Ismét rosszul becsülted meg az irányszöget, így most a műhold alá sodródnál, ha nem gyújtanád be újra a rakétákat.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4004" />
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="182"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="104"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]Az ikerturbinák felvisítanak, ahogy a padlóig nyomod a gázt. A kocsid előrelendül, és nekiütközik a fekete autónak. A lökhárítóid behorpadásán kívül nem volt sok eredménye az akciónak.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="388"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="349"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]A műanyag konténerek színültig vannak Satophil-D-vel. Úgy tűnik, éppen egy űrsiklóra vártak, amely a kontinensre szállította volna a rakományt. Az egyik sarokban egy kicsavarodott holttestet pillantasz meg. A férfit vagy egy meglehetősen vad természetű szörnyeteg marcangolhatta szét, vagy valamilyen brutális kínzás áldozata lehetett. Hirtelen az eszedbe jut, hogy arra a zajra, amelyet az imént itt produkáltál, még több őr is érkezhet.[/p]
    </text>
    <next id="350">Átkutatod a holttestet, hátha megtudod, mitől halt meg a férfi?</next>
    <next id="389">Vagy egyszerűen távozol?</next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]Megrántod a kart, és az ajtó a fényképezőgép blendéjéhez hasonló módon becsukódik. A levegő hangos robajjal áramlik vissza a helyiségbe.[/p]
    </text>
    <next id="371"></next>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]–  Szevasz! – szólítod meg az egyik fiatal felszolgálót. – Csak nemrég érkeztem, és olyasvalakit keresek, aki segítene munkát találni egy ilyen magamfajta, link srácnak. Tudod, csak semmi hagyományos meló, értesz, ugye?[/p]
        [p]–  Valóban? – kiabál vissza hűvösen a felszolgáló. – És mihez értesz, tökfej? – Gyorsan gondolkodni kezdesz, mi lenne a legjobb szakma egy jövendő kábítószerelőállító számára?[/p]
        [p]–  Vegyész vagyok. Jópofa kis kristályokat gyártok, amik aztán megakadnak itt-ott valakinek az ereiben… értesz, ugye? – kiabálod vissza. A felszolgáló egy darabig nem szól semmit, csak rád bámul, nyilván valamin jár az agya. Aztán fellibbenti a kötényét, és egy vastag, pincéreknek való pénztárcát húz elő. Kinyitja, és fokhegyről odaveti: – Ötszáz teka, fiacskám.[/p]
    </text>
    <next id="323">Ha fizetsz neki</next>
    <next id="362">Ha nem fizetsz, hanem inkább elvegyülsz a tömegben</next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="31"][/p]
        [p]A katapultálás után automatikusan elindul az önmegsemmisítő mechanizmus is, bár erre most nincs is olyan nagy szükség. A hajód pillanatok alatt roncsok millióira szakad, a nagy fémtörmelék-felhőben szinte észrevehetetlen a kis mentőkabin, amely most vad manőverbe kezd, hogy biztonságban leszállítson téged a hold felszínére. A két robotűrhajó szemmel láthatóan meggyőződött a megsemmisülésedről, mert megfordulnak, és eltűnnek a hold mögött. Kis idő múlva már a Rispin Végzetének szürke, poros felszínén vagy. Kikászálódsz a mentőkabinból, és elindulsz a kupolatetejű város felé. Az űrhajód maradékai néha le-lepottyannak, de olyan lassan, hogy igazán nem veszélyesek. A gravitáció olyan kicsi, hogy egyes darabok akár hetekig is a hold körül fognak keringeni.[/p]
        [p]Órákon át haladsz a hold kietlen felszínén kilencméteres lebegő lépésekkel, amikor hirtelen kis riasztócsengő figyelmeztet rá, hogy az űrruhádban fogytán az oxigén. Tőled jobbra, egy kráter tövében apró, narancsszínű kupolát pillantasz meg. Amióta katapultáltál, ez az első mesterséges objektum, amivel találkoztál.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <next id="353">Odamész a narancsszínű kupolához, hátha laknak benne?</next>
    <next id="392">Vagy tovább folytatod az utad a főbázis felé, remélvén, hogy az már a következő hegygerinc mögött rejtőzik?</next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]A biztonsági őr térdre kényszerít, és megbilincsel. Hívására újabb őrök jelennek meg.[/p]
    </text>
    <next id="129"></next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]–  S… sajnálom, én valójában nem akartam törölni az állományokat – kezdi könyörgő hangon.[/p]
        [p]–  Hogyan? – kérdezed élesen. – Nem [em]akarta[/em]?[/p]
        [p]–  Oh… ööö… már úgy értem, hogy nem azt akartam… ööö… már amiről tudni akar… néhány járatot akartam fedezni a szigetekről…[/p]
        [p]–  Melyik járatokat? – kérdezed határozottan.[/p]
        [p]–  Nem tudom… Mi csak felvettük őket, amikor már majdnem elérték a kontinens partjait… de én főleg az aszteroidákról érkező járatokat fedeztem.[/p]
        [p]–  Kinek csinálta ezeket?[/p]
        [p]–  Nem… nem tudom… én csak egy csekket kaptam havonta.[/p]
        [p]Lehet, hogy hazudik.[/p]
    </text>
    <next id="374">Ha úgy ítéled meg, hogy egy kis fenyegetéstől talán jobban megered a nyelve</next>
    <next id="335">Ha úgy ítéled meg, hogy az újabb rémület esetleg csak még jobban összezavarná, könnyedebbre veheted a figurát</next>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]A nyílásfedél egy apró zsilipkamrába nyílik. A kamrából egy durván faragott folyosó vezet az aszteroida belsejébe. A folyosót sárga fények világítják meg. Úgy veszed észre, hogy a folyosó falait valamiféle vékony műanyagbevonat borítja, nyilván, hogy megakadályozza a belső levegő kiszivárgását a világűrbe. Súlytalanul végiglebegsz a folyosón, és bejutsz egy gömb alakú terembe. A fejed fölött egy falmélyedést veszel észre, melynek belseje nem látszik a mélyedésben uralkodó sötéttől. A terem másik felén a folyosó tovább halad a C230-as belseje felé.[/p]
    </text>
    <next id="336">Tovább mész a folyosón?</next>
    <next id="375">Vagy előbb megvizsgálod a bemélyedést?</next>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Mrs. Torusszal, Clive Torus feleségével kell találkoznod, az egyik volt cinkostársukkal. A Kether Főváros Botanikus Kertjének hatalmas üvegházaihoz visznek.[/p]
        [p]– A dokumentumok – kezdi unottan a mondókáját a punk sofőr (egy hatalmas, fekete autóban utaztok) – egy biztonsági dobozban vannak. A nőtől fogod megkapni őket. – Az egyik üvegház mögött megállnak, megmutatják merre találod Mrs. Torust, aztán kilöknek a kocsiból.[/p]
    </text>
    <next id="376"></next>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]Bolygó körüli pályára állítod az
    </text>
    <reward id="l16" />
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <text>
            űrhajót, amit 1000 tekáért béreltél.
        </text>
        <add amount="-1000" to="gold" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            űrhajódat.
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Az L16-os pályán eltöltött néhány napi kutatás után végre megtalálod a műholdat.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="377"></next>
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]A fekete kocsi csak néhány méternyire van tőled, amikor egy S-kanyarhoz értek. A nagy országúti cirkáló lomhán fordul – és túl gyorsan hajt be a kanyarba. Itt a nagy lehetőség![/p]
    </text>
    <next id="135">Meglököd őket hátulról fordulás közben?</next>
    <next id="396">Vagy levágod a kanyart, és oldalról lököd meg őket?</next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]A robot lezuhan, és lángra lobban. Megvárod, amíg kiég, majd átlépsz a füstölgő roncsokon, és végigmész a folyosón. Kis idő múlva egy leágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="340">A főfolyosón mész tovább?</next>
    <next id="379">Vagy az oldalfolyosón?</next>
  </p>
  <p id="39">
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="341"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="302"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik és ugyanabba a szobába jutsz, ahol már voltál. Nincs értelme visszamenni.[/p]
    </text>
    <next id="186"></next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]Órákat töltesz el a néhány évvel ezelőtti hírek és újságcikkek tanulmányozásával, és teljesen nyilvánvalóvá válik számodra, hogy itt nagyon kevés információt fogsz találni. A szervezett kábítószergyártásról és csempészésről egyetlen cikk sem szól, még csak meg sem említik. Az egyetlen dolog, amit találsz, néhány apróbetűs sor egy cikk lábjegyzetében: „3-as Központi Törvényszék: eljárás Z. Gross és B. „Puskás'' Babbet ellen. Bíró: Zark. Vád: tiltott szerves anyagokkal (Saiophil-D) való üzérkedés. Ülés d.e. 10 órakor.'' Ezek után semmi. Egyetlen érdemleges feljegyzést sem találsz – igazán semmit.[/p]
        [p]Megnézed a telefonkönyvben a fenti két személyt. B. Babbetnek meg is találod a címét, ám Z. Grossnak nem. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="256">Elmész B. Babbet lakására?</next>
    <next id="246">Vagy inkább megpróbálsz az Állami Számítógépes Adatbankban több információhoz jutni róluk?</next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]A férfi tüzet nyit, amint előrántod a fegyveredet. Fedezékbe ugrasz, és viszonzod a tüzet.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="11" />
    </fight>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]Felmászol az esőcsatornán a tetőre. Találsz egy ablakot.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="14"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="82"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]Megérkezel a találkahelyre. A Botanikus Kert üvegházai – a legkülönfélébb hazai és külföldi egzotikus növények kavalkádja – igazán festői hátteret biztosít.[/p]
        [p]Észreveszed Mrs. Torust, amint rád vár. Még nem vett észre téged. A táskájából kidudorodik a biztonsági doboz.[/p]
    </text>
    <next id="15">Körbevizsgálódsz először, hogy megbizonyosodj róla, nem figyelnek-e?</next>
    <next id="376">Vagy egyszerűen odamész Mrs. Torushoz, és köszöntöd?</next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]Órák telnek el eseménytelenül. Aztán egy helikopter érkezik egytonnányi, vastag műanyagkonténerekbe csomagolt áruval. Az árut targoncákkal lerakodják, és a vámellenőrzéshez vezető futószalagra rakják. Az ellenőrzési pontnál három vámtiszt várakozik. Az egyikük kinyit egy konténert.[/p]
        [p]–  Ah! Szóval ez az áru – mondja.[/p]
        [p]–  Micsoda? – kérdezi a másik.[/p]
        [p]– Tudod, Satophil-D. Por, kokó, áru.[/p]
        [p]–  Oh.[/p]
        [p]–  Van elvámolni valója? – kérdezi a vámtiszt a pilótát.[/p]
        [p]–  Nincs. Természetesen – hangzik a válasz.[/p]
        [p]–  Helyes – morogja a vámtiszt. – Továbbmehet. – Lepecsételi a konténereket: VÁMOLVA – EXPORTRA. Hogy hová nem süllyedhet egy köztisztviselő! Ideje ennek véget vetni. Kirontasz a szekrényből, közben előrántod a fegyveredet. – Senki ne mozduljon! – kiáltod, és a pilóta fejéhez illeszted a fegyver csövét. Mindenki azonnal megmerevedik. Elmondod nekik, milyen jövő vár majd rájuk a börtönben, ha nem nevezik meg a főnökeiket. Ők azonnal kiborítják a bilit.[/p]
        [p]–  Az Isosceles Toronyban… – mondja az egyik vámtiszt.[/p]
        [p]–  … a városban… – folytatja a másik.[/p]
        [p]–  … a legfelső emeleten… – fejezi be a harmadik.[/p]
        [p]–  … és még az a kommunikációs műhold is az L16-os pályán… – hadarja a pilóta.[/p]
        [p]–   Mindent elmondtunk… amit tudtunk, uram – erősítik meg a többiek.[/p]
        [p][alt]Átmenetileg bebörtönzöd őket az űrhajódon. Hová mész?[/alt][/p]
    </text>
    <next id="320" pos="1" singleChoiceText="Úgy döntesz, ellátogatsz az Isosceles Toronyba.">Az Isosceles Toronyba?</next>
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="1000">
          <have>
            <next id="36" pos="2">Vagy a műholdhoz?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="36" pos="2">Vagy a műholdhoz?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]A kocsid megcsúszik, de azért az úton marad, a fekete autó viszont eltűnt a sűrű erdőben. Egy idő múlva jobbra egy mellékút ágazik le. Vajon merre mehettek a banditák?[/p]
    </text>
    <next id="329">A főúton hajtasz tovább?</next>
    <next id="17">Vagy a mellékúton?</next>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]Elveszed az első gengszter [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]automata[/span] fegyverét. Ez a fegyver minden egyes találatnál 6 pontnyi sebzést fog okozni.[/p]
        [p]Amikor eloszlik a füst, az iroda ajtajához lépsz, és kinyitod. Odabent egy magas, szikár irodista kinézetű férfit pillantasz meg, aki egy papírnehezékkel a kezében neked esik. – Kifelé, kifelé innen! – kiáltja, és feléd lendíti a papírnehezékkel. Meglepett a váratlan támadás.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="18"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="369"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]Kiszemelsz egy szimpatikus, lapos csészealjhoz hasonlító aknát, és tüzet nyitsz rá a hajó lézerágyújával. Az akna sokkal nagyobb robbanást produkál, mint amilyenre számítottál, így a hajód még a biztonságosnak vélt távolság ellenére is megrongálódik. Vonj le 1-et a hajód [span class="ffAttribute"]PAJZS[/span] pontjaiból. Szerencsére – no meg az aknamező tervezők kudarcára – az akna felrobbantja a szomszédos aknát, az az ő szomszédját, és így tovább… Pillanatok alatt széles lyuk tátong az aknazárban – bőven van hely, hogy áthaladj a hajóddal.[/p]
    </text>
    <next id="312"></next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Most, hogy már eltűnt a szörny, biztonságosan átkelhetsz a hídon. Kis idő múlva egy T-elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="352">Balra mész?</next>
    <next id="20">Vagy jobbra?</next>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="50"][/p]
        [p]A Kether holdja körül keringsz, és a felszínét vizsgálod, amikor a hajód számítógépe két aprócska robotűrhajó közeledtére hívja fel a figyelmedet. A Rispin Végzete túlsó fele mögül bukkantak fel, és nagy sebességgel közelednek feléd. Amikor közelebb érnek, váratlanul tüzet nyitnak, és lézersugarak kezdenek cikázni a hajód körül. Mivel elvágták az utadat, kevés az esélyed, hogy harc nélkül keveredj ki innen. Miközben gyors mozdulattal üzembe helyezed a hajó védelmi rendszerét, egyetlen kérdés merül föl benned – miért? Felveszed a harcot.[/p]
    </text>
    <fight type="ship" resolver="ship">
      <enemy id="5" />
      <enemy id="6" />
      <win>
        <next id="294"></next>
      </win>
      <lose>
        <random>
          <result max="1" min="1">
            <text>
                [p]Sikerül katapultálnod, mielőtt felrobbanna a hajód.[/p]
            </text>
            <next id="31"></next>
          </result>
          <result max="3" min="3">
            <text>
                [p]Sikerül katapultálnod, mielőtt felrobbanna a hajód.[/p]
            </text>
            <next id="31"></next>
          </result>
          <result max="5" min="5">
            <text>
                [p]Sikerül katapultálnod, mielőtt felrobbanna a hajód.[/p]
            </text>
            <next id="31"></next>
          </result>
          <result max="2" min="2">
            <text>
                [p]A hajóddal együtt elpusztulsz.[/p]
            </text>
            <death />
          </result>
          <result max="4" min="4">
            <text>
                [p]A hajóddal együtt elpusztulsz.[/p]
            </text>
            <death />
          </result>
          <result max="6" min="6">
            <text>
                [p]A hajóddal együtt elpusztulsz.[/p]
            </text>
            <death />
          </result>
        </random>
      </lose>
    </fight>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Elbújsz a szemközti ház kapuja alatt – éppen időben. Egy vékony férfi érkezik Zera Gross házának kapujához, és beleszól a kaputelefonba.[/p]
        [p]– Zera?[/p]
        [p]–  Igen – válaszol egy recsegő, sercegő hang.[/p]
        [p]–  Arthur vagyok[/p]
        [p]–  Ah… helyes. Gyere fel.[/p]
        [p]A férfi eltűnik az épületben. Tíz perccel később felbukkan, óvatosan jobbra-balra néz az utcán, majd sietős léptekkel megindul a városközpont felé.[/p]
    </text>
    <next id="2">Követed?</next>
    <next id="109">Vagy inkább tovább figyeled Zera Gross lakását?</next>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Nem vesznek észre. – Minden rendben? – kérdezi az egyikük.[/p]
        [p]–  Naná, naná. Mikor érkezik a kokó?[/p]
        [p]–  Valamikor holnap. Megint az aszteroidákról jön, de nem tudjuk, pontosan mikor. Lehet, hogy belépési problémáik lesznek.[/p]
        [p]–  Ah…[/p]
        [p]Egy darabig még beszélgetnek, aztán kivonulnak a raktárból. A leszállóhely túl magasan van ahhoz, hogy csak úgy leugorj, ezért megfordulsz, és visszamész a lépcsőhöz.[/p]
    </text>
    <next id="3">Folytatod tovább a raktár felderítését, és bemész a másik ajtón?</next>
    <next id="384">Vagy inkább olajra lépsz, és keresel egy olyan embert, aki az űriparban dolgozik, és aki talán tud valamit a titkos űrhajóforgalomról – hiszen erről beszélgettek az előbb?</next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Rácsapsz a kis ketyerére, de az odébbröppen, és ezúttal az egyik mennyezeti gerendáról bámul le rád. Megpróbálkozol néhány trükkel – beugrasz egy éppen induló buszba, tömött bevásárló utcákon nyomakodsz végig, sőt még a különböző liftekből való ki és beugrálással is megpróbálkozol. Hiába. Sőt, amikor éppen kilépsz az egyik liftből, két férfival találod szembe magad, akik lézerkarabélyokat szegeznek a hasadnak. Nincs esély a menekülésre: ilyen közelről cafatokra szaggatnának a lézersugarak. Annak az üzletnek a hátsó részébe vezetnek, ahol egyszer már jártál.[/p]
    </text>
    <next id="316"></next>
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p]Mit próbálsz mondani?[/p]
    </text>
    <next id="356">Egy kérdést kiáltasz a szörnynek?</next>
    <next id="5">Vagy egyszerűen csak megparancsolod, hogy hagyjon békén?</next>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]– Kezeket a fej fölé! – parancsolja az őr. Előrelép, és a mellednek szegezi a fegyverét. – Mi a frászt gondol, mit keresett itt ebben a szekrényben, Mr. Ökör? – felemeled a kezeidet.[/p][alt][/alt]
    </text>
    <next id="6" pos="1" singleChoiceText="[p]Más választásod nem lévén igazolod magad, mint szövetségi kábítószer nyomozó.[/p]">Igazolod magad, mint szövetségi kábítószer nyomozó?</next>
    <itemCheck type="gold" id="1000">
      <have>
        <next id="318" pos="2">Vagy inkább megtartod az inkognitódat, és megpróbálod megvesztegetni az őrt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]Az erdő váratlanul véget ér. Az út lusta balkanyarba kezd, és előtted 250 méterre megpillantod a fekete kocsit![/p]
    </text>
    <next id="290">Átvágsz az út bal oldalára, hogy lerövidítsd a kanyart?</next>
    <next id="7">Vagy inkább maradsz a jobb oldalon, a külső íven?</next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]Néhány centivel eltéveszted! A fekete kocsi csikorogva megfordul, és utánad veti magát.[/p]
    </text>
    <next id="378"></next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Elhagyod a szobát, és továbbmész egy folyosón. Egy T-elágazáshoz érkezel. Jobbra és balra is sokáig nyúlik a folyosó, és végül halvány sárgás fényben fordulnak el.[/p]
    </text>
    <next id="360">Balra mész?</next>
    <next id="9">Vagy jobbra?</next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]Sikerült eljutnod  az első gömbig. Jöhet  a következő.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="361"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="10"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]A folyosó kanyargós, de sikerül megpillantanod a menekülő merénylőt. A folyosó egy légzsilipben ér véget. A férfi nekiáll gyorsan kinyitni a zsilipet. Mivel azt figyeli, milyen messzire vagy tőle, nem veszi észre a feje fölött villogó vörös feliratot – odakint még vákuum van! Sikerül kinyitnia az ajtót… az ajtó félrecsusszan…[/p]
        [p]Ekkor már a férfi is rádöbben, hogy mit telt, de most már nincs választása: a benti levegő nagy nyomással kiáramlik a szabadba, és a férfi teste pörögve száguld ki a világűrbe. A hatalmas huzat téged is magával sodor, de szerencsére a légzsilip biztonsági szerkezete még időben visszazárja az ajtót, így te megúsztad az űrruha nélküli űrsétát. Visszamész az űrhajódhoz, felöltöd az űrruhát, és kimész megvizsgálni a férfi holttestét. Nem találsz túl sok mindent – egy apró mechanikus alkatrész (valószínűleg egy helikopteré) lapul az egyik zsebében. Lehet, hogy a normális foglalkozása helikopterszerelő – már akkor, amikor nem emberek gyilkolásával tölti az idejét.[/p]
        [p]Nincs már több értelme, hogy itt maradj a holdon, ezen visszatérsz a Ketherre.[/p]
    </text>
    <next id="206">Elmehetsz a főváros egyik repterére</next>
    <next id="80">Vagy pedig beáshatod magad a Központi Városi Könyvtárba egy kis időre</next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]A függőhíd egy ajtóban ér véget. Az ajtó a tetőre nyílik. Hirtelen erős rúgást érzel a hátadban, és térdre zuhansz. Az utolsó hang, amit hallasz, a biztosítószegek kattanása. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]Túl sok állományt kellene átnézned, ezért úgy döntesz, hogy benézel az íróasztalfiókba.[/p]
    </text>
    <next id="179"></next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="63"][/p]
        [p]Előhúzod a fegyveredet, a fejük fölé lebegsz, és megköszörülöd a torkodat. – Khm, khm. – Azok felnéznek, de szemmel láthatóan nem érdekli őket a rájuk szegezett lézerkarabély. Vadul felkiáltanak: – Betolakodó! Betolakodó a kolostorban! – Aztán ezekkel a szavakkal hosszú késeket húznak elő a ruhájuk mögül, és neked rontanak. – Öljük meg a betolakodót! – kiállja az egyik. – Halál a hitetlenre! – sikoltja a másik. Egymás után fognak támadni, egyszerre csak egy, viszont olyan közel jöttek már, hogy kénytelen vagy közelharcban megküzdeni velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="14" />
      <enemy id="15" />
    </fight>
    <next id="24"></next>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]–  Kérem, ne lőjön! – suttogja. – Elmondom… elmondom, amit tudok. – Még két fenyegető lépési leszel felé. – De el ám. – mondod keményen.[/p]
        [p]–  Van néhány rendszertelen adás egy… egy műholdról. Az L16-os pályán, azt hiszem. Ezekből lehet megtudni, mikor jön egy… egy újabb rakomány… de… de… – és dadogni kezd.[/p]
        [p]–  De micsoda?[/p]
        [p]–  Oh… ööö… de semmi különös. Ez minden.[/p]
        [p]Lehet, hogy az igazat mondta.[/p][alt][/alt]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="1000">
          <have>
            <next id="36" pos="1">Ha akarod, kimehetsz az űrbe, hogy megnézd azt a műholdat</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="36" pos="1">Ha akarod, kimehetsz az űrbe, hogy megnézd azt a műholdat</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="25" pos="2" singleChoiceText="[p]Úgy sejted, hogy a fickó ennél többet tud, ezért keményebben lépsz fel vele szemben.[/p]">Ha úgy ítéled meg, hogy a fickó ennél többet tud, felléphetsz vele még keményebben is</next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Sajnos rosszul tartottad az egyik rakétát, így egy kicsit eltértél az útirányodtól. A távolság negyedét már megtetted, de kénytelen vagy újra célozni, és újból lökni egyet magadon.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4004" />
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="260"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="26"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]A fekete kocsi füstölgő, csikorgó kerekekkel próbál az úton maradni, de hiába. Oldalt fordul, becsúszik az erdőbe, és hatalmas lendülettel ütközik egy fának. A roncs szinte teljesen körülöleli a vastag fatörzset. Beletaposol a fékbe, és sikerül a fent leírtaknál sokkal kulturáltabb módon megállni az út szélén.[/p]
    </text>
    <next id="359"></next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]Kinyitod a nagy ajtót. Egy vastag műanyagkonténerekkel teli raktárban találod magad. A konténereken kívül még négy gorilla kinézetű fegyveres őr tartozik a teremhez. Amint megpillantanak, tüzet nyitnak. Meg kell küzdened velük.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="17" />
      <enemy id="18" />
      <enemy id="19" />
      <enemy id="20" />
    </fight>
    <next id="28"></next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]Közel érsz a karhoz, de néhány milliméterrel mégis elvéted. Visszanyúlni már nincs idő, a légáramlat kisodor a világűrbe. Egy darabig még sodródsz, aztán egy idő múlva kifogy a ruhádból az oxigén. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Amikor belelősz, a figura millió apró szilánkra robban szét. A másik Babbet hangosan felkacag, balra fordul, és tüzet nyit, de nem rád céloz. Rémületedre lézersugarak villannak elő az öltözőparaván mögül, és csapodnak a testedbe. A figurák csak tükörképek voltak! Babbet egész idő alatt a paraván mögött rejtőzött. A földre rogysz, kiömlő véred vörösre festi a szőnyeget. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]Úgy tűnik, a nő nem vette észre, hogy követed. Kis idő múlva belép egy ötemeletes lakóépület kapuján. Vársz egy kicsit. Nemsokára világosság gyűlik a negyedik emeleten. A kapuhoz sétálsz, és végigolvasod a lakók listáját. Öt nevet látsz — valószínűleg mindegyik emeleten egy ember lakik.[/p]
        [p]A negyedik emeletnél a következőd olvasod:[/p]
        [p class="screenReport"]ZERA GROSS[br /]CSILLAG- ÉS BOLYGÓKÖZI IMPORT/EXPORT[/p]
    </text>
    <next id="51">Tovább vársz az utcán, és kívülről figyeled a nő ablakát?</next>
    <next id="80">Vagy úgy döntesz, hogy mára elég volt a munkából, majd holnap elmész a Központi Városi Könyvtárba, hátha találsz valami információt Zera Grossról?</next>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="71"][/p]
        [p]Amint talajt érsz, éles fény világít a szemedbe. – Állj! – kiáltja egy hang. Nem engedheted, hogy elfogjanak ebben a pozícióban, ezért fel kell venned a harcot a biztonsági őrrel. A fegyveredet sem használhatod, mert a lövések zajára bizonyára újabb őrök érkeznének. Nekiugrasz a férfinek, és közelharcban küzdesz meg vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single" forceWeapon="1000" recoverDamage="true">
      <enemy id="7" />
      <win>
        <text>
            [p]A harc során szerzett sebesüléseid csak átmenetiek, hamarosan ismét erőd teljében leszel.[/p]
        </text>
        <next id="119"></next>
      </win>
      <lose>
        <next id="32"></next>
      </lose>
    </fight>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]–  Kérem, ne zárjon börtönbe! – könyörög. – Mindent elmondtam![/p]
        [p]–  És hogy hívják a vámfőtisztet?[/p]
        [p]–  Zac… Zac Kalensus – feleli remegve. – Ő fizet azért, hogy csináljam… de én többet nem…[/p]
        [p]–  Persze, persze – morgod a bajszod alatt.[/p]
    </text>
    <next id="111"></next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Elrepülsz a C230-as aszteroidához.
    </text>
    <reward id="c230" />
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <text>
            Mivel a saját űrhajód már elpusztult, 2000 tekát kell fizetned a kölcsönzésért.
        </text>
        <add amount="-2000" to="gold" />
      </have>
      <after>
        <text>
          [/p]
          [p]A C230-as egy körülbelül 300 méter átmérőjű aszteroida. Civilizációnak csak egyetlen jelét látod: egy apró dokk, néhány kiálló antennával. Meglehetősen békésnek tűnik – és a látogatásod nem is eredményezte űrhajóelhárító rakéták záporesőjét… még.[/p]
          [p]Belebújsz az űrruhádba, és kilebegsz az aszteroidához. Háromféle bemeneteli lehetőséget fedezel fel: a dokkbejáratot, egy apró vészkijáratot és egy légkondicionáló ventillátor kivezető nyílását. A dokkon keresztül bemenni egy kicsit feltűnő lenne, ezért a másik kettő közül próbálkozol meg az egyikkel: de melyikkel?[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <loseItem id="4001" />
    <next id="34">A vészkijárattal?</next>
    <next id="229">Vagy a ventillátor kivezetésével?</next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]Elhibáztad! A férfi rád mered, majd előhúz egy rádió adóvevőt, és bemond valamit. Újból célzol, de a férfi közben lecsúszik a fáról. Egy lövést ad le rád, és el is talál a kezeden. Vonj le 1 pontot az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDBŐL[/span]. Néhány távoli lövést, majd egy női sikolyt hallasz. Az orvlövész után rohansz, és megpillantod a szitává lőtt Mrs. Torust, mellette pedig az előbbi fekete kocsit. Az orvlövész futtában felkapja a biztonsági dobozt, és beugrik a kocsiba, az pedig csikorgó kerekekkel kilő.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="191">Megpróbálod üldözőbe venni a kocsit?</next>
    <next id="210">Vagy inkább elsősegélyt nyújtasz Mrs. Torusnak?</next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]A városban körbejárod az olcsó lebujokat, néhány olyan helyet is, ahol már voltál. Rengeteg embert kikérdezel – feleslegesen. Úgy tűnik, minden ismét eltűnt a föld alatt. A kábítószer-maffia nyilván értesült a jelenlétedről, és nem kockáztatnak semmit.[/p]
    </text>
    <next id="16"></next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]A lökhárítód szinte a fekete kocsit éri, olyan közelről üldözöd a gengsztereket végig az erdőn. Váratlanul az út kibukkan a fák közül, és egy töltésre vezet fel.[/p]
    </text>
    <next id="310">Megpróbálsz a gengszterek mellé autózni?</next>
    <next id="27">Vagy inkább meglököd őket a lökhárítóddal?</next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Kis idő múlva egy leágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="340">Az eredeti folyosón mész tovább?</next>
    <next id="379">Vagy befordulsz az oldalfolyosóba?</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Tüzet nyitsz rá, miközben ellenfeled azon igyekszik, hogy elektromos tűzzel borítson el.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="27" />
    </fight>
    <next id="263"></next>
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]Egy falon lévő kis nyílásból egy apró, mérgezett tű csapódik a karodba. Az ajtó nem nyílik ki. Vonj le 1 pontot az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDBŐL[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="186"></next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]A Központi Városi Könyvtár egy hatalmas épületkomplexum, több millió videofilmmel, mágneslemezzel és mikrofilmmel. Mutatóban azért néhány könyv is található. Egyetlen emberrel sem találkozol, amikor megérkezel: az ügyfelek számítógépes hálózaton keresztül jutnak hozzá a kikölcsönzött „könyvekhez'', és otthon olvassák el azokat a saját termináljuknál. Körbesétálsz, keresel magadnak egy CSAK ÜGYFELEKNEK feliratú terminált, és helyet foglalsz előtte.[/p]
        [p]Mihez kezdesz?[/p]
    </text>
    <next id="41">Átfutod a helyi szervezett bűnözésről szóló régi videókat?</next>
    <next id="12">Vagy inkább végignézed az állami statisztikákat?</next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="81"][/p]
        [p]A tulajdonos nem ismeri a nevet, és senkit sem látott azokon kívül, akikel te is láttál megfordulni a presszóban. Csalódottan távozol.[/p]
        [p]– Hé, te! – szólal meg egy hang a hátad mögött. Megfordulsz, és egy jólfésült férfit pillantasz meg, amint egyenesen rád szegezi a pisztolyát. – Gyere ide! – és a fegyverével hívogatóan integet.[/p]
    </text>
    <next id="364">Megpróbálsz elrohanni?</next>
    <next id="42">Vagy fenyegetően te is előhúzod a fegyveredet?</next>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Ahogy kinyitod az ablakot, megszólal egy riasztócsengő. A kertből és a házból is futó léptek zaját hallod. A fenébe! Két őr tűnik fel. Kénytelen vagy tüzet nyitni rájuk.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="12" />
      <enemy id="13" />
      <win>
        <text>
            [p]Sietve elhagyod a házat, mielőtt még többen érkeznének.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="231"></next>
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]Óvatosan megközelíted a talapzatot, mire a láng intenzívebben kezd lobogni. Az ajtók bevágódnak! Rémülten látod, hogy a lángokból egy hatalmas kígyóalak lép ki, amelynek a feje helyén egy női arc látható. Tucatnyi pikkelyes láb jelenik meg az arca mögött, kékre vált a színe, és hangosan hahotázni kezd. A hideg végigfut a hátadon, amint megpillantod a hatalmas fogakat a szájában. A hátán bőrszárnyak bomlanak ki. A szörnyeteg feléd hajol, és néhány lábával megragad.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4003">
      <have>
        <next id="122"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="93">Ha megpróbálsz tüzet nyitni a szörnyre</next>
        <next id="54">Ha beszélnél vele</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Az őr lassan a szekrényedhez ér. Ráteszi a kezét a kilincsre.[/p]
        [p]–  Hé, Harry! – kiáltja egy hang valahonnan a raktárból. – Sörözni kéne már egyet, öreg haver![/p]
        [p]–  Már idő van? – kérdezi a biztonsági őr, és rápillant az órájára. – Igazad van, öreg![/p]
        [p]Phühh! Az őr megfordul, és a haverjával kisétál a raktárból. Ezt megúsztad![/p]
    </text>
    <next id="45"></next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]Mintegy 200 kilométer/órás sebességgel száguldasz be az erdőbe, és kétségbeesetten veszed észre, hogy az út éles S-kanyarokkal folytatódik a fák között. Kemény feladat ilyen sebességgel ezen az úton megmaradni![/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="46"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="270"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]Egy magániroda előterébe jutsz. Egy hosszú asztalnál két durva kinézetű fickó dolgozik kétségbeesetten: teleírt papírlapokat nyomnak át egy iratmegsemmisítő gépen, és mágnesszalagokat helyeznek be kézi demagnetizáló készülékbe. Mindketten állig fel vannak fegyverezve. Amikor megpillantanak, lebuknak az asztal mögé, és tüzet nyitnak rád. Az egyiküknél egy teljesen automata lézerkarabély van.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="8" />
      <enemy id="9" />
    </fight>
    <next id="47"></next>
  </p>
  <p id="87a" display="87">
    <text>
        [p]Visszatérsz a kontinensre, és felkészülsz, hogy kirepülj az aszteroida övezetbe. Mivel a saját űrhajód elpusztult már, kénytelen vagy bérelni egy újat. Pechedre azonban nincsen 2000 tekád. Kudarcot vallottál, és kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="87"][/p]
        [p]Visszatérsz a kontinensre, és kirepülsz az aszteroida övezetbe.[/p]
        [p]Amikor megközelíted a kábítószert előállító aszteroidát, a következő felirat villan fel a számítógéped képernyőjén: A CÉLPONTOT AKNAMEZŐ VESZI KÖRÜL. Kinézel az ablakon, és (némi szemmeresztés után) meglátod az aszteroida körül lebegő, kisebb köveknek álcázott aknákat. Nagyon trükkös![/p]
    </text>
    <next id="48">Nekiállsz, hogy a lézerágyúddal vágj utat az aknák között?</next>
    <next id="19">Vagy inkább megpróbálsz sértetlenül átmanőverezni közöttük?</next>
  </p>
  <p id="87b" display="87">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="87"][/p]
        [p]Visszatérsz a kontinensre, és kirepülsz az aszteroida övezetbe. Mivel a saját űrhajód elpusztult már, kénytelen vagy bérelni egy újat 2000 tekáért.[/p]
        [p]Amikor megközelíted a kábítószert előállító aszteroidát, a következő felirat villan fel a számítógéped képernyőjén: A CÉLPONTOT AKNAMEZŐ VESZI KÖRÜL. Kinézel az ablakon, és (némi szemmeresztés után) meglátod az aszteroida körül lebegő, kisebb köveknek álcázott aknákat. Nagyon trükkös![/p]
    </text>
    <add amount="-2000" to="gold" />
    <next id="48">Nekiállsz, hogy a lézerágyúddal vágj utat az aknák között?</next>
    <next id="19">Vagy inkább megpróbálsz sértetlenül átmanőverezni közöttük?</next>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]Tüzet nyittok egymásra.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="28" />
    </fight>
    <next id="49"></next>
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]Ellátogatsz a Légiirányítás főnökének a munkahelyére, a város fő repülőterére. Mivel próbálkozol?[/p]
    </text>
    <next id="247">Követed hazáig a fickót, amikor vége a munkaidőnek?</next>
    <next id="257">Vagy megpróbálsz bejutni az irodájába, amikor nincs már bent?</next>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Visszamész a városba, és sötétedés után térsz vissza az Állami Számítógépes Adatbankhoz – nem mintha a sötétben nehezebben vennének észre, de valószínű'', hogy éjszakára a személyzet egy része már hazament. A drótkerítéssel meg sem próbálkozol – biztosan több tonnányi riasztókészülékkel van ellátva. Inkább a kis épülethez sétálsz, és egy esőcsatornán felmászol a tetejére. A kis épületet egy szigetelt vezeték köti össze az adatbank épületével. Végigmászol ezen a vezetéken, remélve, hogy megtartja a súlyodat. A központi épület tetején keresel egy világítóablakot, kinyitod, és beugrasz rajta.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="119"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="71"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]A gengszterek holtan hevernek a lábad előtt. Gyorsan kirohansz a raktárépületből, közben hallod, amint jópáran a nyomodban vannak. A hátsó ajtónál váratlanul egy másik gengszter lép ki egy rakás szemét mögül. Felemeled a fegyveredet. – Ne, várj! – hadonászik védekezően a férfi, és egy papírcetlit tart az orrod elé. Habozol egy pillanatig, majd elveszed a cetlit, és tovább rohansz. Szerencsére sikerül kijutnod a raktár területéről anélkül, hogy elkaptak volna. Amikor nyugalmas helyre érsz, előveszed a cetlit, és elolvasod:[/p]
        [p class="handwritten"]Kedves narkós barátom![br /]Találkozzunk holnap reggel 9-kor a Szövetség Hőseinek kávéházában.[br /]A te boldogtalan bűntársad,[br /]Clive Torus[/p]
        [p]Akár találkozhatsz is vele.[/p]
    </text>
    <next id="315"></next>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Egy lerobbant bárban üldögélsz éppen, és egy öreg aszteroida bányásszal beszélgetsz, amikor zümmögést hallasz, és látod, hogy egy apró rovar száll a válladra. Felé suhintasz, de – megdermedsz rémületedben – észreveszed, hogy ez nem rovar, hanem egy apró kis elektronikus kémszerkezet. Egy poloska, magyarán szólva. Bár tökéletesen úgy fest, mint egy rovar, alapos szemrevételezés után észre lehet venni az apró sugárhajtóműveket a szárnya alatta, és a miniatűr videokamerát a szeme helyén – amint egyenesen rád bámul.[/p]
    </text>
    <next id="53">Megpróbálod lerázni a poloskát?</next>
    <next id="345">Vagy figyelmen kívül hagyod, és elmész az úrkikötőbe, hogy ott folytasd a nyomozást?</next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]Előrántod a fegyveredet, és vadul lövöldözni kezdesz a szörnyre. Az csak kacag egyet, teljes életnagyságában kinyújtózik, feléd hajol – és egészben lenyel. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]Kiszáguldasz a raktárból. Az őr utánad lő, de nem talál. Na, most egy jó darabig nem fogsz semmit megtudni az űrkikötő környékén. Kénytelen vagy újabb nyomot találni.[/p]
    </text>
    <next id="231"></next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]Még vagy tíz kilométeren át követed az utat, de nem találod nyomát a gengsztereknek. Csalódottan megfordulsz, és visszahajtasz a városba.[/p]
    </text>
    <next id="16"></next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Az ügyeletes proktor kisimítja a redőkel az egyenruháján. Végigsiet egy rövid folyosót, és integet, hogy kövesd. Egy hatalmas irodába irányít. Az iroda területének nagy részét egy óriási íróasztal foglalja el, az íróasztal mögött pedig egy nem kevésbé hatalmas méretű ember ül.[/p]
        [p]–  Hello – üdvözlöd, miután az ügyeletes proktor kilépett az irodából, és becsukta maga után az ajtót. – A Szövetségi Rendőrség 1-es fokozatú nyomozója vagyok. A feladatom, hogy felszámoljam az Aleph Cygni rendszerbeli kábítószermaffiát. Szívesen venném, ha ehhez bármilyen információt vagy egyéb segítséget tudna nyújtani.[/p]
        [p]–  Hová ilyen gyorsan, kedves barátom? – feleli joviálisán a felügyelő. – Foglaljon helyet. Cigarettát? Eredeti vegai dohány. – Miután nem kérsz cigarettát, ő elővesz egyet magának, és kényelmes mozdulatokkal rágyújt. – Természetesen boldogan segítenék, de hát, tudja, az Aleph Cygni rendszerben nincs semmiféle kábítószermaffia.[/p]
        [p]–  Micsoda?[/p]
        [p]–  Csak kitaláció az egész. Semmi nagyméretű szervezkedésről nincsen tudomásunk, csak néhány kis ügyről a Rispin Végzetéről, de hát az olyan kis volumenű, hogy még egy öreganyót sem tudna ellátni, nemhogy a fél világot! Ha, ha![/p]
        [p]–  Szóval az egyetlen szervezet, amiről tudomása van, a holdon működik?[/p]
        [p]–  Így van. – A felügyelő vidám arca szinte sugárzik a jóindulattól. – Ha úgy akarja, természetesen kimehet, és megvizsgálhatja a környéket, de engem igazán nem érdekelnek az ilyen kis semmiségek.[/p]
        [p]–  Valóban?[/p]
        [p]–  Nem hát. Úgy vélem önt forró nyomra küldték, nemdebár? Ó, azok a szövetségi fafejek, már ha megbocsájtja az udvariatlanságomat, nem tudnak megkülönböztetni egy kábítószermaffiát egy rögbicsapattól.[/p]
        [p]Lehet, hogy nem. Mindenesetre, hogy hivatalosan fogalmazzunk, itt néminemű félreinformálással találtad szemközt magad. Vajon szövetségi vagy helyi jellegű az ügy? No mindegy, nem számít mit gondol ez a férfi itt a szövetségi rendőrségről, neked az a feladatod, hogy addig folytasd a nyomozást, amíg (ilyen vagy olyan) eredményre nem jutsz.[/p]
    </text>
    <next id="398">Elmész a Rispin Végzetére?</next>
    <next id="299">Vagy inkább a helyi proktorok javaslatainak figyelmen kívül hagyásával tovább folytatod a nyomozást valami olyan helyen (bár, kocsma, ilyesmi), ahol a kellő mennyiségű információt be tudod szerezni?</next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="97"][/p]
        [p]Viszonzod a tüzet.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="22" />
    </fight>
    <next id="58"></next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]Elvéted az első fogantyút, és az egyik gumószerű lény csápjai közé sodródsz. A lény hirtelen egy nagy szájjá alakul, és éles fogaival beléd mar. 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszítettél.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="59"></next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]A kupolatetejű város egyik széles folyosóján sétálsz. Annyira el vagy merülve a gondolataidban, hogy nem veszel észre egy férfit, aki éppen befordul az egyik sarkon. Egymásnak ütköztök. – Elnézést! – mondod gépiesen, és amikor felnézel… látod, hogy ő az! Az előbbi merénylőd! Ő is felismerhetett téged, mert az arcodba vágja a táskáját (bizonyára a fegyvere is benne lehetett), és ezzel kibillent az egyensúlyodból. Te a földre huppansz, a férfi meg elrohan az egyik folyosón.[/p]
        [p]Egy pillanattal később utána veted magad. Egy T-elágazáshoz érsz, de sajnos már nem látod az ellenfeledet. Merre mehetett?[/p]
    </text>
    <next id="60">Ha a bal oldali folyosón futsz tovább</next>
    <next id="21">Ha a jobb oldalin</next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]A fejed fölé emeled a kezeidet, miközben a fegyveresek közelebb lépnek Az autó ajtaja kinyílik, és egy piperkőc kinézetű férfi száll ki belőle. Gondolataiba merülten hozzád lép.[/p]
        [p]–  Ki… ki maga? – kérdezed, igyekezvén eltitkolni, hogy alaposan be vagy rezelve.[/p]
        [p]–  A barátaim – válaszolja, miközben a tekintete kutatóan végigfut rajtad – csak ,,Puskás''-nak hívnak, de ez a számodra most nem fontos. – Nem találta meg a fegyveredet.[/p]
        [p]–  Miért nem?[/p]
        [p]–  Ha… azért, kedves barátom, mert te nemsokára meg fogsz halni. Tudod, ma este épp egy rakományt várunk az aszteroidákról. És  mivel  te nekiálltál  utánunk  szaglászni, kénytelenek vagyunk… – Ezeknél a szavaknál a mutatóujját végighúzza a torkán.[/p]
        [p]– OK, fiúk – fordul oda a fegyveresekhez. – Vigyétek a tetőre és eresszetek három golyót a fejébe. – Felvezetnek egy lépcsőn, aztán egy darupályához hasonló függőhídon. Miközben a hídon sétáltok, rengeteg alkalmad nyílik a menekülésre.[/p]
    </text>
    <next id="383">Próbálkozhatsz azzal, hogy megkapaszkodsz az egyik tetőgerendában, és lerúgod a kísérőidet a hídról</next>
    <next id="22">Te magad is leugorhatsz, remélvén, hogy a zuhanástól nem lesz komolyabb bajod</next>
    <next id="61">De azt is megteheted, hogy vársz, hátha még jobb lehetőség kínálkozik</next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]Hallod, hogy a folyosón valaki az iroda felé közeledik. Gyorsan kilépsz az irodából, rámosolyogsz a fiatal hölgyre a folyosón, és megszólalsz: – Úgy tűnik, már nincs bent. – Majd sarkon fordulsz, és nyugodt léptekkel kivonulsz az épületből. A C230-as aszteroidát könnyű lesz megtalálni.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="2000">
          <have>
            <next id="73" pos="1">Kimész, és megvizsgálod?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="73" pos="1">Kimész, és megvizsgálod?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="384" pos="2"
      singleChoiceText=" Azonban mivel nincsen űrhajód, sem pénzed rá, hogy bérelj egyet, így ez a lehetőség zárva van számodra. Úgy döntesz, keresel inkább valakit az űriparban, aki talán tud némi információval szolgálni az illegális űrforgalomról az aszteroidák felé.">Vagy inkább keresel valakit az űriparban, aki talán tud némi információval szolgálni az illegális űrforgalomról az aszteroidák felé?</next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Óvatosan belebegsz a terembe, és elhelyezkedsz a feketeruhás alakok mögött. Kis idő múlva hangosan kántálni kezdenek. Az első sorok környékén néhányan égő füstölőket lengetnek nagy, lusta körökben. Nemsokára megjelenik egy újabb feketeruhás férfi (nyilván a főpap, vagy valami ilyesmi), és mély hangon egy imába kezd. Az ima egy bizonyos Thuvald nevű szent rosszindulathoz szól. Tisztán látszik, hogy rossz helyre jöttél – ez itt egy apátság. Furcsa apátság, az biztos, de attól még apátság, óvatosan kilopakodsz a teremből. Visszamész az űrhajódhoz, eltávolodsz a C230-astól, és visszatérsz a Ketherre.[/p]
    </text>
    <next id="231"></next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]A vámtiszt megdermed. – Én… én… nem tudok… – dadogja. Meglengeted a fegyveredet, és néhány lépést közelítesz felé. – … túl sokat. Csak néhány tiltott adásról egy műholdról… az L16-os pályán, azt hiszem… Ne lőjön, kérem! – Még fenyegeted egy kicsit, de nem tudsz többet kihúzni belőle. Talán nem is tud többet.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="1000">
          <have>
            <text>
                Úgy döntesz, kimész, és megvizsgálod közelebbről is azt a műholdat.[/p]
            </text>
            <next id="36"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                Űrhajó hiányában nem tudod megvizsgálni a műholdat, ezért jobb híján a városban nézel szét alaposabban.[/p]
            </text>
            <next id="16"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Úgy döntesz, kimész, és megvizsgálod közelebbről is azt a műholdat.[/p]
        </text>
        <next id="36"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]A rakéták kicsúsznak a kezedből! Folyamatosan égve elhúznak a világűrbe, amíg ki nem fogy belőlük az üzemanyag. Sajnos a rakéták madzagja rád tekeredik, így te is velük sodródsz ki a semmibe. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]Nem sikerült elég keményen meglöknöd őket – sikerült az úton maradniuk. Az ütközés viszont téged lelassított egy kicsit.[/p]
    </text>
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="106"][/p]
        [p]A folyosó egy szobában végződik. A szobában szerteszét lőszeres dobozok és lézerkarabélyokba való energiatelepek hevernek. Egy apró karbantartó robot gördül oda hozzád. – Hello! Szép napunk van. Megtisztíthatom a fegyverét?[/p]
        [p]Oldalra lököd a robotot, és belépsz a szobába. Gyorsan végigfut a szemed a használható dolgokon. Csak egy [span class="takeItem" data-id="3001" data-amount="1"]kézigránátot[/span] találsz, amit el is teszel. Ezt egyszer használhatod. Ha egy (vagy több) ellenség ellen használod, dobj három kockával, és az eredményt vond le az összes ellenfél [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjából.[/p]
        [p]Mivel semmi más nincs a szobában, visszamész a leágazáshoz, és továbbmész a főfolyosón.[/p]
    </text>
    <next id="340"></next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]A nagy, piros kar után veted magad.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="29"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="68"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]Amikor belelősz, a figura millió apró szilánkra robban szét. A másik Babbet hangosan felkacag, balra fordul, és tüzel nyit, de nem rád céloz. Rémületedre lézersugarak villannak elő az öltözőparaván mögül, és csapódnak a testedbe. A figurák csak tükörképek voltak! Babbet egész idő alatt a paraván mögött rejtőzött. A földre rogysz, kiömlő véred vörösre festi a szőnyeget. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]Ezúttal az egyik közeli üzlet bejáratánál foglalsz el figyelőállást. Tizenöt perc elteltével elalszik a fény a negyedik emeleti lakásban. Vársz egy kicsit, de öt percig semmi sem történik. Aztán minden figyelmeztetés nélkül hat hatalmas – igazán hatalmas – termetű, gengszter kinézetű férfi bukkan fel előtted szinte a semmiből.[/p]
        [p]–  Idefigyelj, pubi![/p]
        [p]–  Mi az? – kérdezed.[/p]
        [p]–  Csak ennyi… – Megragadnak, és néhány perc alatt agyba-főbe vernek. Aztán a földre löknek, és elvonulnak. Egy idő múlva magadhoz térsz. Feltápászkodsz, és elvonszolod magad, hogy némi orvosi ellátáshoz és pihenéshez juss. Csökkentsd 2-vel az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaidat véglegesen (vagyis csökkentsd 2-vel a [em]Kezdeti[/em] értékét is). Másnap úgy döntesz, hogy elmész a könyvtárba Z. Gross után nyomozni.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-2" to="initialStamina" />
    <next id="80"></next>
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p]– Hé, te, állj csak meg! – kiált rád az egyik férfi abban a pillanatban, hogy megmozdulsz. A fenébe! Észrevették. Lerohansz a lépcsőn, és felrántod az ajtót… és két, lézerkarabéllyal felfegyverzett, izmos férfit pillantasz meg, amint feléd rohannak. A küzdelem elkerülhetetlen.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="3" />
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="91"></next>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]– Ma is érkezeti valami új anyag – folytatja sietve –, és valószínűleg holnap fog a vámhoz érni. – Nos, mivel nem tudod, hogy pontosan honnan érkezik az „anyag'', nincs még értelme kirepülnöd a szigetekhez.[/p]
    </text>
    <next id="337">Meglátogatod a vámhivatalt másnap?</next>
    <next id="384">Vagy megpróbálsz találni valakit az űriparban, aki tud valamit az illegális űrforgalomról?</next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]–  Ha! – válaszolod elszántan. – Nem fogok a szolgálatodba állni.[/p]
        [p]–  Kár – feleli. – Brak, Johnny?[/p]
        [p]–  Igen?[/p]
        [p]– Nyírjátok ki a pasast.[/p]
        [p]Itt a játszma vége. Az utolsó hang, amit életedben hallasz, egy felhúzott pisztoly kattanása. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="113"][/p]
        [p]Az autó vezetője megrémül vad hadonászásodtól, és megáll az út szélén. – Mi történik itt? – kérdezi meglepetten, amikor kirángatod a kocsiból. – Hé… Várjon! – kiabálja kétségbeesetten, amikor csikorgó kerekekkel megfordulsz az úton, és a banditák nyomába szegődsz. Szerencséd van – a kocsi egy hatkerekű, ikerturbinás sportmodell. Pár száz kilométer/órás sebességre biztosan képes.[/p]
        [p]A forgalmat pásztázó radarra pillantasz – a fekete kocsi nincs még túl messze –, és felgyorsítasz 200 kilométer/órára.[/p]
    </text>
    <reward id="carrace" />
    <itemCheck type="section" id="152">
      <have>
        <next id="387"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="202"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]Néhánynapi eredménytelen kutatás után úgy döntesz, hogy visszatérsz a Ketherre, és a városban nézel új nyomok után.[/p]
    </text>
    <next id="75"></next>
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]A kocsi ikerturbinái szédületes teljesítményre képesek. Villámgyorsan száguldasz le a lejtőn, és a végén már csak három méterre vagy a fekete kocsitól. Vadul dudálsz, hogy azzal is idegesítsd őket. Az út egy erdőben halad tovább. Az út meglehetősen kanyargós, girbegurba, így lassítanotok kell. Megpróbálkozhatsz azzal, hogy meglököd hátulról a fekete kocsit, hátha leszáguld az útról, és belerohan a fákba – bár ez nehezebb járgány, mint a tiéd, így valószínűleg nehezebben fogsz tudni kormányozni ilyen helyzetben.[/p]
    </text>
    <next id="222">Megpróbálod tehát lelökni az útról?</next>
    <next id="76">Vagy nem?</next>
  </p>
  <p id="116">
    <empty />
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p]A hajóddal beúszol a fődokkba, és leparkolsz egy csillagközi sikló mellett. Amikor kinyitod a külső légzsilipet, apró, gömb alakú robotot pillantasz meg az orrod előtt lebegni. Az oldalára szerelt kis rakéták segítségével ide-oda száguldozik a dokkoló teremben, közben pedig folyamatosan tüzel rád. Kénytelen vagy lelőni ezt a kellemetlenkedő kis vacakot.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="26" />
    </fight>
    <next id="156"></next>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]Az ajtó erős áramütést mér rád, és nem nyílik ki. Vonj le 1 pontot az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDBŐL[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="225"></next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]Egy irodaszerű helyiségbe jutottál. Az egyik asztalnál egy számítógépterminált pillantasz meg. Gyorsan leülsz elé, és megpróbálod elérni az Adatbank titkos állományait.[/p]
    </text>
    <next id="393"></next>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]– Hogyne, természetesen belenézhet – feleli Mrs. Torus. – Az összes papírját ebben a fiókban tartotta. – Azzal egy íróasztalfiókra mutat. Átlapozol néhány ártatlannak tűnő papírt – árukatalógusok, néhány emlékeztető feljegyzés, számlák, vacsorameghívások, kivágott újságcikkek stb. Végül találsz egy számítógéppel nyomtatott cetlit:[/p]
        [p class="screenReport"]000561402[br /]UAB: QUERT SATCOM XX597134XX VÉGE[br /]UAB: SZÜNET[/p]
        [p]A cetlit igazából az a szöveg teszi érdekessé, amelyet Clive a hátára firkantott:[/p]
        [p class="handwritten"]Zera,[br /]Kalensus azt üzeni, hogy nagyobb falatot kér a vámos srácainak.[br /]Clive[/p]
        [p]Világos, a vámosok is benne vannak (de hát erre eddig is számítani lehetett). Ez a Kalensus lesz a főnökük.[/p]
    </text>
    <next id="44">Találkozol Mrs. Torusszal később, amikor már el tudta hozni a dokumentumokat a bankból?</next>
    <next id="142">Vagy ellátogatsz a vámhivatalba, és megszorongatod egy kicsit ezt a Kalensus haverodat?</next>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]Észreveszel egy apró riasztószerkezetet, mely akkor lép működésbe, ha csak simán kinyitják az ablakot. Könnyűszerrel hatástalanítod. Bemászol az ablakon. Rövid folyosóra jutsz, mely egy üres szobába nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="365"></next>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]A szörnyeteg föléd tornyosul, de szerencsére eszedbe jut az ima, amit a fémlapon olvastál. A szörny képébe kiabálod:[/p]
        [p class="handwritten"]A rejtőző[br /]A hatalmas[br /]Ideje visszatér[br /]Tűrj, várj, légy készen.[/p]
        [p]A szörnyeteg felemelkedik a levegőbe, és különös, sziszegő hangon megszólal:[/p]
        [p class="handwritten"]A rossz helyre jöttél.[br /]Mások által félrevezetvén.[br /]A vámhivatalban lennél helyeden.[/p]
    </text>
    <next id="161"></next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]Sikerült. Az őr átvizsgálja a te szekrényedet is, majd továbbáll. Amikor végleg eltűnik, visszamászol a szekrénybe.[/p]
    </text>
    <next id="357"></next>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]Már csak kilencvenméternyire vagy a banditák autójától, amikor az út egy meglehetősen sűrű erdőben halad tovább. A fák alacsonyak és dúslombúak, így lehetetlen megmondani, hogy az út egyenesen folytatódik-e, vagy pedig kanyarodik.[/p]
    </text>
    <next id="85">Ha megpróbálsz még közelebb kerülni a fekete kocsihoz, és tovább gyorsítasz</next>
    <next id="76">Ha maradsz az eddigi biztonságos sebességen</next>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]Az iratok semmire sem jók, de (miután sikerült kitalálnod, hogyan kell üzembe helyezni) a terminál valóságos információs aranybányának bizonyul. Egy üzenet villan fel állandóan a képernyőn:[/p]
        [p class="screenReport"]FIGYELEM MINDENKINEK[br /]A KOPÓK A NYOMUNKBAN VANNAK. MINDEN DOKUMENTUMOT MEGSEMMISÍTENI, EZT AZ ÜZENETET IS BELEÉRTVE. TALÁLKA A PARADICSOMBAN, 34 16'42'' NYUGAT, 16 OO'O1'' ÉSZAK, 21.00-KOR. LEGYETEK ALAPOSAK[br /]ZERA GROSS + PUSKÁS BABBET.[/p]
        [p]Nagyszerű! Hamar kideríted, hogy ezek egy kis szigetnek a koordinátái. A sziget körülbelül 4000 kilométernyire van a kontinenstől.[/p]
    </text>
    <next id="330"></next>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="126"][/p]
        [p]Kimész a szobából a szemközti ajtón, és egy nagy teremben találod magad: nyilván egy irányítóteremben. Hatalmas videomonitorok és számítógéppanelek takarják padlótól plafonig a falakat. Körös-körül számtalan számítógépterminál. Mindegyiken valamilyen program fut. A képernyőn a Satophil-D termelési mutatói látszanak (tonna/hónap mértékegységben). Egy másik monitoron a sziget és a kontinens között közlekedő repülőjáratok indulási és érkezési idejeit olvashatod. Sőt az egyik monitorról leolvashatod a kábítószert előállító aszteroida pontos koordinátáit is. Ezen a szigeten nyilván nem az egész maffia működik. Az agy, a lényeg az aszteroidánál van.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="2000">
          <have>
            <next id="87b"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="87a"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="87"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]Előveszel néhány tablettát, és előreóvakodsz a hídon. Az elektronnyalábok körülötted táncolnak. Amikor közel érsz a lényhez, behajítod a tablettákat a szájába, és visszaugrasz az ajtóhoz. A szörny abbahagyja a tüzelést, ráharap a tablettákra, rágódik rajta egy keveset, majd eldől, és belezuhan a szakadékba.[/p]
    </text>
    <next id="49"></next>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p]A férfi éppen néhány kábellel vacakol, amikor hozzálépsz. – Nyugis nap van ma, nem igaz? – szólítod meg. A férfi grimaszol egyet, és folytatja a munkáját. – Ja. Meg az egész hét is. – Még mondogatsz hasonlókat egy darabig, aztán rátérsz a lényegre. Megemlíted, hogy azt hallottad, sok illegális, nem jelzett járat fordul meg ezen a reptéren.[/p]
        [p]–  Ha! Egy frászt nem jelzett! Csak az irányító fiúk nem jelentik le. – Kihúz egy nagyobb alkatrészt. – De nem csak itt. A másik reptéren, az űrkikötőben ugyanilyen rossz a helyzet.[/p]
        [p]–  Igen?[/p]
        [p]–  Ja. Valaki nagyon rejt valamit. Valószínűleg a légiirányítók főnöke az űrrepülőtéren. Minden őrajta megy keresztül.[/p]
        [p]Mennyi új nyom![/p]
    </text>
    <next id="80" pos="1">Ha nem bízol a férfi információiban, ellenőrizheted őket, ha elmész a Városi Könyvtárba</next>
    <next id="246" pos="2">Vagy az Állami Számítógépes Adatbankba</next>
    <itemCheck type="section" id="167">
      <have>
        <next id="89" pos="4">De elmehetsz a légiirányítókhoz is az űrkikötőben</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="167" pos="3">De elmehetsz a légiirányítókhoz is, vagy ezen a reptéren</next>
        <next id="89" pos="4">Vagy az űrkikötőben</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]Az Őrök megbilincselnek, és a proktor főhadiszállásra szállítanak. Hiába tiltakozol, hogy te szövetségi nyomozó vagy, süket fülekre találsz. Végül börtönbe csuknak. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]Olyan nagyot löksz a férfin, hogy elterül a földön. Fölébe hajolsz, és az egyik füléhez illeszted a fegyvered csövét. – Ide figyeljen, ha most nem beszél, még a börtönt sem fogja megérni. Csak eltűnik, huss! – suttogod közelről az arcába.[/p]
        [p]– Ne… ne… a vámfőtiszt… Zac Kalensus… fizet érte… azt hiszem, van néhány állomány az aszteroidákról jövő forgalomról is… amit meg kell semmisítenem… nem csak a szigetekről.[/p]
    </text>
    <next id="111"></next>
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p]Körbejárod az egész várost, ismert bárokat, lebujokat, olcsó szállodákat nézel meg, sőt még a videofonkönyvben is keresel hasonló gyanús embereket.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="4"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="92"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="132"][/p]
        [p]Az ajtók hatalmas csattanással bevágódnak, épp amikor már majdnem elérted őket. Puff neki! Csapdába estél. Rémülten látod, hogy a lángokból egy hatalmas kígyóalak lép ki, akinek a feje helyén egy női arc látható. Tucatnyi pikkelyes láb jelenik meg az arca mögött, kékre vált a színe, és hangosan hahotázni kezd. A hideg végigfut a hátadon, amint megpillantod a hatalmas fogakat a szájában. A hátán bőrszárnyak bomlanak ki. Kétségbeeséstől megsokszorozott erővel próbálod betörni az ajtót, de hiába. A szörnyeteg feléd hajol, és néhány lábával megragad.[/p]
    </text>
    <next id="93">Tüzel nyitsz rá?</next>
    <next id="54">Vagy megpróbálsz beszélni vele?</next>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]Sajnos a zubbonyod beakad egy kiálló rugóba és akaratlanul megfeszíted. A rugó hangosan megpendül, ahogy visszaugrik eredeti helyzetébe. – Hé, maga! – fordítja feléd az őr a fegyverét. – Állj![/p]
    </text>
    <next id="55">Megállsz, ahogy parancsolta?</next>
    <next id="94">Vagy inkább villámgyorsan elrohansz?</next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]Lassítasz, és sikerül úrrá lenned a helyzeten. Bár csikorogva veszed a kanyarokat, mégis sikerül az úton maradnod. Fogalmad sincs, merre, lehet a fekete kocsi, a fák között nem látni messzire előre. Jobbról egy leágazáshoz érsz. Vajon merre mehettek?[/p]
    </text>
    <next id="95">Ha a leágazáson mész tovább</next>
    <next id="56">Ha maradsz a főúton</next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]A kocsid előrelendül, és nekiütközik a fekete autó farának. Az ütközés ereje akkora volt, hogy a gengszterek elvesztették az irányítást a kocsijuk fölött: a kocsi lecsúszik az útról, és vagy száz méteren ál hengergőzik a mezőn, amíg végre megáll. Az út szélére húzol, és te is megállsz.[/p]
    </text>
    <next id="359"></next>
  </p>
  <p id="136">
    <empty />
  </p>
  <p id="137">
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="59"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="98"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]Beugrasz egy keskeny sikátorba, és rohansz, ahogy csak bírsz. Sikerült leráznod a merénylődet, sőt ami még ennél fontosabb, sikerült megjegyezned az ábrázatát – ha legközelebb látod, biztosan fel tudod majd ismerni. Elmész a reptérre, és miután üres a pult az érkezési oldalon, beugrasz mögé, leülsz az útlevelekkel foglalkozó alkalmazott termináljához és átnézed a legutóbbi érkezéseket. Ez az, itt van! Körülbelül egy héttel ezelőtt érkezett. – Mr. B. Smith, 34 éves, foglalkozása könyvtaros, munkahelye a Központi Városi Könyvtár…[/p]
        [p]– Khm – szólal meg egy hang a hátad mögött. – Mit…?[/p]
        [p]–  Sajnálom – vágsz közbe villámgyorsan, és meglobogtatod az orra előtt a szövetségi nyomozóigazolványodat. – Rendőrségi… ööö… proktor ügy.[/p]
    </text>
    <next id="99">Tovább folytatod a nyomozást a Rispin Végzetén?</next>
    <next id="80">Vagy visszatérsz a Ketherre, és meglátogatod a könyvtárat?</next>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p]Amint megmozdulsz, tüzet nyitnak. A lövések ereje a falnak lök. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]Rengeteg állományt találsz, ezért átnézel néhányat véletlenszerűen. Ezek közül csak egyet találsz, amely érdekes a számodra. Ez egy C230 nevű aszteroidával van kapcsolatban, amely meglehetősen nagy volumenű nem engedélyezett űrforgalmat bonyolít le a Ketherrel. Az adatállományból azonban nem derül ki, hogy mi az oka ennek a nagy forgalomnak.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <random>
      <odd max="6" min="1">
        <next id="62"></next>
      </odd>
      <even max="6" min="1">
        <next id="101"></next>
      </even>
    </random>
  </p>
  <p id="141">
    <text>
        [p]Óvatosan belebegsz a terembe, és elhelyezkedsz a feketeruhás alakok mögött. – Hé – fordul feléd váratlanul az egyik. – Ki vagy te? – A többiek kíváncsian megfordulnak, majd villámgyorsan körülvesznek, és a terem elejébe vonszolnak. – Új játékszer, új játékszer! – hallatszik a kántálás mindenfelől. Kis idő múlva életed veszted egy igen különös vallási ceremónia közepette. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]Megtalálod a Fővámtiszti Irodát. ZAC KALENSUS, ez áll a bejárat mellett egy apró bronz névtáblán. Az ajtóhoz lépsz, és berúgod. Az irodában Mr. Kalensus éppen az ablaknál áll, kezében egy jegyzettömbbel csodálkozva fordul feléd. Mellének szegezed a fegyveredet, és jeges hangon megszólalsz: – OK, Zac fiam, most pedig énekelj szépen arról a kábítószert szállító űrhajóról, különben nem tudom tovább fegyelmezni a mutatóujjamat.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="64"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="103"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="143">
    <itemCheck type="item" id="4004" amount="3">
      <have>
        <text>
            [p]A rakéták üzemanyaga igen korlátozott, és most kifogytak, így tehetetlenül kisodródsz a világűrbe – arra a néhány órára, amíg el nem fogy az oxigéned (hiszen utána már úgysem érdekes a dolog…).[/p]
        </text>
        <death />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Sikerül megállnod nem messze a műholdtól. Még egy apró löket, és már el is érheted – feltéve, hogy ezúttal jól állítod be a rakéták szögét.[/p]
        </text>
        <test against="skill">
          <success>
            <next id="221"></next>
          </success>
          <failure>
            <next id="104"></next>
          </failure>
        </test>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]Keményen nekiütközöl a fekete kocsinak, mire az az út széle felé sodródik.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="66"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="105"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]A szörnyeteg elpusztult. Átlépsz a holttesten (vagy inkább roncson?), és egy leágazáshoz érsz. A főfolyosó egyenesen halad tovább, de jobbra egy keskenyebb folyosó indul. Most merre?[/p]
    </text>
    <next id="340">Egyenesen tovább?</next>
    <next id="106">Vagy jobbra?</next>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="146"][/p]
        [p]Végigmész a folyosón, átmész egy légzsilipen, és egy apró, tölcsér alakú szobába jutsz. A szoba végében kinyílik egy tolóajtó, mögötte pedig a világűr üressége tátong. A levegő süvítve áramlik kifelé, és téged is magával sodor. Rájössz, hogy egy szemétkidobó szobába jutottál.[/p]
    </text>
    <next id="390">Megkapaszkodsz abban a zsilipajtóban, amelyen bejöttél, és megvárod, amíg a nyomáskülönbség kiegyenlítődik?</next>
    <next id="107">Vagy a csapóajtó felé sodródsz, remélvén, hogy még időben sikerül rácsapnod a vészkapcsolóra, amely bezárja az ajtót?</next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]Az öltözőparaván mögé ugrasz. Babbet a paraván mögött áll, és a szemközti fal felé fordul – az előbbi két figura az [em]ő[/em] két tükörképe volt. Beleütközöl, és mindketten a földre zuhantok. Közelharcban kell megküzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="29" />
    </fight>
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p]Üldözőbe veszed. A nő kora és termete ellenére igen gyors, de veled mégsem vetekedhet. Igyekszel mindig árnyékban maradni futás közben is, és néhány perc után a nő szemmel láthatóan megnyugszik, abban a tudatban, hogy lerázott téged. Még egyszer megkerüli a háztömböt, majd bemegy egy ötemeletes lakóépületbe. Néhány pillanattal később fény gyűlik az egyik negyedik emeleti ablakban. A kapuhoz lépsz, és végignézed a lakók névsorát. Mindössze öten laknak a házban, minden emeleten egy ember. A negyedik emeletnél a ZERA GROSS, IMPORT/EXPORT felirat szerepel.[/p]
    </text>
    <next id="109">Elrejtőzhetsz még egy kicsit odakint, hátha történik valami</next>
    <next id="80">De úgy is dönthetsz, hogy mára elég a munkából, majd másnap elmész a Központi Városi Könyvtárba, és kideríted, ki is ez a Zera Gross</next>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]Az ajtó mögött lépcsőket pillantasz meg. A lépcsők egy emelt leszállóhelyre vezetnek fel. A plafonon hatalmas ajtók vannak, melyek elég nagyok ahhoz, hogy beférjen rajtuk egy kisebb űrsikló. Az egész leszállóhelyet egy hatalmas raktárépületen belülre építették. A raktár egyik ajtaja most kinyílik, és két férfi lép be rajta.[/p]
    </text>
    <next id="52">Lehasalsz, és reménykedsz, hogy nem vesznek észre?</next>
    <next id="110">Vagy megpróbálsz visszaosonni a lépcsőhöz, amelyen át feljöttél ide?</next>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Az adminisztrációs blokk épületei csaknem teljesen kihaltak. Végül sikerül két szolgálaton kívüli pilótát találnod a Repülésirányító Központban.[/p]
        [p]–  Micsoda? – kérdezik összerezzenve, amikor az illegális űrforgalom felől érdeklődsz.[/p]
        [p]–  Nem tudunk semmit – mondja az egyik.[/p]
        [p]–  Semmit – erősíti meg a másik.[/p]
        [p]–  Hát akkor – fordul egyik a másikhoz –, nekem most mennem kell![/p]
        [p]–  Helyes – feleli a másik. – Nekem is! – Gyorsan eliszkolnak egy folyosón.[/p]
        [p]Nem tudtál meg túl sokat.[/p]
    </text>
    <next id="306">Folytatod a nyomozást az űrkikötő hangárjaiban?</next>
    <next id="189">Vagy inkább a városban nézel utána a dolgoknak?</next>
  </p>
  <p id="151">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="151"][/p]
        [p]Egy könyvtárszerű szobába vezetnek. Valódi fapolcokon sorakoznak a könyvek a falak mellett. A bútorok is valódi fából vannak, látszik rajtuk az idó nyoma – valószínűleg igen régiek lehetnek már. A vaskos íróasztalnál egy hasonlóan vaskos (bár jóval gusztustalanabb kinézetű) nő ül. Lyukas fogú vigyorral rád mosolyog. – Bizony megleptél minket, hogy csak úgy idecsöppentél a világűrből. Nem igaz, fiúk? – A szobában lévő többi gengszterre néz, akik szájukban cigarettával, véreres szemekkel, üres tekintettel merednek rád.[/p]
        [p]–  Naná – felelik.[/p]
        [p]–  Tudod ritka az alkalom, hogy szövetségi nyomozók látogatnak el hozzánk. Nem igaz, fiúk? – szól hátra ismét.[/p]
        [p]– Naná.[/p]
        [p]A nő váratlanul előredől, és rád bámul. Jéghideg hangon folytatja: – Két választásod van, haver. Vagy elmész az általunk megadott helyre, és felveszel egy dokumentumokkal teli dobozt nekünk, vagy…[/p]
    </text>
    <next id="35">Beleegyezel, hogy elmenj arra a helyre?</next>
    <next id="112">Vagy inkább a „vagy'' lehetőséget választod?</next>
  </p>
  <p id="152">
    <text>
        [p]Letérdelsz, és gyorsan tüzet nyitsz az elrobogó kocsira, mielőtt az eltűnhetne egy domb mögött. Mellé! Szerencsére azonban még maradt időd, hogy leintsd a feléd haladó kocsit.[/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]Néhány napig a számítógéppel figyelteted a mesterséges objektumok által kibocsátott elektromágneses hullámokat, hátha valamilyen használható információhoz jutsz. Miközben a gép dolgozik, magad is nézegeted a Kether felszínét. Az ötödik napon a számítógép közli, hogy egy nagy kommunikációs műholdat talált az L16-os pályán. A műhold szabálytalan időközönként vesz jeleket, és kis idő múltán válaszjeleket továbbít, de nem a beérkező jelek kibocsátója felé, hanem a Kether irányába. Bár a forgalmazáshoz egyirányú antennákat használ, a számítógépednek véletlenül mégis sikerült rábukkannia.[/p]
        [p]Nem is maga a műhold léte, hanem inkább a mérete az, ami felkelti a figyelmedet. Miért építették ilyen nagyra, ha csak ritkán használják, és akkor is mindig ugyanaz a Kether fővárosában lévő épület fogadja a jeleket. Lehet, hogy a hadsereg műholdja, de lehet, hogy nem…[/p]
    </text>
    <reward id="l16" />
    <next id="377">Megvizsgálod a műholdat?</next>
    <next id="114">Vagy inkább hagyod, és tovább folytatod a keresést?</next>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]A fekete kocsi 100 méterre van előtted. Egy hosszú, nagy ívű kanyarba hajt be éppen. Balra egy mellékút ágazik le – ha azon mennél, valószínűleg sikerülne faragnod a hátrányodból.[/p]
    </text>
    <next id="261">Megpróbálod a leágazást?</next>
    <next id="202">Vagy inkább a főúton haladsz tovább?</next>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]A gép zümmög egy kicsit, amíg feldolgozza a válaszodat. Aztán tüzet nyit. – Nem nyert, haver! – kacag. Viszonoznod kell a tüzel, ha életben akarsz maradni.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="21" />
    </fight>
    <next id="38"></next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]A robot szikrázó maradványai össze-vissza röpködnek a teremben. Találsz egy bejárati zsilipkamrát. Egy nulla gravitációs folyosón elindulsz az aszteroida belseje felé.[/p]
    </text>
    <next id="195"></next>
  </p>
  <p id="157">
    <text>
        [p]Az ajtó alaposan megráz, amikor hozzáérsz, és nem nyílik ki. Vonj le 1 pontot az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDBŐL[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="225"></next>
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p]Vállal betöröd az ajtót. Odabent egy vértócsában az az ember hever, akivel találkoznod kellett volna – valaki lelőtte. A szemei kinyílnak, és az ujját erőtlenül behajlítva magához int. – Óvakodj… Zera Grosstól és… és… Puskás B… – E szavakkal lecsukódnak a szemei. Átkutatod a holttestet. Egy tárcát és egy levelet találsz nála. A tárcában talált igazolványból kiderül, hogy a férfit Arthur Flangenek hívják, és nincs állandó lakhelye. A levelet vélhetőleg egy barátja írta:[/p]
        [p class="handwritten"]Kedves Arthur,[br /]
        A terveinkkel kapcsolatban. Z. még nem gyanakszik. Ki kell dolgoznunk az utolsó részleteket is. Találkozzunk a Szövetségi Hősök Kávéházában csütörtökön délelőtt 9-kor.[br /]
        Clive Torus[/p]
    </text>
    <next id="315">Elmész a megadott helyre Arthur helyett, hogy találkozz Clive Torusszal</next>
    <next id="80">Vagy elmész a Központi Városi Könyvtárba, hogy utánanézz Zera Grossnak – ha ugyan találsz róla valami információi</next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]Megbeszéled Mrs. Torusszal, hogy a Botanikus Kertben az üvegházak mögött fogtok találkozni egy kicsit később, hogy legyen még ideje a bankból elhozni a dokumentumokat.[/p]
    </text>
    <next id="44"></next>
  </p>
  <p id="160">
    <text>
        [p]Egy apró földszinti ablakhoz lépsz.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="121"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="82"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]– Most pedig – kiállja, miközben papírfehér színűre vált –, takarodj innen! – Az ajtók kinyílnak, és egy hatalmas erő a folyosóra lök. A hátad mögött ismét bevágódnak az ajtók.[/p]
    </text>
    <next id="346">Folytatod tovább az aszteroida felderítését?</next>
    <next id="337">Vagy visszamész a Ketherre, és meglátogatod a vámhivatalt?</next>
    <next id="231">Vagy valami más nyom után nézel?</next>
  </p>
  <p id="162">
    <empty />
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]Élesen fékezel, hogy be tudd venni a hegy mögötti hajtűkanyart. A sportkocsi hat kereke jól tapad, így simán veszed a kanyart, majd felgyorsítasz az utána jövő egyenes lejtőn. A fekete autó már csak 100 méterre van tőled.[/p]
    </text>
    <next id="115">Tovább gyorsítasz?</next>
    <next id="124">Vagy tartod az eddigi sebességedet?</next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]A terminál kommunikációs vonala nem működik, a papírokon pedig csak értelmetlen számsorokat látsz. Kotorászol még egy kicsit az irodában, de aztán feladod. Úgy döntesz, hogy továbbmész.[/p]
    </text>
    <next id="203"></next>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]Zera holtan terül el a padlón. A terminál sercegve ég, az íróasztal szinte darabjaira van lőve. Körbenézel, de semmi olyasmit nem találsz, amely felkeltené az érdeklődésedet.[/p]
    </text>
    <next id="126"></next>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="166"][/p]
        [p]Egy gravitációs szobába lépsz. Széles, mély szakadék tátong előtted, melyen egy korlát nélküli, keskeny híd ível át. A híd közepén egy háromlábú lény áll, mindhárom mancsában egy-egy szikrázó, elektromos karikát tart. Három szemével gyanakodva mered rád. Szája szerencsére csak egy van, de az az egy nagyon nagy. – Állj! – szólal meg emberi hangon, és még mielőtt megvárná, hogyan reagálsz, a mancsaiban tartott karikákból fényes elektronnyalábokat kezd feléd lövöldözni.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="127"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="88"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="167">
    <text>
        [p]Az irányítótorony javarészt üres, csak néhányan tartózkodnak benne. Ellátogatsz a légiirányító részlegbe, ahol két szolgálaton kívüli repülésirányítót pillantasz meg, amint éppen valami barna folyadékot igyekeznek kiengedni egy automatából.[/p]
        [p]–  Phhh! – ez az első, amit neked mondanak. – Hát ez valami borzalom – ez a második. Külföldi utazó ügynöknek adod ki magad, és beszélgetésbe elegyedsz velük. Megkérdezed, miért ilyen kihalt a reptér.[/p]
        [p]–  Hála a csillagoknak – mondja az egyik. – A hét többi napján kellene itt lennie. Phühh![/p]
        [p]–  Sok a meló?[/p]
        [p]–  Az nem kifejezés.[/p]
        [p]Amikor felhozod az illegális légiforgalom témáját, egymásra néznek, majd a kávéjukra meredve elsétálnak az idegenek elöl elzárt légiirányító területre. – Most mennünk kell. Viszlát! – Ez vajon gyanús viselkedésnek számít, vagy egyszerűen csak nem akartak többet beszélgetni? Mindegy, más forrásokból kell információt szerezned.[/p]
    </text>
    <next id="80" pos="1">Elmehetsz a Városi Könyvtárba</next>
    <next id="246" pos="2">Vagy az Állami Számítógépes Adatbankba, ahol biztosan találsz adatokat a légiforgalomról</next>
    <itemCheck type="section" id="128">
      <dontHave>
        <next id="128" pos="3">Ha kikérdezed a helikopterszerelőt odakint</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p]A portás lehajtja a fejét, és a cvikkere fölött megvetően végigmér. – Ugyan kérem. Én sosem tennék ilyesmit. – És közben  egy  riasztócsengőt  is  megnyomhatott  a térdével, mert néhány biztonsági őr ugrik be a terembe. Megragadnak.[/p]
    </text>
    <next id="129"></next>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p]A manus már eléggé be van gyulladva. – A vámfőtiszt akarja, hogy csináljam! Ne csukjon börtönbe, kérem… kérem… – könyörög. Pofonütöd.[/p]
        [p]–  Mit akar a vámfőtiszt, hogy mit csináljon? Gyerünk, beszéljen, különben nagyon nagy bajba kerül![/p]
        [p]–  Azt akarja, hogy töröljem a nyilvántartásból bizonyos járatok adatait…[/p]
        [p]–  Melyik járatokét?[/p]
        [p]–  A… a szigetekről.[/p]
        [p]–  Konkrétan! Melyik szigetről? – Úgy teszel, mintha dühbe gurultál volna, és ismét nekilököd a falnak.[/p]
        [p]–   Nem… nem tudom – kiabálja. – Mi csak felvesszük őket, mielőtt… mielőtt elérnék a partot. – És remegve a sarokba kucorodik.[/p]
    </text>
    <next id="130">Nekiállsz megpofozni egy kicsit, hátha többel tud ennél?</next>
    <next id="72">Vagy megmutatod neki, hogy tudsz te kedves is lenni?</next>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p]Bevezetnek a házba.[/p]
    </text>
    <next id="151"></next>
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p]Puhán a padlóra süllyedsz, és az emelvény felé indulsz. A láng hirtelen egészen a mennyezetig felcsap, és agresszív lila színre vált. Gyorsan körbenézel. Két nehéz, vasalt faajtó vezet ki a szobából. Ezek jelentik az egyetlen kijáratot.[/p]
    </text>
    <next id="83">Közelebbről is megvizsgálod az emelvényt?</next>
    <next id="132">Vagy inkább kirohansz az egyik ajtón?</next>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p]Lassan kinyitod a szekrényajtót, kilépsz rajta, és a következő szekrénysor mögé lopódzol.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="123"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="133"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]240 kilométer/órás sebességgel zúgsz be az erdőbe. Rémülten veszed észre, hogy az út éles S-kanyarokban folytatódik a fák között. Kétségbeesetten küzdesz a kormánnyal, hogy az úton tartsd a kocsit.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="134"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="270"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]Nekicsapódsz a fekete kocsi oldalának. A lökhárítód leszakad, és az éles fémcsonk letépi a gumit a gengszterek autójának egyik hátsó kerekéről. A nagy országúti cirkáló csikorogva farol ki, és sodródik le az útról, hogy aztán néhány méternyi gurulás után egy nagy fának ütközzön. Lehúzódsz az út szélére, és megállsz.[/p]
    </text>
    <next id="359"></next>
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]A gép nem vesztegeti az időt azzal, hogy közölje veled, nem találtad el a helyes választ. Erre onnan jössz rá, hogy azonnal tüzet nyitott.[/p]
    </text>
    <next id="97"></next>
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]Sikerül kiszabadítanod magad. Az egyik szörny csattogó fogakkal és hadonászó csápokkal egészen a bejáratig követ vissza, de aztán nem jön tovább. Úgy döntesz, hogy másodszorra inkább a fogantyúkkal próbálkozol.[/p]
    </text>
    <next id="137"></next>
  </p>
  <p id="177">
    <text>
        [p]Most, hogy legyőzted az ellenfeledet, utánanézhetsz, hogy ki is támadott meg. Átkutatod a holttestet, de nem találsz túl sok mindent: a fegyverét, egy kis alkatrészt valamilyen géphez és a Pan-Kether légitársaság egy Rispin Végzetétől Ketherig szóló jegyét.[/p]
        [p]A kis alkatrész egy helikopterből való nagynyomású csapágy. Valószínűleg helikopterszerelő volt a fickó rendes munkája (ti. már amikor nem embereket gyilkolt). Megnézed a kezeit – a körmei rövidek, és olajszennyeződések nyomai látszanak alattuk. Ez persze a fegyvere tisztogatásától is származhat.[/p]
        [p]A repülőjegy B. Smith könyvtáros nevére van kiállítva. Mivel nincs már több értelme, hogy a holdon maradj, visszatérsz a Ketherre.[/p]
    </text>
    <next id="206">A fővárosban megnézheted a reptereket</next>
    <next id="80">Vagy elmehetsz a könyvtárba is némi kutatómunkát végezni</next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="178"][/p]
        [p]A nagy tolóajtó könnyen nyílik – nem volt bezárva. Odabent meglehetősen sötét van. Hatalmas ládák körvonalait veszed ki; nem messze tőled egy autó parkol. Óvatosan és csöndesen beljebb lopódzol. Hirtelen hat vagy hét ember ugrik ki a ládák mögül, és rád szegezik a fegyvereiket. Az egyikük rádkiált: – [em]Állj.[/em][/p]
    </text>
    <next id="100">Teszed, amit a férfi parancsolt, és nem mozdulsz?</next>
    <next id="139">Vagy veszel egy nagy lélegzetet, és fedezékbe ugrasz?</next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]A fiókok nincsenek bezárva, és javarészt hasznavehetetlen információkat tartalmazó papírokat találsz bennük. Javarészt, de nem teljesen! A fiók egyik sarkában egy kupac gemkapocs alatt találsz egy érdekes levelet, amelyet a vámfőtiszt küldött a Repülésirányítás vezetőjének:[/p]
        [p class="handwritten"]Kedves Aestho,[br /]Itt van a csekked. A mai keleti parti járat – a 212-es – ismét „szokatlan'' volt, ezért a többiekhez hasonlóan utólag törölni kell. A gépet holnapig kiürítik, így a holnapi Tau Cetire menő járatot – a 005-öst – majd szintén törölni kell.[br /]Zac Kalensus[/p]
        [p]A csekk 3000 tekáról szól![/p]
    </text>
    <next id="337">Ellátogatsz a vámhivatalba?</next>
    <next id="384">Vagy keresel inkább valakit az űriparban, aki esetleg tud valamit a levélben említett illegális űrjáratokról – a Tau Cetiről például?</next>
  </p>
  <p id="180">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="102"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="141"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="181">
    <text>
        [p]Elteszi a 2000 tekát, és int, hogy hajolj közelebb. – Az Isosceles Torony legfelső emelete. A városban – suttogja. – Ott van az egész ügy központja. – Aztán motyog valamit, hogy neki most dolgoznia kell, vagy valami ilyesmi, és ezzel sarkon fordul, és eltűnik egy ajtó mögött.[/p][alt][/alt]
    </text>
    <add amount="-2000" to="gold" />
    <next id="320" pos="1" singleChoiceText="[p]Úgy döntesz, elmész az Isosceles Toronyba.[/p]">Elmész az Isosceles Toronyba?</next>
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="1000">
          <have>
            <next id="36" pos="2">Vagy előbb megvizsgálod az L16-os pályán keringő műholdat?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="36" pos="2">Vagy előbb megvizsgálod az L16-os pályán keringő műholdat?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p]Már közel vagy a célodhoz, de sajnos túl alacsonyan haladsz. Kénytelen vagy újra szöget igazítani. Ha nem vagy óvatos, még a végén elszáguldasz a műhold alatt.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4004" />
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="143"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="104"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p]Sajnos rossz helyen ütköztél neki a fekete autónak. Az ütközéstől a kocsid orra félrecsúszik, elveszted az irányítást fölötte, és 160 kilométer/órás sebességgel bevágódsz az erdőbe. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p]Ez egy androform, kutya formájú, vad harci robot. Közelharcban kell megküzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="16" />
    </fight>
    <next id="145"></next>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]Egy újabb folyosóra jutsz. Végiglebegsz rajta, és egy kereszteződéshez érsz. Melyik irányba mész tovább?[/p]
    </text>
    <next id="293">Egyenesen előre?</next>
    <next id="332">Balra?</next>
    <next id="146">Jobbra?</next>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]Melyik ajtón nyomod meg a gombot?[/p]
    </text>
    <next id="79">A szemköztin?</next>
    <next id="40">A hátsón?</next>
    <next id="381">A bal oldalin?</next>
    <next id="342">A jobb oldalin?</next>
    <next id="303">A felsőn?</next>
    <next id="264">Az alsón?</next>
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]Utánarohansz, de kora és termete ellenére a nő meglepően gyorsan fut. Kénytelen vagy felhagyni az üldözéssel. Azonban (miközben igyekszel megfeledkezni szúró tüdődről) észreveszed, hogy futás közben elejtette a tárcáját. Kinyitod, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="500"]500 tekán[/span] kívül néhány névjegyét találsz benne, a következő felirattal:[/p]
        [p class="screenReport"]Z. GROSS[br /] CSILLAG- ÉS BOLYGÓKÖZI IMPORT/EXPORT[/p]
        [p]Furcsa, de a névjegyen nem találsz videofonszámot. Mindegy, mégiscsak van valami nyom, amelyen továbbmehetsz. Visszatérsz a hajódhoz, és úgy döntesz, hogy másnap elmész a Városi Könyvtárba, és utánanézel Z. Grossnak.[/p]
    </text>
    <next id="80"></next>
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]Végigjárod a hangár méretű raktárépület előtti területet, és egy apró ajtót fedezel fel. Az ajtót félig nagy rakás szemét takarja. Könnyedén kinyitod. Egy rövid folyosó tárul fel a szemed előtt. A folyosó két, tökéletesen egyforma ajtóban végződik. Megközelíted az ajtókat. Melyiken mész be?[/p]
    </text>
    <next id="149">A bal oldalin?</next>
    <next id="3">Vagy a jobb oldalin?</next>
  </p>
  <p id="189">
    <text>
        [p]A városban van néhány csillag- és bolygóközi űrhajózási ügynökség, ahol ilyen dolgok után lehet érdeklődni – de egyik sem ad kielégítő választ. Éppen kijöttél az egyik ügynökségtől, és beültél egy falatozóba (teli gyomorral mégiscsak jobban esik felkeresni a következő ügynökséget), amikor két férfi tűnik fel melletted – az egyikük feltűnés nélkül lézerpisztolyt szegez a hasadnak. – Velünk jössz – mondják ellentmondást nem tűrő hangon –, különben meghalsz. – Ilyen közeli fegyver elől nincs esélyed a menekülésre. Bölcsen úgy döntesz, hogy velük mész. A bolt hátsó részébe kísérnek.[/p]
    </text>
    <next id="316"></next>
  </p>
  <p id="190">
    <text>
        [p]Az alagút az aszteroida belsejébe vezet. Kis idő múlva egy óriási karbantartó és fertőtlenítő robottal találod szemközt magad. A robot három szeme rád szegeződik, ahogy közelebb nyomulsz. Kísérletképpen gyenge lézersugarat lő ki rád, hogy meggyőződjön róla, vajon a „fertőzés'' kategóriába tartozol-e. Tekintettel arra, hogy a robot egyéb (lényegesen nagyobb) fegyverei nem túl bizalomgerjesztőek, és mivel a robot esetleges elpusztításával sem jutnál tovább a folyosón, úgy döntesz, hogy nem várod meg, amíg a robot dönt a sorsod felől, és gyorsan visszakúszol a folyosón. Inkább megpróbálkozol az előbbi kivezető nyílással. Benyomod a rácsot, és belebegsz a szobába.[/p]
    </text>
    <next id="171"></next>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]Kirohansz az útra – egy turistákkal megrakott busz elől éppen félre tudsz ugrani. Látod, amint a fekete kocsi végighúz az utcán egy másik autó mellett, amely éppen feléd halad.[/p]
    </text>
    <next id="152">Tüzet nyitsz a fekete kocsira?</next>
    <next id="113">Vagy leinted a feléd haladó kocsit, és üldözőbe veszed vele a banditákat?</next>
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Magas pályára állsz a Kether körül.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="153"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="114"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p]A kocsid csúszni kezd, amint a padkára hajtasz, de sikerül tartanod az irányt. Szédületes sebességgel száguldasz át az S-kanyaron. Egy szempillantás alatt már csak 3 méternyire vagy a fekete kocsitól.[/p]
    </text>
    <next id="378"></next>
  </p>
  <p id="194">
    <text>
        [p]A gép zümmög egy kicsit, amíg feldolgozza a válaszodat. Aztán tüzet nyit. – Nem nyert, haver! – kacag. Viszonoznod kell a tüzel, ha életben akarsz maradni.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="21" />
    </fight>
    <next id="38"></next>
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="195"][/p]
        [p]A folyosó egy nagy, henger alakú terembe torkollik. Egy furcsa szerkezet lebeg előtted a levegőben, elzárván az utadat: négy kocka van egymáshoz erősítve X-alakban, úgy hogy közöttük egy ötödik kocka helye van kihagyva. Ebben a középső lyukban kék elektromos szikrák villognak a négy szélső kocka között. A készülék halk zümmögéssel feléd közelít. Ahogy közelebb ér, a szikrázások egyre sűrűbbek lesznek, sőt néha már rád is át-átugrik egy-egy elektromos kisülés.[/p]
    </text>
    <next id="78">Tüzet nyitsz a készülékre?</next>
    <next id="39">Megpróbálsz elsuhanni mellette?</next>
    <next id="380">Vagy nekiugorhasz, és egy jól irányzott rúgással megpróbálod (remélhetőleg) üzemen kívül helyezni?</next>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]Az ajtó alaposan megráz, viszont nem nyílik ki. Vonj le 1 pontot az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDBŐL[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="225"></next>
  </p>
  <p id="197">
    <text>
        [p]Lélekszakadva lerohansz a földszintre, de mire kirobbansz a kapun, és körbenézel, a férfinek se híre, se hamva. Hirtelen kiáltás hallatszik felülről: – [em]Gyilkosság![/em] – Épp erre volt most szükséged. Másodpercek telnek csak el, mire egy proktor helikopter száll le odaföntről az utcára és a szálloda tetejére is. Egy harmadik helikopter egy szobára világít a reflektorával a tizenkettedik emeleten – valószínűleg a 1201-esre. Nem sok idő telik bele, és már mindenhol proktorok nyüzsögnek.[/p]
        [p]Mivel nem tudod, menyire lehel megbízni a helyi proktorokban, úgy döntesz, hogy inkább hazudsz valamit. Másnap elhatározod, hogy elmész a Központi Városi Könyvtárba, hátha találsz valami információt arról a pasasról, aki lerohant előző nap a lépcsőn.[/p]
    </text>
    <next id="80"></next>
  </p>
  <p id="198">
    <text>
        [p]–  Jó napot, Mrs. Torus, a Szövetségi Rendőrség nyomozója vagyok. Válthatnék néhány szót a férjével? – kérdezed hivatalos hangon. Mrs. Torus körülnéz, hogy látnak-e, majd gyorsan betessékel.[/p]
        [p]–  Clive… Clive meghalt – mondja, és könnyekben tör ki. – Azok a disznók ölték meg.[/p]
        [p]–  Kik, Mrs. Torus?[/p]
        [p]–  A társai, azok, akikkel együtt dolgozott. Clive nem akart tovább dolgozni nekik… ezért megölték…[/p]
        [p]Mrs. Torustól megtudod, hogy a férje kezén sok papír átment, ami Zera Gross (a tulajdonképpeni főnöke) ügyleteivel volt kapcsolatban. Ezek a dokumentumok egy biztonsági dobozban vannak az egyik bankban. Még most is. – Haha akarja, elhozhatom magának – mondja bátortalanul Mrs. Torus.[/p]
        [p]– Ha megtenné, azzal nagy szolgálatot tenne – feleled. Lehet, hogy Clive még egyéb terhelő adatokat tartalmazó dokumentumokat is őrzött a lakásában? Meg mered kérni a feleségét, hogy átnézhesd a volt férje személyes papírjait? Hiszen már így is nagyon izgatott.[/p]
    </text>
    <next id="120">Megkéred Mrs. Torust?</next>
    <next id="159">Vagy inkább hagyod az egészet?</next>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]A fák között bujkálsz egy darabig, míg az üldözők zaja túl nem halad rajtad – nyilván a biztonsági kerítés felé tartanak. Előtted áll a masszív, neo-csillagkori klasszikus stílusban épített kétszintes épület. Elég otrombán fest kívülről.[/p]
    </text>
    <next id="43">Már eléggé besötétedett, így megpróbálhatsz felmászni a tetőre, hogy ott keress valamilyen bejutási lehetőséget</next>
    <next id="160">Vagy egyszerűen betörhetsz egy földszinti ajtót vagy ablakot</next>
  </p>
  <p id="200">
    <text>
        [p]– Most pedig – kiáltja, miközben papírfehér színűre vált –, takarodj innen! – Az ajtók kinyílnak, és egy hatalmas erő a folyosóra lök. A hátad mögött ismét bevágódnak az ajtók.[/p]
    </text>
    <next id="346">Folytatod tovább az aszteroida felderítését?</next>
    <next id="231">Vagy úgy döntesz, hogy igazán máshol is tartózkodhatnál jelen pillanatban, és visszamész a Ketherre?</next>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p]– Hmmm… – morogja az őr, és elteszi a pénzt. – Azt hiszem, ideje kávéznom egy kicsit. Viszlát. – Megfordul, és elsétál.[/p]
    </text>
    <add amount="-2000" to="gold" />
    <next id="357">Visszabújsz a szekrénybe?</next>
    <next id="231">Vagy feltételezed, hogy az őr elárulja valaki másnak is az ittlétedet, és inkább elhagyod az űrkikötőt, és új nyom után nézel?</next>
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]A fekete kocsi végigszáguld egy egyenes szakaszon, és eltűnik egy hegyhát mögött. Nem látod, merre vezet az út a domborulat mögött.[/p]
    </text>
    <next id="309">Feltételezed, hogy az út továbbra is egyenesen halad, és nagy sebességgel száguldasz át a hegyen?</next>
    <next id="163">Vagy inkább kanyarra készülsz, és lassítasz egy kicsit?</next>
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p]Az iroda másik végében is van egy ajtó. Átmész rajta, és rövid folyosóra jutsz, mely egy másik ajtóban végződik. Bemész ezen az ajtón is.[/p]
    </text>
    <next id="86"></next>
  </p>
  <p id="204">
    <empty />
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]A folyosó egy raktárhelyiségbe vezet, ahol a már elkészült Satophil-D-t halmozták fel nagy ládákban. Por és tabletta formában is hatalmas mennyiségekel látsz. Magaddal vihetsz egy [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]kis mennyiséget[/span] bizonyítéknak, ha akarsz. Kimész a raktárból, és a laboratóriumból kivezető másik kijáratot választod.[/p]
    </text>
    <next id="166"></next>
  </p>
  <p id="206">
    <text>
        [p]Beülsz egy taxiba, és kiviteted magad a külvárosban lévő reptérre. Egy nagyobb, elkülönített területen néhány lapostetejű épület csillog a napfényben. Bizonyára ezek a légiirányítás épületei. Sehol semmi mozgás. Néhány bérhelikopler pihen egy betontéren. Egy kis műhely és néhány szerelőjármű található körülöttük. Egy férfi lép ki a műhelyből, odasétál az egyik helikopterhez, és felnyit egy fémlemezt az egyik turbina oldalán. Nekiáll szerelni valamit.[/p]
    </text>
    <next id="128">Felteszel néhány kérdést a férfinek a kölcsönző társasággal kapcsolatban?</next>
    <next id="167">Vagy megnézed a repülésirányító épületet?</next>
  </p>
  <p id="207">
    <text>
        [p]A portás egy cvikkeres, mosolygós arcú férfi. – Szeretnék néhány adatállományt megtekinteni, ha lehetséges – kezded a mondókádat. – Természetesen – válaszolja a portás, és kapzsin összedörzsöli a tenyerét. – Hmm, és melyik évszázadra kíváncsi? – kérdezi félrebillentett fejjel. – Ó, csak a mostanira. A legutóbbi néhány évre – feleled könnyedén. A portás lassan ingatni kezdi a fejét. – Attól tartok, ez lehetetlen, uram. Idegennek nem szabad megtekintenie ezeket az adatokat… – Szemmel láthatóan arra vár, hogy megvesztegesd.[/p]
    </text>
    <next id="168">Egy 1000 tekást tartasz az orra elé?</next>
    <next id="373">Vagy egy 2000 tekást?</next>
  </p>
  <p id="208">
    <text>
        [p]Elhúzod a lézerkarabélyodat, és miután a falnak lökted a férfit, a homlokának szegezed a fegyver csövét. Jeges hangon megszólalsz: – Szövetségi kábítószer-nyomozó vagyok. Úgy hallottam, Mr. Légiirányító, hogy önnek valami rejtegetnivalója van. Nos, ki vele! Mindent, amit csak tud![/p]
     </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="169"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="33"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="209">
    <text>
        [p]Az utolsó pillanatban az egyik fegyveresnek még sikerül derékon rúgnia, amint a sövény felé ugrasz. A földre zuhansz. – A helyedben én ezt nem próbálnám meg még egyszer, szépfiú! – sziszegi az arcodba egy sebhelyes arcú bandita, és a homlokod közepének szegezi egy pillanatra a fegyverét. Egy kicsit megrugdosnak, mielőtt ismét talpra állítanának.[/p]
    </text>
    <next id="170"></next>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]Túl késő, már halott. A fekete kocsi közben eltűnt. Úgy látszik, kénytelen vagy más nyom után nézni.[/p]
    </text>
    <next id="231"></next>
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p]A teherraktár igazán hatalmas épület. Sikerül találnod egy sor öltözőszekrényt, ahol elrejtőzve jól szemmel tarthatod a ki- és bemenő forgalmat. A szekrényben rajtad kívül még pár nagykabát és egy felöltő tartózkodik – a szellőzőnyíláson át lesel kifelé. Kis idő múlva – őszinte sajnálatodra – egy nagydarab biztonsági őrt pillantasz meg, aki kezében egy hatalmas lézerpuskával (ez már majdnem lézerágyú!) nekilát, hogy ellenőrizze a szekrénysorodat. Szépen sorban mindegyik szekrényt kinyitja, és bekémlel. Lassan közelít a te szekrényedhez.[/p]
    </text>
    <next id="172">Megpróbálsz észrevétlenül kilopódzni a fülkédből?</next>
    <next id="84">Vagy elrejtőzöl az egyik kabát mögé, és reménykedsz, hogy az őr nem vesz észre?</next>
  </p>
  <p id="212">
    <text>
        [p]A 300 méterrel előtted haladó fekete kocsi eltűnik egy erdőben. Nem tudhatod, vajon egyenes marad-e az út a fák között vagy sem.[/p]
    </text>
    <next id="173">Tovább gyorsítasz, hogy elkapd őket?</next>
    <next id="46">Vagy inkább tartod az eddigi sebességedet?</next>
  </p>
  <p id="213">
    <text>
        [p]Sajnos a fekete kocsi nagyobb és nehezebb is, mint a tied.   Az   oldalmanővered   nem   sikerült,   annál   inkább  a gengszterek hasonló válaszmanővere! Az ormótlan kocsi neked zökken, és lelök az útpadkára. Az oldalsó kerekeid leragadnak a sárba, és a kocsid kipördül. Jó pár méter hengergőzés után az immár felismerhetetlen sportkocsironcs megáll, majd néhány másodperc múlva felrobban. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="214">
    <text>
        [p]– Antares – válaszolod. A gép belesüllyed a padlóba, és megszólal: – Helyes. Átmehetsz.[/p]
    </text>
    <next id="58"></next>
  </p>
  <p id="215">
    <text>
        [p]Nem bírod szabaddá verekedni magad. A szörny beléd harap. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="216">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="216"][/p]
        [p]Fedezékbe bújsz, és előrántod a fegyveredet. Ellenfeled a földön hasal, és egy nagykaliberű karabéllyal tüzel.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="10" />
    </fight>
    <next id="177"></next>
  </p>
  <p id="217">
    <text>
        [p]Belépsz a raktár területére.[/p]
    </text>
    <next id="178">Bemész a főbejárattal szemben lévő nagy épületbe?</next>
    <next id="188">Vagy először körbenézel idekint?</next>
  </p>
  <p id="218">
    <text>
        [p]Az iroda üres, a szokásos berendezési tárgyakat leszámítva. Itt valószínűleg hamar fogsz végezni.[/p]
    </text>
    <next id="140">Megpróbálod átnézni a főnök privát számítógépes adatállományait az asztalán álló terminálon?</next>
    <next id="179">Vagy az íróasztalfiókokat vizsgálod át?</next>
  </p>
  <p id="219">
    <text>
        [p]A rámpa egy erkélyre vezet, ahonnan rálátni az egész összegyűlt feketeruhás seregre. Kis idő múlva hangosan kántálni kezdenek. Az első sorok környékén néhányan égő füstölőket lengetnek nagy, lusta körökben. Nemsokára megjelenik egy újabb feketeruhás férfi (nyilván a főpap, vagy valami ilyesmi), és mély hangon egy imába kezd. Az ima egy bizonyos Thuvald nevű szent rosszindulathoz szól. Tisztán látszik, hogy rossz helyre jöttél – ez itt egy apátság. Furcsa apátság, az biztos, de attól még apátság. Óvatosan kilopakodsz a teremből. Visszamész az űrhajódhoz, eltávolodsz a C230-astól, és visszatérsz a Ketherre.[/p]
    </text>
    <next id="231"></next>
  </p>
  <p id="220">
    <text>
        [p]–  Helyes – mondja, és elteszi a pénzt. – Miről akar tudni?[/p]
        [p]–  A kábítószerekről – feleled. – Honnan jönnek, és hová mennek?[/p]
        [p]A vámtisztet egy kicsit kényelmetlenül érinti a kérdés. – Hát, én… én nem tudok túl sokat az ügyről, de azt hiszem az L16-os pályán keringő műholddal van kapcsolatban. Szabálytalan időközönként tiltott adásokat bonyolít le… Ha akarja, megvizsgálhatja a műholdat…[/p]
        [p]–  Kinek továbbítja azokat az adásokat? – kérdezed.[/p]
        [p]A vámtiszt összedörzsöli a mutató és a hüvelykujját. – Újabb 2000 tekáért talán tudok segíteni magának – feleli.[/p][alt][/alt]
    </text>
    <add amount="-3000" to="gold" />
    <itemCheck type="gold" id="2000">
      <have>
        <next id="181" pos="1">Ha fizetsz neki újabb 2000 tekát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="142" pos="2" singleChoiceText="[p]Úgy döntesz, feladod a próbálkozást, és keresel egy másik vámtisztet, akivel ezúttal egy kicsit keményebben fogsz bánni.[/p]">Ha feladod a próbálkozást, és keresel egy másik vámtisztet, akivel ezúttal egy kicsit keményebben fogsz bánni</next>
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="1000">
          <have>
            <next id="36" pos="3">Ha kimész a világűrbe, és megvizsgálod az említett műholdat</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="36" pos="3">Ha kimész a világűrbe, és megvizsgálod az említett műholdat</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="221">
    <text>
        [p]Végre sikerült elemed a műholdat. Egy mágneses kapoccsal az oldalára lapadsz. Előhúzol néhány műszert a hátizsákodból, kinyitsz egy szervizajtót a műhold oldalán, és rácsatlakozol az egyik információs kivezetésre. Sikerül meghatároznod a műhold funkcióját: honnan fogadja a jeleket, és hová továbbítja azokat.[/p]
        [p]A műhold az egyik ismeretlen aszteroida felől fogad jeleket, és a Kether fővárosa egyik épületének, az Isosceles Toronynak a legfelső emeletére továbbítja a kapott hullámokat. Az üzenetek mind a Satophil-D nevű kábítószernek az aszteroidáról a Ketherre szállításával vannak kapcsolatban. Kár, hogy nem tudod, merre van a kérdéses aszteroida, de sabaj, azt mindenesetre tudod, merre van az Isosceles Torony. Visszatérsz a Ketherre.[/p]
    </text>
    <next id="320"></next>
  </p>
  <p id="222">
    <text>
        [p]Összeér a két kocsi ütközője. Kimerevíted magad az ülésben, mivel egy éles kanyar következik.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="144"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="183"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p]– Jó kutya, okos kutya, kutyulimutyuli! – becézgeted a dögöt, és lassan kinyújtod felé a kezed. Az vár egy kicsit, majd kinyitja a száját, és beleharap a karodba. Vonj le 1 pontot az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDBŐL[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="184"></next>
  </p>
  <p id="224">
    <text>
        [p]Elszámítod magad. A szerkezet fürgébb, semmint gondoltad volna. Miközben bakanccsal előrefelé lebegsz, remélvén, hogy telibe találod, a készülék úgy manőverez, hogy pontosan a középső lyukon kelljen áthaladnod. Ez sajnos meg is történik. A másik oldalon már csak egy elszenesedett hulla jön ki. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]Melyik ajtón nyomod meg a gombot?[/p]
    </text>
    <next id="118">A szemköztin?</next>
    <next id="157">A hátsón?</next>
    <next id="196">A bal oldalin?</next>
    <next id="235">A jobb oldalin?</next>
    <next id="274">Az alsón?</next>
    <next id="313">A felsőn?</next>
  </p>
  <p id="226">
    <text>
        [p]Amikor egy autó mögül egy hirdetőoszlop mögé ugrasz, nem veszed észre az oda leállított apró motorbiciklit, és fellököd. Az eredmény egy hatalmas csattanás. A nő megfordul, és észrevesz. Egy pillanatig értetlenül néz, majd nekiiramodik, és fut, mint a nyúl.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="148"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="187"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="227">
    <text>
        [p]Óvatosan közel lépsz hozzá. – Clive Torus vagyok. Lehet, hogy remek üzletet köthetünk mi ketten – mondja rejtelmesen. – Valóban? És hogyan? – kérdezed kihívóan. – Találkozzunk holnap reggel kilenckor a Szövetségi Hősök kávéházában. Ott nyugodtan beszélgethetünk. – Ezekkel a szavakkal sarkon fordul és visszalopódzik a raktárépületbe.[/p]
    </text>
    <next id="315">Elmész a találkára másnap reggel?</next>
    <next id="384">Vagy tudván, hogy az emberek odalent egy kábítószerszállítmányra várnak, megpróbálsz keresni valakit, aki az űriparban dolgozik, és aki talán tud valamit az illegális űrhajóforgalomról?</next>
  </p>
  <p id="228">
    <text>
        [p]– Illegális űrhajóforgalom? – tűnődik, miközben tovább piszkálgatja a kapcsolókat az előtte lévő panelen. – Igen, van egy kicsi… legalábbis, ahogy hallottam. – Elmondod neki, hogy végtelenül boldog lennél, ha ennél egy kicsit konkrétabban fogalmazna. – Nos – feleli, és körbenéz, hogy megbizonyosodjon róla, senki sem hallja rajtad kívül. – Itt van ez az aszteroida… a C230-as… odakint a fő aszteroidaövben. Ott van egy pár gyanús ki-be repülés. Ha akarja, megnézheti… a koordinátákat bármelyik kozmonavigátorban megtalálja.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="2000">
          <have>
            <next id="73" pos="1">Megfogadod a tanácsát, és megnézed az aszteroidát?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="73" pos="1">Megfogadod a tanácsát, és megnézed az aszteroidát?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="189" pos="2" singleChoiceText=" Mivel nincs sem űrhajód, sem pénzed a bérlésre, ezért visszamész a városba, hogy ellenőrizd az információit.">Vagy először visszamész a városba, hogy ellenőrizd az információt?</next>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]Egy alagútba jutsz. Az alagút valamiféle gépezet belsejében haladhat, mert mindenfelé csöveket, áramköröket és automatikus légzsilipkapukat látsz. Valamiféle légkondicionáló csővezetékbe juthattál. Úgy tűnik, az aszteroida lakói (bárkik is legyenek azok) nem használnak gravitációgenerátorokat, így súlytalanul lebegve úszol végig az alagúton. Kis idő múlva egy kivezetéshez érkezel. A rácson kinézve egy nagy, durván vésett falú termet látsz. Meglehetősen sötét van benne – az egyetlen fényforrás a terem közepén egy állványon lobogó láng.[/p]
    </text>
    <next id="171">Kinyomod a rácsot, és bemész a terembe?</next>
    <next id="190">Vagy inkább folytatod az utad a légkondicionálás csővezetékében?</next>
  </p>
  <p id="230">
    <text>
        [p][alt]Milyen taktikát választasz a kérdezősködéshez?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2000">
      <have>
        <next id="298" pos="1">Hajlandó vagy megválni legalább 2000 tekától egy jó kis vesztegetésért?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="142" pos="2" singleChoiceText="Úgy döntesz, pénz híján szigorral állsz az egyik vámtiszt elé.">Vagy inkább pénz nélkül, de annál több szigorral állsz az egyik vámtiszt elé?</next>
  </p>
  <p id="231">
    <text>
        Nagyon kevés, sőt szinte semmi nyom sem maradt, amelyen továbbmehetnél. Mit teszel?
    </text>
    <next id="75" pos="1">Visszatérsz a Kether fővárosába, és körbenézel?</next>
    <next id="192" pos="2">Kimész a világűrbe, hátha találsz valamit?</next>
    <itemCheck type="item" id="4001">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="4002">
          <have>
            <itemCheck type="gold" id="2000">
              <have>
                <next id="73" pos="3">Megkeresed a C230-at?</next>
              </have>
            </itemCheck>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="73" pos="3">Megkeresed a C230-at?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="232">
    <text>
        [p]Elveszted az irányítást a kocsid fölött, és kicsúszol a mezőre. A kocsi átbucskázik néhány bokron, majd egy mocsaras, tócsás legelőn áll meg. A szélvédőt szinte teljesen sár borítja, így nem látsz túl sokat. Az ablaktörlők csak nehezen birkóznak meg a saras tömeggel, így (amíg az autót vezeted) csökkentened kell az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span] 1-gyel. Gyorsan hátratolatsz, megfordulsz, és visszatérsz az útra.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4005" />
    <next id="387"></next>
  </p>
  <p id="233">
    <text>
        [p]A gép zümmög egy kicsit, amíg feldolgozza a válaszodat. Aztán tüzet nyit. – Nem nyert, haver! – kacag. Viszonoznod kell a tüzel, ha életben akarsz maradni.[/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="21" />
    </fight>
    <next id="38"></next>
  </p>
  <p id="234">
    <text>
        [p]A szobában űrruhákat és életmentő oxigénsátrakat találsz katonás rendbe állítva a falak mellett. Semmi olyasmit nem látsz, aminek idebent vehetned hasznát. Kimész a szobából, és továbblebegsz a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="195"></next>
  </p>
  <p id="235">
    <text>
        [p]Az ajtó megráz, és nem nyílik ki. Vonj le 1 pontot az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDBŐL[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="225"></next>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]Finoman megkocogtatod az ajtót. Semmi válasz. Még egyet kopogtatsz. Egy sóhajtás hallatszik bentről. Lenyomod a kilincset, de az ajtó zárva van. A másodpercek gyorsan peregnek. Az előbbi férfi léptei már egyre messzebb hallatszanak.[/p]
    </text>
    <next id="158">Betöröd az ajtót?</next>
    <next id="197">Vagy utánarohansz az előbbi pasasnak?</next>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]– Én Clive egyik… ööö… kollégája vagyok – mondod. – Nem tudja, hol találhatom meg? – A nő arca eltorzul, és kiabálni kezd: – Hát már sohasem hagynak minket békén? Menjen vissza a Szikrába, és szórakozzon a piszkos barátaival…! – Ezekkel a szavakkal bevágja az orrod előtt az ajtót.[/p]
        [p]No igen. Nem nehéz kiderítened, hogy a Szikra egy űrkikötő környéki lebuj neve. Úgy döntesz, hogy elmész oda.[/p]
    </text>
    <next id="286"></next>
  </p>
  <p id="238">
    <text>
        [p]Erre nem számítottak a fegyveresek; mire tüzet nyitnak, te már egy gondosan ápolt füvű minigolfpályán rohansz a közeli facsoport felé. Itt megállsz egy kicsit, és kiliheged magad: a ház felől kiáltozás és lövöldözés hangja hallatszik. Közvetlenül előtted magasodik a kerítés: gyorsan áttornászod magad rajta. Sikerült ugyan megszöknöd innen, de biztos lehetsz benne, hogy a banditák gyorsan ki fogják üríteni a házat, mihelyst meggyőződtek róla, hogy sikerült épségben elmenekülnöd.[/p]
    </text>
    <next id="231">Kényszeredetten más nyom után kutatsz?</next>
    <next id="199">Vagy inkább vársz egy kicsit, és visszalopódzol a házhoz, hátha sikerül észrevétlenül bejutnod, és kiszimatolnod, hogy mi is folyik odabent?</next>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p]A szörny meglobogtatja hatalmas szárnyait, felágaskodik, és átható, rosszindulatú tekintettel végigmér. Így szól:[/p]
        [p class="handwritten"]A rossz helyre jöttél.[br /]Mások által félrevezetvén.[br /]A vámhivatalban lennél helyeden.[/p]
    </text>
    <next id="161"></next>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p]– Hmmm… – morogja az őr, és elteszi a pénzt. – Azt hiszem, ideje kávéznom egy kicsit. Viszlát. – Megfordul, és elsétál.[/p]
    </text>
    <add amount="-1500" to="gold" />
    <next id="357">Visszabújsz a szekrénybe?</next>
    <next id="231">Vagy feltételezed, hogy az őr elárulja valaki másnak is az ittlétedet, és inkább elhagyod az űrkikötőt, és új nyom után nézel?</next>
  </p>
  <p id="241">
    <text>
        [p]A mellékúton sikerült lerövidítened a fekete kocsitól való távolságot 100 méterre. Az egyenes szakasz elején csatlakozol vissza a főútra.[/p]
    </text>
    <next id="202"></next>
  </p>
  <p id="242">
    <text>
        [p]Felemelsz néhány papírt a földről, és leülsz az egyik terminál elé.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="125"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="164"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]Zera ájultan terül el a földön, mint egy hatalmas partra vetett bálna. – Zera – szólítod, és megütögeted az arcát. – Beszélj a szervezetetekről! – Sajnos a nő teljesen ki van merülve, és csak motyogni tud. – Fel… fel… aztán balra…[/p]
    </text>
    <next id="126"></next>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]Sikerült átjutnod a harmadik gömbön is. Innen már könnyen eléred a másik kijáratot.[/p]
    </text>
    <next id="283"></next>
  </p>
  <p id="245">
    <text>
        [p]A férfi mélyen a söre fölé hajol, mintha el akarná rejteni a fejét a vállai között. Egy hosszú, őrült történetet kezd mesélni valami Tau Cygni fenyegetésről (fogalmad sincs, mi az). Mivel a navigátor tompa, fojtott hangon beszél, és a kocsmában elég nagy a zaj, a történet java részét nem érted. És amikor a jelek arra utalnak, hogy a sztori váratlanul (mármint számodra váratlanul) a végéhez ért, csak annyit tudsz kiszűrni, hogy valami furcsa dolog folyik a Rispin Végzetén, és hogy az egyik asztalnál többedmagával kártyázó kövér nőnek sok köze van hozzá. Most mi lesz? [/p]
    </text>
    <next id="398">Kimész a Rispin Végzetére (a holdra), hogy megnézd, van-e ott valami?</next>
    <next id="343">Vagy inkább szemmel tartod a hátad mögött az egyik asztalnál kártyázó kövér nőt?</next>
  </p>
  <p id="246">
    <text>
        [p]Az Állami Számítógépes Adatbank tömzsi, gusztustalan, háromszög alakú betonépület, melyet minden oldalról rengeteg szögesdrót övez. Az egyik kerítésen hanyagul odadrótozott, nagy fémtáblát lenget a szél: TILOS AZ ÁTJÁRÁS! Szerencsére azonban van egy hivatalos bejárat is: egy masszív kis épület a kerítésen kívül. Belépsz, és egy másik feliraton akad meg a szemed. Szomorúan olvasod:[/p]
        [p class="screenReport"]CSAK A 100 ÉVNÉL IDŐSEBB ADATÁLLOMÁNYOK BOCSÁTHATÓAK A NAGYKÖZÖNSÉG RENDELKEZÉSÉRE[/p]
        [p]Úgy tűnik, bűncselekményt kell elkövetned, ha a kívánt adatokhoz hozzá akarsz férni.[/p]
    </text>
    <next id="207">Vesztegetéssel próbálkozol?</next>
    <next id="90">Vagy megpróbálsz valahogy belopakodni?</next>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
        [p]A helikopterparkolóban hatalmas világító betűk hirdetik a cég szlogenjét:[/p]
        [p class="screenReport"]NEKÜNK AZ ÖN KÉNYELME A LEGFONTOSABB[/p]
        [p]Jelen pillanatban nincs forgalom. Felnézel a toronyba, és úgy veszed ki, hogy tulajdonképpen két repülésirányító vezető van. Mindkettejük ábrázatát jól megjegyzed magadnak. Bérelsz egy autót, és türelmesen várakozol a parkolóban. Néhány óra elteltével az egyik vezető alakja tűnik fel a kijárati ajtóban. Beül egy kocsiba, és elhajt. Hazáig követed.[/p]
    </text>
    <next id="208">Amikor közel lépsz hozzá, lehetsz vele kemény</next>
    <next id="296">Vagy lehetsz udvarias</next>
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]Kis idő múlva fegyveresek tűnnek fel a folyosó másik végén. Felszólítanak, hogy add meg magad. Válaszul  néhány lövést eresztesz meg feléjük. A fegyveresek fedezékbe húzódnak. Néhány másodperc múlva egy kis szerkentyűt hajít feléd egyikük. Amikor a szerkentyű a földre ér, csattan egyet, es kékes-zöldes színű felhő száll fel belőle. Gázbomba! Megpróbálod nem belélegezni a gézt, de hasztalan, egy idő múlva szédelegve a földre rogysz. Nyilván valamilyen ideggáz lehet, mely a bőrön keresztül hatol be a szervezetbe. Elsötétül előtted a világ. Amikor magadhoz térsz, két hatalmas, gorilla kinézetű gengsztert pillantasz meg, akik a hónod alá karolva cipelnek.[/p]
    </text>
    <next id="151"></next>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="249"][/p]
        [p]Egy jól irányzott lövés, és az orvlövész homokzsákként zuhan le a földre. Kibiztosítod a fegyveredet, és Mrs. Torushoz sétálsz.[/p]
        [p]–  Jó napot, Mrs. Torus – köszöntöd. – Önnél vannak a dokumentumok?[/p]
        [p]–  Igen, itt vannak – feleli Mrs. Torus, és a biztonsági dobozra mutat. – Jó…[/p]
        [p]Hirtelen a levegőbe repül alattatok a talaj. Valaki bombát rejtett el! Az egyik üvegház összerogy, piszkosszürke felhő száll fel.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="3d6">
      <result min="3" max="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result min="4" max="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result min="5" max="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result min="6" max="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result min="7" max="7">
        <text>[p]Vesztesz 7 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-7" to="stamina" />
      </result>
      <result min="8" max="8">
        <text>[p]Vesztesz 8 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-8" to="stamina" />
      </result>
      <result min="9" max="9">
        <text>[p]Vesztesz 9 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-9" to="stamina" />
      </result>
      <result min="10" max="10">
        <text>[p]Vesztesz 10 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-10" to="stamina" />
      </result>
      <result min="11" max="11">
        <text>[p]Vesztesz 11 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-11" to="stamina" />
      </result>
      <result min="12" max="12">
        <text>[p]Vesztesz 12 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-12" to="stamina" />
      </result>
      <result min="13" max="13">
        <text>[p]Vesztesz 13 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-13" to="stamina" />
      </result>
      <result min="14" max="14">
        <text>[p]Vesztesz 14 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-14" to="stamina" />
      </result>
      <result min="15" max="15">
        <text>[p]Vesztesz 15 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-15" to="stamina" />
      </result>
      <result min="16" max="16">
        <text>[p]Vesztesz 16 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-16" to="stamina" />
      </result>
      <result min="17" max="17">
        <text>[p]Vesztesz 17 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-17" to="stamina" />
      </result>
      <result min="18" max="18">
        <text>[p]Vesztesz 18 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-18" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Szédülve feltérdelsz. Éppen időben, hogy egy fiatal, nyurga fickót pillants meg, amint a több sebből vérző Mrs. Torushoz rohan, felkapja a biztonsági dobozt, és beugrik abba a fekete kocsiba, amit az előbb még az üvegházsor végénél láttál parkolni. A fekete kocsi csikorgó kerekekkel elhajt.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="191">Megpróbálod üldözőbe venni?</next>
    <next id="210">Vagy inkább elsősegély nyújtasz Mrs. Torusnak?</next>
  </p>
  <p id="250">
    <text>
        [p]A félgömb alakú kupolával fedett bázist mintegy háromszázan lakják. Semmi olyasmit nem veszel észre, ami csak egy kicsit is gyanús lenne – néhány turista, de a lakók többsége tudós és technikus. Kibérelsz egy apró motoros siklót néhány napra, hogy átfésülhesd a hold felszínét (vonj le 500 tekát a pénzedből). Sajnos ez a kutatás sem derít ki semmit; csak néhány talajkutatóval, és vákuumhegesztési kísérleteket folytató technikusokkal találkozol. Sehol egyetlen illegális kábítószergyártó. Elhagyod hát a Rispin Végzetét, és a Ketherre repülsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-500" to="gold" />
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="251">
    <text>
        [p]Veszélyesen kicsúszol az út szélére, de szerencsére sikerült az irányításod alatt tartanod a kocsit. Visszaváltasz, beletaposol a gázba, és puskagolyóként söpörsz végig a hajtűkanyar utáni egyenes lejtőn. A fekete kocsi messze előtted robog, jó 190 kilométer/órás sebességgel.[/p]
    </text>
    <next id="124">Tovább gyorsítasz, hogy el tudd kapni?</next>
    <next id="212">Vagy fő a biztonság, és tartod az eddigi tempót?</next>
  </p>
  <p id="252">
    <text>
        [p]Egy gyors kormánymozdulat, és a fürge sportkocsi nekivágódik a fekete országúti cirkáló oldalának. Recsegnek a fémlemezek, szikracső csap fel.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="174"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="213"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]A folyosó egy nyolcszögű szobába vezet. A szoba közepén egy krómozott, furcsa, idegenszerű robot figyel téged, hét szenzora közül legalább néggyel. – Légy üdvözölve – szólal meg. Hét, több ízből álló lábán felemelkedik egy kissé, és újabb szenzorokat és antennákat nyújt ki az irányodba. Tovább beszél:[/p]
        [p class="handwritten"]Vörös vagyok,[br /]a skorpió szíve,[br /]mégsem vagyok Arachnia![br /]Ollóim vannak,[br /]de a láthatatlannal markolok.[br /]Egyetlen szóval, ki vagyok?[/p]
    </text>
    <userInput type="text">
      <label>Mit válaszolsz?</label>
      <result text="antares">
        <next id="214"></next>
      </result>
      <resultElse>
        <next id="175"></next>
      </resultElse>
    </userInput>
  </p>
  <p id="254">
    <text>
        [p]Szorosan a falhoz lapulva a kijárat felé lebegsz. Hirtelen végigsimít rajtad az egyik csáp. Aztán egy másik, egy harmadik… Végül vagy féltucat csáp tekeredik köréd, és elrángatnak a faltól. Kétségbeesetten veszed észre, hogy ezek a lények szinte csak fogakból állnak. Vadul feléd csattogtatják az állkapcsaikat.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="176"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="215"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p]Szerzel egy légitaxit, és a proktor főhadiszállásra viteted magad (a helyi rendőröket proktoroknak hívják). Repülés közben elég pontos képet kapsz Kether fővárosának (és egyetlen városának) igazi méreteiről. Nyüzsgő, fiatal metropoliszt látsz, átmérője nem lehet több 10 kilométernél. Néhány furcsa ötvenemeletes toronyépület magasodik a városközpont környékén. Rengeteg a légijármű; rengeteg az autó; de kevés gyalogost látni az utcákon. Egy igazi peremvidéki főváros. Az egyik ötvenemeletes épület tetején landol a taxi. A rendőrfőkapitány irodája innen csak egy emelettel van lejjebb.[/p]
        [p]–  Elnézést – szólítod meg az ügyeletes proktort a recepciónál. – A főfelügyelővel szeretnék beszélni.[/p]
        [p]–  Ah… – emeli fel álmos tekintetét az idős férfi. – Ööö… igen, erre parancsoljon.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <next id="297"></next>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <next id="297"></next>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <next id="297"></next>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <next id="96"></next>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <next id="96"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="96"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="256">
    <text>
        [p]A megadott címen (a külvárosi területeken) hatalmas, leromlott állapotban lévő raktárépületet találsz.[/p]
    </text>
    <next id="217"></next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]Az ügyfélszolgálati pulton heverő egyik házi névlistából hamar megtudod, merre van a Repülésirányítás vezetőjének irodája. Kopogsz az ajtón, de nem kapsz választ. Csöndesen kinyitod az ajtót, és belépsz.[/p]
    </text>
    <random>
      <odd min="1" max="6">
        <next id="23"></next>
      </odd>
      <even min="1" max="6">
        <next id="218"></next>
      </even>
    </random>
  </p>
  <p id="258">
    <text>
        [p]Valahonnét egy gong hangja hallatszik. A mély visszhangok mintha az egész aszteroidát megráznák. A két férfi válaszképpen meghajtja a fejét, és kilebegnek a szobából egy másik folyosón át. Kicsit vársz, majd követed őket. A folyosó egy nagy terembe vezet. A terembe minden irányból újabb folyosók torkollnak, és ezeken át újabb feketeruhás emberek érkeznek. Mintha valami gyűlésre készülődnének.[/p]
    </text>
    <next id="180">Megpróbálsz az utolsó ember után észrevétlenül te is besurranni a terembe?</next>
    <next id="219">Vagy végigmész a terem mellett lévő rámpaszerű folyosón?</next>
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]–  Helyes – mondja, és elteszi a pénzt. – Miről akar tudni?[/p]
        [p]–  A kábítószerekről – feleled. – Honnan jönnek, és hová mennek?[/p]
        [p]A vámtiszttel egy kicsit kényelmetlenül érinti a kérdés. – Hát, én… én nem tudok túl sokat az ügyről, de azt hiszem az L16-os pályán keringő műholddal van kapcsolatban. Szabálytalan időközönként tiltott adásokat bonyolít le… Ha akarja, megvizsgálhatja a műholdat…[/p]
        [p]–  Kinek továbbítja azokat az adásokat? – kérdezed.[/p]
        [p]–  Nem… mondhatom meg. – A vámtiszt hirtelen megfordul, és eltűnik a teherraktárban. [alt]Hogyan tovább?[/alt][/p]
    </text>
    <add amount="-2000" to="gold" />
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="1000">
          <have>
            <next id="36" pos="1">Ha kimész megvizsgálni a műholdat</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="36" pos="1">Ha kimész megvizsgálni a műholdat</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="142" pos="2" singleChoiceText="Úgy döntesz, keresel magadnak még egy vámtisztet, de vele most már egy kicsit durvábban fogsz bánni.">Ha keresel magadnak még egy vámtisztet, de vele most már egy kicsit durvábban fogsz bánni</next>
  </p>
  <p id="260">
    <text>
        [p]Apró fehér gőzpamacsok szállnak fel a rakétákból, ahogy lassan a műhold felé közelítesz. Úgy tűnik, sikerült a helyes irányt kiválasztanod, de ahogy közelítesz, látod, hogy a megálláshoz még egyszer használnod kell a rakétákat, ha nem akarsz elcsúszni a műhold mellett. Még egyszer célzol.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4004" />
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="221"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="182"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]A mellékúton sikerül egészen (néhány méternyire) lerövidítened a két autó közötti távolságot. Közvetlenül a fekete kocsi mögött térsz vissza a főútra.[/p]
    </text>
    <next id="378"></next>
  </p>
  <p id="262">
    <text>
        [p]Előrántod a fegyveredet. A szörnyeteg nyáladzó állkapcsokkal a torkodnak ugrik.[/p]
    </text>
    <next id="184"></next>
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]Egy jól irányzott rúgással oldalba kapod a robotot. Az megperdül, a falnak ütközik, és fényes villanással darabokra szakad. Biztonságosan elérheted a kijáratot.[/p]
    </text>
    <next id="185"></next>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p]Egy rövid késpenge ugrik ki a gombból, és felhasítja a kezedet. Az ajtó nem nyílik ki. Vonj le 1 pontot az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDBŐL[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="186"></next>
  </p>
  <p id="265">
    <text>
        [p]Néhány óra elteltével a nő hatalmasat böfögve feltápászkodik az asztaltól, és kitámolyog az utcára. Asztaltársai mind igen fáradtnak tűnnek, és újabb italokat rendelnek maguknak. Úgy tűnik, ők még maradnak egy kis ideig. Leteszed a poharadat, és a nő után iramodsz. Szerencsére odakint sötét van, így viszonylag könnyedén tudod követni a nőt, anélkül, hogy észrevenne.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="70"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="226"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="266">
    <text>
        [p]Végigszaladsz a hídon a másik irányba. Szerencsére senki sem vesz észre, így baj nélkül kijutsz a raktár területéről. Az egyetlen nyom, amin elindulhatsz, az, hogy egy „rakomány'' kábítószer érkezik valahonnan az aszteroidákról. Úgy döntesz, hogy keresel egy űriparban dolgozó embert, aki talán tud valamit mondani az illegális űrhajóforgalomról.[/p]
    </text>
    <next id="384"></next>
  </p>
  <p id="267">
    <text>
        [p]500 tekáért cserébe a férfi hajlandó beszélni.[/p]
    </text>
    <add amount="-500" to="gold" />
    <next id="228"></next>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]Leülsz a lába elé a székre. – Attól tartok, uram – kezdi –, hogy önt félreinformálták bizonyos dolgokkal kapcsolatban… magyarul átverték. – Valóban? – kérdezed. – Igen. Ez az aszteroida egy apátság. Semmi több, semmi illegális. Azt javaslom, hogy ha visszatér majd a Ketherre, látogassa meg a vámtiszteket az űrkikötőben. Nos hát, viszontlátásra! – Int egyet a kezével, és valami érthetetlent kiált feléd. Abban a pillanatban az űrhajód fedélzetén találod magad. Visszaindulsz a Ketherre.[/p]
    </text>
    <next id="337">Megfogadod a főbiztos tanácsát, és elmész a vámhivatalba?</next>
    <next id="231">Vagy megpróbálsz valami más nyomot találni?</next>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p]Felmászol az utasérkezési épület tetejére, és egy karbantartó nyíláson át bemászol a tetőszerkezetbe. A különféle drótok, csövek, automata tűzoltó berendezések és terroristaellenes eszközök kavalkádjában végül sikerül találnod egy viszonylag kellemes pozíciót éppen a vámellenőrzési pont fölött. Vársz, vársz és vársz, de semmi sem történik. Senki sem érkezik. Nyilvánvaló, hogy nem az utasérkezési épület a maffia főhadiszállása. Túl késő már elrejtőzni a teherraktárban, de arra azért még van idő, hogy lemássz innen, és megkeress egy vámtisztet.[/p]
    </text>
    <next id="230">Ha így teszel</next>
    <next id="231">Ha elmész innen, és a városban folytatod a nyomozást</next>
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]Elveszted az irányítást a kocsi fölött. Az lecsúszik az útról, és végighengergőzik a földön – míg végül egy fának ütközik. Hatalmas robbanás. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p]Az útpadka valóban gyenge, és kezd összerogyni a kocsid alatt.[/p]
    </text>
    <test against="skil">
      <success>
        <next id="193"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="232"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="272">
    <text>
        [p]Kimondod az első szót, ami az eszedbe jut: – Franciakulcs? – A gép kivár egy kicsit, majd visszahúzódik egy mélyedésbe a plafonon: – Átmehetsz.[/p]
    </text>
    <next id="77"></next>
  </p>
  <p id="273">
    <text>
        [p]Az aszteroida felszínét telepöttyözik a felrobbant lézerágyúkból származó izzó roncsok. A felszínig ereszkedsz az űrhajóddal, belebújsz az úrruhádba, és kilebegsz a légzsiliphez. Odabent egy nulla gravitációs folyosó vezet az aszteroida belsejébe. Végiglebegsz a folyosón, és egy légmentes biztonsági ajtóhoz érsz, mely a jobb oldali falba van építve. Az ajtón semmilyen feliratot vagy jelzést sem látsz.[/p]
    </text>
    <next id="195">Továbblebegsz a folyosón?</next>
    <next id="234">Vagy bemész az ajtón?</next>
  </p>
  <p id="274">
    <text>
        [p]Az ajtó megráz, és nem nyílik ki. Vonj le 1 pontot az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDBŐL[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="225"></next>
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]A holdon kibérelsz egy apró motoros siklót, hogy legyen mivel közlekedned (vonj le 500 tekát a pénzedből). Amikor a kölcsönző kasszájától visszatérsz a siklóhoz és az űrruhádhoz, észreveszed, hogy valaki egy cetlit tűzött az űrruhád sisakjára. A cetlin ez áll: [em]Ha meg akarod érni az öregkorodat is, hagyd el az Aleph Cygnit![/em][/p]
        [p]Igazán kedves. Körbenézel, de nem látsz senkit. Bizonyára villámgyorsan felszívódott az illető. A következő néhány napot azzal töltöd, hogy a bolygó felszíne fölött repkedsz, hátha észreveszel valami illegális tevékenységre utaló nyomot, de egy árva talajkutató állomásnál többet nem nagyon találsz. Visszatérsz hát a bázisra. Amikor éppen leszállsz a siklóról, lövés csattan a mögötted lévő szeméttároló felől. A golyó a lábad mellett csapódik be. Merénylő![/p][/p]
    </text>
    <add amount="-500" to="gold" />
    <next id="216">Viszonzod a tüzet?</next>
    <next id="138">Vagy inkább eltűnsz a helyszínről?</next>
  </p>
  <p id="276">
    <text>
        [p]Fellapozol egy videofonkönyvet. Csak egyetlen C. Torust találsz, az Ötödik utca 113-ban. Leintesz egy légitaxit, és az Ötödik utcába viteted magad. Megkeresed Torus lakását. A kopogásodra egy nő nyit ajtót – valószínűleg a felesége. – Nincs itthon – feleli, és látszik, hogy könnyekkel küzd. – Nincs itthon – Úgy tűnik, valami nagyon felizgathatta a közelmúltban. Valahogyan mégis meg kell tudnod Clive hollétét.[/p]
    </text>
    <next id="237">Clive egyik kollégájaként mutatkozol be?</next>
    <next id="198">Vagy elmondod, hogy kábítószeres ügyben nyomozó felügyelő vagy?</next>
  </p>
  <p id="277">
    <text>
        [p]A sövény felé ugrasz![/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="238"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="209"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="278">
    <text>
        [p]A szörny meglobogtatja hatalmas szárnyait, felágaskodik, és átható, rosszindulatú tekintettel végigmér. – A lehető legszentebb helyen – sziszegi acélfogai között. – A könyörtelen kythi Thuvald egy kolostorában.[/p]
    </text>
    <next id="200"></next>
  </p>
  <p id="279">
    <text>
        [p]– Hmmm… – morogja az őr, és elteszi a pénzt. – Azt hiszem, ideje kávéznom egy kicsit. Viszlát. – Megfordul, és elsétál.[/p]
    </text>
    <add amount="-1000" to="gold" />
    <next id="357">Visszabújsz a szekrénybe?</next>
    <next id="231">Vagy feltételezed, hogy az őr elárulja valaki másnak is az ittlétedet, és inkább elhagyod az űrkikötőt, és új nyom után nézel?</next>
  </p>
  <p id="280">
    <text>
        [p]Nagyot  kell  fékezned,  hogy  az  úton  tartsd  a kocsit. Phühh, sikerült![/p]
    </text>
    <next id="387"></next>
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p]Az antigravitációs teherjármű masszív szürke szerkezet. Körülbelül akkora, mint két egymással szembefordított repülő. Egy méter magasan lebeg a föld fölött. Ha akarod, beszállhatsz, és leroboghatsz a rámpán, hogy a nagy raktárajtót betörve alaposan meglepd a bent tartózkodókat (már ha tartózkodik bent valaki egyáltalán).[/p]
    </text>
    <next id="292">Ha ezt teszed</next>
    <next id="301">Ha megpróbálkozol az első normális ajtóval</next>
    <next id="311">Ha a másodikkal</next>
    <next id="67">Ha gyalog mész be a nagy raktárajtón</next>
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]Párducügyességgel az asztal fölött Zerára ugrasz. Nemsokára a földön hemperegve heves közelharcba bonyolódtok.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="23" />
      <win>
        <next id="243"></next>
      </win>
      <lose>
        <text>
            [p]Hatalmas teste súlyával a földre szorít, és addig ver, amíg elveszted az eszméletedet. Az utolsó dolog, amit életedben hallasz, egy gonosz, gurgulázó röhögés: – Ha, ha, hülye kopó… – Kalandod itt véget ér.[/p]
        </text>
      </lose>
    </fight>
  </p>
  <p id="283">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="283"][/p]
        [p]Egy nagy kémiai laboratóriumba jutsz: krómozott acél és üveg uralja a látképet. Ez lehet a gyár szíve. Valószínűleg innen származik a legtöbb illegális Satophil-D az egész Szövetségben. Mivel senkit sem látsz a laborban, gyorsan tönkreteszel néhány berendezést. Közben észreveszed, hogy két kijárat vezet ki a laborból – egy ajtó és egy folyosó. Melyiken mész tovább?[/p]
    </text>
    <next id="166">Az ajtón?</next>
    <next id="205">Vagy a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="284">
    <text>
        [p]Mr. Samuel egy lerobbant Űrkikötői kocsmához vezet. – Itt van bent… így néz ki. – Előhúz a zsebéből egy kis holografikus képet. A kép magas, szikár, nagy orrú férfit ábrázol; egészen biztosan könnyedén fel fogod ismerni. – Mondja el neki, hogy én küldtem. Viszlát. – Kezet ráztok, Samuel eltűnik, te pedig belépsz a kocsmába. Odabent teljes a zűrzavar – zaj, füst, itt-ott verekedések – de a bárpultnál ott a te embered. Azonosítod magad. A férfi karon fog, és egy üres asztalhoz vezet, hogy viszonylag nyugodtan beszélgethessetek.[/p]
    </text>
    <next id="245"></next>
  </p>
  <p id="285">
    <text>
        [p]Hiába, a statisztikákat nem azért készítik, hogy könnyű szórakozást nyújtson az olvasásuk. De ez mind semmi, ezek itt olyan unalmasak, hogy szinte az életkedved is elmegy tőlük. És ráadásul semmi használhatót sem tudsz kiszűrni belőlük. Szerencsére azonban nem kerüli el a figyelmedet, hogy van egy légijárat a kontinens partjainál, amely sokkal kevesebb anyagot szállít, mint az a többi járatnál szokásos. Ráadásul a járatok menetsűrűsége is messze a többié alatt marad. Lehet, hogy valami be nem vallott anyagot szállítanak? Úgy döntesz, hogy ennek azonnal utána kell nézned. Kimész a könyvtárból, és a Központi Állami Számítóközpontot tekinted kutatásod következő céltáblájának.[/p]
    </text>
    <next id="246"></next>
  </p>
  <p id="286">
    <text>
        [p]Te is belépsz a bárba, és szinte hanyatt lök a benti zaj és a szinte tapinthatóan sűrű levegő – micsoda lebuj! A bárpulthoz nyomakodsz, rendelsz egy italt, aztán megfordulsz, hogy szemügyre vedd a tömeget. Két férfi áll előtted, és bámul rád mereven. Lejjebb siklik a tekinteted, és kénytelen vagy észrevenni, hogy két ormótlan lézerkarabély mered fenyegetően a hasadnak. – Velünk jössz – mondja az egyik ellentmondást nem tűrő hangon –, vagy meghalsz. – Nem esik nehezedre felismerni, hogy semmi esélyed sincs: ilyen közelről csak füstölgő cafatokat hagynának belőled a lézerkarabélyok, ha megpróbálnál elugrani. Velük tartasz hát.[/p]
    </text>
    <next id="316"></next>
  </p>
  <p id="287">
    <text>
        [p]Óvatosan lopódzol végig a folyosón. Hirtelen az a furcsa érzésed támad, mintha valaki követne. Megfordulsz, de nem látsz senkit. Viszont ahogy alaposabban körülnézel, egy kamerát pillantasz meg a folyosó plafonján. A hideg, érzéketlen lencse egyenesen a képedbe mered. Valahol felzúg egy riasztócsengő, és néhány pillanat múlva rohanó léptek közeledését hallod.[/p]
    </text>
    <next id="248">Megállsz, és nem mozdulsz?</next>
    <next id="231">Vagy kimenekülsz a házból?</next>
  </p>
  <p id="288">
    <text>
        [p]Előhúzod a fegyveredet, és gondosan célbaveszed az orvlövészt.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="249"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="74"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="289">
    <text>
        [p]Orbitális pályára állsz a Rispin Végzete körül. Néhány napot azzal töltesz, hogy kémsugárral tapogatod le a hold felszínét. Nincs sok látnivaló – csak a holdbázis, no meg néhány kutatóexpedíció, a szokásos vákuumsátraikkal.[/p]
    </text>
    <next id="250">Leszállsz a bázisra, hogy közelebbről is megvizsgáld?</next>
    <next id="333">Vagy inkább itt hagyod a Rispin Végzetét, és a Kether felé indulsz?</next>
  </p>
  <p id="290">
    <text>
        [p]Már csak 100 méterre vagy a fekete kocsitól, amikor az hevesen fékezni kezd, hogy be tudjon venni egy éles S-kanyart. Ahogy közelebb érsz a kanyarhoz, látod, hogy az útpadka akár puha talajú is lehet.[/p]
    </text>
    <next id="154">Lassítasz az S-kanyar előtt, ahogy a fekete kocsi?</next>
    <next id="271">Vagy inkább kockáztatsz, és az útpadkán vágod le a kanyart?</next>
  </p>
  <p id="291">
    <text>
        [p]A letekert ablakon át süvítve áramlik be a levegő, iszonyú nehézzé téve ezzel a célzást. Miközben a célgömbbel foglalatoskodsz, nincs időd irányítani a kocsidat – a gengszterek ismét elhúznak tőled. Káromkodva feltekered az ablakot, és ismét a fekete kocsi után veted magad.[/p]
    </text>
    <next id="37"></next>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p]A szállítójármű gázturbinái életre kelnek. A raktárajtóhoz vezető rámpa elé manőverezel az ormótlan járművel, és előrenyomod a gázkart. A gép előrelódul, és rémisztő tempóval az ajtónak ütközik. Az azonnal betörik. Amikor odabent valahol megállsz, látod, hogy a szállítójármű négy, gorilla kinézetű őrt is agyongázolt. A raktárát megtöltő nagy műanyag konténerek egyike volt az, amely végül is megállította a teherszállítót. Kikászálódsz a vezetőfülkéből, és körülnézel.[/p]
    </text>
    <next id="28"></next>
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="293"][/p]
        [p]A folyosó egy nagy, durván faragott falú sziklaterembe vezet. A terem közepén három, U-alakú fogantyúval ellátott fémgömb lebeg, szépen sorban egymás mögött, a kijárat irányában. A terem falai mellett nagy, gumószerű lények sorakoznak. Se szemük, se fülük vagy hasonló érzékszervük nincsen, mindössze egyetlen csápjuk van, azzal tapogatják maguk körül a levegőt.[/p]
    </text>
    <next id="137">Megpróbálsz úgy átjutni a termen, hogy az egyik gömbtől a másikig ugrasz, a fogantyúkba belekapaszkodva?</next>
    <next id="254">Vagy egyszerűen átvágsz a gumószerű lények között?</next>
  </p>
  <p id="294">
    <text>
        [p]A támadó robotűrhajók megsemmisültek, roncsaik pörögve távolodnak a világűrben. Tovább folytatod a körözést a Rispin Végzete körül, de mivel nem találsz semmit, úgy döntesz, hogy leszállsz a kupolatetejű városban. Talán közelebbről megvizsgálva a hold felszínét és lakóit, okosabb leszel.[/p]
    </text>
    <next id="275"></next>
  </p>
  <p id="295">
    <text>
        [p]Követed a férfit. Lemész az utcára. Úgy tűnik, nem vette észre, hogy a nyomában jársz. Egy kocsi áll meg mellette, ő beszáll, és elhajtanak. Gyorsan leintesz egy repülőtaxit, és a sofőrnek bemondod a klasszikus szavakat: – Kövesse azt a kocsit![/p]
        [p]– Jaj, jóember… én nem akarok belekeveredni semmibe.[/p]
        [p]–  Kérem. Nagyon fontos lenne – kéred a taxist, miközben kétségbeesetten figyeled, hogy a kocsi lassan eltűnik a forgalomban.[/p]
        [p]–  Nem – jelenti ki a taxis. – Ebbe én nem szállok be. Hívjon egy másik taxit. – Előhúzod a fegyveredet, és a halántékának szegezed: – Kövesse![/p]
        [p]A taxis kényszeredetten felszáll, és követi a kocsit a külvárosban egy hatalmas raktárépületig. A követett autó eltűnik az épületben. Szólsz a taxisnak, hogy szálljon le egy tömbbel odébb, kifizeted, és elnézést kérsz, amiért egy kicsit erőszakos voltál.[/p]
    </text>
    <next id="217"></next>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p]–  Elnézést kérek, uram – kezded finoman –, szövetségi kábítószer-nyomozó vagyok… Bizonyos okokból azt kell hinnem, hogy ön segíteni tud nekem. – A férfi szemei kinyílnak, és megadóan visszahuppan a székébe – mintha rémülettel töltötte volna el ez a hír.[/p]
    </text>
    <next id="33"></next>
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p]A proktor végigvezet egy hosszú folyosón, közben idegesen igazgatja a nyakkendőjét, és simítja ki a gyűrődéseket a ruhájáról. – Rendszerint – mondja – Mr. Perry kezeli a bejövő ügyeket, de most lent van a… szóval, üzleti megbeszélésen van. Így kénytelen vagyok önt Mr. Samuelhez irányítani. – Eléritek Mr. Samuel irodáját. Az ügyeletes tiszt széles mozdulattal betessékel.[/p]
        [p]– Hello – kezded el a beszélgetést. Samuel egy kézmozdulattal kiküldi a proktort az apró irodából, majd hellyel kínál. Te tovább folytatod a szöveged. – A Szövetségi Rendőrség 1-es fokozatú nyomozója vagyok. A feladatom, hogy szétzúzzam az Aleph Cygni rendszerben működő kábítószermaffiát. Szívesen venném, ha bárminemű információval a segítségemre tudna lenni. – Mr. Samuel hirtelen elcsendesül, és ideges lesz. Benéz az íróasztala alá, végignéz az íróasztallámpán, a foltos asztallapon. Végül lenyúl, kaparászik egy kicsit a fiókban, majd előhúz egy darab papirost, és ráfirkál valamit. A papirost a kezedbe nyomja, és kitessékel a szobából.[/p]
        [p]A hosszú folyosón nincs senki, így nyugodtan elolvashatod a cédulát. „Itt nem beszélhetek. Találkozzunk ma este 7.30-kor a Viqueque vendéglőben.'' Itt valami nincs rendben. Ha egy nyomozó nem beszélhet nyíltan a bűnözésről, az nem természetes dolog.[/p]
    </text>
    <next id="11">Elmész, fél nyolcra a Vinqueque étterembe?</next>
    <next id="299">Vagy inkább máshol folytatod a nyomozást – egy bárban vagy kocsmában, példának okáért?</next>
  </p>
  <p id="298">
    <text>
        [p]Kinézel magadnak egy ingatagnak tűnő vámtisztet a teheráru pult mögött. – Pszt, figyelj csak, haver – hajolsz közel hozzá. – Némi információra van szükségem. – Egy köteg bankjegyet lebegtetsz meg az orra alatt. A férfi körülnéz, hogy látja-e valaki, majd ezt suttogja: – Mennyi? – és a pénzre mutat.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="3000">
      <have>
        <text>
            [p]Mennyit ajánlasz fel neki?[/p]
        </text>
        <next id="259">2000 tekát?</next>
        <next id="220">3000 tekát?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]– Kétezer – válaszolod.
        </text>
        <next id="259"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="299">
    <text>
        [p]A kocsma fényreklámja igen érdekes: hatalmas, „Crush'' osztályú csillagközi hadiűrhajót ábrázol, amint éppen alámerül egy üveg habzó italba. A mozgóképhez fülsiketítő hangok is tartoznak: fúziós hajtóművek dübörgése, lézerágyúk sistergése, és űrhajóhoz illő méretű loccsanások és csobbanások. Hm, ígéretesnek tűnik.[/p]
        [p]Belépsz. A kocsmában zajosan nyüzsögnek az emberek, javarészt részeg matrózok és rakodómunkások. A sarokban (amint az várható is volt) az emberek félkörbe álltak, és előttük két izmos fickó bunyózik éppen. A pult fölött a falon apróbetűs felirat hirdeti, hogy nem látják itt szívesen az idegeneket. Nagyon ígéretes.[/p]
    </text>
    <next id="30">Odamész az egyik kocsmároshoz, akit a legmegfelelőbbnek ítélsz arra, hogy baj nélkül megszólíthasd?</next>
    <next id="362">Vagy egyszerűen csak elvegyülsz a tömegben, és megnézed, mihez is lehet itt kezdeni?</next>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p]A két kocsi átszáguld a hegygerincen, a tiéd egy kicsit fel is emelkedik a talajról. Az út váratlanul éles kanyart vesz. Fikarcnyi esélyetek sincs, hogy be tudjatok fordulni. A fekete kocsi hatalmasat fékez; hátulról belerohansz, és összetöröd az autódat. Mindkét kocsi lesodródik az útról, és egy-egy fának ütközik.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="3d6">
      <result min="3" max="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result min="4" max="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result min="5" max="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result min="6" max="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result min="7" max="7">
        <text>[p]Vesztesz 7 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-7" to="stamina" />
      </result>
      <result min="8" max="8">
        <text>[p]Vesztesz 8 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-8" to="stamina" />
      </result>
      <result min="9" max="9">
        <text>[p]Vesztesz 9 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-9" to="stamina" />
      </result>
      <result min="10" max="10">
        <text>[p]Vesztesz 10 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-10" to="stamina" />
      </result>
      <result min="11" max="11">
        <text>[p]Vesztesz 11 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-11" to="stamina" />
      </result>
      <result min="12" max="12">
        <text>[p]Vesztesz 12 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-12" to="stamina" />
      </result>
      <result min="13" max="13">
        <text>[p]Vesztesz 13 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-13" to="stamina" />
      </result>
      <result min="14" max="14">
        <text>[p]Vesztesz 14 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-14" to="stamina" />
      </result>
      <result min="15" max="15">
        <text>[p]Vesztesz 15 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-15" to="stamina" />
      </result>
      <result min="16" max="16">
        <text>[p]Vesztesz 16 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-16" to="stamina" />
      </result>
      <result min="17" max="17">
        <text>[p]Vesztesz 17 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-17" to="stamina" />
      </result>
      <result min="18" max="18">
        <text>[p]Vesztesz 18 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-18" to="stamina" />
      </result>
    </random>
    <next id="359"></next>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="301"][/p]
        [p]Ahogy lemész a rámpán, és megközelíted az ajtót, az hangtalanul kinyílik előtted. Egy hatalmas, négylábú, kutyaforma szörnyeteget pillantasz meg. Rövid, szúrós szőr borítja a testét, de ez csak álca, valójában egy robottal állsz szemközt, melynek a szeme helyére kamera van beépítve, és a fogsora borotvaéles acéllemezekből áll. Mély morgás tör fel a torkából.[/p]
    </text>
    <next id="223">Megpróbálod megnyugtatni?</next>
    <next id="262">Vagy úgy döntesz, hogy ez egy [em]nagyon[/em] veszélyes dög, és inkább tüzet nyitsz rá?</next>
  </p>
  <p id="302">
    <text>
        [p]A készülék utánad veti magád, ahogy megpróbálsz ellebegni mellette. Hatalmas villanással megégeti az űrruhád hátsó részét. Vonj le 2 pontot a [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDBŐL[/span]. Ez után sikerül a kijárathoz lebegned.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="185"></next>
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]Fényes elektronsugár pattan ki az ajtóból, és megégeti a karodat. Az ajtó nem nyílik ki. Vonj le 1 pontot az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDBŐL[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="186"></next>
  </p>
  <p id="304">
    <text>
        [p]–  Ugye nem zavarja, ha csatlakozom? – kérdezed, és odahúzol magadnak egy széket. – De igen. Takarodj innen! – feleli a nő. Egy kis hízelgés után azonban sikerül rábeszélned, hogy engedjen leülni. Kiderül, hogy Zera Grossnak hívják, és hogy egy import/export ügynökséget vezet. Aha! Itt az idő, hogy kipróbáld, milyen reakciót vált ki belőlük az a szó, hogy „kábítószer''. – Inkább export, mint import, ugye, elvégre a kábítószer-kereskedelem már csak ilyen! Ha, ha! – mondod kacagva. A hirtelen támadt csend, és az arcokra fagyolt mosolyok némileg nyugtalanítóak.[/p]
        [p]–  OK, fiúk, ideje tiszteletre tanítani ezt a férget itten. – Az az öt-hat férfi, akivel együtt kártyáztál, most feláll, és neked támad. Pillanatok alatt laposra vernek. Csökkentsd 2 ponttal az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span] végérvényesen (a [em]Kezdeti[/em] értéke is csökken!).[/p]
        [p]Amikor végre magadhoz térsz, a bár már szinte üres. Kora reggel van. Elvánszorogsz a hajódhoz, kikezeled magad, és pihensz egy kicsit, majd elindulsz a Központi Városi Könyvtárba. Biztosan lesz valami információ Zera Grossról.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-2" to="initialStamina" />
    <next id="80"></next>
  </p>
  <p id="305">
    <text>
        [p]Megragadod a gerendát, felhúzod magad, és az egyik banditát egyetlen rúgással a mélybe küldöd. Puff! A másik bandita gyorsan kibiztosítja a fegyverét, de te villámgyors vagy. Egy rúgás kirepíti a fegyvert a kezéből, néhány jól irányzott ökölcsapás pedig ájultan a padlóra küldi.[/p]
        [p]– Psszt! – suttogja valaki a hátad mögül a függőhídon. – Psszt, haver! – Egy férfi az, valószínűleg Puskás egyik embere, aki most egy oszlop mögött meglapulva integet, hogy kövesd.[/p]
    </text>
    <next id="227">Követed a férfit?</next>
    <next id="266">Vagy elrohansz előle?</next>
  </p>
  <p id="306">
    <text>
        [p]Egy kivételével az összes hangár elhagyatott. Ebben az egy hangárban is mindössze egyetlen ember tartózkodik: egy magányos űrpilóta, aki éppen valami műszaki ellenőrzést végez, egy űrsiklón. Mélyen bele van merülve a munkájába, nem vesz észre téged. Panelről panelre halad,  kapcsolókat pöccint fel és le, műszereket olvas, szelepeket  állít be. Úgy döntesz, hogy odamész hozzá, és kikérdezed.[/p]
    </text>
    <next id="267">Felajánlasz neki pénzt az információkért cserébe?</next>
    <next id="228">Vagy nem?</next>
  </p>
  <p id="307">
    <text>
        [p]Ahogy előrántod a lézerkarabélyodat, a főbiztos néhány érthetetlen szót mormol, és a szája előtt kis mozdulatot tesz az ujjával. Hirtelen érzed, hogy megmerevedtél, képtelen vagy a mozgásra. – Hát akkor, beszélgessünk hideg fejjel – mondja. – Jöjjön be, uram, foglaljon helyet![/p]
    </text>
    <next id="268"></next>
  </p>
  <p id="308">
    <text>
        [p]Hol rejtőzöl el?[/p]
    </text>
    <next id="269">Az utasérkezési szekcióban?</next>
    <next id="211">Vagy a teherraktárban?</next>
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p]Sportkocsid szédületes tempóban vág át a hegyen, a gerincen egy rövid időre repülővé változván. Nem messze tőled az út éles hajtűkanyart vesz. Ügyes. Amikor a kocsid a földre huppan, beletaposol a fékbe, és igyekszel megőrizni az irányítást.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="251"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="270"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="310">
    <text>
        [p]Az ikerturbinák felzúgnak, és a kocsid lassan egyvonalba kerül a fekete autóval.[/p]
    </text>
    <next id="291">Tüzet nyitsz rájuk?</next>
    <next id="252">Vagy pedig megpróbálod leszorítani őket az útról?</next>
  </p>
  <p id="311">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="311"][/p]
        [p]Ahogy lemész a rámpán, és megközelíted az ajtót, az hangtalanul kinyílik előtted. Hosszú folyosót pillantasz meg, melynek közepén egy méter átmérőjű, csészealjforma robot lebeg. Villogó, vörös szeme egyenesen rád bámul, tucatnyi lézerágyúja fenyegetően mered ki a törzséből. – Mi a nap szava? – kérdezi. Kénytelen vagy találgatni. Mit felelsz?[/p]
    </text>
    <next id="155">Kedd?</next>
    <next id="194">Satophil?</next>
    <next id="272">Franciakulcs?</next>
    <next id="233">Babbet?</next>
  </p>
  <p id="312">
    <text>
        [p]Az aszteroida felszínén rengeteg lézerágyú meredezik. Ezeket most riasztotta az aknamezőn való áthaladásod. Nemsokára valóságos tűzijáték részese leszel. Itt azonban az életed a tét. Meg kell semmisítened ezeket a kilövőállásokat, mielőtt le tudnál szállni. Ha még maradt irányított rakétád, most kilőheted őket. Mivel a lézerágyúk szét vannak szórva az aszteroida felszínén, minden egyes irányított rakéta 2-vel csökkenti az aszteroida külső védelmének [span class="ffAttribute"]PAJZS[/span] pontjait.[/p]
    </text>
    <fight type="ship" resolver="ship">
      <enemy id="25" />
      <lose>
        <death />
      </lose>
    </fight>
    <next id="117">Ha ledokkolsz a főbejáratnál</next>
    <next id="273">Ha az aszteroida felszínén sorakozó néhány vész-légzsilip egyikét választod inkább</next>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p]Az ajtó egy hasonló, kocka alakú szobába nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="186"></next>
  </p>
  <p id="314">
    <text>
        [p]A férfit egyáltalán nem lepi meg, hogy csak úgy leülsz hozzá. A szeme értően villan meg. Egy darabig mesélsz neki, hogy külföldi utazó ügynök vagy, aki most szerelné egy kicsit „bővíteni a termékskáláját'' egypár „tiltott'' áruval. A férfi jót nevet. – Te nem vagy ügynök. Ha! Te kopó vagy. – Ez persze téged nem érint túl kellemesen. De a férfi gyorsan hozzád hajol, és suttogni kezd: – Itt nem beszélhetünk. Legyél két óra múlva a Mirimar szállóban, az 1201-es szobában. – Ezekkel a szavakkal feláll, felhörpinti az italát, és villámgyorsan távozik. Úgy döntesz, hogy találkozol vele.[/p]
    </text>
    <next id="395"></next>
  </p>
  <p id="315">
    <text>
        [p]A Szövetség Hőseinek kávéháza egy apró, kültelki kricsmi. Reggel 9 órakor még egyetlen vendég sem tartózkodik odabent. Leülsz egy félreeső helyre, reggelit rendelsz magadnak, és várod Clive Torust. Két órán át vársz, ezalatt két idős hölgy, egy fiatal pár és egy kisgyerek fordult meg a presszóban. Nem valószínű, hogy köztük lett volna Clive – úgy tűnik, az embered nem akar mutatkozni. Valami történhetett vele, ezért úgy döntesz, hogy utánajársz a dolognak.[/p]
    </text>
    <next id="81">A presszó tulajdonosát kérdezed meg?</next>
    <next id="276">Vagy megpróbálod megtalálni Torus címét?</next>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]Kimentek a hátsó ajtón. Egy nagy feket autó vár rátok. A fényvisszaverő üvegeken keresztül lehetetlen belátni a kocsi belsejébe. Belöknek a hátsó ülésre, közben egy pillanatra sem veszik el a pisztolyt a hasad elől. – Hát akkor most kocsikázunk egyet, ha, ha… – röhög a sofőr. Kihajtotok a városból, végig egy elhagyott úton, és végül egy nagy vidéki ház előtt álltok meg. A ház körül mindenfelé sötét kinézetű fegyveresek cirkálnak. Kiszálltok az autóból. Miközben a ház felé kísérnek, menekülési lehetőséget pillantasz meg – egy gyors ugrás az egyik sövény mögé, aztán legurulni egy töltés oldalán, utána pedig futni, ahogy a lábad bírja.[/p]
    </text>
    <next id="277">Megpróbálkozol vele?</next>
    <next id="170">Vagy inkább hagyod, hogy a fegyveresek bekísérjenek a házba?</next>
  </p>
  <p id="317">
    <text>
        [p]A szörny meglobogtatja hatalmas szárnyait, felágaskodik, és átható, rosszindulatú tekintettel végigmér. – Agyparazita vagyok. Egyike az ősi Kythről származó nagyoknak – válaszolja jeges hangon.[/p]
    </text>
    <next id="200"></next>
  </p>
  <p id="318">
    <text>
        [p]– Nesze – mondod, és meglobogtatsz  előtte egy köteg bankjegyet. – Itt a kávé ára. Nem tartunk  egy kis kávészünetet? – [alt]Hány tekát adtál neki?[/alt][/p]
    </text>
    <next id="279" pos="1" singleChoiceText="azzal átnyújtasz a fickónak 1000 tekát.">1000</next>
    <itemCheck type="gold" id="1500">
      <have>
        <next id="240" pos="2">1500</next>
        <itemCheck type="gold" id="2000">
          <have>
            <next id="201" pos="3">2000</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="319">
    <text>
        [p]A kocsid megcsúszik egy kicsit, de sikerül az úton tartanod. 170 kilométer/órás sebességgel vágódsz ki a kanyarkombinációból, és örömmel látod, hogy a távolság közted és a fekete kocsi között drasztikusan csökkent: már csak 100 méter.[/p]
    </text>
    <next id="154"></next>
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]Kibérelsz egy helikoptert, és leszállsz vele az Isosceles Torony tetején lévő parkolóba. Az ötvenedik emeleten megtalálod azt az irodát, amelyet keresel: Z. GROSS ÉS TÁRSAI. IMPORT/EXPORT.[/p]
        [p]Meglepetésedre az iroda ajtaja nincs bezárva; sőt, résnyire nyitva van. Előhúzod a lézerkarabélyodat, és a cipőd orrával benyomod az ajtót – de egy jobbra és balra vezető folyosó szemközti falát pillantod meg csupán. Semmi zajt nem hallasz.[/p]
    </text>
    <next id="331">Balra indulsz?</next>
    <next id="86">Vagy jobbra?</next>
  </p>
  <p id="321">
    <text>
        [p]Tűzharcot vívtok![/p]
    </text>
    <fight type="shooting" resolver="shooting">
      <enemy id="24" />
    </fight>
    <next id="165"></next>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p]Elvéted a harmadik fogantyút, és az egyik gumószerű lény csápjai közé sodródsz. A lény hírtelen egy nagy szájjá alakul, és éles fogaival beléd mar. 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszítettél.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="244"></next>
  </p>
  <p id="323">
    <text>
        [p]Érzékeny búcsút veszel 500 tekától. A felszolgáló magához húz, és két különböző asztalnál ülő kél emberre mutat: az egyik egy magas, szikár fickó, egyedül ül az asztalnál a sörével, míg a másik egy kövér, középkorú nő, hat-hét férfivel kártyázik.[/p]
    </text>
    <add amount="-500" to="gold" />
    <next id="314">A férfit közelíted meg?</next>
    <next id="343">Vagy a nőt?</next>
  </p>
  <p id="324">
    <text>
        [p]Az ipari évkönyvek hosszúak, unalmasak, és ami még rosszabb, számodra teljesen haszontalan adatokat tartalmaznak. Ezekről még csak elképzelni sem tudod, hogy felhasználhatnád a nyomozásod során. Néhány órai turkálás és böngészés után úgy döntesz, valami mással próbálkozol.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="363">
      <dontHave>
        <next id="363" pos="1">Ha átnézed a mezőgazdasági évkönyveket</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="285">
      <dontHave>
        <next id="285" pos="2">Ha belenézel a közlekedésről szóló feljegyzésekbe</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="41" pos="3" singleChoiceText=" Már unod a száraz adatokat így megnézed a szervezett bűnözésről szóló régi híreket és újságcikkeket is.">Ha már unod a száraz adatokat és megnézed a szervezett bűnözésről szóló régi híreket és újságcikkeket is</next>
  </p>
  <p id="325">
    <text>
        [p]Visszalesel a sarokról, és látod, amint a fegyveres beszáll egy nagy, fekete autóba. Leintesz egy légitaxit, és követed a kocsit egészen a Szikra bárig, ahol is a fegyveres kiszáll a kocsiból, és a sofőrrel együtt bemegy a bárba.[/p]
    </text>
    <next id="286"></next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]–  … igen, Clive felesége holnap reggel akar találkozni ezzel a szövetségi nyomozóval… – hallatszik a szobából.[/p]
        [p]–  Micsoda? A dokumentumokkal?[/p]
        [p]–  Igen – a botanikus kertben az üvegháznál.[/p]
        [p]–  Tudja már ezt a kopó?[/p]
        [p]–  Nem… A fiúk most hozzák ide egy kis beszélgetésre. Felhívtam Clive feleségét, és ennek a szövetségi nyomozónak adtam ki magam. Azt mondta, eljön…[/p]
        [p]Hallod, hogy a szoba másik ajtaja kinyílik, és néhány ember rohan a szobába: – A pasas meglógott![/p]
        [p]–  Micsoda? A nyomozó? – Hirtelen mindenki kirohan a szobából.[/p]
    </text>
    <next id="44">Elmész másnap reggel a találkára?</next>
    <next id="231">Vagy inkább eltűnsz a ház környékéről, és valami más nyom után nézel?</next>
  </p>
  <p id="327">
    <text>
        [p]Némi kutatás után észreveszed, hogy az egyik fa tetején egy férfi kuporog, kezében egy nagy tűzerejű vadászpuskával. Az üvegházak mögött pedig egy nagy, fekete, sötétített ablaküvegű országúti cirkáló parkol. A kocsival nem lenne értelme próbálkozni, viszont az orvlövészt lefülelheted, ha akarod.[/p]
    </text>
    <next id="288">Ha lefüleled az orvlövészt</next>
    <next id="376">Ha figyelmen kívül hagyod ezeket a tényezőket, és egyenesen odamész Mrs. Torushoz</next>
  </p>
  <p id="328">
    <text>
        [p]Egyenletes, 3 G-nyi gyorsulással a Rispin Végzete felé közelítesz hajóddal.[/p]
    </text>
    <next id="289">Keringőpályáról vizsgálod meg a holdat?</next>
    <next id="250">Vagy leszállsz, és közelről veszed szemügyre?</next>
  </p>
  <p id="329">
    <text>
        [p]Az erdő véget ér, és az út hosszan lustán kanyarodik a sík terepen. A fekete kocsi körülbelül 100 méterrel lehel előtted. Megpróbálhatsz előnyt nyerni azzal, hogy levágod a kanyart (átmész időlegesen az út másik oldalára, miközben persze figyeled az esetleges szembejövő forgalmat).[/p]
    </text>
    <next id="37">Ha így teszel</next>
    <next id="290">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="330"][/p]
        [p]Kibérelsz egy hosszú hatótávolságú repülőt, és meglátogatod az apró, dús növényzetű szigetet. A sziget körül repkedve észreveszel egy nagy tisztást, melyen egy űrsikló kilövőhelyet, két repülő leszállóhelyet és egy nagy antigravitációs szállítójárművet látsz. Az egyik repülő leszállóhelyen egy repülőgép várakozik. Leszállsz a másikra, leállítod a masinádat, és körbekémlelsz. Így közelebbről három rámpát látsz a leszállóhely körül. Mindhárom rámpa a föld alá vezet. Két rámpa egy közönséges kinézetű ajtóban végződik, míg a harmadik egy nagy raktárkapuhoz vezet.[/p]
    </text>
    <reward id="island" />
    <loseItem id="4005" />
    <next id="311">Ha az első közönséges bejáratot választod</next>
    <next id="301">Ha a másodikat</next>
    <next id="67">Ha a raktárajtón mész be</next>
    <next id="281">Ha megnézed az antigravitációs szállítójárművet közelebbről is</next>
  </p>
  <p id="331">
    <text>
        [p]A folyosó egy hatalmas, tágas irodához vezet. Vagy tizenöt íróasztalt, rengeteg terminált, sőt még iratszekrényeket is látsz. Úgy fest az egész iroda, mintha nemrég nagyon sietve hagyták volna el. Papírok hevernek a padlón, mágnesszalagok szanaszét szórva, sőt, az egyik asztal az oldalára is van borítva. Valószínűleg azt a hírt kaphatták, hogy egy egész zászlóaljnyi nyomozó fog érkezni.[/p]
    </text>
    <next id="242">Átnézed az iratokat, hátha találsz valamit?</next>
    <next id="203">Vagy átvágsz az irodán, és tovább folytatod az utadat?</next>
  </p>
  <p id="332">
    <text>
        [p]Egy szobába jutsz, mely vastag műanyag konténerekkel van tele. Végigvizsgálod őket: a konténerek vegyianyagokat tartalmaznak – mindegyik a Satophil-D előállításához szükséges alapanyag. Visszatérsz a kereszteződéshez[alt].[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="146">
      <dontHave>
        <next id="146" pos="1">Ha most végigmész a jobb oldali folyosón</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="293" pos="2" singleChoiceText=", és továbbindulsz az eredeti folyosó meghosszabbításán.">Ha az eredeti folyosó meghosszabbítását választod</next>
  </p>
  <p id="333">
    <text>
        [p]A Kether egyetlen űrkikötőjében szállsz le. Az űrkikötő a nagy szárazföldön fekszik, mindössze tíz kilométerre a bolygó fővárosától. A hajódat a dokkolóhelyére irányítják, majd, őszinte sajnálatodra, vámtisztek tűnnek fel, és csempészáru után kezdenek érdeklődni. – Kábítószer? – kérdezed. Az őrök arcán önelégült vigyor ömlik el. – Nem. Technológia – feleli az egyik, és megtalálja a kémsugaradat. – Például egy ilyen. Sajnálom, de ez a cikk szerepel a tiltott áruk listáján. Nem áll módunkban visszaadni Önnek. Jó napot! – ezzel sarkon fordulnak, és elsétálnak. Meglehetősen goromba bánásmód. Még csak meg sem nézték a rakományodat…[/p]
    </text>
    <next id="394">Feltehetsz néhány kérdést az űrkikötővel kapcsolatban</next>
    <next id="255">Megkeresheted a helyi rendőrséget, hogy segítséget kérj</next>
    <next id="299">Vagy, ha a dolgok mélyére akarsz nyúlni, kereshetsz magadnak egy sötét kikötői kocsmát, ahol izgalmas információkhoz lehet jutni</next>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p]További kutatásod újabb lyukakat fedez lel: ezúttal teljes csillagközi űrjáratok hiányoznak. Nagyon különös. Gondolataidba merülten kisétálsz a Számítóközpontból.[/p]
    </text>
    <next id="89">Elmész, és meglátogatod a Repülésirányítás főnökét, és megemlíted neki a hiányzó feljegyzéseket?</next>
    <next id="384">Vagy megpróbálsz valami olyan embert találni az űriparban, aki tudhat valamit az illegális űrforgalomról?</next>
  </p>
  <p id="335">
    <text>
        [p]Ragaszkodik ahhoz, hogy az előbb az igazat mondta. Nincs már több értelme ezzel az emberrel beszélgetni: az tűnik a legjobb megoldásnak, ha keresel valakit az, űriparban, aki talán tud valamit az illegális úrforgalomról.[/p]
    </text>
    <next id="384"></next>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]A folyosó kanyarodik egyet, majd kettéágazik. Miközben a sárga fényben lebegve azon morfondírozol, hogy merre menj tovább, hirtelen hangokat hallasz. Zengő, mély színezetű hangok jönnek az egyik folyosóból.[/p]
    </text>
    <next id="397">Azon a folyosón mész tovább, ahonnan a hangokat hallottad?</next>
    <next id="385">Vagy inkább a másikon?</next>
  </p>
  <p id="337">
    <text>
        [p]El kellene döntened, hogy milyen stratégiát képviselsz a vámtiszttel szemben.[/p]
    </text>
    <next id="142" pos="1">Megpróbálhatod megfenyegetni, és így kiszedni belőle valamilyen információt</next>
    <itemCheck type="gold" id="2000">
      <have>
        <next id="298" pos="2">Megpróbálhatod megvesztegetni</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="308" pos="3">Vagy pedig elrejtőzhetsz valahol a hivatali épületben, remélvén, hogy valami szabályellenes tevékenységen sikerül rajtakapnod a vámosokat</next>
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]Megfordulsz az űrhajóddal, célzol, és lézerágyúval darabokra robbantod a műholdat. Miután igen hatékony módon elpusztítottad az utolsó nyomot is, amelyen továbbmehettél volna, nincs más hátra, mint visszamenni a Ketherre.[/p]
    </text>
    <next id="16"></next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]Amint a hegygerinc felé közeledtek, jobbra egy út szürke sávját szúrod ki. A gerinc után kanyarnak kell következnie! Beletaposol a fékbe, és még éppen sikerül megállnod a kanyar előtt. A fekete kocsinak nem volt ilyen szerencséje: lerepült az útról, és frontálisan ütközött egy öles tölgyfával.[/p]
    </text>
    <next id="359"></next>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]A folyosó egy automata ajtóhoz vezet, mely jöttödre kinyílik, majd becsukódik, miután átléptél rajta. A folyosó tovább folytatódik. Jobbra egy ajtót látsz. A folyosó egyébként egyenesen halad tovább, majd bekanyarodik.[/p]
    </text>
    <next id="67">Bemész az ajtón?</next>
    <next id="253">Vagy továbbmész a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p]Elugrasz mellette, és a kijárat felé rohansz.[/p]
    </text>
    <next id="185"></next>
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]Intenzív röntgensugár villan fel egy pillanatra, és megégeti a karodat. Az ajtó nem nyílik ki. Vonj le 1 pontot az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDBŐL[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="186"></next>
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p]A nő szörnyen néz ki: lyukas fogú, karikás szemű, kócos és puffadt, de azokból a mozdulatokból, amelyekkel a kártyapartnereit irányítja, úgy veszed ki, hogy ő itt a főnök. Egyelőre azonban még nem látod, hogy mitől.[/p]
    </text>
    <next id="304">Csatlakozol a kártyázókhoz?</next>
    <next id="265">Vagy megvárod, amíg befejezik, és aztán a nő után mész?</next>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p]Megragadod a gerendát, és az egyik fegyveres felé rúgsz. Sajnos azonban elvéted a rúgást. A fegyveresek néhány ökölcsapás kíséretében lecibálnak a gerendáról, és végigvonszolnak a hídon.[/p]
    </text>
    <next id="61"></next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p]Az űrkikötő nagyjából két részre van osztva: az egyik felén hatalmas hangárok sorakoznak (úgy tűnik, jelen pillanatban ezek közül csak egyet használnak), míg a másik felén az adminisztrációs és légiirányító épületek kaptak helyet. Melyik részben kezded a kutatást?[/p]
    </text>
    <next id="306">A hangáraknál?</next>
    <next id="150">Vagy az adminisztratív épületekben?</next>
  </p>
  <p id="346">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="346"][/p]
        [p]Néhány percen át követed a folyosót. Az utad végül egy kör alakú összehúzódó ajtóban végződik. Az ajtó zárva, rajta felirat: FŐBIZTOS. Közeledtedre az ajtónyílás kitágul, így átléphetsz rajta. Egy meglehetősen régimódian berendezett, apró szobát látsz. A szobában nyilván gravitáció-generátor működhet, mert egy fotelben egy öregember ül és nem lebeg. Meglehetősen terjedelmes, fekete ruhát visel, kényelmesen támaszkodik a fotel magas háttámlájának. – Gyere be, gyere csak – hívogat, és egy üres székre mutat a szobában. – Gyere, foglalj helyet egy pillanatra![/p]
    </text>
    <next id="268">Teszed, amit javasol?</next>
    <next id="307">Vagy inkább feltételezed, hogy ártani akar, és előrántod a fegyveredet?</next>
  </p>
  <p id="347">
    <text>
        [p]–  Várjon! – kiáltja hirtelen, és ismét kinyitja a szemeit. – Épp most jutott az eszembe! A kábítószerkereskedők központja itt van a városban… ööö… várjon csak… várjon… nézzük csak – néhány ujjával végigsimítja a szemöldökét, mintha valamire vissza akarna emlékezni. – Ez az, megvan! Az Isosceles Toronyban… a legfelső emeleten.[/p]
        [p]–  Kösz, haver – feleled, és megkötözöd egy videofonzsinórral. Elindulsz az Isosceles Torony felé.[/p]
    </text>
    <next id="320"></next>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p]A fekete kocsi végigszáguld egy egyenes szakaszon, és eltűnik egy hegyhát mögött. A távolság közöttetek még mindig 300 méter. Nem látod, merre vezet az út a domborulat mögött.[/p]
    </text>
    <next id="309">Feltételezed, hogy az út továbbra is egyenesen halad, és nagy sebességgel száguldasz át a hegyen?</next>
    <next id="163">Vagy inkább kanyarra készülsz, és lassítasz egy kicsit?</next>
  </p>
  <p id="349">
    <text>
        [p]A kocsid megrázkódik, és farolni kezd. Miközben a volánnal küzdesz, a fekete kocsi elhúzódik tőled.[/p]
    </text>
    <next id="290"></next>
  </p>
  <p id="350">
    <text>
        [p]A férfi holttestén semmilyen speciális jelet nem találsz, amelyről rájöhetnél, mi végzett vele. A halál oka mindenesetre a túlzott vérveszteség volt. Az egyik kezében [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="4"]4 egészség-tablettát[/span] szorongat. Ezeket felírhatod a [em]Kalandlapodra[/em]. Kimész a szobából.[/p]
    </text>
    <next id="389"></next>
  </p>
  <p id="351">
    <text>
        [p]Rosszul méred fel a távolságot a hajód és az egyik akna között. Az akna tömegérzékelői beremegnek a hajód közeledtére, és elektromos impulzusokat küldenek az akna belsejében rejtőző hidrogénbomba felé…[/p]
        [p]A robbanás alapjaiban rázza meg a hajódat. Vonj le 2 [span class="ffAttribute"]PAJZS[/span] pontot. Ezt követően sikerül eljutnod az aszteroidáig.[/p]
    </text>
    <next id="312"></next>
  </p>
  <p id="352">
    <text>
        [p]A folyosó egy apró, kocka alakú szobába vezet, amelynek minden falán ajtók vannak. Az ajtók világos vörösek, és mindegyiknek egy fekete gomb van a közepén.[/p]
    </text>
    <next id="225"></next>
  </p>
  <p id="353">
    <text>
        [p]Ahogy közelebb érsz a kupolához, látod, hogy ez tulajdonképpen egy oxigénsátor. Körülötte különféle alacsony gravitációra tervezett siklójárművek és földtúrógépek várakoznak. Úgy tűnik, nem fogsz megfulladni. Bekopogsz a légzsilipen. Kis idő múlva vörös felirat villan: BELÉPHET. A kupolát egy öreg, ráncos bőrű talajkutató lakja. Egy kicsit elkerekedik a szeme, amikor elmondod, hogyan kerültél ide.[/p]
        [p]– Lelőttek? Kábítószerüzérek lőttek le, azt mondod? Hát, lehel, hogy lelőttek, de nem hinném, hogy kábítószerüzérek lettek volna. Már harminc éve itt élek ezen a holdon, de még egy kábítószerüzérrel sem találkoztam. – Az öreg étellel kínál, feltölti az oxigéntartályodat, és másnap reggel bevisz a főbázisra a rakétasiklóján.[/p]
    </text>
    <reward id="moonsite" />
    <next id="275"></next>
  </p>
  <p id="354">
    <text>
        [p]Clive után lopódzol. A raktárépület igazán hatalmas méretű. A félhomályban rengeteg ládát és egy nagy, fekete autót pillantasz meg. Előrébb lopakodsz, és váratlanul vagy féltucat fegyveres ugrik elő valahonnan, és rád szegezik lézerpisztolyaikat. – Ne mozdulj! – kiáltja az egyikük.[/p]
    </text>
    <next id="100">Teszed, amit mondtak?</next>
    <next id="139">Vagy megpróbálsz villámgyorsan fedezékbe ugrani?</next>
  </p>
  <p id="355">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="355"][/p]
        [p]Vonj le 500 tekát a [em]Kalandlapodról[/em]. A bányász elmondja, hogy van egy nagy aszteroida (a C230-as), amely hatalmas űrforgalmat bonyolít le – a hatóság ezek egyikéről sem tud. Miután az öreg elmondta ezeket, észreveszed, hogy egy apró rovar szállt le eléd az asztalra. Rovar? Nem – poloska. Kis elektronikus lehallgatókészülék, mely megtévesztésig hasonlít egy rovarra; jól látszanak az apró sugárhajtóművek a szárnyai alatt, és a miniatűr videokamera a szeme helyén – amint egyenesen rád irányul.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <add amount="-500" to="gold" />
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="2000">
          <have>
            <next id="73" pos="1">Elmész a C230-as aszteroidára?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="73" pos="1">Elmész a C230-as aszteroidára?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="53" pos="2" singleChoiceText=" Mivel sem űrhajód nincs, sem pénzed a bérlésre, úgy döntesz, egyelőre megpróbálod lerázni magadról ezt a poloskát.">Vagy előbb megpróbálod lerázni ezt a poloskát?</next>
  </p>
  <p id="356">
    <text>
        [p]Jól gondold meg! Mit kérdezel a szörnytől.[/p]
    </text>
    <next id="317">Kicsoda ő?</next>
    <next id="278">Miféle hely ez?</next>
    <next id="239">Miben tud neked segíteni?</next>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]Elbújsz abban a szekrényben, amelyet az előbb is használtál.[/p]
    </text>
    <next id="45"></next>
  </p>
  <p id="358">
    <text>
        [p]Az alátámasztás nem túl erős, és lassan kezd összerogyni a kocsid súlya alatt.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="319"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="270"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="359">
    <text>
        [p]Kiszállsz a kocsidból, és a roncshoz sétálsz. Egy pillantás elég, hogy megállapítsd, senki sem élte túl a karambolt. Előhúzod a fontos dokumentumokat tartalmazó biztonsági dobozt. Gyorsan átfutod a papírokat. Rengeteg terhelő bizonyítékot találsz benne két egyén, Zera Gross és „Puskás'' Babbet ellen. A Satophil-D előállításához szükséges nyersanyagok beszerzéséről szóló számlák, bizonylatok a különböző rendőrtisztek megvesztegetésére elköltött pénzekről, és – ami a legfontosabb – a nyersanyagok fogadására szolgáló objektumok pontos címei és leírásai. Ahogy az várható volt, a kábítószer űrsiklón érkezik egy apró szigetről, mely 4000 kilométernyire van a Kether nagy kontinensétől. Ott csak tárolják, a más világokba való elszállításuk természetesen a kétheti űrkikötőből történik. A papírok között megtalálod a sziget pontos koordinátáit is.[/p]
    </text>
    <next id="330"></next>
  </p>
  <p id="360">
    <text>
        [p]A folyosó egy ajtóban ér véget. Az ajtón bronz névtábla: ZERA GROSS. Az ajtó automatikusan kinyílik, ahogy közel érsz. A szobában Zera Grosst pillantod meg. Neked háttal ül egy nagy íróasztalnál, és egy apró titkárrobotnak diktál valamit – kövéren, lyukas fogúan, rettenetesen. – Igen? – szól hátra. Nyilván azt hiszi, valamelyik embere keresi. – Mit akarsz?[/p]
        [p]–  Igen? – feleli a titkárrobot, és villámgyorsan leírja: – Mit akarsz?[/p]
        [p]–  Pofa be, fiacskám! – kiált rá a nő. – Nem hozzád beszélek, hanem… – Megfordul, és észrevesz téged. – … ehhez a zsaruhoz! – Ezekkel a szavakkal az asztalán heverő lézerkarabély után veti magát.[/p]
    </text>
    <next id="321">Tűzharcba bocsátkozol vele?</next>
    <next id="282">Vagy ráveted magad, és közelharcban akarod legyőzni?</next>
  </p>
  <p id="361">
    <text>
        [p]Sikerült eljutnod a második gömbig. Jöhet a következő.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="244"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="322"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="362">
    <text>
        [p]Nézelődsz egy darabig, mielőtt kiválasztod a megfelelő embert.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>
            [p]Egy magas, szikár férfi tűnik a legalkalmasabbnak, aki szemmel láthatóan társak nélkül van.[/p]
        </text>
        <next id="314"></next>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>
            [p]A sarokban egy asztalnál kártyázó, kövér, középkorú nőre esik a választásod.[/p]
        </text>
        <next id="343"></next>
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <next id="382"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p]A mezőgazdasági évkönyvek meglehetősen száraz és haszontalan olvasmánynak bizonyulnak. Néhány órányi esőeloszlási, gabonatermelési, és állattenyésztési adat után úgy döntesz, hogy téged nem is ez a terület érdekel.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="324">
      <dontHave>
        <next id="324" pos="1">Ha átolvasod az ipari évkönyveket</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="285">
      <dontHave>
        <next id="285" pos="2">Ha belenzzel a közlekedésről szóló feljegyzésekbe</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="41" pos="3" singleChoiceText=" Már unod a sok statisztikát, így megnézed a szervezett bűnözésről szóló régi híreket és újságcikkeket is.">Ha már unod a sok statisztikát és megnézed a szervezett bűnözésről szóló régi híreket és újságcikkeket is</next>
  </p>
  <p id="364">
    <text>
        [p]Beugrasz egy sikátorba, és futásnak eredsz. A férfi utánad lő, de nem talál el. Mielőtt még befordulnál a következő sarkon, hallod, amint utánad kiált: — Nem szökhetsz meg… még az űrben sem! – Vajon mit ért azon, hogy „az űrben sem''?[/p]
    </text>
    <next id="384">Az lesz a következő dolgod, hogy találj valakit, aki az űriparban dolgozik, és aki talán tud némi információval szolgálni az illegális űrhajóforgalomról?</next>
    <next id="325">Vagy inkább az, hogy visszamenj a presszóhoz, és megpróbáld követni az előbbi férfit?</next>
  </p>
  <p id="365">
    <text>
        [p]A szobából újabb folyosó vezet tovább, melyről egy újabb ajtó nyílik. Az ajtó mögül fojtott hangok szűrődnek ki.[/p]
    </text>
    <next id="326">Megpróbálsz hallgatózni?</next>
    <next id="287">Vagy inkább továbblopakodsz a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="366">
    <text>
        [p]Benézel néhány fa mögé, átvizsgálsz pár bokrot, de semmi gyanúsat sem találsz. Odamész Mrs. Torushoz.[/p]
    </text>
    <next id="376"></next>
  </p>
  <p id="367">
    <text>
        [p]Az aszteroidagyűrű egy körülbelül 4 csillagászati egység átmérőjű, hatalmas gyűrű az Aleph Cygni rendszer körül. Legalább százezer nagyobb kőtömb és több millió kisebb szikla alkotja. Amikor közelről veheted szemügyre az irdatlan gyűrűt, csak akkor döbbensz rá, mennyire reménytelen itt kutatni a kábítószer után – egy teljes Szövetségi Csillagkutató flottát, no meg legalább húsz évnyi munkát igényelne minden nagyobb (űrállomást is magában rejteni képes) aszteroida átvizsgálása. Úgy döntesz, inkább visszafordulsz, és a Kether felé veszed az irányt.[/p]
    </text>
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="368">
    <text>
        [p]A nyomokat követve kiszáguldasz a főútra, ráfordulsz, és még mélyebbre nyomod a gázpedált.[/p]
    </text>
    <next id="56"></next>
  </p>
  <p id="369">
    <text>
        [p]Csak egy kicsit vagy lassúbb a kelleténél, de ez is elég ahhoz, hogy a papírnehezék fejbe találjon, és beszakítsa a koponyádat. A földre zuhansz, és soha többé nem kelsz már fel. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="370">
    <text>
        [p]Sikerült épségben átjutnod az aknamezőn. Innen már könnyen eljutsz az aszteroidához.[/p]
    </text>
    <next id="312"></next>
  </p>
  <p id="371">
    <text>
        [p]Mivel nincs sok értelme itt maradnod, visszatérsz a kereszteződéshez[alt].[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="332">
      <dontHave>
        <next id="332" pos="1">Ha végigmész a bal oldali folyosón</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="293" pos="2" singleChoiceText=", és a főfolyosón mész tovább.">Ha folytatod a főfolyosón</next>
  </p>
  <p id="372">
    <text>
        [p]Az aszteroida gyűrű felé indulsz, hajód kettős fúziós hajtóműve egyenletes, 3 G-nyi gyorsulást biztosít. Hirtelen megszólal a riadócsengő, és a parancsnoki monitoron a következő felirat jelenik meg:[/p]
        [p class="screenReport"]VIGYÁZAT![br /]AZ   ASZTEROIDÁK   FELŐL   KÉT   BEAZONOSÍTATLAN ŰRHAJÓ KÖZELEDIK ELFOGÓPÁLYÁN![/p]
        [p]Elfordulsz a hajóddal, hogy elkerüld az esetleges összeütközést. A két másik űrhajó veled együtt fordul, és továbbra is az ütközéshez vezető pályán maradnak. Megpróbálnak elkapni. Sőt, már tüzet is nyitottak rád a lézerágyúikkal. Fel kell venned velük a harcot.[/p]
    </text>
    <fight type="ship" resolver="ship">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
      <lose>
        <death />
      </lose>
    </fight>
    <next id="367">Ha továbbfolytatod az utad az aszteroidák felé</next>
    <next id="333">Ha a pályádat megváltoztatva a Kether felé indulsz</next>
  </p>
  <p id="373">
    <text>
        [p]– Nos, ebben az esetben… — mondja, és gondosan elteszi a pénzt – Azt hiszem megengedhetem önnek, hogy leüljön néhány percre ez elé a terminál elé. – Egy terminálra mulat a pult felé eső oldalán. – De sietnie kell, mert a főnököm bármelyik pillanatban megérkezhet, és akkor… őszinte sajnálatomra bár, de… kénytelen leszek feljelenteni önt. – Szélesen mosolyog. – Vagy az én nyakam, vagy az öné. – Gyorsan leülsz a terminál elé, és nekiállsz a titkos adatállományok között böngészni.[/p]
    </text>
    <add amount="-2000" to="gold" />
    <next id="393"></next>
  </p>
  <p id="374">
    <text>
        [p]Neki lököd a falnak, és a homlokának szegezed a lézerkarabélyodat.[/p]
        [p]–  És most – sziszeged a fogad között –, elmondod az igazat![/p]
        [p]–  Dehát már elmondtam! – tiltakozik kétségbeesetten – Becsszóra! Nézze… nézze, még azt is el tudom mondani, melyik aszteroidáról jön a forgalom.[/p]
        [p]–  OK, ki vele.[/p]
        [p]–  A C230-asról. Bármelyik kozmonavigátor megmondja a koordinátáit.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <next id="73">Kimész az aszteroidához?</next>
    <next id="384">Vagy megpróbálsz keresni valakit az űriparban, aki tud valami hasznosat mondani az illegális űrforgalomról?</next>
  </p>
  <p id="375">
    <text>
        [p]A bemélyedésben egy apró fémtáblát találsz, melyre a következő szöveg van vésve:[/p]
        [p class="screenReport"]IMA THUVALDHOZ[/p]
        [p class="handwritten"]A rejtőző[br /]A hatalmas[br /]Ideje visszatér[br /]Tűrj, várj, légy készen.[/p]
        [p]Furcsa! De mivel semmi mást nem találsz a fülkében, tovább folytatod az utad a durva falú folyosón.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="336"></next>
  </p>
  <p id="376">
    <text>
        [p]Mrs. Torus felé indulsz. – Mrs. Torus! – szólítod meg. Ő megfordul, és ebben a pillanatban két lövés csattan fel egy kocsi felől. Az egyik Mrs. Torusba csapódik, a másik pedig beléd.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
          [p]Mindketten a földre zuhantok, Mrs. Torus elejtette a nála lévő táskát. A fontos dokumentumokat tartalmazó biztonsági doboz kihullik a táskából. Mielőtt még felocsúdhatnál, egy férfi tűnik fel valahonnan, megragadja a dobozt, és beugrik a kocsiba, mely csikorgó kerekekkel elindul.[/p]
          [p]Micsoda csapda! Felpattansz.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="191">Megpróbálod üldözőbe venni a kocsit?</next>
    <next id="210">Vagy inkább segítesz Mrs. Torusnak?</next>
  </p>
  <p id="377">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="377"][/p]
        [p]Űrhajóddal a műhold mellé navigálsz. A műhold valóban hatalmas, nyilván beépített atomerőműből nyeri az energiát a szokásos napelemes szárnyak helyett. Egy többirányú fogadóantenna nyúlik ki az egyik végéből, míg a másik végén egy egyirányú antenna mutat – a Kether fővárosa felé.[/p]
    </text>
    <next id="338">Szétrobbantod a műholdat?</next>
    <next id="399">Vagy inkább belebújsz az űrruhádba, és közelebbről is megvizsgálod?</next>
  </p>
  <p id="378">
    <text>
        [p]240 kilométer/órás sebességgel száguldva sikerül felzárkóznod a fekete kocsi mögé egy hosszú egyenes szakaszon. A lökhárítóddal állandóan lökdösöd a fekete kocsit. Így értek fel (körülbelül 200 kilométer/órás sebességgel) egy hegy tetejére.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="339"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="300"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="379">
    <text>
        [p]A folyosó egy szobába vezet, melyet szemmel láthatóan a legújabb antigravitációs bútorokkal rendeztek be. Egy nagy, négyszög alakú asztal lebeg a szoba közepén, mellette egy szintén láb nélküli szék. Amikor belépsz a szobába, a szék feléd lebeg, és kellemes hangon megszólal: – Hello! Nem akarsz rám ülni? – Kinek jut eszébe ilyen gépeket tervezni? Az asztalon egy [span class="takeItem" data-id="3002" data-amount="1"]kulcs[/span] hever, melyhez egy kartonlapot kötöttek. A kartonra ezt írták:[/p]
        [p class="handwritten"]Zera,[br /]Ezzel lehel lekapcsolni a reaktort az 1-es bázison. Vigyázz rá![br /]Puskás[/p]
        [p]Zsebre teszed. A szobában nincs semmi más, ezért visszamész a leágazáshoz, és elindulsz a főfolyosón.[/p]
    </text>
    <next id="340"></next>
  </p>
  <p id="380">
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="263"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="224"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="381">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="381"][/p]
        [p]Az ajtó egy lakószobába nyílik – szőnyegek, modern bútorok és szórt fények. Az ajtó mellett még egy régimódi öltözőparavánt is látsz, melyet más világok tájait ábrázoló képek díszítenek. A szemközti falból egy széles folyosó nyílik, mely egy hasonlóan berendezett szobába vezet. A folyosón két teljesen egyforma figura áll: két „Puskás'' Babbet. Mindkettejük hóna alól egy-egy hatalmas lézerfegyver mered rád. – Szép jó napot – mondják egyszerre. – Ideje meghalnod, zsarukám![/p]
    </text>
    <next id="69">A bal oldali figurára lősz?</next>
    <next id="108">Vagy a jobb oldalira?</next>
    <next id="147">Vagy egyikre sem, és valami más megoldást próbálsz kiötölni?</next>
  </p>
  <p id="382">
    <text>
        [p]Egy meglehetősen ideges csillagközi navigátorral találkozol. Ahogy a bárpultnál állsz, megragadja a nyakad, és halkan a füledbe súgja: – Vigyázz! – Hát igen, bizonyára tudhat valamit. Fizetsz neki egy italt, és leültök egy asztalhoz.[/p]
    </text>
    <next id="245"></next>
  </p>
  <p id="383">
    <text>
        [p]A gerenda a lejed fölött van! Felugrasz.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="305"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="344"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="384">
    <text>
        [p]Merre kezdesz el érdeklődni?[/p]
    </text>
    <next id="345">A ketheri űrkikötőben?</next>
    <next id="131">Vagy a városban?</next>
  </p>
  <p id="385">
    <text>
        [p]A folyosó néhány kanyar és tekervény után egy szoba mellett vezet el. A szobában az egyetlen berendezési tárgy egy alacsony talapzat, melyen tűz ég. A bejárat mellett jobbra és balra két hatalmas, vasalt faajtót látsz.[/p]
    </text>
    <next id="83">Belépsz a szobába?</next>
    <next id="346">Vagy inkább továbbmész a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="386">
    <text>
        [p]– Ez minden, amit tudok! – hadarja kétségbeesetten a férfi. Úgy tűnik, itt már nem leszel okosabb, tehát elhatározod, hogy 
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="1000">
          <have>
            <text>
                megnézed az általa említett műholdat.[/p]
            </text>
            <next id="36"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                bár az általa említett műholdat nem tudod megnézni, mivel sem hajód, sem pénzed nincs, szétnézel Kether városában.[/p]
            </text>
            <next id="16"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            megnézed az általa említett műholdat.[/p]
        </text>
        <next id="36"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="387">
    <text>
        [p]A fekete kocsi körülbelül 300 méternyire lehet tőled, és 165 kilométer/órás sebességgel halad. Egy hosszú, nagyívű balkanyarban száguld éppen, mely egyenesen folytatódik tovább. Balról egy keskeny mellékúthoz érsz. Ha rátérsz a mellékútra, könnyedén lecsökkenthetnéd a két kocsi közli távolságot – feliévé, hogy a mellékút visszacsatlakozik később a főútra.[/p]
    </text>
    <next id="241">Ha úgy döntesz, hogy megkockáztatod a mellékutat</next>
    <next id="348">Ha a főúton maradsz</next>
  </p>
  <p id="388">
    <text>
        [p]Biztonságos távolságot tartasz a két kocsi között.[/p]
    </text>
    <next id="37"></next>
  </p>
  <p id="389">
    <text>
        [p]Kilépsz a szobából, és egy folyosóra jutsz.[/p]
    </text>
    <next id="253"></next>
  </p>
  <p id="390">
    <text>
        [p]Szerencsére mindketten (te és a zsilipkamra ajtaja) elég erősnek bizonyultok. Néhány másodperc múlva a tolóajtó bezáródik, és a levegő sziszegve áramlik vissza a szobába.[/p]
    </text>
    <next id="371"></next>
  </p>
  <p id="391">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="391"][/p]
        [p]Elfordítod a kulcsot, mire félelmetes szirénazúgás tölti be az egész termet. Villogó vörös fények mindenhol, a reaktor mélyéből pedig mély morgás hallatszik. Gépi hang csattan fel: – Figyelem! Gravitációs pajzsok kikapcsolva. Körülbelül öt perc múlva teljes megsemmisülés… Figyelem! Gravitációs pajzsok… – és így tovább.[/p]
        [p]A vezérlőpulton az összes műszer vad táncba kezd. A plafon szétnyílik, és egy kis légzsilip bukkan elő mögüle, VÉSZKIJÁRAT felirattal. Átlebegsz rajta, és az aszteroida felszínén találod magad. Gyorsan visszabotorkálsz az űrhajódhoz, és villámrajtot veszel.[/p]
        [p]Néhány perc múlva az aszteroida egyetlen hatalmas, radioaktív tűzfelhővé változik – finomítóstól, raktárostól, emberestől, maffiástól együtt. Gratulálunk! Küldetésed sikerrel járt![/p]
    </text>
    <reward id="blowup" />
    <victory />
  </p>
  <p id="392">
    <text>
        [p]Rohanni kezdesz a hegygerinc felé: az alacsony gravitáción szinte repülsz. Félóra alatt fel is érsz, de csak azért, hogy meglásd: még számtalan ugyanilyen szürke, és ugyanilyen hiú reménnyel kecsegtető hegygerinccel kell megküzdened. Piros jelzőfény gyullad ki a sisakodban – már csak tíz percre elegendő az oxigén. Megpróbálsz visszarohanni a narancsszínű kupolához, de valahol félúton elakad a lélegzetet. Egy darabig tátogsz, mint a partra vetett hal, aztán lassan elsötétül előtted a világ. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="393">
    <text>
        [p]Az állománykatalógust böngészve hamar rájössz, hogy mindössze a közlekedési adatokhoz férhetsz hozzá. Átfutod hát az ehhez a témához tartozó állományokat, és szinte azonnal észreveszed, hogy a légiforgalmi feljegyzésekből jó nagy darabok hiányoznak – napok, hetek, ha nem éppen nagyobb időszakok. Ez vagy valami hatalmas bürokratikus melléfogás eredménye, vagy pedig (és ez tűnik valószínűbbnek) álcázás. Vajon mit rejtegethetnek? Bizonyos helyekről érkező járatokat?[/p]
        [p]Bármelyik pillanatban lebukhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="334">Tovább folytatod a keresgélést az adatok között?</next>
    <next id="89">Vagy inkább elmész, és megkeresed azt a személyt, aki valószínűleg a legtöbbel tudja ezekről a dolgokról: a Repülésirányítás főnökét?</next>
  </p>
  <p id="394">
    <text>
        [p]A csillagkikötő hatalmas területen fekszik, és kevés embert látni errefelé. A tiéden kívül mindössze két űrhajót látsz: egy apró, nem hipertéri vadászgépet és egy masszív űrsiklót. Végül sikerül néhány emberrel összetalálkozni, akikkel beszélgetésbe elegyedsz. Megtudod, hogy ez az egyetlen hely az egész Aleph Cygni rendszerben, ahol a csillaghajók üzemanyagot vehetnek fel. Ha ez igaz, akkor az összes kábítószernek ezen az űrkikötőn kell átmennie. Nos, éppenséggel elképzelhető a dolog. Mivel azonban itt már nem tudsz több információt szerezni, úgy döntesz, hogy elhagyod a kikötőt. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="255">Keresel egy szövetségi ügyvédi hivatalt, és információkat kérsz tőlük, közölvén, hogy szövetségi nyomozó vagy?</next>
    <next id="299">Vagy inkább keresel egy kikötői kocsmát vagy szállodát, hogy ott folytasd a nyomozásodat?</next>
  </p>
  <p id="395">
    <text>
        [p]Éjszaka van. A Hotel Mirimar tökéletesen kihall. A lift nem működik. A fűtés kikapcsolva. A tizenkettedik emeleten megállsz egy pillanatra, hogy a korlátnak támaszkodva kilihegd magad. A 1201-es szoba rögtön a lépcsőnél van. Váratlanul kinyílik az ajtó. Fürge mozgású figura lép ki rajta, aki éppen akkor tesz be valamit a dzsekije zsebébe. Egy kicsit meglepődik, amikor meglát léged. Türelmetlenül vár egy darabig a liftre, aztán, miután rájött, hogy nem működik, lecsattog a lépcsőn a földszintre.[/p]
    </text>
    <next id="236">Belépsz a 1201-esbe?</next>
    <next id="295">Vagy inkább követed az előbbi pasast?</next>
  </p>
  <p id="396">
    <text>
        [p]Beletaposol a gázba. A kocsid a nagy fekete autónak ugrik.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="8"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="57"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="397">
    <text>
        [p]Óvatosan lebegsz előre a folyosón, mígnem egy szobába jutsz. Úgy tűnik, a mennyezeten keresztül léptél be a szobába, mert veled szemközt, fejjel lefelé két figura lebeg. Mindkettejüket tetőtől talpig fekete, zsákszerű ruha borítja. Mintha csak két súlytalan papot látnál.[/p]
        [p]–  A szent rosszindulat már megint éledezik – mondja az egyik.[/p]
        [p]–  Igen – feleli a másik. – Éledezik.[/p]
        [p]–  Megint egy… játékszerre lesz szüksége – folytatja az első.[/p]
        [p]–  Igen – feleli a másik. – Szüksége lesz.[/p]
    </text>
    <next id="258">Maradsz, ahol vagy?</next>
    <next id="63">Szembeszállsz velük?</next>
    <next id="385">Vagy csöndesen visszalebegsz a folyosóba az elágazásig, és a másik utal választod?</next>
  </p>
  <p id="398">
    <text>
        [p]Elrepülsz a Rispin Végzetéhez, hogy körbeszimatolj. A hold alig nagyobb, mint egy közepes méretű aszteroida, az átmérője nem lehet több 400 kilométernél. Csak egyetlen lakóhely van rajta: egy kicsiny, félgömb alakú kupolával borított bázis, melyet tudósok és turisták laknak. A hold lakossága körülbelül 300 fő.[/p]
    </text>
    <next id="275">Leszállsz a bázisra?</next>
    <next id="50">Vagy először körülrepülöd a holdat, hátha találsz valami szokatlan dolgot?</next>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Kézirakétákat kell használnod, hogy megtedd az utat a világűrben a műholdhoz. A rakéták üzemanyaga igen korlátozott, ezért résen kell lenned.[/p]
        [p]Kinyílik a zsilipajtó az űrhajódon. A rakétával megcélzod a műholdat.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="260"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="65"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="400">
    <text>
        [p],,Puskás'' Babbet elfogásával sikerült lefejezned a bűnszövetkezetet. Gratulálunk – sikerült összezúznod a kábítószer-maffiát! A küldetésed teljes sikerrel járt.[/p]
    </text>
    <reward id="arrest" />
    <victory />
  </p>
</content>
