<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és társasjáték az, amit a kezedben tartasz, amelynek főhőse TE vagy![/p]
        [p]A hatalmas Arkád Birodalom a galaxis elfoglalására készül. A Titkos Föld Szövetség, a TFSZ vezetői összegyűjtötték a rendelkezésükre álló kevés erőforrást, hogy egyetlen végső, szinte reménytelennek tűnő támadást indítsanak az idegenek anyabolygója ellen. [/p]
        [p]TE vagy az egyetlen reményük: egy minden harcművészetben jártas, egy csodás lézerkarddal felszerelt (ezekből a fantasztikus fegyverekből csak néhány maradt meg a Földön) kalandozó. [/p]
        [p]A feladatod, hogy kutasd fel az elfoglalt bolygókon működő titkos, földalatti ellenálló szervezeteket, és utazó kereskedőnek álcázva magad összeállítsd és megfejtsd a titkos kódot, mely szükséges az ellenség elpusztításához. Csak az összes szükséges információ összegyűjtése után támadhatod meg az Arkád Birodalom központját. A TFSZ szerint az Arkád Birodalom ebből a központból nyeri minden erejét, és ha ez elpusztul, a szabad világok hatalmas fenyegetéstől menekülnek meg.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/intro.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Történelem">
    <text>
        [p]2453-at írunk. Az emberi civilizáció 2070-ben kezdte kiterjeszteni szárnyait a galaxis külső világai fölé. Az első expedíciót a Földtől 6,8 fényévre lévő Troposra indították. A Tropos fokozatosan saját központtá nőtte ki magát, és nagyban segített a Földön felszaporodott népesség elhelyezésében. ,,Otthon otthonról'' – hirdették hatalmas betűkkel a hirdetések, melyek újabb és újabb bevándorlókat akartak a Troposra csábítani. A valóságban azonban a „földibb, mint a Föld'' volt a leginkább igaz szlogen. A Troposon a huszonegyedik század végi viszonyok meglepően stabilnak bizonyultak, és a fejlődés lassan lemaradt a földitől. Ügyes utazási ügynökök a troposi utakat mint „utazást a múltba'' hirdették.[/p]
        [p]A ziridium felfedezésével a Troposon, majd később az alfa-ziridium rendszer megalkotásával (mely lehetővé tette, hogy az űrhajók az egyszerű, állandó sebességű utazás helyett az állandóan gyorsuló sebességű utazásra legyenek képesek) a távolibb bolygók is közel kerültek. A Radix lett a harmadik bolygó, ahol az emberiség megtelepedett. Egy új bolygó meghódításának az egyik feltétele, hogy a népesség alkalmazkodjon a bolygó helyi viszonyaihoz. A Radix igen termékeny és gazdag bolygó volt, és a telepesek hamar rájöttek, hogy az úgynevezett emberi természet egyszerűen nem más, mint a Föld viszonyaihoz való alkalmazkodás eredménye. A Radixon az élet olyan könnyű és fényűző volt, hogy a lakók földi mércével nézve hamar lustává és korrupttá váltak.[/p]
        [p]Csak nagyon kevés olyan bolygó van a galaxisban, mely alkalmas az emberi életre; az a kevés bolygó is, amelynek megvan a megfelelő atmoszférája, általában túl meleg vagy túl hideg, vagy a gravitáció túl nagy vagy túl kicsi. Számtalan eltűnt expedíció után végül felfedezték a Halmurist. A Halmuris sivár és kietlen, az élet nagyon nehéz rajta. A bolygón főleg tudósok és felfedezők telepedtek meg, akik egy idő után alig várták, hogy a következő felfedezett bolygóra utazhassanak.[/p]
        [p]Amely bolygót már régóta ismerték. Az első kutatóűrhajók körberepülték és lefényképezték, és a spektrumanalízisek kimutatták, hogy a bolygó sűrűn gomolygó felhőzete alatt a földinél valamivel ritkább, de belélegezhető atmoszféra rejtőzik. Annyira megörültek, hogy végre elkerülhetnek a Halmurisról – néhány ember kivételével, mert az épületeket karban kellett tartani –, hogy az új bolygónak a békésen hangzó Arcadion nevet adták. De mi rejtőzött a sűrű felhők alatt?[/p]
        [p]Az Arcadion három kontinenst hord a hátán, ezeket hatalmas óceánok választják el egymástól. Az elkülönültség miatt a három kontinensen három különböző életforma alakult ki. Amikor 2285-ben az első földi űrhajók leereszkedtek a felhők alá, a három faj már régóta egyesült. A keletről nyugatra elnyúló, hatalmas, patkó alakú kontinens kreatív és intelligens lakói uralmuk alá hajtották a harcias északiakat és a művészi délieket. A Szövetség már évszázadok óta tartott.[/p]
        [p]A technológiájuk azonban sokkal primitívebb volt, mint a földi, ezért az űrutazás kezdetben meglehetősen ritka és kockázatos vállalkozás volt. Az arkádok azonban az emberekhez hasonlóan a világűrt is uralni akarták, és galaktikus birodalmat akartak kiépíteni. Így aztán amikor az első földi űrhajók leszálltak az Arcadionra, az arkádok hamar eltanulták az alfa-ziridium meghajtású űrhajók építését...[/p]
        [p]A háború mindössze tizenkét évig tartott, és ez idő nagy részében az arkádok nem is harcoltak, csak alfa-ziridium flottákat építettek. Először a halmurisi előőrsöt rohanták meg és foglalták el. Utána a Radix következett, mely (ez örökös szégyenfoltjuk maradt) minden ellenállás nélkül adta meg magát. A Tropos kemény ellenállást mutatott, mivel lakói meg akarták védeni a saját maguknak kialakított világukat. Az arkádok azonban többen voltak, és jobb harcosok voltak, így a bolygó ellenállása hamar megtört. A Föld maga, a Holdon, a Merkúron és a Vénuszon kiépített bázisaival hatalmas harcok árán adta csak meg magát, így a végzet prófétáinak szavai beigazolódtak: az emberiséget leigázta egy galaktikus birodalom.[/p]
        [p]Az arkádok eleinte nem rendelkeztek a nagy birodalom irányításához szükséges infrastruktúrával, viszont nagyon tanulékonyak voltak. Az Arcadionon hatalmas, organikus számítógépet építettek – a kettes számrendszer természetes volt a kétujjú arkádok számára –, és minden arkád agyába egy adóvevőt operáltak, mellyel közvetlen, empatikus kapcsolatot tarthatnak fent a központi organikus számítógéppel. Hamar bebizonyosodott, hogy ez a kommunikáció leggyorsabb és leghatékonyabb formája. Az arkádok méhekhez vagy hangyákhoz váltak hasonlóvá: minden egyed csak kis alkotóeleme egyetlen hatalmas, mindent behálózó szervezetnek – amely szervezet kegyetlen hatékonysággal képes irányítani a birodalmat.[/p]
        [p]Arcadion – a név maga békés, de 150 év alatt egy másik jelentés is hozzátapadt: a könyörtelen zsarnokságé. Ez az egyetlen emberi szó, melyet ki lehet ejteni: az emberek közös nyelve az eszperantó volt, de ennek használata most azonnali halált jelent. Az emberek rabszolgák, és csak azért tartják életben őket, mert kiszolgálják az arkádokat – az emberek nem élnek túl sokáig manapság. Az arkádok nagy bánatára az emberi agyba nem lehet empatikus adóvevőt szerelni – több száz ártatlan, kísérleti ember laboratóriumi halála bizonyítja ezt a tényt. Az arkádok akaratukat a központi számítógép akaratának rendelik alá, de az embereket csak a halál képes megtörni. Az idegenek csak erőszakkal tudják fenntartani a hatalmukat.[/p]
        [p]A földiek azonban nem hagyták figyelmen kívül, hogy az arkádok gyengéje ugyanaz, mely egyben az erősségűk is: a központi számítógépre hagyatkoznak. Mára már minden egyéni akaratuk visszafejlődött, így ha a központi számítógép elpusztulna, az összes arkád egy csapásra értelem nélküli zombivá változna A hangyaboly gyengesége a hangyakirálynő túlzottan fontos szerepe. A Birodalom gyengesége az Arcadionon lévő anyaszámítógép – és te ezen a ponton lépsz be a történetbe...[/p]
        
        [p class="sectionTitle"]Háttér[/p]
        
        [p]A múltban az új világok betelepítésével az ŰBH, az Űrkutatás- és Betelepülésügyi Hivatal foglalkozott. Az Arkád Birodalom idején azonban ennek a szervezetnek át kellett alakulnia: bár úgy tűnik, mintha egyszerű csillagászati intézet lenne, valójában mindent elkövet, hogy megdöntse a Birodalmat. Természetesen a nevét is megváltoztatták: TFSZ, azaz Titkos Föld Szervezet lett az új elnevezés. Mivel hamar kiderült, hogy nagyarányú katonai támadás szóba sem jöhet, a szervezet egyetlen reménye, hogy egyéni akcióval elpusztítsa valaki a központi számítógépet.[/p]
        [p]Az akció előkészítése hosszú és türelmes szervezőmunkát igényelt. A rádióforgalmazás tilos, így a másik bolygókon működő földalatti sejtekkel igen nehézkes a kapcsolattartás. Két tényező azonban aktuálissá tette a cselekvést; sőt aktuálisabbá, mint az bármikor máskor elképzelhető lehetne. Az első az, hogy te vagy a tökéletes választás a küldetésre: intelligens vagy, képzett, bátor, és lelked mélyéig szilárdan elkötelezted magad a felszabadítás ügye mellett. Több hónapon keresztül gyakoroltad a legkülönfélébb harcművészeteket, és minden olyan tudományágban mély ismeretekre tettél szert, amely valamikor is hasznos lehet a küldetésed során. Az álcád tökéletes: kereskedőként fogsz utazni.[/p]
        [p]A második tényező az, hogy az embereknek most megengedték, hogy az Űrben közlekedjenek; azonban csak az arkádok jólétét szolgáló kereskedők kapnak erre engedélyt. Búzát fogsz a Földről a Troposra szállítani, onnan ziridiumot a radixi hatóságoknak, luxuscikkeket a Radixról a Halmurisra, majd a Halmurison fel kell venned egy fontos arkád személyt, hogy az Arcadionra szállítsd. Az űrutazási tilalom feloldásával egy időben lehetőség teremtődött arra is, hogy a TFSZ kémeket küldjön ki, akik összegyűjtik a küldetésedhez szükséges információkat.[/p]
        [p]A kép sajnos még nem teljes, árulók miatt fontos részletek vesztek el – egyes emberek elárulták az emberiséget némi gyengédebb bánásmód vagy éppen még néhány hónapnyi életben maradás fejében. Ennek az árulásnak persze voltak jó és rossz oldalai is: a jó mindenképpen az, hogy most már tudod, nem bízhatsz meg feltétel nélkül minden emberben, mert lehet, hogy árulóval akadsz össze; a rossz pedig az, hogy úgy kell elindulnod, hogy a rendelkezésre álló információk még nem teljesek. Várni azonban nem lehet, mert az arkádok megneszelhetnek valamit az összeesküvésről. Sok dolgot azonban az árulás ellenére sikerült megtudni. Az arcadioni anyaszámítógépet rejtő épületbe csak egy kilencjegyű, bináris kód segítségével lehet bejutni; a különböző bolygókon működő földalatti ellenálló szervezetek vezetői azonban segítséget tudnak adni a szám megfejtéséhez. Az árulás miatt sajnos nem tudod, kik a földalatti szervezetek vezetői – legjobb esetben is csak a fedőnevük ismert –, no meg persze nem tudod a kódszámot sem. Ezért lett az utad úgy megszerezve, hogy minden bolygóra el tudj menni. Meg kell találnod a lázadók vezéreit, és meg kell tudnod a számjegyeket; utána pedig el kell pusztítanod a számítógépet.[/p]
        
        [p class="sectionTitle"]Idegenekkel való kapcsolatfelvétel[/p]
        
        [p]A háromféle arkád faj (a küldetésed során mindhárommal találkozni fogsz) nemcsak külsőre különbözik, de különbözően viselkednek és gondolkodnak is. Az emberek néha nehezen értik meg tetteik mozgatórugóit, még a mostani, többéves együttélés után is. Az alábbi rövid leírások a TFSZ Kézikönyvből származnak:[/p]
        [div class="italic"]
            [p]Mindhárom faj nagyjából emberszerű: kél karjuk és két lábuk van, mivel az evolúciós fejlődés egy bizonyos foka után az egyednek szüksége van szabad végtag(ok)ra, és ez csak felegyenesedett testhelyzetben lehetséges. Mindhárom fajnak két ujj van a kezén és a lábán.[/p]
            [p]Az északi arkádok legfeljebb három méter magasra nőnek. Vékonyak, végtagjaik az emberénél több ízületet tartalmaznak. Fejük tömzsi és szögletes, de a legfeltűnőbb testi jegyük a vastag, izmos farkuk, melynek végéből erőteljes tüske áll ki. Ezt a tüskét igen hatékonyan tudják kezelni harcban. A farok természetesen az egyensúly megtartásában is fontos szerepet játszik. Az északi arkádok harcos típusúak, és semmit sem szeretnek jobban, mint egy jó, kiadós vérengzést. Nem túl intelligensek, ezért az arkádok közül az ő cselekedeteiket a legkönnyebb megérteni.[/p]
            [p]A déli arkádok úgy festenek, mintha az északiak gyermekeinek másai lennének – ez a külső hasonlóság azonban ne tévesszen meg senkit: nagyon jól tudnak harcolni, ha a szükség úgy hozza. Nincsen farkuk, alacsonyabbak és tömzsibbek az északiaknál, és a fejükből két antenna áll ki. Ezen antennák használata még nem tisztázott, de valószínűsíthető, hogy a déli arkádok ennek segítségével képesek érzések felvételére. Az antennáikat rengetegféleképpen tudják használni, gyakran igen bonyolult módon, melyeket az emberek számára nehezen érthetőek: így nagyon könnyű megsérteni őket. A déli arkádok meglehetősen érzékenyek. Szeretnek versben beszélni, mely gyakran zavaró, de úgy tűnik, ők nagyon jól megértik egymást. Megtanulták azonban, hogy az emberekkel való érintkezéshez az „egyszerűbb'' nyelvezet is elegendő.[/p]
            [p]A közép-arkádok a legerősebbek, és külsőre ők hasonlítanak leginkább az emberhez: általában nem nőnek két méternél magasabbra, és a végtagjaik is annyi ízületet tartalmaznak, mint az emberéi. Rövidke farkukat leszámítva a közép-arkádok és az emberek közötti legnagyobb testi különbség a fejnél van. A közép-arkádok feje hosszúkás, és a tetején gömbölyded bőrtaréj található. Fizikailag messze gyengébbek, mint a másik két arkád faj, de ezt a hátrányt ügyességükkel egyenlítik ki. A harcmezőn gyakran az ellenség összezavarásával győzedelmeskednek A gondolataik nagyon elvontak, és gyakran viselkednek úgy, hogy azt rajtuk kívül csak kevesen értik meg igazán: úgy tűnik, a közép-arkádokat nem nagyon érdekli, hogy valaki követni tudja-e a gondolataikat vagy sem. Ez csak egyetlen példa az arroganciájukra.[/p]
        [/div]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1000" />
    <gatherItem id="1001" />
    <add amount="2000" to="gold" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/1.jpg" /][/p]
        [p]Kényelmesen elhelyezkedsz az űrhajód pilótaülésében, beszíjazod magad, és végigfuttatod szemed a műszerfalon. Meglepően kevés műszert látni csak, azok is főleg számítógépkonzolok és terminálok. Az alfa-ziridium rendszer mélyen a hajó belsejében rejtőzik, és semmiféle emberi beavatkozásra nincs szüksége a működéséhez: még ha valami elromlana is, a hajó robotszerelői pillanatok alatt helyrehozzák a bajt. A Troposra vezető út már előre be van programozva a hajó számítógépébe.[/p]
        [p]Megkéred a számítógéped, hogy ellenőrizze a létfenntartó rendszereket. Néhány másodperc múlva fémes hang válaszol: – Létfenntartó rendszerek rendben. – Értesíted a vezérlést, hogy kész vagy az indulásra. Az űrhajót kitámasztó állványok lassan elcsúsznak a hajótesttől. Felkattintasz egy kapcsolót, mely aktivizálja a hajtóműveket – és már fel is szálltál. Az első gyorsítást követő gyomorémelygés hamar elmúlik, amint elhagyod a Föld légkörét, és belépsz az éjfekete kozmoszba. A hajó gravitációs mezője automatikusan bekapcsol, és fenntartja az utastérben a Földön megszokott nehézkedést.[/p]
        [p]Bekapcsolod a visszapillantó kamerát, és figyeled, hogyan zsugorodik összébb és összébb a Föld a monitoron; hófehér felhők örvénylenek a tiszta kék égen, és az északi sarok jégsapkája gyémántként csillog. Már többször is láttad ezt a látványt, amikor a Merkúrra és a Vénuszra utaztál, de fenséges szépsége mindig lenyűgöz. Ezúttal azonban honvágy is társul az ismerős érzéshez. Vajon viszontlátod-e a Földet? A küldetésed annyira fontos... és annyira veszélyes.[/p]
        [p]Telik az idő. Néhány óra múlva bekapcsol az egyik képernyő. A számítógép egy másik űrhajó jelenlétére figyelmeztet, mely egy ideje állandó távolsága tartva követ.[/p]
    </text>
    <next id="48">Utasítod a számítógépet, hogy kezdjen kitérő manővert?</next>
    <next id="398">Vagy tovább folytatod az utadat?</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Nincs más választásod, meg kell támadnod az őröket vagy a keleti vagy a nyugati kapunál. A keleti kaput választod, mivel ott kevesebben vannak. Megvárod azt a pillanatot, amikor mindhárman másfelé néznek. Ekkor előrontasz, és a meglepetés erejével két őrt azonnal levágsz. A harmadik – egy meglehetősen alacsony déli arkád – azonban felveszi veled a harcot.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="39" />
      <lose autoTriggerRound="4">
        <next id="34"></next>
      </lose>
      <win>
        <next id="263"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]A számítógép Porky egyik szemefénye. Valamit fel kell ajánlanod cserébe.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="400">
          <have>
            <next id="3a">Ha felajánlod neki az üzenetrögzítő robotodat</next>
            <next id="3b">Ha felajánlasz neki 400 kreditet</next>
            <next id="3c">Ha egyiket sem akarod odaadni neki, és inkább megküzdenél vele</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="3a">Ha felajánlod neki az üzenetrögzítő robotodat</next>
            <next id="3c">Ha nem akarod odaadni neki, és inkább megküzdenél vele</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="gold" id="400">
          <have>
            <next id="3b">Ha felajánlasz neki 400 kreditet</next>
            <next id="3c">Ha nem akarsz ennyit fizetni, és inkább megküzdenél vele</next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Nem tudsz mit felajánlani a kövér szállodatulajdonosnak, ezért fegyvertelen harcban kell megküzdened vele.[/p]
            </text>
            <next id="3c"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="3a" display="3">
    <text>
        [p]A számítógép Porky egyik szemefénye. Valamit fel kell ajánlanod cserébe.[/p]
        [p]Átadod Porkynak az üzenetrögzítő robotodat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3006" />
    <next id="119"></next>
  </p>
  <p id="3b" display="3">
    <text>
        [p]A számítógép Porky egyik szemefénye. Valamit fel kell ajánlanod cserébe.[/p]
        [p]Átadsz Porkynak 400 kreditet.[/p]
    </text>
    <add amount="-400" to="gold" />
    <next id="119"></next>
  </p>
  <p id="3c" display="3">
    <text>
        [p]A számítógép Porky egyik szemefénye. Valamit fel kell ajánlanod cserébe.[/p]
        [p]Meg kell küzdened Porkyval.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="27" />
      <win>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <next id="119b"></next>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]Leülsz a földre pihenni egy kicsit. Legalább sikerül növelni az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span] valamennyire. Elalszol. 1 pontot adhatsz az [span class="ffAttribute"]ÉLETERÖDHÖZ[/span]. Váratlanul riadsz fel. Mi ez a reszelő hang? Vadul körbenézel a homályban, és számtalan izzó szemet pillantasz meg, amint kérlelhetetlenül közelednek feléd. Ez egy Radixon őshonos lény, mely leginkább egy óriási földi pókra emlékeztet. Meg kell küzdened ezzel a vérszívó lénnyel. Szerencsére nem valami kemény ellenfél, pusztán csak azért küldték az arkádok, hogy egy kicsit mozgásra ösztökéljenek.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="28" />
      <win>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, hogy inkább elindulsz a folyosón.[/p]
        </text>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Az Arkád a maga nyakatekert módján nyilvánvalóan azt próbálja a tudtodra adni, hogy a Fissziós Chip északra van az Öt Nap templomától, mely gond nélkül látszik az utcáról.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="152">
      <dontHave>
        <text>
            [p]Ha akarsz, bemehetsz a fűszereshez, ahol is a 20 kreditért vásárolt ízletes [span class="takeItem" data-id="2001" data-amount="1"]gyümölcsök[/span] 4-gyel megnövelik az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span].[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="204"></next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]A baj csak az, hogy egyetlen aknád van, ezzel pedig mindössze egyetlen gépet tudsz ártalmatlanná tenni.[/p]
    </text>
    <next id="139">Ha a bejárati ajtóval szemköztit választod</next>
    <next id="203">Ha a bal oldalit robbantod fel</next>
    <next id="51">Ha a jobb oldalit</next>
    <next id="381">Ha úgy döntesz, hogy valami mással próbálkozol inkább</next>
  </p>
  <p id="7">
    <empty />
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Találsz egy másik folyosót, mely délre ágazik le.[/p]
    </text>
    <next id="384">Dél felé kanyarodsz?</next>
    <next id="23">Vagy inkább egyenesen mész tovább?</next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]Elég vacakul érzed magad, hogy két embertársadat meg kellett ölnöd, de hát nem tehettél mást. Magadhoz veszed a [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardodat[/span].[/p]
    </text>
    <next id="117">Átkutatod a házat, mielőtt továbbállnál?</next>
    <next id="132">Vagy azonnal a Fissziós Chipbe indulsz?</next>
  </p>
  <p id="10">
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="14">
          <have>
            <test against="luck">
              <success>
                <text>
                    [p]Az utolsó métereken megcsúszol, és lezuhansz. 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszítesz, és eltöröd a bot végét. Úgy döntesz, hogy ha már ennyit kockáztattál érte, továbbra is megtartod a botot.[/p]
                </text>
                <add amount="-2" to="stamina" />
                <gatherItem id="4005" />
                <next id="147"></next>
              </success>
              <failure>
                <text>
                    [p]Már rögtön az elején megcsúszol, és nagy magasságból lezuhanva szörnyethalsz. Kalandod itt véget ér.[/p]
                </text>
                <death />
              </failure>
            </test>
          </have>
          <dontHave>
            <test against="luck">
              <success>
                <text>
                    [p]Sikerült épségben lekászálódnod a szikláról.[/p]
                </text>
              </success>
              <failure>
                <text>
                    [p]Megcsúszol, és lezuhansz. Szerencsére ez már az utolsó métereken történt, így csak 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszítesz.[/p]
                </text>
                <add amount="-2" to="stamina" />
              </failure>
            </test>
            <next id="147"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Kis idő múlva balról egy másik ösvény csatlakozik ahhoz az ösvényhez, amelyen haladsz.[/p]
        </text>
        <next id="114">Tovább mész egyenesen?</next>
        <next id="108">Vagy lekanyarodsz balra az új ösvényen?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]A vita hamar véget ér, valaki benyög egy poént, mire hangosan nevetni kezdenek, és a régi barátok lesznek ismét. Barátságuk felkelti benned az egyedüllét érzését: olyan messze vagy a hazádtól, és annyira nyomaszt, hogy senkinek nem beszélhetsz a küldetésedről. Az egyik lány észreveszi, hogy egy kicsit magad alatt vagy, és odalép ahhoz a padhoz, ahová búsongani vonultál vissza egy kicsit. Bemutatkozik – Mehitának hívják –, és megkérdezi, hogy mi bánt. Nem készültél fel rá, hogy ilyen nyílt szívekkel fogsz találkozni – még a hozzád hasonló hősöknek is megvannak a maguk előítéletei néha. Hirtelen késztetést érzel, hogy bizalmasan beszélj vele.[/p]
    </text>
    <next id="97">Megteszed ezt?</next>
    <next id="202">Vagy inkább visszatartod magad?</next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p][span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="55"]55 kreditet[/span] és némi [span class="takeItem" data-id="3014" data-amount="1"]ételt[/span] találsz a férfinál, de mielőtt tovább kutathatnál, az ajtó kinyílik, és három másik ember jelenik meg.[/p]
    </text>
    <next id="80">Megküzdesz velük?</next>
    <next id="145b">Vagy hagyod, hogy bekísérjenek a szobába?</next>
  </p>
  <p id="13">
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <next id="67"></next>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <next id="67"></next>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <next id="67"></next>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <next id="140"></next>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <next id="140"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="140"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/14.jpg" /][/p]
        [p]Sikerült megharaptatnod magad egy patkánnyal. Ennek a kellemetlen lénynek a fogai szándékosan olyan alakúak, hogy remekül meg tudja ragadni velük áldozatát – ez esetben a te két ujjadat. Gyorsan kirántod a kezed a lyukból, és addig vered a sziklához a lényt, amíg meg nem döglik.[/p]
    </text>
    <random>
      <odd max="6" min="1">
        <next id="331"></next>
      </odd>
      <even max="6" min="1">
        <next id="92"></next>
      </even>
    </random>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]A folyosó szerencsére kihalt: a hallgatók az előadótermekben vannak, az őrök pedig valahol máshol cirkálnak. Senki nem hallotta meg a csatazajt.[/p]
    </text>
    <next id="66"></next>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]Sajnos egyik arkád sem lép oda hozzád, és ajánlja fel a kardját. Így az egyetlen megoldás, ha becserkészel, és leütsz egyet. Egy ideig figyeled az őrök mozgását, és megállapítod, hogy van egy viszonylag elhagyott folyosószakasz, melyen egyszerre csak egy őr halad végig mindig. Úgy döntesz, ez lesz a támadási pontod. Amint az őr közelít, mögé lopódzol.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="367"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="224"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]Szerencsére a szoba hangszigetelése tökéletes – nyilván azért, hogy a megkínzott áldozatok üvöltése ne hallatszódjék ki az űrrepülőtér várótermeibe. Előrántod a kardodat, és a titkosrendőrre veted magad: szerencsére elég gyors voltál ahhoz, hogy ne tudja megnyomni a gombot az asztalán, amellyel behívhatná az őröket. Azonban óvatosnak kell lenned: az arkád tisztességtelen eszközökkel küzd![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <loseRound enemy="1" totalCount="2">
        <interrupt />
        <next id="328"></next>
      </loseRound>
      <win>
        <next id="291"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Étel nélkül a szervezeted érzékenyebb a hidegre is. Fagypont alá ugyan nem csökkent a hőmérséklet az éjszaka, de ahhoz azért elég hideg volt, hogy ne nagyon tudjál aludni. Csak 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot nyertél vissza. Reggel kimászol a barlangból, és tovább folytatod az utad. Az ösvény nagyjából északkeleti irányban halad, majd végül kettéágazik.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <next id="296">A jobb oldali ágat követed tovább?</next>
    <next id="171">Vagy a bal oldalit?</next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]Az őr ajánlata az volt, hogy szívesen körbekísér a kiállításon. Ebbe te beleegyeztél, így kénytelen vagy lassan körbesétálni vele. Csalódottságodat hamar megérzi az érzékeny déli arkád. Ennek megfelelően meglehetősen szűkszavúan és ellenségesen beszél veled. Az archeológiai kiállítás viszont egészen egyszerűen csodálatos. Megtudod, hogy még az emberek huszonkettedik századbeli ideérkezése előtt is létezett civilizáció a Radixon. Eme régi civilizáció központja azonban a huszonegyedik században pusztult el, az egész bolygóra kiterjedő phacium-háborúban. A phacium-bombák nem hagynak nyomot maguk után, pusztán csak néhány szétszóródott tárgy élte túl a pusztulást. Az archeológiai kutatások során kiderült, hogy a korai radixiak csészealj alakú űrhajókat építettek, melyekkel bejárták szinte az egész galaxist.[/p]
        [p]Élvezed a nézelődést.[/p]
    </text>
    <next id="380">Miután befejezted, megkérdezheted az őrtől, hogy mi van a terem végében lévő ajtó mögött</next>
    <next id="146">De úgy is dönthetsz, hogy elég volt a szórakozásból, most már ideje meglátogatni az egyetemet is</next>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]Senki nem válaszol. Vársz egy kicsit, majd óvatosan kinyitod az ajtót, és kikémlelsz a folyosóra. Sehol senkit nem látsz. Megvonod a válladat, és visszafekszel aludni.[/p]
    </text>
    <next id="247"></next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Ez nem bizonyult valami jó választásnak. A hatalmas, fülsiketítő dudaszó nemcsak az ellenfeleidet, de téged is elkábított egy kicsit. Dudálás után dühösen a sarokba vágod a hasznavehetetlen tárgyat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3003" />
    <itemCheck type="item" id="4366">
      <have>
        <next id="366b"></next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4295">
      <have>
        <next id="295b"></next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/22.jpg" /][/p]
        [p]Kilépsz a mezőre, és elindulsz az egyik embercsoport felé, akik tőled mintegy 100 méternyire dolgoznak. Körülbelül félúton járhatsz, amikor a fejed fölött egy kicsit balra zümmögő hang arra késztet, hogy felnézz. Egy apró, ezüst színű repülőgép közelít feléd. Beugrasz az egyik bokorba, és a bokrok közt a mező közepe felé kúszol. Az idegen azonban követ: mindig pontosan a fejed fölött lebeg. Hirtelen tűzsugár lövell ki belőle – azonban nem téged, hanem a bokrokat célozza! Újra és újra tüzet nyit, míg végül a bokrok körös-körül lángokban állnak. A füst olyan sűrű, hogy nem látod az ellenfeledet. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="53">Maradsz, ahol vagy, és imádkozol?</next>
    <next id="216">Vagy megpróbálsz áttömi a tűzgyűrűn?</next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]Elkéstél. Az üldöző csapat beér, és kérdés nélkül felkoncolnak. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]Sikerült az őrjárat két északi arkádját megölnöd elsőként, így a többiek már nem jelentenek [em]akkora[/em] veszélyt. Ellenfeleiddel egyszerre kell megküzdened.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="48" />
      <enemy id="49" />
    </fight>
    <next id="381"></next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]Folyosók labirintusán keresztül kivezetnek a szabadra. Visszatérsz a szállóba, ahol visszatérésed óta megháromszorozzák az őrséget. Mélyen alszol (állíts vissza 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot). Másnap reggel visszatérsz az űrrepülőtérre.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="213"></next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Ezzel a válasszal nem ütötted meg a főnyereményt. Tudnod kellett volna, hogy a technikai személyzet kék egyenruhát visel, és szerszámosládával mászkálnak mindenhová. Az őr azonnal letartóztat, majd elvisznek kihallgatni. Ha pedig valaki egyszer arkád rendőrök kezére került, onnan már nincs visszatérés. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]Az az érzés, hogy követnek, lassan bizonyossággá alakul át, mivel ugyanaz a kocsi követ egészen a szállodáig. És amikor megérkezel, kiderül, hogy követőid nemcsak ellenségesek voltak, de rádió adóvevővel is rendelkeztek, amit útközben használtak is. A szálloda előtt egy századnyi arkád rendőr vár rád, és lélegzetet sem vehetsz, máris darabokra szabdalnak kardjaikkal. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]– A kinti zaj azt jelentette, hogy ez az idegen megölte Corvust – feleli az egyik kísérőd. Ennek hallatára a férfi felemeli a fejét, és rátok néz. – Ez igazán érdekes – jegyzi meg szárazon. – Corvus nyilván nem volt nagyon fontos. Másrészről azonban volt egy megbízása, vagy nem? – kérdezi az egyik kísérődtől, aki rábólint, hogy de igen.[/p]
    </text>
    <next id="353">Megkérdezed, hogy mi folyik itt?</next>
    <next id="321">Vagy inkább hallgatsz?</next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]Vársz egy darabig, de mivel semmi jele, hogy az arkád a közeljövőben fel fog ébredni, úgy döntesz, hogy ráérsz később is bejelentkezni. Felmész a lépcsőn. Az egész első emelet egy nagy hálóterem, koszos, büdös, homályos és néptelen. Néhány ágy meg van vetve, de a tulajdonosaik nyilván a városban vannak valahol. Csak egyetlen embert látsz, aki az ágya szélén ül szomorúan, és hangosan zokog.[/p]
    </text>
    <next id="354">Odamész hozzá, leülsz a szomszédos ágyra, és beszédbe elegyedsz vele?</next>
    <next id="60">Vagy inkább a terem egy távolabbi sarkában pakolod le a holmidat?</next>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]Az űrkikötő keleti felében vagy, és többféle irány közül is választhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="245">Keletre mész?</next>
    <next id="342">Északra?</next>
    <next id="181">Vagy délre?</next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]Letelefonálsz a portára, hogy hozzanak fel a szobádba egy mini számítógépet. A gép néhány perc múlva megérkezik, és még fizetned sem kell érte, hiszen ez is részét képezi a szálloda által nyújtott szolgáltatásoknak.[/p]
    </text>
    <next id="119"></next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Az arkád nemsokára hozzád lép, és kicsatolja a szíjaidat. Az első dolgod, hogy őt szíjazd be a székbe. Utána eszel, és pihensz egy kicsit: 4-gyel megnövelheted az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="292"></next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/33.jpg" /][/p]
        [p]A vámpultnál elmondod az ott szolgálatot teljesítő déli arkád vámtisztnek, hogy kereskedő vagy, és a Radix a következő úticélod. A tiszt lehúzza a neved a Troposon élő, de máshonnan jött emberek listájáról. Aztán felszólít, hogy mutasd meg a csomagodat. Teszed, amit mondott, majd elkomorul a tekinteted, látván, hogy a csomagodat nemcsak ez a vélhetőleg „lazább'' déli arkád fogja átvizsgálni, hanem egy komoly tekintetű közép-arkád is, akinek sokszínű jelvénye mutatja, hogy magas katonai rangot visel. A felszerelésed java része ártalmatlan, így átmegy a vámvizsgálaton.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3004">
          <have>
            <next id="210"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="339"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3004">
          <have>
            <next id="339"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="374"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]Az őr hősiesen kitart, amíg a felmentő század meg nem érkezik. Azok ellen pedig semmi esélyed nincs. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]– Akkor idd meg [em]te[/em] – válaszolod, és az arcába loccsantod az italt. A férfi rád vicsorog. – Rendben van – feleli –, ha ezt akartad... – A terem közepét pillantok alatt kiürítik. Az emberek és arkádok körbeállnak, hogy együtt nézzék végig a küzdelmet.[/p]
        [p]Hamar rádöbbensz, hogy ellenfeled is mestere a fegyvertelen harcnak. Az „azonnali halál'' szabálya őrá is vonatkozik.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Az ital néhány cseppje (az ital [em]valóban[/em] meg volt mérgezve!) az ellenfeled szájába jutott, így egy kicsit kábán áll a harchoz.[/p]
        </text>
        <changeEnemy attribute="skill" id="16" change="-1" />
      </success>
    </test>
    <fight type="single">
      <enemy id="16" />
      <win>
        <text>
            [p]Nincs más választásod, mint elhagyni a klubot. Az utcán nekitámaszkodsz egy ajtónak. Néhány percnyi töprengés után felismered, hogy nem tehetsz mást, mint hogy visszamész a szállóba, és holnap újra próbálkozol. Amint azonban felkászálódsz, az ajtó kinyílik mögötted, és durva kezek ragadnak meg.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="272"></next>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]Sikerül kirántanod a kardodat, és tönkretenni a gépet egyetlen csapással, mielőtt az arkád lézersugara darabokra szaggatná a tested. Az utolsó szavak, amiket életedben hallasz, a következőek: – Sebaj, a tervek megvannak, bármikor újat tudok építeni... – Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]Hogy fenntartsd a látszatot, rendelsz egy pohár alkoholos szájvizet (más név nem nagyon illik arra a löttyre, ami az emberek számára engedélyezve van). Vonj le 10 kreditet a [em]Kalandlapodról[/em]. Észreveszed, hogy az ajtónálló odasétál egy csoporthoz a sarokban, valamit súg egy fiatal lány fülébe. A lány rád villantja a tekintetét, aztán feláll, és kifelé indul a klubból.[/p]
    </text>
    <add amount="-10" to="gold" />
    <next id="75">Gyanút fogsz, és a lány után indulsz?</next>
    <next id="81">Vagy maradsz, ahol vagy, majd kis idő múlva odamész a kocsmároshoz, és megkérdezed tőle, merre találod a videofonfülkét?</next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]– Igen, gondoltam – feleli. – De hogyha [em]tőlem[/em] kérdezed ezeket, és nem a hivatali tisztektől, akkor annak biztosan megvan az oka, nem igaz? De tudok valakit, aki talán tud segíteni. Gyere velem.[/p]
    </text>
    <next id="399">Követed a férfit?</next>
    <next id="137">Vagy inkább itt hagyod, és megpróbálsz máshonnan kardot szerezni?</next>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]A folyosó lusta ívben balra fordul, így kis idő múlva már nem keleti, hanem nyugati irányban haladsz. Végezetül egy elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="277">Északra indulsz?</next>
    <next id="23">Vagy tovább mész egyenesen?</next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]Furcsa, de semmi nyomát nem látod a madár által az előbb cipelt, fémesen csillogó tárgynak. Észreveszel azonban két mély lyukat a sziklapárkányon. A lyukak akkorák, hogy a kezed még éppen befér.[/p]
    </text>
    <next id="14">A bal oldali lyukba nyúlsz bele?</next>
    <next id="355">Vagy a jobb oldaliba?</next>
    <next id="147">Vagy nem kockáztatod a testi épségedet – lévén ki tudja miféle dolgok élhetnek odabent –, és visszatérsz a biztonságos útra?</next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/41.jpg" /][/p]
        [p]A férfi egy másik házba vezet, ahol is bekötözi a szemed, és levezet egy lépcsősoron. Aztán már fogalmad sincs, hogy merre mentek. Folyosók, ajtók, lépcsők, termek kusza összevisszasága. A szag alapján nyilván a város csatornarendszerében lehettek valahol, de hogy pontosan hol, azt nem tudnád megmondani. A levegő nedves, nyirkos, a lépteitek pedig üresen visszhangoznak. A troposi ellenállók szó szerint föld alatt szervezkednek. Hirtelen, minden figyelmeztetés nélkül valaki tarkón vág, és elveszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <next id="207"></next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]Abban a pillanatban, hogy hozzáérsz a kincshez, csapdába estél. Mivel megpróbálsz elvinni néhányat magaddal, bebizonyítottad, hogy elhitted az illúziót. A védelmed átjárhatóvá válik, és a számítógép eluralkodik az agyadon. Még érzed, amint közeledik a jelenléte, aztán már nem emlékezel semmire sem. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]A „tárgyalás'' nem több egyszerű színjátéknál. Az arkádok biztosak benne, hogy valami gyanús dolog folyik itt. Ugyan mit keresne egy földi kereskedő Zacharias professzor szobájában? És miért van nála kard? Azonnal halálra ítélnek, de elmondják, hogy az ítélet enyhíthető abban az esetben, ha elmondasz mindent, amit tudsz a radixi földalatti ellenállókról.[/p]
    </text>
    <next id="345">Kiborítod a bilit?</next>
    <next id="368">Vagy inkább hallgatsz?</next>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]– Sajnálom, de nem értem – válaszolod. – Jaj, ti emberek olyan érzéketlenek vagytok, mint egy glumphig – ez egy arcadioni csigafajta. – Ez azt jelenti, hogy északra van az Öt Nap templomától, te idióta! Ja, és majdnem elfelejtettem: 50 százalék AFÁ-t, Általános Földieknek szóló Adót is fizetned kell a megvásárolt termékek után. – Ezt nem hiszed – az arkádnak nyilván azért kell fizetned, mert megsértetted a lelkivilágát –, de nem engedheted meg magadnak, hogy ellenkezz vele. Húzd le az összeget a [em]Kalandlapodról[/em], és csökkentsd 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaidat is.[/p]
        [p]Miután ilyen közvetlenül útbaigazítottak, már könnyen megtalálod, amit keresel.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <add amount="-35" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <add amount="-25" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <add amount="-25" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <add amount="-10" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <add amount="-325" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="152">
      <dontHave>
        <text>
             [p]Ha akarsz, bemehetsz a fűszereshez, ahol is a 20 kreditért vásárolt ízletes [span class="takeItem" data-id="2001" data-amount="1"]gyümölcsök[/span] 4-gyel megnövelik [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaidat.[/p]
      </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="204"></next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]– Nem tudom, miben sántikálsz – feleli az ajtónálló a kémlelőnyíláson keresztül –, de az biztos, hogy ide nem jutsz be ezzel az ürüggyel. – Ezekkel a szavakkal bevágja a kémlelőnyílás ajtaját.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1001">
      <have>
        <next id="390">Elhagyod a klubot?</next>
        <next id="366">Vagy megpróbálod a kardoddal szétverni a zárat?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Elhagyod a klubot.[/p]
        </text>
        <next id="390"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]A robbanástól elvesztetted az eszméletedet. Amikor magadhoz térsz, nehéz visszaemlékezned rá, ki vagy, hol vagy, és mit keresel itt. Egy emberi alakot látsz, amint éppen föléd hajol. Aztán végre beugrik az emlékezeted – a küldetésed! – Mióta fekszem itt? – kérdezed, és megpróbálsz felállni.[/p]
        [p]– Magához tért, Dorado – szólal meg a férfi.[/p]
        [p]– Jövök, Mizar – felel egy hang valahonnan.[/p]
        [p]–  Körülbelül negyvenöt perce heversz itt – feleli az első férfi, akit ezek szerint Mizamak hívnak. – És az arkádok már nagyon a sarkunkban vannak.[/p]
        [p]Negyvenöt perce! Akkor nincs vesztegetni való időd: talán még éppen visszaérsz az úrkikötőbe a megadott időpontban! El kell küldened az egyik férfit, hogy fedezze az utadat, és időt biztosítson számodra, amíg kikérdezed a másikat, és meglógsz.[/p]
    </text>
    <next id="175">Doradót küldöd el?</next>
    <next id="255">Vagy Mizart?</next>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]A Radixon nincs problémád a vámosokkal. Annyira megörülnek az általad szállított ziridiumnak, hogy a helyi arkádok talán még szeretettel is fogadnak (már amennyire egy arkád szeretettel fogadhat egy embert ezekben az időkben). A szavaikból azt veszed ki, hogy a ziridiumrakomány segítségével sikeresen befejezhetnek valami para-tudományos projektet, vagy mit. Megtudod, hogy két teljes napod van – a Radixra kora reggel érkeztél – a Halmurisra való indulásig. Bejegyezteted magad, majd kisétálsz az űrrepülőtérről. Az űrrepülőtér olyan magas fokon gépesített, hogy még egy hozzád hasonló földi ember is kicsit idegenül érzi magát benne. Az itteniek nem végeznek semmilyen munkát, csak akkor, ha az elkerülhetetlenül szükséges. Mindenfelé robotok nyüzsögnek, néhányan annyira modem, hi-tech robotok, hogy szinte már gondolkodni is tudnak. Mozgó csempék csúszkálnak ide-oda az űrkikötő talaján. Ezek az utaztató csempék egy kicsit fel is bosszantanak, mert túl lassan mozognak. Apró kellemetlenséget okoz még, hogy a gravitáció majdnem akkora, mint a Földön, de csak [em]majdnem[/em]: a valóságban egy kicsit kisebb, így (mivel sietsz, ezért csempéről csempére ugrálsz) nagyon vigyáznod kell, hogy ne méretezd túl a lépéseidet. Néhány perc után annyira kifáraszt a pontos mozgáskoordináció, hogy inkább belenyugszol a csempék lassú, ámde biztonságos mozgási ütemébe.[/p]
        [p]A nyeregvasút rendszer szerencsére tökéletesen ki van építve, rengeteg egyszemélyes kocsival – ez mindenképpen pozitívum. Nemsokára már az egyik kocsiban siklasz hangtalanul és simán a bolygó egyetlen nagyobb városa felé, ahol a földalatti ellenállás központját sejted. Utazás közben a számítógép képernyőjére lehívod az emberek számára engedélyezett szállodák listáját. Két szálloda tűnik ígéretesnek a listáról, az egyiket a radixi minőségellenőrzés háromcsillagosnak minősítette, a másikat viszont még megjegyzésre sem találták érdemesnek.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="375">
      <have>
        <next id="89">Az előbbiben, a Zodiákusban 375 kreditért szállhatsz meg egy éjszakára</next>
        <next id="101">Míg a másikban, a Porky Palotájában csak 50 kredit a szállás</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel az előbbiben, a Zodiákusban 375 kredit lenne a szállás, és ennyi pénzed nincs, a Porky Palotájába indulsz, ahol csupán 50 kreditet kell fizetned.[/p]
        </text>
        <next id="101"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]Bármennyire is forgolódsz és kanyarogsz, nem tudod lerázni a követő űrhajót. Végül visszaállsz az eredeti, Troposra vezető pályádra. Az utazás hátralévő része eseménytelenül telik el; étkezéssel, gyakorlással, alvással és a számítógép elleni sakkjátékkal (a leggyengébb fokozatban természetesen, mert azért neked is szükséged van egy kis sikerélményre) töltöd az időt. A követő űrhajó kitartóan tartja az állandó távolságot, ám amikor eléred a Tropost, felgyorsít, hogy előtted szálljon le.[/p]
    </text>
    <next id="164"></next>
  </p>
  <p id="49">
    <empty />
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Szerencsére hamar megtalálod a megfelelő kulcsot az őrtől elvett kulcscsomón. Kinyitod az aknafedelet, és kimászol az utcára. Gyorsan felszívódsz a tömegben, és elindulsz az egyetem felé.[/p]
    </text>
    <next id="146"></next>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]A robbanás elöl kirohansz az épületből – egyenesen bele egy szakasznyi északi arkádba, akik idegesen lengetik jobbra-balra a farkukat. Furcsa módon valahogy megérzik, hogy vársz valamire, ezért nem mozdulnak, hanem ők is várnak, vajon mi fog történni. Néhány másodperc múlva bekövetkezik a robbanás – ez az! Az arkádok körbevesznek – valamit nyilván elronthattál... Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Amint befordulsz a sarkon, nagy lendülettel belerohansz az ott várakozó arkádok kardjaiba és faroktüskéibe. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Az Isten azokat segíti, akik maguknak is segítenek – te azonban nem teszel semmit. A tűzhalál mindig fájdalmas. Ha van bátorságod, lerövidítheted az agóniádat azzal, hogy a kardoddal végzel magaddal. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/54.jpg" /][/p]
        [p]A tömeg felállva tapsol: a hatalmas üdvrivalgás szinte megsüketít. A Scabrok holttestét elvonszolják: nyálkás, zöld vércsíkot húz maga után. Kis idő múlva megjelenik a parancsnok, és gratulál – miután elvette a kardodat. – Jól harcoltál, és jól szórakoztattad a társainkat, földi ember – mondja. – Mi természetesen tartjuk a szavunkat. Visszatérhetsz az űrhajódra.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <next id="191"></next>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]A készülék nyilván az agy képzeletért felelős részét stimulálja, mert ami ez után történik, mind olyan, mint egy hagymázas álomban.[/p]
        [p]A most következő dolgokat a fizikai harc szabályai szerint kell lebonyolítani, bár ezek a folyamatok az agyadban játszódnak le. Az eredmény viszont ugyanaz: ha vereséget szenvedsz az előtted álló harcokban, fizikailag is elpusztulsz, mert az arkád számítógép bábjává válsz, és nem lesz saját tudatod.[/p]
        [p]Úgy érzékeled, mintha egy sok szobás fogadóban sétálnál. A semmiből hirtelen egy szörny tűnik fel, és állja el az utadat. A folyosó semmivé foszlik a hátad mögött, így csak egyetlen lehetőséged marad: hogy megküzdj a szörnnyel. A szörny maga egy Szfinx, a tudás őrzője.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="141">
      <have>
        <add amount="1" to="initialSkill" />
        <add amount="1" to="skill" />
      </have>
    </itemCheck>
    <fight type="single">
      <enemy id="44" />
      <win>
        <itemCheck type="section" id="141">
          <have>
            <add amount="-1" to="skill" />
            <add amount="-1" to="initialSkill" />
          </have>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
    <next id="251"></next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]Vársz öt percet... tíz percet. Mi történik itt? A választ hamar megkapod – nyolc arkád rendőr formájában, akik négyes csoportokban az utca két oldaláról közelítenek feléd.[/p]
    </text>
    <next id="264">Előrántod a kardodat, és felveszed a reménytelen küzdelmet?</next>
    <next id="364">Dörömbölni kezdesz azon az ajtón, amely mögött Grus eltűnt?</next>
    <next id="121">Vagy megpróbálkozol egy másik házzal?</next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]Találsz egy elhagyatott pontot a kerítésen, itt felrakod a hátadra a rakétákat, és lenyomod az indítógombot. A masina köhög egyet, és csöndben marad. A második indításra szerencsére beindul. Lángcsóva csap ki a rakétákból, és piheként felemelkedsz a tíz méter magas kerítés fölé – itt azonban ismét csődöt mond a készülék! A földinél nagyobb gravitáció durván a földhöz ken.[/p]
    </text>
    <reward id="jetpack" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="359"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="304"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Motyogsz valami elnézésfélét, és kimész a titkárságról.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="266">
      <have>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, elhagyod az egyetemet.[/p]
        </text>
        <next id="235"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="266">Ha még nem tetted meg, most meglátogathatod a Tudományok Emeletét</next>
        <next id="235">De el is hagyhatod az egyetemet</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]Miközben Muscával birkózol, a fegyver elsül – és halálosan megsebesíti az arkádot. Úgy tűnik haláltusájában kitisztul végre Musca agya; felnéz rád, és megszólal: – Fegyvertár... 110 – Ez sajnos nem sokat mond neked. És már majdnem megérkeztél az Arcadionra![/p]
    </text>
    <gatherItem id="4008" />
    <next id="118"></next>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]Mindig nehéz más ember tehetetlen szomorúságát kívülről szemlélni. Csöndesen megveted az ágyadat, hogy más már ne foglalja el, és kiosonsz a szobából. Szomorú hangulatod miatt csökkentsd 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számat. Elindulsz az utcákon a Fissziós Chip klub felé. Az északi út kivezet a városból, ezért délnek indulsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="99"></next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]Nem látsz kábeleket: ha ennek az organikus gépnek egyáltalán szüksége van kábelekre, akkor azok valahol máshol, a számítógépkonzolok mögött lehetnek elhelyezve. Ha akarod, eltávolíthatod a számítógép burkolóelemeit, hogy közelebbről is megvizsgálhasd a gép belsejét.[/p]
    </text>
    <next id="325">Ha így teszel</next>
    <next id="381">Ha inkább nem vesztegeted ilyesmivel az idődet</next>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]A folyosó nagy ívben nyugatnak fordul, aztán egy másik folyosóba torkollik. Dél felől csöpögő víz idegborzoló hangját hallod. Sietned kell, mert már hallod az üldöző csapat zaját is.[/p]
    </text>
    <next id="154">Ha dél felé mész</next>
    <next id="23">Választhatod helyette az északi irányt is</next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]A gránát felrobban, és elpusztítja a gyilkos robotot. Most már nyugodtan visszamehetsz a szállodába.[/p]
    </text>
    <next id="309"></next>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]A motozás alapos, de semmi gyanúsat nem talál. Most egy kis időre van szükséged, hogy átgondold, milyen módon veszed fel a kapcsolatot Bellatrixszel. A bárpulthoz lépsz, és rendelsz 10 kreditért egy pohár alkoholos szájvizet (másnak nem igen lehetne nevezni a löttyöt, de hát az emberek számára csak ez van engedélyezve). Körülnézel, hová ülhetnél le. A jelenlévők közül bárki az ellenállás tagja lehet, vagy éppenséggel maga Bellatrix. Egy csoport ember már régóta merően bámul a sarokból, ezért úgy döntesz, hogy csatlakozol hozzájuk.[/p]
    </text>
    <add amount="-10" to="gold" />
    <next id="305"></next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]– Oldozzalak el? Ja igen, természetesen. Vagyis úgy értem, miért ne? – motyogja, és körbesétál a szobában.[/p]
    </text>
    <next id="241">Felszólítod, hogy siessen?</next>
    <next id="32">Vagy inkább türelmesen vársz?</next>
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/66.jpg" /][/p]
        [p]Rövid kutatás után találsz egy nagy doboz mágneslemezt. A dobozra a következő felirat van írva: „Egyetemi Feljegyzések''. Téged csak a két legutolsó lemez érdekel, így a többit visszarakod a dobozba.[/p]
    </text>
    <next id="174">Ha most azonnal át akarod nézni őkcet</next>
    <next id="316">Ha inkább magaddal viszed a lemezeket</next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]A kutatásod teljesen eredménytelen, és az emberek igen furcsán néznek rád, amikor kérdezősködni kezdesz. Végül nekitámaszkodsz egy ajtónak, hogy átgondold, mit is fogsz tenni. Az idő gyorsan múlik; nemsokára vissza kell térned a szállóba, ha nem akarod, hogy az esti kijárási tilalom az utcán érjen. Amint azonban felkászálódsz, az ajtó kinyílik mögötted, és durva kezek ragadnak meg.[/p]
    </text>
    <next id="156"></next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]Azok hárman jelentőségteljes pillantásokat váltanak – vagy legalábbis így tűnik onnan, ahol állsz. A lámpafény még mindig a szemedbe világít. – A tárgyalásnak vége – mondja Bellatrix. – Bárki, aki hajlandó lenne egy másik lényt minden bizonyíték nélkül megölni, a becsületkódexünk ellen cselekszik. Nem gondoljuk azt, hogy áruló vagy, de a troposi illegális emberkormány nevében arra ítélünk, hogy itt kell maradnod a bolygón. A küldetés nem sikerülhet, ha ilyen jellemtelen embereknek kell végrehajtaniuk. Ha akarod, dolgozhatsz nekünk, majd kitanítunk. – A küldetésed kudarcba fulladt. Mire meggyőzöd Bellatrixet, hogy valóban te vagy a megfelelő ember a küldetés véghezvitelére, a kiváló alkalom már elmúlt. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Egy tompa ütést érzel a tarkódon, és elveszted az eszméletedet. Vonj le 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Kis idő múlva magadhoz térsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="116"></next>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]– Micsoda? – kérdezed meglepetten. – Maga viccel? A párkányok az épületen máshová kellenek, nem az alapozáshoz! – Na persze, persze – hangzik a sietős válasz. – Elnézést, biztos csak az ital teszi. – Te viszont biztos vagy abban, hogy ezzel az ostoba kérdéssel az arkád megpróbálta felfedni a kilétedet. Miután nem sikerült neki, megnyugszik, és tovább beszél. Elmondja, hogy a hiányzó épületeket egy Utcai Harcos nevű robot pusztította el. Ezt a robotot az Arcadion ellenségeinek megsemmisítésére tervezték – legalábbis így értelmezed, amikor az arkád „a holdon vonító magányos farkasokat'' emleget. Talán az ital hatására többet beszél, mint amennyit kellene. Elmondja, hogy ő személy szerint nem ért egyet ennek a brutális, gyilkos robotnak az alkalmazásával, különösen akkor nem, ha ártatlan egyetemisták az áldozatok. Végre valami nyom! Úgy döntesz, nem vesztegeted az időt, hanem azonnal elindulsz az egyetemre.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4004" />
    <next id="146">Megérkezéskor rögtön belépsz?</next>
    <next id="178">Vagy előbb vársz egy kicsit az egyetemen kívül?</next>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Végigmész a folyosón. A sötétség egyre csökken, így körbenézhetsz, hol is vagy. A folyosó falai azonban simák, és áttörhetetlenek, nincs mód a szökésre. Végezetül egy masszív ajtóhoz érkezel, melyen egy nagy rács látható.[/p]
    </text>
    <next id="360">Megpróbálod betörni az ajtót?</next>
    <next id="301">Vagy megvárod, mi történik?</next>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]– Rendben van – szólal meg végül Grus, leintve a tiltakozni próbáló Indust. Elereszt, és a szoba sarkába rohan a kardodért. – Csak semmi trükk! A kard nálam van! Az ajtót arra találod. – A kijárat felé mutat. Gyorsan kiiszkolsz az ajtón, de még hallod, amint Indus a rendőrséget hívja videofonon. Gyorsan visszatérsz a főutcára. Amíg más fegyvert nem találsz, kénytelen vagy a fegyvertelen harc szabályai szerint küzdeni.[/p]
    </text>
    <next id="132"></next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Megvacsorázol, és lekuporodsz aludni; 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot nyertél a pihenés során. Reggel kimászol a barlangból, és tovább folytatod az utad. Az ösvény nagyjából északkeleti irányban halad, majd végül kettéágazik.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <loseItem id="3014" />
    <next id="296">A jobb oldali ágat követed tovább?</next>
    <next id="171">Vagy a bal oldali?</next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]Betelefonálsz Zacharias professzor munkahelyére – senki nem veszi fel a kagylót. A telefonkönyvből kinézed az otthoni számát, és a lakásán hívod fel. A professzor már hallott a mágneslemezek ellopásáról, így a róla szóló, kinyomtatott adatokkal tudod igazolni magad. A professzor megörül, amikor elmondod, ki vagy, és megbeszélitek, hogy másnap délelőtt tizenegy órakor találkoztok a szobájában, az egyetemen. Növeld meg 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="134"></next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]Mielőtt az ajtónálló visszatérhetne a posztjára, kicsusszansz az ajtón, és a lány után indulsz. Még éppen észreveszed, mielőtt befordulna egy sarkon: odarohansz, de már nem találsz sehol senkit. Kis ideig kutatsz a környéken, minden eredmény nélkül.[/p]
    </text>
    <next id="45">Visszatérsz a klubba?</next>
    <next id="13">Vagy tovább folytatod a keresést?</next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Úgy tűnik, itt igazán nincs semmi keresnivalód.[/p]
    </text>
    <next id="244" pos="1">Vársz még egy kicsit, hátha lesz valami?</next>
    <itemCheck type="section" id="266">
      <dontHave>
        <next id="266" pos="2">Inkább lemész a Tudományok Emeletére?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="235" pos="3">Vagy elhagyod az egyetemet?</next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/77.jpg" /][/p]
        [p]Porky a szálloda előtti lépcsősoron sütkérezik: közben a nyakán, a fülén, a karján, a ruháján lógó rengeteg ékszerrel játszadozik finoman. Leülsz mellé, és a Föld és a Radix dolgairól kezdtek könnyedén beszélgetni. Porkytól megtudod, hogy a Radixon az élet nem minden területére nyomakodott be a Birodalom, például a gazdaság maradt, amilyen volt, mert az itt élő emberek már megszokták a régi életstílusukat. Mindazonáltal, sajnos, csorbulást szenvedtek a szabadságjogok, ezért némi mozgolódás is felfedezhető az emberek körében, ennek a központja javarészt az egyetemen a hallgatók és egyes oktatók körében lelhető fel. Ők persze nem túl sikeresek ebben a témában, mert egyfajta absztrakt szabadságeszményt képviselnek, míg a Radixon élő átlagemberek egyszerűen csak azt akarják, hogy ne kelljen többet az arkádoknak dolgozniuk, hogy visszatérhessenek a régi szisztémához, ahol a robotok végezték a munkát az emberek számára. A mai rendszer most az, hogy nemcsak a robotoknak, de az embereknek is az arkádok számára kell dolgozniuk. Miközben Porkyval beszélsz, érzed, hogy a radixiakról alkotott előzetes elképzeléseid – korruptak és lusták, erről híresek az egész univerzumban – mintha egy kicsit megváltoztak volna. Hiszen ezek az emberek is csak a maguk életét akarják jobbá tenni. Rájössz arra is, hogy az emberi természet rendkívül alkalmazkodóképes, így egy másik bolygón született és felnőtt ember legalább annyira idegen tud lenni, mint mondjuk egy arkád. Innen a troposiak és a radixiak közti hatalmas eltérés is. Úgy tűnik, Porkyval folytatott eszmecseréd igen hasznos volt, így már nem fogsz abba a hibába esni, hogy félreismerd az itt élő embereket. Növeld meg 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát. Úgy döntesz, az lesz a legjobb, ha meglátogatod az egyetemet. A városi nyeregvasút rendszeren hamar megérkezel az egyetem főbejárata elé.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="146">Azonnal belépsz?</next>
    <next id="178">Vagy inkábbí vársz egy kicsit idekint?</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Az űrhajódra vezető utat két arkád őr állja el. A szíved rémületedben megdobban, de aztán kiderül, hogy az őrök egyszerűen csak az „utasodra'' várnak. Látod, amint két közép-arkád keresztülvág a termen, és eltűnnek az űrhajódban. Egyikük sem tér vissza. Úgy tűnik, mintha nem egy, hanem két utasod lenne. Az őrök intenek, hogy te is beszállhatsz.[/p]
        [p]Az Arcadion felé vezető utadon a jelenlegi [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid felét pluszban hozzáírhatod az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDHÖZ[/span]. Ne felejtsd el visszaállítani a halmurisi magas gravitáció miatt levont 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot sem. Az út során az két arkád egész jól elvan egymással, és veled nem sokat törődnek. Az egyik éjjel azonban valaki zörget a kabinajtódon.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="skill" />
    <next id="20">Az ajtó kinyitása nélkül megkérdezed, ki az?</next>
    <next id="350">Vagy kitárod az ajtót szó nélkül?</next>
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]A gömböt az ellenfeleid felé fordítod, hogy az erős fénysugár a képükbe világítson. A gömb öt körig tart ki, utána már annyi ütés éri, hogy tönkremegy (húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]), azonban 
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4256">
      <dontHave>
        <text>
            az első ellenfeled [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGÉT[/span] 1-gyel csökkenti
        </text>
        <itemCheck type="item" id="4366">
          <have>
            <changeEnemy attribute="skill" id="6" change="-1" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4295">
          <have>
            <changeEnemy attribute="skill" id="12" change="-1" />
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
      <have>
        <text>
            a második ellenfeled [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGÉT[/span] 1-gyel csökkenti majd
        </text>
        <itemCheck type="item" id="4366">
          <have>
            <changeEnemy attribute="skill" id="7" change="-1" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4295">
          <have>
            <changeEnemy attribute="skill" id="13" change="-1" />
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <after>
        <text>
            hat környi időre (mivel egy körig még káprázik a szeme).[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <loseItem id="3002" />
    <itemCheck type="item" id="4366">
      <have>
        <next id="366b"></next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4295">
      <have>
        <next id="295b"></next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]Az egyiküknek sajnos kardja van, így nem tudsz ellenállni nekik. Rövid idő alatt végeznek veled. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]A videofonfülke egy paraván mögött helyezkedik el. A paravánt egy mozgó hologram álcázza, mely irodában dolgozó arkádokat mutat. Mindig nagy benyomást tesz rád, ha az idegenek úgy viselkednek, mint az emberek. Úgy látszik, még az arkádok is hazatelefonálnak az irodából néha, és engedélyt kérnek az otthoniaktól, hogy aznap késő estig dolgozhassanak![/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="176">
      <have>
        <next id="362"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="311"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Az ajtó telibe találja az arkádot, és kiüti kezéből a lézerkarabélyt – és a fegyver egyenesen Musca lábai elé pottyan! Te is és ellenfeled is előrántjátok a kardotokat.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="47" />
    </fight>
    <next id="261"></next>
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]Az egyik ellenőrzőpontnál szolgálatot teljesítő arkád őrök rád bámulnak, felnéznek a hologramra, majd ismét rád... Aztán az egyikük néhány szót vakkant egy adóvevőbe. Minden irányból katonák jelennek meg, és feléd indulnak. Sajnos, elkaptak. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Megfordulsz, hogy indulj, de a feketekereskedő embere elállja a kivezető utat. – Mielőtt még elmennél – szólal meg a kereskedő hangja –, meséld csak el szépen, miben sántikálsz. Lehet, hogy én is be akarok szállni. – Ez az árulás felmérgesít. A méreg pedig erőt ad. Egyetlen mozdulattal levágod az utadba álló férfit, mielőtt az még reagálni tudna. Megfordulsz, hogy felvedd a harcot a kereskedővel. Az kövér ember létére meglepően fürgén mozog.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="37" />
      <win>
        <text>
            [p]Harc közben lelökitek az egyik ládát. A láda a légkondicionálóra zuhan, amiből szikrák csapnak ki. Az asztalon meggyullad egy papírlap... Mire véget ér a harc, a szoba már lángokban áll.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="112"></next>
  </p>
  <p id="84b" display="84">
    <text>
        [p]Kifizeted a vételárat, és átveszed a [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]fegyvert[/span]. Megfordulsz, hogy indulj, de a feketekereskedő embere elállja a kivezető utat. – Mielőtt még elmennél – szólal meg a kereskedő hangja –, meséld csak el szépen, miben sántikálsz. Lehet, hogy én is be akarok szállni. – Ez az árulás felmérgesít. A méreg pedig erőt ad. Egyetlen mozdulattal levágod az utadba álló férfit, mielőtt az még reagálni tudna. Megfordulsz, hogy felvedd a harcot a kereskedővel. Az kövér ember létére meglepően fürgén mozog.[/p]
    </text>
    <add amount="-1000" to="gold" />
    <fight type="single">
      <enemy id="37" />
      <win>
        <text>
            [p]Harc közben lelökitek az egyik ládát. A láda a légkondicionálóra zuhan, amiből szikrák csapnak ki. Az asztalon meggyullad egy papírlap... Mire véget ér a harc, a szoba már lángokban áll.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="112"></next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]Kinyitja az ajtót, és mindketten lementek a lépcsőkön a poros pincébe. A pince tele van zsúfolva különféle tárgyakkal, ládákkal, kiállítóvitrinekkel. Körbenézel az első teremben, és aztán meglepetésedben felkiáltasz. Az egyik kiállítási vitrinben, „Használata ismeretlen – valószínűleg vallási tárgy'' címkével ellátva egy primitív bárion-gránátot látsz. Sértetlen állapotban! Feltétlenül meg kell szerezned. Az őr azonban – mivel megsértetted az előbb – gyanakodva méreget, és most, hogy valami gyanúsat észlelnek antennái, mögéd lép. Előrántja a kardját, és végighasítja a karodat. Vonj le 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="215"></next>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]Elhajítod a gránátot, és visszahúzódsz a lépcső fedezékébe. Hatalmas dörrenés hallatszik. Amikor kidugod a fejed, az őrjáratnak semmi nyoma – és hasonlóképpen jártak a bejárati ajtók is.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3018" />
    <next id="381"></next>
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]Az ajtón nincsen kilincs belülről. Nincs más választásod, le kell nyomnod az egyik gombot az asztalon.[/p]
    </text>
    <next id="276"></next>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]Elindulsz visszafelé az úton, amin eddig jöttél, hátha találsz valami mellékösvényt, mely az épület felé vezet. Sikerül körbejárnod az épületet anélkül, hogy észrevettek volna. Vársz egy darabig, de mivel sehol nem látsz őröket, bátran belépsz az állomás területére. Az állomás majdnem teljesen elhagyatott. Az emberek mind kint vannak a földeken, a bent maradt néhány arkád elől pedig könnyűszerrel el tudsz rejtőzni. Egy darabig keresgélsz, de semmi érdekeset nem találsz. Az időt azonban feleslegesen vesztegetted el, mert ha idejében akarsz visszaérni az űrkikötőbe, akkor [em]most[/em] kell indulnod. Sajnos nem sikerült kapcsolatba lépned a földalatti ellenállókkal, így nem tudtad meg a kód utolsó három számjegyét sem. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]A szálloda felé vezető úton valami különöset veszel észre a várossal kapcsolatban: egyes helyeken egész házakat romboltak le, de úgy, hogy a szomszédos házaknak nem esett bántódásuk. Mintha egyfajta „helyi'' földrengés rázta volna meg őket. Végül megérkezel. A szálloda rendkívül elegáns, és ennek megfelelően rendkívül drága. Bejelentkezel egy éjszakára (375 kredit). Meglátogatod a privát szaunát, és úgy érzed, máris megérte az a sok pénz. Növeld meg 1-gyel az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaidat. Kellemesen felfrissülve lemész a hallba, hogy valami étel után nézz, és találj egy helyet, ahol elgondolkozhatsz azon, hogyan vedd fel a kapcsolatot az ellenállással.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <add amount="-375" to="gold" />
    <itemCheck type="gold" id="40">
      <have>
        <next id="115">Ha a bárban eszel, nem kell külön fizetned, a költségek benne foglaltatnak a szoba árában</next>
        <next id="138">40 kreditért persze elmehetsz az étterembe is étkezni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A bárba indulsz.[/p]
        </text>
        <next id="115"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Finoman beszélni kezdesz Muscához, és megpróbálod rávenni arra, hogy adja át neked a fegyvert. Musca azonban gyerekesen összeráncolja a homlokát, és morcosan megtagadja az engedelmességet.[/p]
    </text>
    <next id="59">Megpróbálod erőszakkal elvenni tőle a lézerkarabélyt?</next>
    <next id="130">Vagy megpróbálsz még udvariasabban és kedvesebben beszélni hozzá?</next>
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]– Mennyi? – kérdezik. – Ötszáz kredit – feleled. – Az nem elég – mondják, és megnyalják a szájuk szélét.[/p]
    </text>
    <next id="223">Felvilágosítod őket, hogy ennyi az összes pénzed?</next>
    <next id="148">Vagy többet ajánlasz fel nekik?</next>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Sajnos éppen a kardforgató kezed sérült meg. Csökkentsd az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span] 2 ponttal és az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span] 1 ponttal.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <itemCheck type="section" id="355">
      <have>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, hogy mára ennyi elég volt, és visszatérsz az útra.[/p]
        </text>
        <next id="10"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="355">Ha megvizsgálod a másik lyukat is</next>
        <next id="10">Ha úgy döntesz, hogy mára ennyi elég volt, és visszatérsz az útra</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/93.jpg" /][/p]
        [p]A csoport meglehetősen barátságos – vagy csak részeg – déli arkádokból áll. Földi utazóként mutatkozol be, és úgy teszel, mint akit érdekel, vajon hány házat romboltak le a városban. Az arkádok elkerülik a kérdésedet, és inkább a Földről származó hírekre terelik a beszélgetést. Ez elég idegesítő, de nincs mit tenned. Ahogy egyre több és több itallal kínálnak, egyre bátrabbnak és bátrabbnak érzed magad, míg a végén úgy teszel, mintha konyítanál egy kicsit az ingatlankereskedelemhez, és ismét felveted a lerombolt épületek témáját. – Nos, az én személyes véleményem az, hogy túl gyengék voltak az alapozáshoz használt párkányok – mondja az egyik arkád. – Maguk földiek használnak párkányokat az alapozáshoz? – kérdezi tőled.[/p]
    </text>
    <next id="248">Igennel válaszolsz?</next>
    <next id="70">Vagy nemmel?</next>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]Felkacagsz a dolog abszurditásán: tudást, gazdagságot és hatalmat ajánlott fel a számítógép, mindazt, amit a számodra biztosítani tudott volna, te mégis ellenálltál a kísértésnek. Ahogy egyre harsányabban kacagsz, a gondolatvilág szétfoszlik, és ismét az arkád kabinjában találod magad, szíjakkal a székedhez erősítve, és elektródákkal a fejeden.[/p]
        [p]Az arkádra pillantasz. A győzelmed őt is érintette: tekintetét körbeforgatja a szobában, mintha csak keresne valami elvesztett dolgot. Ahogy rád téved a tekintete, egy szemvillanásból látod, hogy megértette, mi történt. A helyzet igen érdekes: lehet, hogy az arkád már közel áll a teljes magatehetetlenséghez, te meg a székedbe vagy szíjazva.[/p]
    </text>
    <next id="65">Megparancsolod neki, hogy oldozzon el?</next>
    <next id="278">Vagy vársz, amíg erre jár egy robot?</next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]Csalódottan elfordulsz (csökkentsd 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát). Mit tehetsz most? Nekitámaszkodsz egy ajtónak. Néhány percnyi töprengés után felismered, hogy nincs más választásod, mint visszamenni a szállóba, és holnap újra próbálkozni. Amint azonban felkászálódsz, az ajtó kinyílik mögötted, és durva kezek ragadnak meg.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="156">Felveszed a harcot?</next>
    <next id="272">Vagy túl levert vagy ahhoz, hogy érdekeljen a dolog?</next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]A feketekereskedő elégedett a munkáddal: zsíros profitot kerestél neki. Megkérdezed, hogy akkor kaphatnál-e egy kardot. – Minden további nélkül – feleli a kereskedő. – A múltkor sikerült szereznem néhányat, így adok egyet. Mivel megdolgoztál érte, mindössze 200 kreditért a tiéd. – 
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="200">
      <have>
        <text>
            Az egyik emberét elküldi a kardért. Megkapod a [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]fegyvert[/span], kifizeted a 200 kreditet, és indulni készülsz.[/p]
        </text>
        <add amount="-200" to="gold" />
        <next id="84"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Közlöd vele, hogy nincs ennyi pénzed, mire az alak csak vállat von, és kihajít a helyiségből. Az egyik arkád őrjárat hamarosan rád talál, és fegyver nélkül nem sokat tudsz ellenük tenni. Kalandod itt véget ér.
        </text>
        <death />
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]Elmondod neki, hogy azt hallottad, az egyetemen még élnek a forradalom eszméi, és hogy feltétlenül kapcsolatba kell lépned valakivel, aki többet tud erről a témáról. – Ez minden? – nevet a lány. – Figyelj csak, igazán nagyon, nagyon kevés olyan hallgató van, aki az arkádoknak kémkedne. Még azok is szimpatizálnak velünk, aki nem vesznek aktív részt a demonstrációkban, meg ilyenekben. Hallgatók vagyunk: ez minden. Csak a Fekete Szem csoport hallgatóira kell vigyáznod. Azt hiszem, hasznos lesz, ha beszélsz Zacharias professzorral a Művészeti Karról odaföntről. Jegyezd fel a szobája számát: 239. Máskülönben nem fogod megtalálni, a fenti folyosók annyira bonyolultak. – Mehita vidámságából rád is átragad egy kevés, így megnövelheted 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="239">Ha a tanácsnak megfelelően felmész a Művészetek Emeletére</next>
    <next id="235">Ha elhagyod az egyetemet</next>
  </p>
  <p id="98">
    <empty />
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Felfigyelsz rá, hogy a várost szabályosan, négyzethálós mintázat alapján építették. A szálloda az Észak 23 és a Kelet 5 utca találkozásának északi felében található, a következő háztömb (délre) az Észak 22 – Kelet 5 utca négyzetében van. Az Öt Nap templomának kivételével az épületek gyakorlatilag mind egyformák. A templom tornyai magasan a város fölé nyúlnak: ez a Troposon a birodalmi vallás központja – az Öt Nap elnevezés a Birodalomban található öt lakott világra utal.[/p]
        [p]Délnek és keletnek tartva már jó ideje sétálsz az utcákon, amikor végül be kell látnod, hogy így sehová sem fogsz gyorsan eljutni. Nem valószínű, hogy valahol egy fényes táblát fogsz találni, az alábbi felirattal: „Fissziós Chip – balra a harmadik háztömbben – felkelőket és kémeket szívesen látunk!''. Ráadásul már fáradt és éhes is vagy: csökkentsd 2-vel az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számat. Úgy döntesz, hogy inkább megkérdezel valakit egy üzletben. Csak két boltot  látsz a környéken: a többi mind teljesen automatizált hipermarket.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="152">A fűszerboltban kérdezősködsz?</next>
    <next id="382">Vagy inkább az elektronikai boltot választod?</next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]Ahogy beljebb mész a barlangba, észreveszed, hogy valami halvány kénes illat – vagy legalábbis valami ahhoz hasonló – terjeng a levegőben. A szag nem túl erős, és akár pozitív jelként is értelmezhető. Ha van valahol egy vékonyka járat, mely a bolygó egyik vulkánja felé vezet, az onnan felszivárgó hő elég kell legyen ahhoz, hogy fagypont fölött tartsa éjszakára a hőmérsékletet. Keresel magadnak egy viszonylag kényelmes sarkot, és lepihensz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <have>
        <next id="73"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="18"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]A szálloda felé vezető úton valami különöset veszel észre a várossal kapcsolatban: egyes helyeken egész házakat romboltak le, de úgy, hogy a szomszédos házaknak nem esett bántódásuk. Mintha egyfajta „helyi'' földrengés rázta volna meg őket. Végül megérkezel. A tulajdonos – Porky – egy irtózatosan kövér ember. A szálloda viszont egész jól néz ki. Bejelentkezel egy éjszakára (50 kredit), felmész a szobádba, lezuhanyozol, átöltözöl, és eszel egy keveset. Állíts vissza 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Így nekikészülvén már erősnek érzed magad, hogy szembenézz az aznapi kihívásokkal. Úgy döntesz, hogy először kikérdezet egy kicsit Porkyt.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <add amount="-50" to="gold" />
    <next id="77">A Radixszal kapcsolatban teszel fel neki általános kérdéseket?</next>
    <next id="306">Vagy megkérdezed, mi az oka annak, hogy egyes helyeken egész házak vannak lerombolva?</next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]A kék egyenruhás emberek az űrállomás mérnöki és technikusi személyzetéhez tartoznak. Megkérdezed az egyiküket, és megtudod, hogy a mezőgazdasági kutatóállomás az űrkikötőtől tíz kilométernyire északkeletre van, durva és megmunkálatlan talajon. Megtudod azt is, hogy ha van jegyed, helikopterrel pillanatok alatt odajuthatsz; ellenkező esetben gyalog kell menned, ami megterhelő feladat.[/p]
    </text>
    <next id="38">Megkérdezed a férfit, hogyan szerezhetnél jegyet?</next>
    <next id="137">Vagy inkább elbúcsúzol tőle, és megpróbálsz kardot szerezni valahonnan?</next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]Beszélgetni kezdtek, először az időjárásról, aztán lassan, tudatosan, kevésbé ártalmatlan témákra irányítod a beszélgetés fonalát: a politikára, például. A próbálkozásaid azonban süket (vagy inkább elővigyázatos?) fülekre találnak. Az egyikük, egy fiatal hölgy feláll az asztaltól, és távozik a klubból. Menet közben alig észrevehetően odasúg valamit az ajtónállónak, aki egy idő múlva a kocsmároshoz lép.[/p]
    </text>
    <next id="75">Követed a lányt?</next>
    <next id="280">Vagy inkább maradsz a helyeden?</next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/104.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtó telibe találja az arkádot, és kiüti kezéből a lézerkarabélyt – a fegyver berepül egy irányítópult alá. Te is és ellenfeled is előrántjátok a kardotokat.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="47" />
    </fight>
    <next id="315"></next>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]–  Vállalom a kockázatát, hogy megerősítem az irántam érzett gyanútokat – kezded –, de bizonyítékra van szükségem arra nézve, hogy ti valóban az ellenálláshoz tartoztok. A küldetésem annyira fontos, hogy nem beszélhetek róla addig, amíg meg nem győződtem róla, hogy valóban benneteket kereslek.[/p]
        [p]– Csak a következőket mondhatom el – feleli Bellatrix. – Szigorú becsületkódexünk van, hiszen enélkül nem lennénk jobbak az arkádoknál. – A hangjából megállapíthatod, hogy ez a dolog számára valóban nagyon fontos. Még beszél egy darabig, szavai azonban két „kódmondat'' köré csoportosulnak: az egyik az, hogy a felszabadítás lehetséges, a másik pedig az, hogy senki sem – még egy arkád sem – nevezhető bűnösnek megfelelő bizonyíték nélkül. A beszéd bonyolultabb részeit nem egészen érted, de felismered, hogy bármelyik oldalnak is dolgozzanak ők hárman, egészen biztos, hogy ez az ifjú hölgy a vezetőjük. Mivel már előzőleg tudtad, hogy a troposi ellenállók egy fix kód szerint élnek, beszéde után teljesen bizonyos vagy abban, hogy jó helyre kerültél.[/p]
    </text>
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]A tömeg vad üvöltésben tör ki, amikor megölöd a Laphodormot. Vajon ellened vagy melletted? Nincs időd a töprengésre, az ajtó máris kinyílik, és a Scabrok jelenik meg mögötte. Ennek a lénynek hat, hosszú karmos lába van, testét rövid, tüskés szőrzet borítja.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="231">
      <have>
        <next id="262"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Küzdj meg vele.[/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="33" />
        </fight>
        <next id="54"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]Az arkád nem készült fel a verekedésre. Ezen a bolygón nem számítanak erőszakos felkelőkre, ezért nincs is nála fegyver. Mivel te fel vagy fegyverezve, a harc idejére 1-gyel megnövelheted a Támadóerődet; ha nem akarod használni a fegyveredet, a Támadóerő bonusz elvész, viszont használhatod helyette a fegyvertelen harcra vonatkozó szabályokat.[/p]
    </text>
    <changeItem attribute="attackStrength" id="1001" set="1" />
    <fight type="single">
      <enemy id="21" />
      <win>
        <changeItem attribute="attackStrength" id="1001" set="0" />
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="15"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="150"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]Pár kilométeren át követed a tekervényes ösvényt. Hirtelen egy árnyékot veszel észre, amint átsuhan az úton. Nem az árnyék maga szokatlan, hanem az, hogy nem látsz semmit, amely ezt az árnyékot vethetné! Az árny viszont feléd közelít![/p]
        [p]Amikor már csak egy méternyire van tőled, megáll. Óriási meglepetésedre, fénysugárzás árad a földből, ahol az árnyék pihen. A fényfolton belül egy állandóan változó formát pillantasz meg. Ha ez tudomány és technika, akkor messze az emberi és az arkád elme fölött álló valami lehet csak. Valamiféle ismeretlen erőnek a jelenlétét érzed meg. Ez az erő nem [em]tűnik[/em] ellenségesnek, idegen életformákat nehéz emberi mércével megítélni.[/p]
    </text>
    <next id="120">Elfutsz ez elől a különleges találkozás elől?</next>
    <next id="236">Vagy pedig megvárod, mi történik?</next>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]Amikor megérkezel a célpontodhoz, sehol nem látod az Adolphót. Félrevezetett volna a fűszeres? Vagy te követtél el hibát? Bármelyik is az indok, az esti kijárási tilalom kezdete már nincs messze. Úgy döntesz, hogy vállalod a kockázatot, és megkérdezel egy arra járó arkád rendőrt. Rendőröket nagyon könnyű találni ezekben az időkben. Odamész  egy hármas csoporthoz. – Elnézést, uram! – Mit akarsz, [em]punk[/em]? – Meg tudná mondani az Adolpho videomozihoz vezető utat? – Naná: egy háztömbnyire délre. De már rég bezárták, mert destruktív filmeket vetítettek bizonyos emberi hősökről. De figyelj csak: adok helyette [em]én[/em] egy kis előadást. Ha akarod, láthatod a csillagokat! – Ezekkel a szavakkal kardja markolatát az arcodba vágja (vonj le 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot). Az arkád rendőrök hangos kacagásától kísérve eltámolyogsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="204"></next>
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p data-item-choice="storage" data-max-choice="2"]Bejutottál az egyik arkád fegyverraktárba. Hatalmas termek sorakoznak egymás után, telis-teli a legkülönfélébb fegyverekkel. Ezzel az arzenállal nemcsak egy forradalmat lehetne kirobbantani – ezekkel az egész galaxist eliminálni lehetne! A te igényeid azonban nem ilyen nagyok: neked csak egy viszonylag kis méretű számítógéptermet kell romba döntened. Az alábbiak közül bármelyik [em]kettő[/em] tárgyat magaddal viheted: egy adag [span class="takeItem" data-id="3017" data-amount="1" data-group="storage"]elmonit robbanóanyag[/span], [span class="takeItem" data-id="3019" data-amount="1" data-group="storage"]tapadóakna[/span], egy [span class="takeItem" data-id="3018" data-amount="1" data-group="storage"]fotongránát[/span], egy [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1" data-group="storage"]lézerkarabély[/span] és egy [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1" data-group="storage"]infravörös pásztázó[/span]. Írd fel a [em]Kalandlapodra[/em], melyikeket viszed magaddal.[/p]
    </text>
    <next id="348"></next>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]Helyesen értelmezted az arkád szavait. Valóban azt ajánlotta fel, hogy körbekísér a kiállításon, ha akarod. Te udvariasan visszautasítottad. Az archeológiai kiállítás viszont egészen egyszerűen csodálatos. Megtudod, hogy már az emberek huszonkettedik századbeli ideérkezése előtt is létezett civilizáció a Radixon. Eme régi civilizáció központja azonban a huszonegyedik században pusztult el, az egész bolygóra kiterjedő phacium-háborúban. A phacium-bombák nem hagynak nyomot maguk után, pusztán csak néhány szétszóródott tárgy élte túl a pusztulást. Az archeológiai kutatások során kiderült, hogy a korai radixiak csészealj alakú űrhajókat építettek, melyekkel bejárták szinte az egész galaxist.[/p]
        [p]Élvezed a nézelődést.[/p]
    </text>
    <next id="356">Miután befejezted, megkérdezheted az őrtől, hogy mi van a terem végében lévő ajtó mögött</next>
    <next id="146">De úgy is dönthetsz, hogy elég volt a szórakozásból, most már ideje meglátogatni az egyetemet is</next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]Sajnos a tűz megakadályoz abban, hogy végigkutasd a szobát, ami pedig nagy zsákmányokat eredményezhetett volna. A sietségben csak arra van időd, hogy egyetlen tárgyat felkapj.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <next id="253"></next>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <next id="253"></next>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <next id="253"></next>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <next id="122"></next>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <next id="122"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="122"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]Sikerül kiszabadítanod az egyik karodat, ezzel egyidejűleg pedig bokán rúgni Indust. Kitör a verekedés. A fegyvertelen harc szabályait kell használnod, és egyszerre mindketten támadnak rád.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="10" />
      <enemy id="11" />
    </fight>
    <next id="9"></next>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]Az ösvény egy sziklaszurdokon vezet keresztül. A szurdok a végén annyira leszűkül, hogy éppen csak át tudod préselni magad két szikla között. Ezzel azonban véget is ér a sziklás terep, és egy síkságra jutsz, melynek közepén megpillantod a mezőgazdasági kutatóállomást. A földeken kísérleti bokrokat gondoznak emberek – ezeken a bokrokon azt tesztelik, mennyire képesek ellenállni a zord éghajlatnak. Az állomást magát egy hatalmas hővédő bura védi az éjszakai fagytól.[/p]
    </text>
    <next id="88">Visszabújsz a sziklák közé, és megközelíted valahogy az állomás épületét?</next>
    <next id="22">Vagy odamész a mezőn dolgozó, éppen őrizetlenül hagyott emberekhez?</next>
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]A bár igen zsúfolt. Egyébként is népszerű találkozóhely szokott lenni, de most még ráadásul egy arkád pár esküvője van, és egész vendégsereg nyüzsög. A vendégek egy része már szemmel láthatóan túl sokat öntött a garatra. Rendelsz egy italt, és eszel valamit
    </text>
    <itemCheck type="section" id="138">
      <dontHave>
        <text>
            (megnövelheted 3-mal az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaidat).
        </text>
        <add amount="3" to="stamina" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Ezt követően körbesétálsz a teremben, bele-belehallgatva a beszélgetésekbe, hátha sikerül elkapnod valami olyasmit, ami hasznos lehet a kutatásod szempontjából. Melyik csoporthoz csatlakozol?[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <next id="289">Azokhoz, akik az emberek fellázadásának lehetőségeiről beszélgetnek?</next>
    <next id="93">Vagy azokhoz, akik a város újjáépítési programjáról társalognak?</next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]Felismered, hogy az az egyetlen lehetőséged, ha aláveted magad a kísérletnek. Előzetes tudományos ismereteid birtokában tudod, hogy a készüléknek van egy gyönge pontja: ha elég nagy az akaraterőd, ellen tudsz állni az agymosásnak, és így mivel közvetlenül az arkád agyhoz leszel kapcsolva, képes leszel ellene fordítani a készüléket. A dolog persze kockázatos, de ez az egyetlen esélyed. Mivel az arkád csak a kolónia vagy hangyaboly tagjaként való létezést tudja elképzelni, ez a lehetőség fel sem merült benne. Úgy képzeli, hogy amit őrá igaz – pl. hogy dicsőségnek tartja a központi számítógép számára végzett rabszolgamunkát –, az automatikusan igaz másokra is.[/p]
    </text>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/117.jpg" /][/p]
        [p]A két fickó nyilván a rablott holmik elrejtésére használta a házat. Úgy döntesz, hogy nem maradsz sokáig, de ez alatt a rövid idő alatt is találsz [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="500"]500 kreditet[/span], egy zirídiummal borított [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1"]karkötőt[/span] és egy [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]infravörös pásztázót[/span]. Ezen tárgyak bármelyikét magaddal viheted, és felírhatod a [em]Kalandlapodra[/em]. Úgy döntesz, hogy továbbállsz.[/p]
    </text>
    <next id="132"></next>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]Az Arcadion fővárosának űrrepülőterére érkezel. Nem mered magaddal vinni a lézerkarabélyt, nehogy átkutassanak és lebukjál. Az ellenőrzéseken gyorsan átjutsz, mivel kijelented, hogy „szeretnéd a maga valójában meglátni csodálatos Birodalmunk még csodálatosabb központját''. Úgy számítasz, hogy körülbelül fél órád van, míg a hatóságok felfedezik, hogy a két arkád hiányzik. Utána biztosan meg fognak találni, ezért villámgyorsan a számítógép épületéhez kell jutnod.[/p]
    </text>
    <next id="185"></next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]Nem telik sok időbe megtalálni a keresett információkat. Az egyetem Művészeti Karának Történelem Tanszékén egy bizonyos Zacharias professzor erősen gyanúsítható azzal, hogy a radixi földalatti ellenállás vezetője. Kinyomtatod az adatbázis ezen részét.[/p]
    </text>
    <next id="74"></next>
  </p>
  <p id="119b" display="119">
    <text>
        [p]Nem telik sok időbe megtalálni a keresett információkat. Az egyetem Művészeti Karának Történelem Tanszékén egy bizonyos Zacharias professzor erősen gyanúsítható azzal, hogy a radixi földalatti ellenállás vezetője. Kinyomtatod az adatbázis ezen részét.[/p]
    </text>
    <next id="209"></next>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]Elindulsz jobbra, és rohansz árkon-bokron keresztül, remélvén, hogy elcsíped az előbbi ösvény másik ágát. Kis idő után azonban meg kell állnod, hogy pihenj: az előrehaladás olyan nehéz ezen a terepen. A fényfolt azonban ott van mögötted! Ezúttal meg is szólal: – Földi ember, hol van [em]zplaran[/em]? – Legalábbis ehhez hasonlított az utolsó szó. A hang furcsán fémesen és üregesen cseng; egészen biztosan nem egy olyan élőlény produkálja, amilyet ismersz. Lehet, hogy ez valamiféle robot. Persze ha ez egy robot, akkor meg is támadhatod.[/p]
    </text>
    <next id="179">Ha így döntesz</next>
    <next id="195">Ha megpróbálsz válaszolni neki, miközben az a valami lassan egyre közeledik hozzád</next>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]Nem tudsz továbbfutni az utcán – kénytelen vagy a szemközti házba beugrani. Még alig kezdesz el dörömbölni az ajtón, az máris kinyílik, és egy izgatott emberi hang szól ki: – Igyekezz! Ez az ajtó csak néhány percig fog ellenállni nekik. – Beugrasz a házba, megmentőd pedig bevágja és elreteszeli az ajtót. Egy másik szobába vezet a ház végében. Az arkádok máris fegyvereikkel ütögetik az ajtót. A férfi azonban meglepően nyugodtnak tűnik. – Ezt figyeld! – mondja. Ebben a pillanatban hatalmas dörrenéssel felrobban az ajtóküszöb alá rejtett akna. Amikor elül a füst, a romok és az arkád holttestek között kibotorkáltok az utcára. Egy sebesült arkád megpróbál a földön kúszva távozni: ő az egyetlen túlélő. – Egész jól sikerült – mondja a férfi –, de sajnos ez volt az utolsó aknám. Remélem, érdemes volt felrobbantam. És most velem jössz. Grus és a társa miatt pedig nem kell aggódnod: mi majd elintézzük őket. Azért állítottuk fel ezt a házat, hogy szemmel tarthassuk őket.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4351" />
    <next id="41">Követed a férfit, ahogy mondta?</next>
    <next id="283">Vagy inkább azt mondod, hogy a menekülő arkád után kell indulnod?</next>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]Egy [span class="takeItem" data-id="3012" data-amount="1"]drótvágó ollót[/span] sikerült felszedned. A tűz azonban meglehetősen feltűnő jelenség, így az a legbölcsebb, ha gyorsan elhagyod az űrállomás területét.[/p]
    </text>
    <next id="336"></next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]A folyosó lassan északnak fordul. Végül egy elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="8">Nyugatra mehetsz tovább</next>
    <next id="39">Illetve keletre</next>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]Pechedre belerohansz egy északi arkádba. – Állj! – kiált rád. – Erre a területre emberek nem léphetnek be. – Azonnal megtámadod az őrt, de mivel nincs fegyvered, a harc idejére 1-gyel kisebb az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGED[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="38" />
      <afterRound>
        <random>
          <result max="6" min="5">
            <text>
              Az arkád eltalál tüskés farkával, és 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot sebzett rajtad.
            </text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
          </result>
        </random>
      </afterRound>
      <win>
        <text>
            [p]Sajnos elég nagy a tér ahhoz, hogy az atkád használhassa a farkát. Minden egyes körben – a kör eredményétől függetlenül – dobj egy kockával. Ha az eredmény 5 vagy 6, az arkád eltalált tüskés farkával, és 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot sebzett rajtad. Ha legyőzted, elveheted a [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardját[/span], de mivel nem tudod hol elrejteni a holttestet, azonnal el kell hagynod az űrállomás területét.[/p]
        </text>
        <add amount="1" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="151"></next>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]Az ajtónálló ismét megjelenik melletted. – Vajon ezt parancsolták, hogy ezt csináld, he? – sziszegi a fogai között. – Most megmutattad, milyen jó kardforgató vagy, de hála neked, a klubot örökre bezárhatjuk! – Egy közelítő járőr lépteit hallod.[/p]
    </text>
    <next id="184">Ragaszkodsz ahhoz, hogy itt maradj, és ártatlan kívülállónak tetteted magad?</next>
    <next id="252">Vagy inkább elhúzod a csíkot?</next>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]A közép-arkádok arroganciája jól ismert. – Nyulaktól nem szoktam megijedni, földi ember – feleli szárazon. – Különben is, a hajót magam is el tudom vezetni. De neked úgy tűnik, több sütnivalód van, mint a fajtádnak általában. Nem öllek meg, mert fel akarlak használni egy kísérletben: egy bátor tengerimalac nagyon érdekes lenne. Én ugyanis kifejlesztettem egy eszközt, amely sokkal megbízhatóbb, mint az empatikus adó-vevő, és embereken is lehet alkalmazni. Szegény Muscát először kivallatjuk, aztán ő lesz az első arkád, akin kipróbáljuk az új szerkentyűt. Te pedig megszolgáltad a kitüntetést, hogy te légy az első ember. – Muscát bezárja a kabinodba, téged pedig a saját kabinjába terel.[/p]
    </text>
    <next id="340">Megpróbálsz megszökni közben?</next>
    <next id="387">Vagy engedelmesen besétálsz a kabinba?</next>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]Megbotlasz egy tárolóládában, és egy kiálló szög felhasítja a combodat. Vonj le 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. A folyosó egy másik terembe vezet, melynek két kijárata van: egy a szemközti, és egy a déli falon.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="333">A szemközt lévő ajtón mész át?</next>
    <next id="221">Vagy inkább a déli falon lévői választod?</next>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/128.jpg" /][/p]
        [p]A rakétának gyakorlatilag üres az üzemanyagtankja. Megpróbálkozol vele mégis, hogy átrepítsen a kerítés fölött?[/p]
    </text>
    <next id="57">Ha igen</next>
    <next id="2">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]– Hazudsz! – kiáltja a rendőr. – Te is pontosan tudod, hogy manapság nincsenek űrkalózok. Acélmarokkal irányítjuk a világűrt; egyetlen kalóz sem mer mutatkozni a birodalmunkban! Valamit rejtegetsz, barátocskám: lássuk csak, mi is az. – Megnyomja az asztalán lévő egyik gombot, mire az őrök besereglenek a szobába. Megragadnak, és a falhoz szorítanak. Tehetetlenül nézed, amint megmotoznak, és megtalálják a lézerkardodat. – Szóval – fintorítja el az orrát a rendőr – csak szolgálni akarsz, mi? Kíváncsi vagyok, vajon működik-e ez a kard...[/p]
        [p]Ezzel az akcióval nemcsak a küldetésedet fejezted be sikertelenül, de – ismervén az arkádok kínzási technikáit, mellyel csak idő kérdése, hogy mikor árulod el a TFSZ-t – az egész emberiséget is örök rabszolgasorra ítélted. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]Az idegeid polkát járnak, míg Musca végül vonakodva átnyújtja neked a fegyvert. Finoman tovább kérdezgeted, de hamar kiderül, hogy így semmit nem tudsz kiszedni belőle.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="153">Ha megpróbálod az agyszondát használni</next>
        <next id="118">Ha inkább feladod a dolgot</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, feladod a dolgot.[/p]
        </text>
        <next id="118"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p]És most mit teszel? Tudod, hogy a folyosóból nem vezet más út a szabadulás felé, csak az arénán keresztül. A két szörnnyel így is, úgy is meg kell küzdened, mire volt jó hát ez a harc? Csak pocsékoltad az értékes erődet.[/p]
    </text>
    <next id="313"></next>
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]A főutcán nyüzsgő tömegben csakhamar elveszted az útirányt. Az idő pedig szorít: vagy megtalálod most a Fissziós Chipet, vagy elkezdődik az esti kijárási tilalom. Menet közben alaposan megéheztél (csökkentsd 2-vel az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számát). Úgy döntesz, hogy beugrasz egy fűszerüzletbe, hogy némi ételt vásárolj, és megkérdezd, merre kell menned a klubba. A fűszeres az egyike azon kevés üzletnek, amelyet nem teljesen automatikus működésű robotok irányítanak.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="152"></next>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]Sikerült elterelned a Scabrok figyelmét, de az ütésed nem talált érzékeny pontot: csak 2 ponttal csökkentette a lény [span class="ffAttribute"]ÉLETEREJÉT[/span]. A harc a továbbiakban a következő:[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="31" />
    </fight>
    <next id="54"></next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]A vacsora finom és tápláló, a szállás pedig kényelmes: visszaállíthatsz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <next id="376"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="317"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]Most, hogy már elpusztult, és nem fenyeget tovább, a halott zababokor ideális éjszakai szállást biztosít számodra.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <have>
        <text>
            Megvacsorázol, és ezzel 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot visszanyersz. Az éjszakai pihenés újabb 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot eredményez.
        </text>
        <add amount="4" to="stamina" />
        <loseItem id="3014" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Az éjszakai pihenésnek köszönhetően 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot visszanyersz.
        </text>
        <add amount="2" to="stamina" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Másnap reggel kikászálódsz a bokorból, és követed a nagyjából észak felé vezető utat. Kis idő múlva az ösvény kettéágazik.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="171">Jobbra fordulsz?</next>
    <next id="108">Vagy balra?</next>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/136.jpg" /][/p]
        [p]Kis idő múlva a férfi abbahagyja a zokogást, hanyatt dől az ágyon, és kifejezéstelen arccal bámulni kezdi a mennyezetet. Váratlanul zajt hallasz odalentről. Felugrasz. Éppen idejében, mert az egyik kinti őr elektromos korbáccsal a kezében éppen beront a hálóterembe. – A portást meggyilkolták! – kiáltja. – Melyikőtök tette, kutyák? Persze nem mintha számítana: tíz ember fog minden arkádért megdögleni, és ti lesztek az első kettő![/p]
        [p]Odalép a férfihoz, aki továbbra is fekve marad az ágyon, mintha nem érdekelné a halál, mintha nem hinné el, hogy ő is meghalhat. Nem nézheted tétlenül embertársad halálát! Előrántod a kardodat, és támadásba lendülsz.[/p]
        [p]Minden második körben dobj egy kockával. Ha 5-öt vagy 6-ot dobsz, az őrnek sikerült eltalálni még tüskés farkával is, és a kör eredményétől függetlenül 2 ÉLETERŐ pontot sebeznie rajtad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
      <afterRound everyNth="2">
        <random>
          <result max="6" min="5">
            <text>
                [p]Az őrnek sikerült eltalálni tüskés farkával is, és 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot sebez rajtad.[/p]
            </text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
          </result>
        </random>
      </afterRound>
    </fight>
    <next id="268"></next>
  </p>
  <p id="137">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, az lesz a legjobb megoldás, ha egy arkádtól szerzel kardot.[/p]
    </text>
    <next id="16"></next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]Fantasztikus ételt szolgálnak fel (vonj le 40 kreditet a [em]Kalandlapodról[/em]). A radixiak, akik szeretik a jó dolgokat az életben, igen magas szintre fejlesztették a szakácsművészetet. Ételeik nemcsak a szemnek és a szájnak kedvesek, de az illatuk is külön meg van tervezve. És nem rosszul! Növeld meg 3-mal az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számát. A felszolgálók mind emberek, a főpincéről eltekintve, aki sasszemekkel figyel mindenre a vendéglőben. Az egyik pincér hozzád lép, és megkérdi, kívánsz-e még valamit enni. A kérdést a legkülönösebb módon teszi fel: – Még egy húst, uram, vagy inkább valami [em]parkolót[/em]? – Azt válaszolod, hogy már tele vagy, fizetsz, és kisétálsz az étteremből.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <add amount="-40" to="gold" />
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <next id="194"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, a bárba mész.[/p]
        </text>
        <next id="115"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p]A robbanás elől kirohansz az épületből – egyenesen bele egy szakasznyi északi arkádba, akik idegesen lengetik jobbra-balra a farkukat. Furcsa módon valahogy megérzik, hogy vársz valamire, ezért nem mozdulnak, hanem ők is várnak, vajon mi fog történni. Néhány másodperc múlva bekövetkezik a robbanás – ez az! Az arkádok körbevesznek – valamit nyilván elronthattál... Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]Gyanús viselkedésed – minden kapualjba benézel, bekopogtatsz ajtókon, és kérdezősködsz – felkelti egy arkád járőr figyelmét. Vezetőjük, egy durva kinézetű északi arkád rád kiált: – Állj! – Természetesen azonnal futásnak eredsz.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="233"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="330"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="141">
    <text>
        [p]Agyad „elsimításával'' nyugodttá és bátorrá váltál az előtted álló próbához. A következő mentális harc idejére 1-gyel megnövelheted az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span], még úgy is, hogy ha az túlhaladja a [em]Kezdeti[/em] értékét.[/p]
    </text>
    <next id="55"></next>
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]Egy terembe jutsz, melynek (a mostani bejáraton kívül) még a keleti és a nyugati falán van egy-egy ajtó.[/p]
    </text>
    <next id="221">Visszafordulsz?</next>
    <next id="324">Nyugatra indulsz?</next>
    <next id="333">Vagy kelet felé próbálkozol?</next>
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Rázuhansz a szúrós növényre, és a tüskék felhasítják a lábadat. Vonj le 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Bicegve lépsz be a barlangba.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]– Kalózok! – csattan fel a rendőr. – Mindig meglep, mennyire tompaagyúak tudnak lenni az emberek. Mi uraljuk a világűrt; birodalmunkban egyetlen kalóz sem mer mutatkozni. Barátocskám, te még mindig a Birodalom alapítása és a nagy béke előtti sötét időkben élsz! De a butaságnál vannak súlyosabb bűnök is. Rendben van, elmehetsz: de figyelni fogunk! – A rendőr természetesen nem blöffölt, mint ahogy azt később észreveszed. Butaságod már az elején szinte biztos kudarcra ítélte a küldetésedet.[/p]
    </text>
    <next id="370"></next>
  </p>
  <p id="145b" display="145">
    <text>
        [p]Odabent feltornyozott dobozok és ládák között vezet az út, míg végül egy nagytokájú férfi elé érkeztek. A férfi egy íróasztalnál ül. – Mi folyik itt? – kérdezi, és fel sem pillant a papírjai közül.[/p]
    </text>
    <next id="28"></next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Odabent feltornyozott dobozok és ládák között vezet az út, míg végül egy nagytokájú férfi elé érkeztek. A férfi egy íróasztalnál ül. – Mi folyik itt? – kérdezi, és fel sem pillant a papírjai közül.[/p]
    </text>
    <next id="385">Megkérdezed a férfit, hogy tud-e adni egy siklójegyet a mezőgazdasági kutatóállomásra?</next>
    <next id="286">Vagy inkább egy kardot kérsz tőle?</next>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]Az egyetem csak emberek számára látogatható, ennek megfelelően egyetlen nagy épületben kapott helyet az egyik külvárosi kerületben. Mindenfelé arkád örökét látsz, mivel az emberi lázadás minden potenciális melegágyánál állandóan mutatniuk kell magukat, hogy fenyegetésükkel elejét vegyék bármiféle szervezkedésnek.[/p]
    </text>
    <next id="266">A Tudományok Emeletére mész?</next>
    <next id="76">Vagy a Művészetek Emeletét választod inkább?</next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]Kis idő múlva balról egy másik ösvény csatlakozik ahhoz az ösvényhez, amelyen haladsz.[/p]
    </text>
    <next id="114">Tovább mész egyenesen?</next>
    <next id="108">Vagy lekanyarodsz balra az új ösvényen?</next>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p]A lehető legprimitívebb hibát követted el, amelyet minden rendőrakadémián tanítanak: elárultad, hogy több pénz is van nálad. Ezzel szinte azonnal aláírtad a saját halálos ítéletedet. Indus gyors mozdulattal a tarkódra csap, és amíg te kábán és szédülten állsz, Grus felkapja a kardodat, és... Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]Ez egy rendkívül finom, és gondosan megmunkált szerkezet – de jelen esetben az égvilágon semmire nem tudod használni. Valami mással kell próbálkoznod.[/p]
    </text>
    <next id="381"></next>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Sajnos éppen egy arkád őr sétált el a folyosón a titkárság előtt, és felfigyelt a verekedés zajára. Éppen akkor ront be a szobába, amikor végzel a titkárral. A helyzet nyilvánvaló: vele is meg kell küzdened. Az őr régi harcos lehet: az arcát egy ronda vágás torzítja el, melyet valamilyen régi csatában szerezhetett.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="22" />
      <win>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <next id="66"></next>
  </p>
  <p id="151">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="336"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="249"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="152">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/152.jpg" /][/p]
        [p]Az üzlet polcain sorakozó ínycsiklandozóbbnál ínycsiklandozóbb falatok láttán nem bírsz ellenállni, és 20 egységet költesz élelmiszerre, melyeket rövid idő alatt a helyszínen elfogyasztasz. – Ez biztos valami új földi szokás – morogja magának a fűszeres, de azért örül, hogy egy ember ennyit költött ilyen luxus gyümölcsökre. A kenyér és a troposi babból készített ún. [em]oom[/em] nem éppen a legjobb diéta az emberek számára. – Most már jobban érzem magam – jelented ki mosolyogva (növeld meg 4-gyel az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számát).[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <add amount="-20" to="gold" />
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="335">Megkérdezed a fűszerest, hogy merre találod a Fissziós Chipet?</next>
    <next id="260">Vagy inkább az Adolpho videomozi felől érdeklődsz?</next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]Tudatában vagy, hogy az agy szonda megsemmisítheti mindazt, ami még megmaradt szegény ördög agyából, de azzal biztatod magad, hogy nincs más megoldás. Miután egy nagy halom hasznavehetetlen információt félresöpörtél az útból, találsz valami érdekeset: az arkád fegyvertár egyik terme a számítógép épületének pincéjében helyezkedik el, és a belépési kód 110. Növeld meg 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát. Már közel vagy az Arcadionhoz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4008" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="118"></next>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]Egy mosodaszobában találod magad – és a plafonon egy aknafedelet veszel észre, mely az utcára vezet ki! Sajnos az aknafedél zárva van, az üldözök pedig már nem lehetnek messze.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <next id="50"></next>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <next id="50"></next>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <next id="50"></next>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <next id="166"></next>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <next id="166"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="166"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]– A keserű tenger – feleled.[/p]
        [p]–  Sajnos nem tudok egyetlen számjegyet sem – magyarázza Dorado. Ennek hallatára szinte a szíved is megáll. – Mindössze annyit tudok, hogy az egész kód egy palindróma; vagyis ugyanaz elölről hátra olvasva, mint hátulról előre.[/p]
        [p]Növeld meg 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSÉDET[/span]. Ez már elég ahhoz, hogy megtudd a teljes kódot. Dorado ellát némi élelemmel, ad egy szürke egyenruhát, hogy feltűnés nélkül vissza tudj menni az űrrepülőtérre. Kapsz még egy üvegcse [span class="takeItem" data-id="2003" data-amount="1"]gyógyitalt[/span] is, mellyel 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot tudsz gyógyítani magadon. Megköszönöd neki a segítséget, és elsietsz.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="163"></next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]Túl sokan vannak ahhoz, hogy eredményesen felvedd velük a harcot – és ráadásul emberek! Küzdesz, de csak azt éred el vele, hogy 2-vel csökkentheted az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számát, mielőtt valaki úgy tarkón vág, hogy elájulsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="207"></next>
  </p>
  <p id="157">
    <text>
        [p]Az ellenfelednek sincs fegyvere, így fegyvertelen harc fog következni.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="35" />
    </fight>
    <next id="12">Ha átkutatod a testét</next>
    <next id="124">Ha azonnal eltűnsz a környékről</next>
  </p>
  <p id="158">
    <empty />
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]A Sárkány mögött lévő szobában csodálatos kincsek hevernek szanaszéjjel, köztük a híres Minarong-kristály, mely bárkit képes a másodperc törtrésze alatt teljesen meggyógyítani. Lehet, hogy a képzeletvilágban képzeletkincsek segítenek.[/p]
    </text>
    <next id="42">Magaddal viszel egy kevés kincset?</next>
    <next id="391">Vagy nem?</next>
  </p>
  <p id="160">
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]A tiszt elkobozza a tárgyakat (húzd le őket a [em]Kalandlapodról[/em]), de amúgy átenged a vámon.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3004" />
        <loseItem id="3008" />
        <next id="374"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A tiszt félrevezet, hogy közelebbről is kifaggasson... mely eljárás után összetört csontokkal és törölt memóriával térsz magadhoz. Kalandod itt véget ér.[/p]
        </text>
        <death />
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]A középpontban, ahol a növény törzse található, a levegő áporodott, de legalább meleg. De mi történik? Az indák, miután középre csábítottak, szorosan összefonódnak, és elzárják a kijáratot. Ezenközben néhány inda előrekúszik, és megpróbálják megragadni a kezeidet és a lábaidat. Ez a növény tökéletesen alkalmazkodott a halmunsi életformához: a meleg nemcsak öt magát tartja életben, de magához vonzza az élőlényeket is, melyek aztán csapdába esnek, és a növény áldozataivá válnak. Az éjszakai pihenésedet kénytelen vagy azzal tölteni, hogy ezzel a Zababokorral küzdesz. Minden egyes körben dobj két kockával. Ha az eredmény 1--6, a zababokor 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot sebzett rajtad. Ha az eredmény 7--12, te sebeztél rajta 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <fight type="custom" resolver="custom">
      <enemy id="40" />
      <win>
        <reward id="bush" />
      </win>
    </fight>
    <next id="135"></next>
  </p>
  <p id="162">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/162.jpg" /][/p]
        [p]Kiszállsz a kocsiból, és ráugrasz az egyik lefelé vivő mozgólépcsőre. Nemsokára leérsz az utcára. Visszanézel, és két arkádot pillantasz meg, akik még mindig téged követnek, miközben folyamatosan beszélnek az adóvevőjükbe. Az utcán kinézel magadnak egy szimpatikus sikátort, és igyekszel felszívódni benne.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="183"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="373"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]Az űrkikötőhöz vezető gyalogút eseménytelenül telik el. A gravitáció rettentően kifáraszt. Ha a Dorado által adott ételt nem fogyasztanád el, minden bizonnyal drága [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontokba kerülne ez a kis országjárás. [alt]De most hogyan jutsz be az űrállomás területére?[/alt][/p]
    </text>
    <next id="344" pos="1" singleChoiceText="Felhúzod a szürke egyenruhát, és megpróbálsz ezzel az álcával besétálni az egyik kapun.">Felhúzod a szürke egyenruhát, és megpróbálsz ezzel az álcával besétálni az egyik kapun?</next>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <next id="302" pos="2">Vagy inkább a drótvágó ollóval és a drótkerítéssel próbálkozol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]Amikor leszállsz, bejelentkezel a hatóságnál, mivel ez a nem Troposról származó emberek számára kötelező. Ezután vámvizsgálat következik. Látod, hogy nem csak a vámosok, de egy csoport katona is vizsla szemekkel bámul rád. Szerencsére nem motoznak meg, csak a hagyományos fémdetektoros módszerrel dolgoznak. Mivel a lézerkardod olyan speciális vegyianyaggal lett bevonva, amely elrejti a fémdetektorok elől, a vámosok semmi gyanús dolgot nem találnak nálad. Megkönnyebbülten fellélegezél, és kilépsz a vámhivatalból, de a katonák azonnal körülvesznek, és egy másik szobába kísérnek. A szobában egy íróasztal mögött egy közép-arkád ül. Civil ruhát visel, de az őt körülvevő, szinte tapinthatóan jeges hangulatból megérzed, hogy a Titkosrendőrség tagja lehet csak. Az íróasztalon két gombot veszel észre, de így ránézésre nem tudod megállapítani, hogy mire valók. A titkosrendőr egy intéssel kitessékeli az őröket a szobából, majd feléd fordul: – Miért akart megszökni a kísérője elől?[/p]
    </text>
    <next id="246">Megpróbálsz blöffölni, hogy kimagyarázd magad ebből a kellemetlen helyzetből?</next>
    <next id="17">Vagy inkább előrántod a kardodat, és megtámadod az arkádot?</next>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]Az egyik arkád őr követni kezd. Mikor az űrkikötő elhagyatott részébe érsz, a gyanúja felébred, és megállít. Kinyittatja a csomagodat, és megtalálja a csempészárut. Kénytelen vagy megküzdeni az őrrel. Mivel nincs fegyvered, a harc idejére 1-gyel kisebb lesz az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGED[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="36" />
      <win>
        <text>
            [p]Elveheted a [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardját[/span]. A hátizsákodban lévő csempészárut kiszórod, mivel arra már úgysem lesz szükséged, hiszen szereztél már egy kardot. Viszont az őrt nemsokára keresni fogják, így a legjobb az lesz, ha gyorsan elhagyod az úrkikötő területét.[/p]
        </text>
        <add amount="1" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="336"></next>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p]Miközben az őrtől elszedett kulcsok között válogatsz, az üldözők beérnek. Kérdés nélkül, azonnal levágnak. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="167">
    <text>
        [p]Elmondod a fegyveres arkádnak, hogy tudod, mi a baja Muscának (aki most éppen csöndesen motyorászik magának a sarokban), és kihangsúlyozod, hogy nem lenne tanácsos, ha most azonnal lelőne, mivel akkor nem lenne senki, aki elvezesse az űrhajót. Azonkívül azt is közlöd vele, hogy tenni fogsz róla, hogy az a fontos információ más embereknek is a tudomására jusson. A kocka tehát el van vetve. De mi lesz az arkád reakciója?[/p]
    </text>
    <next id="126"></next>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p]Magadra vállalod a kezdeményezést: ezek itt biztosan a földalatti szervezet tagjai. Mindent elmondasz a küldetésedről, még egy-két földi ember nevét is megemlíted, hátha ezek a nevek ismerősek lesznek a számukra, és így könnyebben elhiszik a mondókádat. Amikor befejezed, a három ember összedugja a fejét. Ez jó jel: ha árulók lennének, most azonnal kivégeztek volna. Aztán ismét különválnak. Bellatrix megszólal: – Nagyon jó. Úgy tűnik, többet tudsz az akcióról, mint amennyit egy arkád kém megtudhatna. Már csak egyetlen dolgot kell megtenned. A Fissziós Chip kocsmárosa kettős ügynök: menj vissza a klubba, és öld meg.[/p]
    </text>
    <next id="68">Beleegyezel?</next>
    <next id="274">Vagy nem?</next>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p]A pincébe vezető lépcső alján egy tíz centi vastag, lézerbiztos ajtó fogad. Ezen nem lehet átjutni erőszakkal! Az ajtó mellett azonban egy kis folyadékkristályos kijelzőt és két piciny gombot pillantasz meg, épp olyan, mint amilyen az épület bejárata előtt volt.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4008">
      <have>
        <userInput type="text">
          <label>Mi a fegyvertár kódja?</label>
          <result text="110">
            <next id="110"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <text>
                [p]Nem tudod a kódot, így vissza kell menned a számítógép termébe.[/p]
            </text>
            <next id="381"></next>
          </resultElse>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nem tudod a kódot, így vissza kell menned a számítógép termébe.[/p]
        </text>
        <next id="381"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p]Az előadóterem rendesen megtelt. Nem tudod, miért, de úgy tűnik, Zacharias professzor népszerű a hallgatók körében. Témája a történelem, és a mai előadáson a huszonnegyedik századi ember-arkád viszonyról értekezik. A professzor monoton hangja lassan álomba ringat... Arra ébredsz, hogy valaki megrázza a válladat. Egy takarító az. Körbenézel: a terem már rég üres! Visszarohansz Zacharias professzor szobájához, de csak egy kis cetlit találsz az ajtón. „Sürgős ügyben el kellett mennem. Holnap 11-kor leszek bent megint.'' – Elfordulsz, és átkozod magad. 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot ugyan nyertél a pihenés alatt, de 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot vesztettél. Kisétálsz az egyetemről.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <add amount="2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="235"></next>
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p]Már egy órája gyalogolhatsz, amikor meg kell állnod, hogy elrejtőzz valahol a nappali hőség elől: vonj le 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Miközben bágyadtan meredsz a tiszta, forró égboltra, egy nagy madarat veszel észre, amint leszáll egy sziklára nem sokkal a fejed fölött. Ami felkelti az érdeklődésedet, az az, hogy a madár visz valamit a csőrében, amely egy pillanatra fémesen megcsillan a napfényben.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="383">Kideríted közelebbről is, hogy mi az?</next>
    <next id="147">Vagy tovább folytatod az utad?</next>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p]Néhány többé-kevésbé udvarias figyelemfelkeltési kísérletet teszel, de ezek sem járnak eredménnyel. Úgy döntesz, hogy megkerülöd a pultot, és felrázod az illetőt. Ahogy elindulsz, a fény megcsillan valamin a padlón. Odahajolsz, hogy megnézd, és látod, hogy egy dzsekiről leszakadt [span class="takeItem" data-id="3001" data-amount="1"]gomb[/span] az. A gombba egy különös sas van faragva, amint egy tekercset tart a karmai között. Most hogy lehajoltál, egy másik dolgot is észreveszel a földön – az arkád széke alatti vértócsát. Valaki meggyilkolta! A gomb talán nyomra vezet, gondolod, és gyorsan zsebre vágod. Sietve kifelé indulsz, de ügyetlenségedben átesel egy takarítóroboton, mire az hangosan felvisít, és kiiramodik a teremből. A kinti két őr beront.[/p]
        [p]–  A portás halott! – mondod gyorsan. – De nem... azazhogy nem én... szóval...[/p]
        [p]–  Gyilkos! – kiáltja az egyik őr. – Most tetten értünk! – Az őrök elektromos korbácsaikat lóbálva feléd indulnak. Ez itt most nem a magyarázkodás pillanata – meg kell küzdened velük. A recepciós pult mögött jó pozícióban vagy, így egyszerre csak egy Őr tud rád támadni, és a szűk helyen nem tudják használni tüskés farkukat.[/p]
    </text>
    <reward id="button" />
    <fight type="single">
      <enemy id="3" />
      <enemy id="4" />
      <win>
        <text>
            [p]A harc közben egy ember jön le a lépcsőn.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="268"></next>
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]Az űrállomáson dolgozó emberek szürke, illetve kék egyenruhákat viselnek. Úgy döntesz, megkérdezed, merre van a mezőgazdasági kutatóállomás.[/p]
    </text>
    <next id="310">Egy szürke egyenruhásat kérdezel meg?</next>
    <next id="102">Vagy egy kék egyenruhásat?</next>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]Választásod telitalálatnak bizonyult. A lemezen lévő adatállományok az alábbi címet viselik: „Potenciális és Működő Aktivisták''. Annyira belemerülsz a listák tanulmányozásába, hogy nem veszed észre a közelítő arkád őrt, csak amikor már késő. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]–  És most, Mizar – mondod hivatalos hangon –, mennem kell. De először mondd el, mit tudsz az arkád számítógép kódjának számjegyeiről.[/p]
        [p]–  Mi a fenéről beszélsz, barátom? – kérdezi Mizar, miközben az arkádok levágják Doradót, és benyomulnak a tisztásra. Lehet, hogy megmenekültél a közvetlen veszélytől, lehet, hogy nem. De az biztos, hogy a hiányzó számjegyek nélkül a küldetésedet már nem tudod befejezni. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]– Sajnálom – válaszolja a számítógép szintetikus hangon –, de taxival tilos a városba hajtani. Kérem a továbbiakban is ügyeljen a Tropos légkörének tisztaságára. Mivel ön földi ember, egy szállodába fogom szállítani. – Vonj le 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="196"></next>
  </p>
  <p id="177">
    <empty />
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/178.jpg" /][/p]
        [p]Az épületek még itt a külvárosban is rendkívül impozánsak. Az építészek kihasználták a bolygó viszonylag gyönge gravitációját. Hatalmas tornyok és büszke hidak magasodnak az ég felé. A helyi kőzetek alapszíne halványkék, így ez az árnyalat az uralkodó, de a szebb összhatás elérése végett mindenféle más színezőanyagot is bátran használtak. Az egyetemtől nem messze az archeológiai múzeum látható. Mivel sok érdekes dolgot hallottál már eddig is róla, úgy döntesz, hogy meglátogatod.[/p]
        [p]A múzeum egyetlen hatalmas teremből áll. A falak mentén és a terem közepén két sorban sorakoznak a kiállító vitrinek. A terem túlsó végében egy csukott ajtót látsz. A bejáratot egy fegyveres déli arkád őrzi. Odahívnak magukhoz. A. dolog nem tűnik komolynak, nyilván csak az idejüket akarják múlatni egy kicsit.[/p]
        [p]– Ziridiumbánya a sivatagban – mondja az őr. – Igen észrevettem, hogy nincsen ma túl sok látogató – feleled, ezúttal helyesen. Az őr bólint, mintha a következő megjegyzése logikus sorrendben következne: – Ahogy le van írva az [em]Öt nap könyvében[/em]. „A kapcsolat nem kerül semmibe; ha valamibe kerül, akkor az nem tiszta kapcsolat''.[/p]
    </text>
    <next id="111">Azt feleled, hogy „Köszi, de inkább magam nézek körül''?</next>
    <next id="19">Vagy inkább azt, hogy „Mindig jó érzés látni, ha valaki komolyan veszi a munkáját''?</next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]– Vagy úgy, földi ember? Számtalan formám van. Ezt most neked szánom! – A fénytócsából kiáramló fénysugarak most alakot öltenek, és egy lény jelenik meg előtted, mely annyira idegen kinézetű, hogy azt hiszed egy pillanatra, csak álmodsz. A testéből négy kar nyúlik ki, mindegyikben egy-egy kard, tőr, bunkó és fejsze. A haja, mint az élő tűz, és a feje körül összezúzott koponyák keringenek glória gyanánt. Egy kobra tekereg a szája körül. – És most, hitetlen – szólal meg ez a fantasztikus lény, csöndesen, de mégis erőtől duzzadó hangon. – Káli vagyok, az élet hozója a halálon keresztül. Ezért most meg kell halnod, hogy újra élhess. – Hallucináció vagy sem, az mindenesetre biztos, hogy védekezned kell ellene.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="43" />
      <win>
        <text>
            [p]A lény visszaalakul a szokásos fényfolttá, mely eltűnik az árnyékban, és gyorsan elhúzza a csíkot. Halvány segédfogalmad sincs róla, mi zajlott itt le az előbb.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="114"></next>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p]Izgatottan dobogó szívvel vársz, hogy mi történik. Nem kell sokáig vámod: az ajtó kinyílik, és az őrök a hívójelre belépnek a szobába. Kérdésre nincsen szükség: izgatott arckifejezésed, és a titkosrendőr összekaszabolt holtteste szavak nélkül is elmondja, mi történt a szobában az előbb. Kétségbeesetten előrántod a kardodat, de a jól felfegyverzett és kiképzett őrök ellen semmi esélyed nincsen. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="181">
    <text>
        [p]Elindulsz délre, és ahogy múlik az idő, egyre kétségbeesettebben keresel menedéket, ahol meghúzódhatsz éjszakára. Hiába. Az éjszakai lehűlés a szabadban ér, ahol is nem tudsz sokáig ellenállni a rettenetes fagynak. A földre roskadsz, és lassan álomba szenderülsz. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p]Kellemes eszegetéssel és iszogatással telik az idő (vonj le 20 kreditet a [em]Kalandlapodról[/em], de megnövelheted az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span] 2 ponttal). El-elbeszélgetsz a hallgatókkal. Lenyűgözi őket az a tény, hogy a Földről származol. Kiderül, hogy ők a Földet egyfajta kőkorszaki település és a Paradicsom keverékének tartják. Elég sok beszédedbe kerül, hogy felvilágosítsd őket a valódi helyzetről. Az egy óra hamar eltelik. Éppen indulni akarsz, amikor egy nagy fekete szemet ábrázoló jelvényt viselő hallgató felpattan az egyik asztal tetejére, és szónokolni kezd. Kis idő múlva kisebb zendülés és verekedés tör ki. A dolog nem komoly, de értékes perceket veszítesz, mire sikerül átvágnod magad a nyüzsgésen. Visszarohansz Zacharias professzor szobájához, de csak egy kis cetlit találsz az ajtón. „Sürgős ügyben el kellett mennem. Holnap 11-kor leszek bent megint.'' – Elfordulsz, és átkozod magad. 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot vesztettél. Kisétálsz az egyetemről.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <add amount="-20" to="gold" />
    <add amount="2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="235"></next>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p]Mozdulatlanul meglapulsz egy kapualjban, szinte még lélegezni sem mersz – és az üldözőid elhaladnak előtted! Vársz, amíg elhalkulnak a lépéseik, majd a kanyargós mellékutcákon és sikátorokban elindulsz a szálloda felé. Még szerencse, hogy a nyeregvasút rendszer mindenhonnan látható, így nem téveszted el az irányt.[/p]
    </text>
    <next id="285"></next>
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p]– Sajnálom – feleli az ajtónálló. – De nem maradt más választási lehetőségem. – Mielőtt még eljutna az agyadig, mit is akart ezzel mondani, a férfi meglendíti a kezét, és gyakorlott mozdulattal lesújt. Az ütés azonnal eltöri a gerincoszlopodat. Ezzel talán sikerült megmentenie a felkelő szervezetet, de az arkádoknál soha nem lehet tudni. Mindenesetre a további fejleményekről már nem lehet tudomásod. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]Az Arcadionon csak kevés ember él, neked pedig nincs vesztegetni való időd. Odalépsz az első emberhez, és megkérdezed, merre találod a számítógép épületét. A férfi egyfajta büszkeséggel mutatja meg az utat, mintha büszke lenne rá, hogy segített egy idegennek eljutni a Birodalom agyközpontjához.[/p]
    </text>
    <next id="219">Ha egyenesen a megadott épülethez mész</next>
    <next id="284">Ha meg akarod tudni, merre van a fegyvertár, és nem elfelejtve, hogy az úton esetleg nem találkozol több emberrel, megkérdezed ugyanezt a fickót, merre találod a fegyvertárat</next>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]Egy poros folyosót sikerült választanod. A sötétből hirtelen egy ősi isten ijesztő szobra bukkan fel. Néhány másodpercig meg sem tudsz mozdulni, annyira megrémültél tőle. Csökkentsd 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát. Nemsokára egy elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="384">Délnek fordulsz?</next>
    <next id="254">Vagy tovább mész egyenesen?</next>
  </p>
  <p id="187">
    <empty />
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]Megköszörülöd a torkodat. – Semmi válasz. – Halló! Elnézést kérek! – szólalsz meg. Semmi válasz.[/p]
    </text>
    <next id="29">Vársz, amíg észrevesznek?</next>
    <next id="172">Vagy tovább próbálkozol azzal, hogy felhívd magadra a figyelmet?</next>
  </p>
  <p id="189">
    <text>
        [p]A férfi hálás köszönetet rebeg, és hálája jeléül  ajándékoz neked. Ezt örömmel elfogadod (növeld meg 3-mal az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számát). Miközben eszel, elmondja, hogy a mezőgazdasági kutatóállomáson dolgozott, de ételt lopott, hogy kiegészítse egy kicsit szegényes fejadagját. Most már nem mehet oda vissza. Biztatóan elmondod neki, hogy ha minden jól megy, néhány nap múlva megszabadulhat zsarnokaitól. Aztán megkérdezed, tud-e valamit a földalatti ellenállásról. Nem tud semmit róluk, viszont elmondja, hogy a napnak ebben a szakaszában az emberek kint vannak a földeken, senki nincs közülük a kutatóállomás területén. Elmondja azt is, hogyan juthatsz el az állomásra. Növeld meg 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="114"></next>
  </p>
  <p id="190">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/190.jpg" /][/p]
        [p]Rohanni kezdesz a kanyargós utcákon, de a robot pontosan felveszi a sebességedet, és kitartóan követ. Szabályos időközönként pedig a szokásos, hatalmas puffanások hallatszanak a robot felől. Csakhamar felismered, hogy a futásnak nincs értelme – csak kifullasztanád magad. Nincs más választásod, mint szembefordulni a robottal.[/p]
        [p]Vajon van a szörnyetegnek gyenge pontja?[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="282"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="227"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="190b" display="190">
    <text>
        [p]Rohanni kezdesz a kanyargós utcákon, de a robot pontosan felveszi a sebességedet, és kitartóan követ. Szabályos időközönként pedig a szokásos, hatalmas puffanások hallatszanak a robot felöl. Cskhamar felismered, hogy a futásnak nincs értelme – csak kifullasztanád magad. Nincs más választásod, mint szembefordulni a robottal.[/p]
        [p]A robot támadásai egyre erősebbek, ahogy a környező épületek gyengülnek. Az első sikeres támadás 2 pontnyi sebzést okoz, a második 3-at, a harmadik 4-et, és így tovább, ahogy egyre nagyobb és nagyobb épületdarabok potyognak a fejedre. (A [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] szokásos használatával minden alkalommal csak 1 ponttal csökkentheted a sebzést).[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
      <loseRound>
        <changeEnemy attribute="staminaDamage" id="25" change="1" />
      </loseRound>
      <win>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <next id="309"></next>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]A Halmurisra vezető úton a jelenlegi [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid felével megnövelheted az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span]. Végiggondolod az előtted álló feladatokat: nincs se fegyvered, se felszerelésed, bár a pénzed megmaradt, és találsz még egy antigravitációs hátizsákot a hajódon. A Halmuris egy sivár, kietlen bolygó: a környék vad hegyvidék, és számos helyen aktív vulkánokat lehet találni. A bolygó még a végső kialakulás korai, heves szakaszában van. Nappal nagy a hőség, és amikor a kékes nap lebukik a hegyek mögé, és átadja helyét a bolygó három holdjának, éjszaka gyilkos a fagy. A holdak hatalmas árapály-hullámokat keltenek. Ha az éjszakát a szabadban kell töltened, bizonyosodj meg arról, hogy jól fűlött és víztől távoli helyet választottál, különben nem éred meg a reggelt! A bolygó lakói apró településeken élnek. Ezek eredetileg tudományos kutatóállomások voltak, így egymáshoz és a bolygó egyetlen űrkikötőjéhez elég közel helyezkednek el, a bolygó egyik hatalmas, lapos fennsíkján. A fennsík elég magas ahhoz, hogy a hatalmas árapály-hullámok ne veszélyeztessék a településeket. Az alsó területeken nincs élet, itt a hullámok mindent elsimítottak, kivéve néhány hatalmas, éles szegélyű kősziklát, melyek még ellenállnak – még néhány száz évig.[/p]
        [p]Mindezeket az adatokat természetesen a számítógéptől tudod meg, mint ahogy azt is, hogy a Halmurison lakó arkádok többsége közép-arkád, akik természetesen átvették a bolygó tudományos berendezései feletti felügyeletet. Az ellenállás vezetőjéről mindössze annyit tudsz, hogy egy mezőgazdasági kutatóállomáson dolgozik asszisztensként.[/p]
        [p]Az első benyomásod a Halmurisról az, hogy a lábaid nehezek. A bolygó gravitációja nagyobb, mint a Földé, ezért, míg a Halmurison tartózkodsz, csökkentsd 1-gyel az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span]. Ez a tényező is arra világít rá, mennyire fontos az, hogy fegyvert találj valahol. A vámnál – ahogy arra számítottál is – nincs semmi probléma Egyszerűen csak közlik veled, hogy maradj az űrkikötő közelében, amíg a hajódat ki nem rakodják, és az utasod el nem készül a beszállásra másnap este. Most késő délután van, négy óra múlva nyugszik le a nap.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="273">Megpróbálsz először valahonnan kardot szerezni?</next>
    <next id="173">Vagy megtudakolod, merre találod a mezőgazdasági kutatóállomást?</next>
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Tetted rendkívül hősies – de a hősiesség is lehet értelmetlen néha. Megbilincselnek, és az arkád rendőrség főhadiszállására szállítanak. A lassú kínzás során lassan mindent bevallasz – kapcsolatodat a TFSZ-szel, a küldetésedet, összeköttetéseidet, a fedőneveket... mindent. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p]Csak centikkel kerülöd el a lenti szúrós növény életveszélyes tüskéit. Feltápászkodsz, és belépsz a félhomályos barlangba.[/p]
    </text>
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="194">
    <text>
        [p]Elkapsz egy nyeregvasút kocsit, és a városi parkba viteted magad. – Már vártunk rád – kezdi a pincér a főbejáratnál. – A Földről egy másik „kereskedő'' érkezett, aki tudatta velünk, hogy meg fogsz érkezni. A küldetésedet csak annyiban ismerem, hogy találkozni akarsz a vezetőnkkel. Sajnos, azt sem tudom, ki ő: a mi rendszerünkben mindenki csak a közvetlen feljebbvalójával érintkezik. Azonban az a véleményem, hogy a legokosabb, ha az egyetemen nézel körbe először. – Megköszönöd a hasznos tanácsa (növeld meg 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát). Meglátogatod az egyetemet. A városi nyeregvasút rendszeren hamar megérkezel az egyetem főbejárata elé.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="146">Azonnal belépsz?</next>
    <next id="178">Vagy inkább vársz egy kicsit idekint?</next>
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p]Gondolkodsz egy kicsit. A lénynek nem feltétlenül kell robotnak lennie: a fémes hang akár egy tolmácsgépből is származhat. De mi az a [em]zplaran[/em], amiről az előbb kérdezett? A lény biztosan beszél annyit arkádul, hogy ismerje a mindennapos tárgyakat. Legalábbis ez a tipped.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3016">
          <have>
            <next id="267">Ha megpróbálod odaadni a valaminek a botot</next>
            <next id="226">Ha megpróbálod odaadni a valaminek az agyszondát</next>
            <next id="179">Ha egyiket sem akarod odaadni neki</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="267">Ha megpróbálod odaadni a valaminek a botot</next>
            <next id="179">Ha nem akarod odaadni neki</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3016">
          <have>
            <next id="226">Ha megpróbálod odaadni a valaminek az agyszondát</next>
            <next id="179">Ha nem akarod odaadni neki</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="179"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]A szálló egy lerobbant, kidőlt-bedőlt épületben van – az ember nem hiszi el a troposi bolhákról szóló rémtörténeteket, amíg meg nem tapasztalja őket! A bejáratnál két északi arkád őr áll, odabent pedig egy déli arkád ül egy székben, és horkol hangosan. Milyen különös! Sehol egy robot-recepció, sehol egy bejelentkező számítógép. És odakint is minden olyan régimódi. Nincsenek személyes nyeregvasutak; az épületek javarészt késő huszonegyedik századiak és alacsony építésűek – és a levegő szennyezettsége! Még nem csináltak semmit ezzel a problémával! A falon felirat: „Figyelem – a városban tilos a járművek használata. A törvényt megszegőkkel szemben eljárunk.'' Jellemzően primitív megoldás egy primitív problémára.[/p]
    </text>
    <next id="29">Vársz, amíg a portás észrevesz?</next>
    <next id="188">Vagy magadra vonod a figyelmét?</next>
  </p>
  <p id="197">
    <text>
        [p]A megszólított, szürke egyenruhás férfi ijedten néz rád, majd gyorsan elsiet, és eltűnik egy folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="217">Megkérdezel egy kék egyenruhásat?</next>
    <next id="16">Vagy egy arkáddal próbálkozol?</next>
  </p>
  <p id="198" display="198">
    <itemCheck type="items" id="3002 or 3003 or 3005">
      <have>
        <text>
            [p]Csak arra van időd, hogy az alábbiak közül [em]egyet[/em] ragadj meg. Mi lesz az?[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3005">
          <have>
            <next id="256" pos="1">Egy kanna motorolaj?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <next id="21" pos="2">Egy kéziduda?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3002">
          <have>
            <next id="79" pos="3">Egy benelo-foszfát gömb?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <next id="366" pos="4">Semmi, és inkább folytatod a csatát?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nincs nálad semmi használható. Folytatnod kell a csatát.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="4366">
          <have>
            <next id="366b"></next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4295">
          <have>
            <next id="295b"></next>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]Keményen dolgozol a kerítéssel, közben hallod, amint az arkád őrjárat egyre közelebb és közelebb ér. Az utolsó pillanatban átveted magad a résen – amely azonban még nem elég nagy ahhoz, hogy probléma nélkül átférj rajta. Az egyik lábad beakad a dróthálóba, és mire kiráncigálhatnád, az arkádok beérnek... Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="200">
    <text>
        [p]Rémületedre egy hatalmas hologramot pillantasz meg az űrrepülőtéren, az alábbi felirattal: A BIRODALOM ELLENSÉGE. A figura egy embert ábrázol, kinek egyes vonásai kényelmetlenül hasonlítanak rád. Szerencsére a menekülő arkád csak egy pillanatra látott, így nem tudott jó személyleírást adni rólad.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="318"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="83"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/201.jpg" /][/p]
        [p]Az őr elteszi az 500 kreditet (húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]), és úgy tesz, mintha eleget tenne a kérésednek. A valóságban azonban súlyosan megsértetted a radixiakra jellemző hivatali becsületet.[/p]
    </text>
    <add amount="-500" to="gold" />
    <next id="85"></next>
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]Végignézel Mehitán. A lány nem sokkal fiatalabb nálad, mégis több emberéletnyi tapasztalat választ el benneteket egymástól. Úgy érzed, vele semmilyen komoly dologról nem lehet beszélni. Motyogsz valami elnézésfélét, és indulni készülsz.[/p]
    </text>
    <next id="76">Ha a Művészetek Emeletére mész</next>
    <next id="235">Ha elhagyod az egyetemet</next>
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p]A robbanás elől kirohansz az épületből – egyenesen bele egy szakasznyi északi arkádba, akik idegesen lengetik jobbra-balra a farkukat. Furcsa módon valahogy megérzik, hogy vársz valamire, ezért nem mozdulnak, hanem ők is várnak, vajon mi fog történni. Néhány másodperc múlva bekövetkezik a robbanás – ez az! Az arkádok körbevesznek – valamit nyilván elronthattál... Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="204">
    <text>
        [p]A Fissziós Chip a régi Adolpho videomozi pincéiben található. Egy többéves, foghíjas, régi neonreklám még mindig hirdeti a mozi legutolsó előadását: egy „Star Trek'' nevű sci-fi paródiát még a huszadik századból. Lemész a klub bejáratához vezető lépcsősoron, és megzörgeted a bejárati ajtót. A kémlelőnyílásban egy ember arca jelenik meg: – Mit akarsz? – kérdezi agresszíven. – Természetesen bejutni a klubba – válaszolod. – Ki ajánlott téged, [em]idegen[/em]! – kérdezi az ajtónálló, alaposan kihangsúlyozva az utolsó szót. Mit felelsz:[/p]
    </text>
    <next id="287">A TFSZ.</next>
    <next id="240">Bellatrix.</next>
    <next id="45">A Tropos miniszterelnöke.</next>
    <next id="326">Senki. A Földről jövök.</next>
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]Beleestél a számítógép utolsó csapdájába – a gép a hatalmat kínálta fel neked. De ügyesebb volt nálad: a védelmed megtört, így eluralkodhat az agyadon. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="206">
    <text>
        [p]Az őr nem számít a támadásodra, ezért egy szabad ütést vihetsz be.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]Egyetlen ütéssel ártalmatlanná tetted az őrt.[/p]
        </text>
      </result>
      <resultElse>
        <text>
            [p]Meg kell küzdened vele.[/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="29" />
          <win>
            <loseItem id="4003" />
          </win>
        </fight>
      </resultElse>
      <after>
        <text>
            [p]Elveszed az arkád [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardját[/span].[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="131"></next>
  </p>
  <p id="207">
    <text>
        [p]Lassan visszanyered az eszméletedet. Az első dolog, amit észlelsz, hogy rettentően fáj a fejed (csökkentsd
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4001">
      <have>
        <text>2-vel</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>3-mal</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
          az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számát). A másik, hogy hiába nyitod ki a szemed, mégsem látsz semmit – tökéletes sötétség vesz körül. Megijedsz, de karórád világító számlapjának látványa biztosít arról, hogy nem te vakultál meg, csak valami sötét helyre kerültél. Feltápászkodsz. Ebben a pillanatban erős fény világít az arcodba. Önkéntelenül is magad elé kapod a karodat, hogy ne bántsa a szemed a nagy fényesség. A fényforrás mögött három emberalakot veszel ki: a középső alak egy íróasztal mögött ül, a másik kettő pedig mellette áll, jobbról és balról. Az ülő ember női hangon megszólal: – Úgy tűnik, tudsz valamit rólunk. Ez két dolgot jelenthet: vagy arkád kém vagy, vagy a földi testvéreink közül származol. Ha ez utóbbi áll fent, akkor elnézésedet kell kérjük a bánásmódért, de meg kell értened, hogy szükség volt rá. De most beszélj te.[/p]
          [p]–  Bellatrixszel szeretnék beszélni – kezded.[/p]
          [p]–  Szóval ismered a fedőnevemet – vág a szavadba a nő. – Ez önmagában még nem bizonyíték: azt is jelentheti, hogy valaki befurakodott közénk.[/p]
          [p]Na, ez egy trükkös helyzet: ők nem tudhatják biztosan, hogy te a TFSZ-től vagy, de te sem lehetsz teljesen biztos abban, hogy ők valóban felkelők![/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="168">Megpróbálod meggyőzni őket, hogy valóban az vagy, akinek kiadod magad?</next>
    <next id="105">Vagy felszólítod őket, hogy először ők igazolják magukat?</next>
  </p>
  <p id="208">
    <text>
        [p]A leveleket meglepően könnyedén félre lehet tolni: az indák és ágak mintha szétválnának előtted, hogy aztán újból becsukódjanak, miután beléptél a növény belsejébe. Ez gyanús egy kicsit.[/p]
    </text>
    <next id="327">Megpróbálsz kirontani, és elszaladni, mielőtt még késő lenne?</next>
    <next id="161">Vagy inkább tovább haladsz a növény közepe felé?</next>
  </p>
  <p id="209">
    <text>
        [p]A Porky Palotájában ilyen körülmények után már nem maradhatsz.
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="75">
      <have>
        <text>
            Találsz egy másik olcsó szállót, ahol 75 kreditet kell fizetned az éjszakáért. Vonj le 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot, mert megölted egy embertársadat.[/p]
        </text>
        <add amount="-75" to="gold" />
        <add amount="-2" to="luck" />
        <next id="74"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Nem sikerül másik szállót találnod, ahol meghúzhatnád magad, és egy arkád őrjárat hamarosan rád talál. Kalandod itt véget ér.[/p]
        </text>
        <death />
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]Közlöd a tiszttel, hogy a kötél sziklamászáshoz kell a Halmurisra, a pásztázóval pedig a hajód fűtési rendszerét akarod ellenőrizni. A tiszt azonban továbbra is gyanakodó arckifejezéssel vizsgálgatja a tárgyakat: hogy egyszerre [em]két[/em] szokatlan tárgy is van nálad, nem hagyja nyugodni.
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="396"></next>
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <next id="160"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p]Bárhogy küzdesz is, nem bírod szabaddá verekedni magad. De az, hogy tolvajokkal van dolgod, eszedbe juttat valamit. – Nézzétek – kezded –, a kardomat már megkaptátok, és az egy igen értékes fegyver manapság. Ha nem akartok több bajt magatoknak, a legegyszerűbb, ha most elengedtek. A kardomról úgysem beszélhetek, ha pedig megöltök, csak újabb kalamajkába bonyolódtok. – A két férfi gyorsan egymásra néz, de nem válaszolnak azonnal.[/p]
    </text>
    <next id="91">Felajánlasz nekik egy kis pénzt is?</next>
    <next id="72">Vagy inkább vársz?</next>
  </p>
  <p id="212">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/212.jpg" /][/p]
        [p]–  Hogy? Ja, igen – feleli; fájdalom söpör végig az arcán. –  Maga kicsoda? Mit keresek itt? Maga egy [em]ember[/em]! Őrség! –  Az arkád meglehetősen zavarodottnak tűnik. Őrség persze nincsen, viszont megjelenik a másik arkád – egy lézerkarabéllyal a kezében![/p]
        [p]– Mi folyik itt, Musca? – kérdezi az első arkádot, de nem kap választ. – A barátjának fejfájása van. Értesítem az orvosrobotot – szólalsz meg végül te.[/p]
        [p]A lézerkarabélyos arkád visszaviszi Muscát a kabinjába. Észreveszed, hogy közben nem tette el a fegyverét. A dolog egyre különösebb: lézerkarabélyokat csak rendkívül fontos alkalmakkor szoktak használni. Vajon a zavarodott arkád őrizet alatt áll?[/p]
    </text>
    <next id="290">Megpróbálsz reggel többet megtudni a dologról?</next>
    <next id="247">Vagy inkább nem kérdezel semmit, és úgy múlatod az időt?</next>
  </p>
  <p id="213">
    <text>
        [p]Amikor megérkezel az űrrepülőtérre, észreveszed, hogy rengeteg arkád vegyült el a tömegben.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4351">
      <have>
        <next id="200"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="318"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="214">
    <text>
        [p]Ember titkárt képzeltél el, de helyette egy nagydarab déli arkádot találsz. Világos: az arkádok szemmel akarják tartani a kartotékokat. A titkár meglepve néz rád: nem egészen hallgatónak nézel ki. – Segíthetek valamiben? – kérdezi, de az antennái riadtan imbolyognak ide-oda.[/p]
    </text>
    <next id="107">Megküzdesz vele, hogy aztán megtekinthesd a kartotékokat?</next>
    <next id="58">Vagy úgy ítéled meg, hogy a dolog nem éri meg a fáradságot?</next>
  </p>
  <p id="215">
    <text>
        [p]Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="18" />
      <win>
        <text>
            [p]Magadhoz veheted a [span class="takeItem" data-id="3009" data-amount="1"]gránátot[/span].[/p]
        </text>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <next id="320"></next>
  </p>
  <p id="216">
    <text>
        [p]Folyamatosan köhögve és könnyező szemekkel rohanni kezdesz a lángoló bokrok között.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="323"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="389"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="217">
    <text>
        [p]Körültekintően választod ki az emberedet. Olyasvalakit keresel, aki elég keménynek és magabiztosnak látszik. A kiszemelt férfi néhány társával beszélget, majd elbúcsúzván tőlük elindul egy folyosón. Néhány méter megtétele után mellélépsz, és megszólítod. – Bármit is teszel, ne lássék az arcodon meglepetés! – figyelmezteted. – Szükségem van egy kardra. Tudsz segíteni? – A férfi tetőtől talpig végigmér, majd megszólal. – Sajnos nem. De tudok valakit. Gyere velem.
    </text>
    <next id="399">Követed a férfit?</next>
    <next id="137">Vagy inkább itt hagyod, és megpróbálsz máshonnan kardot szerezni?</next>
  </p>
  <p id="218">
    <text>
        [p]– Ti mindnyájan ugyanarról a dologról beszéltek valójában – szólalsz meg. A hallgatók undorodva fordulnak feléd. Jobban kellett volna ismerned az egyetemi hallgatókat: azért vitatkoztak, mert barátok, és nem azért, mert nem értettek egyet valamiben. Hűvös pillantást vetnek rád, és elfordulnak.[/p]
    </text>
    <next id="76">Dönthetsz úgy, hogy meglátogatod a Művészetek Emeletét</next>
    <next id="235">De úgy is, hogy elhagyod az egyetemet</next>
  </p>
  <p id="219">
    <text>
        [p]Már közel van a küldetésed vége. Sikeresen eléred a nagy, lapos épületet, melyben az anyaszámítógép működik – de azt is tudod, hogy egy arkád őrjárat a nyomodban van. A bejárat mellett egy folyadékkristályos kijelzőt és két gombot látsz a falon. A gombok az 1 és a 0 feliratot viselik. Az egész eddigi kalandod erre irányult – tudod-e a megfelelő kódot? Be kell táplálnod a kódot, hogy kinyíljon az ajtó.[/p]
    </text>
    <userInput type="text">
      <label>Mi az épület kódja?</label>
      <result text="100101001">
        <next id="297"></next>
      </result>
      <resultElse>
        <text>
            [p]Rossz kódot ütöttél be, és az arkád járőr hamarosan elfog.[/p]
        </text>
        <death />
      </resultElse>
    </userInput>
  </p>
  <p id="220">
    <text>
        [p]A válaszod kielégítőnek bizonyult, mert az őr minden további nélkül átenged. Az űrkikötő területén belül keresel egy mosdót, ahol átöltözhetsz. Aztán visszatérsz az űrhajódhoz.[/p]
    </text>
    <next id="78"></next>
  </p>
  <p id="221">
    <text>
        [p]Egy újabb terembe jutsz, melynek a keleti és a nyugati falán van két ajtaja.[/p]
    </text>
    <next id="186">Kelet felé indulsz?</next>
    <next id="324">Vagy nyugat felé?</next>
  </p>
  <p id="222">
    <text>
        [p]Elhelyezed a robbanótölteteket.[/p]
    </text>
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p]– Rendben – szólal meg végül Grus. Elenged, és a szoba sarkába rohan a kardodéit. – És semmi trükk! A kard nálam van! – Leteszed eléjük az ötszáz kreditet, ügyesen elrejtve, hogy a pénzes övedben ennél több is van azért. Szomorú és levert ábrázatot vágsz, mintha valóban elvesztetted volna az összes pénzedet. Csökkentsd a pénzedet 500 kredittel a [em]Kalandlapodon[/em]. Grus a kard hegyével a hátadban kitessékel az utcára. Közben hallod, hogy a videofonon keresztül Indus a rendőrséget informálja a hollétedről. Gyorsan elhúzod a csíkot, és visszatérsz a főutcára. Amíg más fegyvert nem találsz, a küzdelmeidet a fegyvertelen harc szabályai szerint kell lebonyolítanod.[/p]
    </text>
    <add amount="-500" to="gold" />
    <next id="132"></next>
  </p>
  <p id="224">
    <text>
        [p]Az őrt a hatodik érzéke (most kiderült, hogy az arkádoknak is van ilyen!) figyelmeztethette, mert villámgyorsan sarkon fordul. A harc idejére 1-gyel kevesebb az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGED[/span], mivel fegyver nélkül küzdesz.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="34" />
      <win>
        <text>
            [p]Elveheted az őr [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardját[/span], de mivel nem tudod sehová sem elrejteni holttestet, azonnal el kell hagynod az űrkikötőt.[/p]
        </text>
        <add amount="1" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="336"></next>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/225.jpg" /][/p]
        [p]Váratlanul azonban csoda történik. Mindenhonnan emberek bukkannak fel, és zárják el az arkádok útját. Mások a tetőkről hajigálnak téglákat és cserepeket a megdöbbent arkádok fejére. Bár csak botokkal vannak felfegyverkezve, a hatalmas túlerő hamar legyőzi a rendőröket. A harcból te is kiveszed a részedet: csökkentsd 2-vel az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számát, viszont növeld meg 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaidat.[/p]
        [p]A rövid harc után fájdalmas, de vidám arccal köszönetet mondasz megmentőidnek. Néhányan már el is tűntek, néhányan pedig Grus ajtaján dörömbölnek. Kiderül, hogy már az űrkikötőbeli verés óta követtek. – Mindenki potenciális barát, akit az arkádok bántani akarnak – magyarázza az egyik férfi. Úgy tűnik, ő a vezetőjük. – De most velünk kell jönnöd Bellatrixhoz: többet is meg akarunk tudni rólad. – Hiszen éppen vele akartam találkozni – válaszolod felvidulva. – Majd meglátjuk – így a lakonikus válasz.[/p]
        [p]Gyorsan bekötözik a szemedet. Az egyik közeli házba vezetnek be, levisznek egy lépcsőn, aztán... aztán már fogalmad sincs, hogy merre mentek. Folyosók, ajtók, lépcsők, termek kusza összevisszasága. A szag alapján nyilván a város csatornarendszerében lehettek valahol, de hogy pontosan hol, azt nem tudnád megmondani. A levegő nedves, nyirkos, a lépteitek pedig üresen visszhangoznak. A troposi ellenállók szó szerint föld alatt szervezkednek. Hirtelen, minden figyelmeztetés nélkül valaki tarkón vág, és elveszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="207"></next>
  </p>
  <p id="226">
    <text>
        [p]– Ezt akarod? – kérdezed, és előrenyújtod az agyszondát. Válaszként a fényesség megerősödik, és egy hirtelen hőhullám kiüti a kezedből a szondát. A készülék a földre pottyan, pillanatok alatt megolvad.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3016" />
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <next id="267">Ha megpróbálod a botot odaadni neki</next>
        <next id="179">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="179"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="227">
    <text>
        [p]Lehet, hogy van gyenge pontja ennek a fémszörnynek is, de most nincs időd ezen gondolkodni – a halál túl közel van. Küzdj meg a robottal a hagyományos módon.[/p]
    </text>
    <next id="190b"></next>
  </p>
  <p id="228">
    <text>
        [p]A ziridium motor izzó darabjai teliszórják a környező sziklákat. Vonj le 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]– Nem bízol meg bennem, igaz? – mondja Grus. – Ez a köszönet, ami nekem jár? Na mindegy, gyere be te is. – Az ajtót közben kinyitották. A benti férfi óvatosan végignéz az utcán mindkét irányban, majd gyorsan betessékel benneteket, és bereteszeli az ajtót.[/p]
        [p]Egy ritkásan bebútorozott szobába léptek be. Minden ártalmatlannak néz ki, de gyakorlott érzékeid csakhamar megérzik, hogy valami nagyon gyanús dolog történik itt. Ezzel egy időben Grus felkiált: – Kapd el! De vigyázz: fegyver van nála! – Mielőtt még reagálhatnál, Grus és a másik férfi a falhoz szorítanak, elveszik a kardodat, és a szoba túlsó felébe hajítják.[/p]
        [p]– Jól elkaptunk, mi? – morogja Grus. – Bár a módszerért elnézést kell kérnem. Én és Indus barátom itt tolvajok vagyunk. És az idegen csürhe elkapott minket. – Az „idegen'' szónál undorral köp egyet. – Most kémként használnak minket: ha nem vállaltuk volna el, megöltek volna. Azt hiszem, ezzel itt megfizetjük a tartozásunkat. Indus![/p]
        [p]Megpróbálod szabaddá verekedni magad.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <next id="211"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <next id="113"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="230">
    <text>
        [p]Megtudod, hogy az arkádot Muscának hívják. Nyilván valami megzavarhatta az agyát: egyik pillanatban tökéletesen barátságos, a másikban pedig gyanakvó és ellenséges. És az átmenetek figyelmeztetés nélkül következnek be. Óvatos szondázással kideríted, hogy az érzelmi kapcsolóegységgel van valami baj az agyában. Jól tudod, ez az egység kapcsolja az arkádokat érzelmileg az arcadioni központi számítógéphez. Musca számtalan magas hivatali rangot töltött be a Halmurison és az Arcadionon. Rájössz, hogy a folytonos döntéshozási kényszer és a rá nehezedő felelősségvállalás lassan kezdte felszabadítani az agyát a központi számítógép uralma alól. A folyamat mellékhatása az állandó fejfájás és a zavarodottság és bűnösség érzése. Ha ügyes vagy, ezt a ritka alkalmat felhasználhatod arra, hogy rendkívül értékes információkat szerezz be. Növeld meg 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát. De még mielőtt elkezdhetnél kérdezősködni, kopognak az ajtódon, és a másik arkád hangja szólal meg: – Nincs véletlenül nálad a barátom?[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="361">Azt feleled, hogy Musca itt van a szobádban?</next>
    <next id="379">Vagy inkább letagadod?</next>
  </p>
  <p id="231">
    <text>
        [p]Az aréna ajtajánál az őr kivár egy kicsit. – Két szörnnyel kell megküzdened – mondja. – Az egyik egy Laphodorm, a másik egy Scabrok lesz. Mindkettőt speciálisan gladiátori játékokra tenyésztették ki. A Laphodorm új tenyésztés, így nem tudok sokat róla. A Scabroknak azonban, bármilyen erős is, van egy gyenge pontja; könnyen el lehet terelni a figyelmét. Kétszer persze nem esik bele ugyanabba, a csapdába, de egyszer el tudod terelni a figyelmét, és akkor bevihetsz egy szabad ütést. – Mielőtt azonban megköszönhetnéd az információkat, és megkérdezhetnéd, ugyan miért mondja el ezt neked, az őr hátba taszít, és belök az arénába. Aztán a kezedbe nyom egy [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardot[/span]. Növeld meg 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaidat a hasznos információnak köszönhetően.
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="313"></next>
  </p>
  <p id="232">
    <empty />
  </p>
  <p id="233">
    <text>
        [p]Ördögi ügyességgel végigkígyózol a járókelők között, és az egyik mellékutcába beugorván sikerül leráznod a járőrt. 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pont árán sikerült csak megmenekülnöd. Végül minden elcsendesedik, ideje átgondolnod, hogy mitévő legyél. Nekitámaszkodsz egy ajtónak. Néhány percnyi töprengés után felismered, hogy nincs más választásod, mint visszamenni a szállóba, és holnap újra próbálkozni. Amint azonban felkászálódsz, az ajtó kinyílik mögötted, és durva kezek ragadnak meg.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="156">Felveszed a harcot?</next>
    <next id="272">Vagy túl levert vagy ahhoz, hogy érdekeljen a dolog?</next>
  </p>
  <p id="234">
    <text>
        [p]A két maradék arkád közül az egyik egy északi, és hely is van, hogy használja a farkát. Minden egyes körben (ha az északi arkád még életben van) dobj egy extra kockával: ha 5-öt vagy 6-ot dobsz, a tüskés farok plusz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontnyi sebzést okoz, függetlenül a kör eredményétől. Ellenfeleiddel egyszerre kell megküzdened.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce18">
      <enemy id="50" />
      <enemy id="49" />
      <afterRound>
        <random>
          <result max="6" min="5">
            <text>
                [p]Az északi arkád eltalált a tüskés farkával.[/p]
            </text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
          </result>
        </random>
      </afterRound>
    </fight>
    <next id="381"></next>
  </p>
  <p id="235">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, hogy visszamész a szállóba.
    </text>
    <itemCheck type="section" id="289">
      <have>
        <text>
            Mivel a Zodiákus-ban korábban összebalhéztál a rendőrtiszttel, inkább a Porky Palotáját választod.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            A nyeregvasúton utazás közben azonban az az érzésed támad, mintha valaki követne. Hátranézel. Valóban jön mögötted egy kocsi, de ez még önmagában nem gyanús, hiszen a városi nyeregvasút rendszer mindig meglehetősen zsúfolt.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="162">A legközelebbi állomás felé irányítod a kocsidat, és gyorsan kiszállsz?</next>
    <next id="27">Vagy inkább tovább haladsz a szálló felé, mondván ott is legalább olyan biztonságos, mint bárhol máshol?</next>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]A fényfolt megszólal: – Földi ember, hol van [em]zplaran[/em]? – Legalábbis ehhez hasonlított az utolsó szó. A hang furcsán fémesen és üregesen cseng; egészen biztosan nem egy olyan élőlény produkálja, amilyet ismersz. Lehet, hogy ez valamiféle robot. Persze ha ez egy robot, akkor meg is támadhatod.[/p]
    </text>
    <next id="179">Ha így döntesz</next>
    <next id="195">Ha megpróbálsz válaszolni neki, miközben az a valami lassan egyre közeledik hozzád</next>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]– Nem tudom, mi a szokás a Földön – jegyzi meg az egyik asztaltársad –, de itt a Troposon udvariatlanság visszautasítani egy [em]barát[/em] által felkínált italt. – Valami szinte észrevehetetlenül kellemetlen színezet van a hangjában.[/p]
    </text>
    <next id="35">Válaszolsz a sértésre?</next>
    <next id="322">Vagy inkább gyorsan felhajtod az italt?</next>
  </p>
  <p id="238">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/238.jpg" /][/p]
        [p]A „munka'' a következő: el kell hoznod némi luxus árut a saját űrhajód rakományából. Ez csak megerősíti a gyanúdat, hogy egy feketekereskedővel van dolgod. Az első út könnyű, mivel az arkád őr semmi kivetnivalót nem talál abban, hogy valaki meglátogatja a saját űrhajóját. A kereskedőnek azonban több kell, így még három másik utat kell tenned.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <test against="luck">
          <success>
            <test against="luck">
              <success>
                <reward id="smuggler" />
                <next id="96"></next>
              </success>
              <failure>
                <next id="165"></next>
              </failure>
            </test>
          </success>
          <failure>
            <next id="165"></next>
          </failure>
        </test>
      </success>
      <failure>
        <next id="165"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p]Bekopogtatsz Zacharias professzor ajtaján. – Gyere be – hangzik a válasz. Belépsz a szobába, és látod, hogy a professzor éppen egy előadásra igyekszik. – Nagyon sietek – mondja. – Mit akarsz? – Elmondod, hogy Mahita javaslatára vagy most itt. A professzor egy pillanatig élesen rád néz. – Mahita? Valóban? – csodálkozik. – Én nagyon bízom Mahita emberismeretében. De nézd, most nincs erre időm. Gyere vissza az előadásom után, egy óra múlva. – Hogyan töltöd el ezt az egy órát?[/p]
    </text>
    <next id="170">Beülsz te is az előadásra?</next>
    <next id="182">Vagy inkább megiszol egy kávét a hallgatói klubban?</next>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p]– Kicsoda? Na, tűnés innen! – válaszolja az ajtónálló.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1001">
      <have>
        <next id="95">Teszed, amit mond?</next>
        <next id="366">Vagy megpróbálod a kardoddal szétverni a zárat?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="95"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="241">
    <text>
        [p]Túl sokat akartál tőle. Az arkád kétségbeesetten rád néz, majd teljes fizikai kimerültségben a földre rogy. Kénytelen vagy megvárni, amíg erre jön egy robot.[/p]
    </text>
    <next id="278"></next>
  </p>
  <p id="242">
    <text>
        [p]Mire utoléred a menekülő arkádot, az már kiért a főutcára, és csatlakozik északi arkád társaihoz. Egy másik őrjárat![/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="132"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="52"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]Megkerülöd a sziklát, majd karddal a kézben előugrasz. Úgy tűnik, az arkád éppen meghozta döntését, mert felemelt korbáccsal hajol a reszkető ember fölé. Amikor megpillant, ijedt szemeiben csodálkozás tükröződik. Annyira meglepődött szegény, hogy az arckifejezése szinte már komikus. Nincs időd azonban ezzel foglalkozni, meg kell vívnod vele.[/p]
        [p]Ellenfeled nem túlságosan erős, viszont ravasz és mozgékony. Az első alkalommal, amikor megsebzett, dobj egy kockával. Ha 4--6-ot dobsz, az arkád port szór a szemedbe, mely a következő két körre 1-gyel csökkenti az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span]. Ezt a trükköt azonban még egyszer nem eszed meg, ezért a harc további részét a hagyományos szabályoknak megfelelően kell lebonyolítanod.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4006" />
    <fight type="single">
      <win>
        <loseItem id="4007" amount="3" />
        <loseItem id="4003" amount="3" />
      </win>
      <enemy id="42" />
    </fight>
    <next id="189"></next>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]Kis idő múlva a folyosók elcsöndesednek, ahogy a hallgatók bemennek órákra. Aztán megjelenik egyetlen hallgató, az egyik faliújsághoz lopózik, és gyorsan kitűz egy hirdetményt. Még éppen van annyi időd, hogy elolvasd: a hirdetmény egy demonstrációra szóló felhívás. Aztán két másik hallgató tűnik fel, a földre lökik társukat, és a posztert letépik a falról. A két fickó aztán nekilát, hogy alaposan elverjék a plakátot kiragasztó srácot. Ezt igazan nem nézheted tétlenül. A kardodat nem mered megmutatni, ezért odalépsz, hogy fegyvertelen harcban küzdj meg egyszerre a két suhanccal.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce" forceWeapon="1000">
      <enemy id="19" />
      <enemy id="20" />
      <lose autoTriggerStamina="4">
        <text>
            [p]Miután alaposan összevernek, ellenfeleid elszaladnak.[/p]
        </text>
      </lose>
      <win>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <next id="337"></next>
  </p>
  <p id="245">
    <text>
        [p]A legfontosabb dolog most, hogy menedéket szerezz, mielőtt leszáll az éj. Elindulsz egy ösvényen. Az út kietlen vidéken vezet keresztül. Balra lejtő, jobbra kiálló sziklák és szirtek, valamint egy irdatlan hegylánc magasodik. Kis idő múlva két barlangot pillantasz meg a sziklafalban. Úgy tinik, ezek talán elég mélyek ahhoz, hogy megvédjenek valamennyire az éjszakai zord időtől. A jobb oldali barlangból egy sima vízmosás fut az alant lévő völgybe. A bal oldali barlang bejárata jóval magasabban van, és egy kaktuszszerű, tüskés növény takarja el.[/p]
    </text>
    <next id="371">A jobb oldali barlangba lépsz be?</next>
    <next id="294">Vagy a bal oldaliba?</next>
  </p>
  <p id="246">
    <text>
        [p]– Felséges uram – kezded alázatosan –, én... ööö... nem gondoltam, hogy azt az űrhajót az én egyik csodálatos uram irányítja. Az egyedüli szándékom, hogy jól szolgáljak: arra gondoltam, hogy egy kalózhajó lehet, és meg akartam menteni az értékes rakományt.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <label>[em]Tedd próbára[/em] [span class="ffAttribute"][span class="ffAttribute"]SZERENCSÉD[/span][/span], hogy az arkád elhiszi-e, amit mondasz!!</label>
      <success>
        <next id="144"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="129"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
        [p]Az utazás hátra lévő részén a két arkád nem mutatkozik sehol. Amikor leszállsz az Arcadionon, azt az utasítást kapod, hogy maradj a hajódon, amíg fel nem tankolják, és meg nem kapod az újbóli felszállási engedélyt. Nincs esélyed a szökésre. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]Az álcád lelepleződött! – Ha! – kiált fel az arkád. – Maga olyan hajlott, mint egy transzdimenzionális szivárvány! – Úgy döntesz, hogy nem vesztegeted drága idődet azzal, hogy megpróbálod kitalálni a déli arkád titokzatos szavainak jelentését. Alaposan leforrázva elfordulsz a társaságtól. Vonj le 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot, és 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot, ez utóbbit azonban csak a következő harc idejére. Odalépsz a másik csoporthoz, akik az emberi felkelés lehetőségeiről vitatkoznak.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="289"></next>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p]Lassan tökéletesen eltévedsz, és a Halmuris nagyobb gravitációja is alaposan kifáraszt. Csökkentsd 1-gyel az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számát. Végül eléred az adminisztrációs szakaszt, ahol is azonnal letartóztatnak, és egy irodába kísérnek. Az íróasztalon egy halom papír, mögöttük pedig egy közép-arkád hivatalnok dolgozik. Szerencsédre sikerül meggyőznöd, hogy ártatlanul tartóztattak le, így nemsokára ismét szabad vagy. Ám az űrállomás területét el kell hagynod.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="336"></next>
  </p>
  <p id="250">
    <text>
        [p]Az őrök könnyedén letepernek. Legközelebb talán majd okosabb leszel, úgy kisebb a valószínűsége, hogy eláruljanak. Most azonban kalandod véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="251">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/251.jpg" /][/p]
        [p]A Szfinx mögött lévő szobában sötét van, de az asztalon egy nagy számítógép fekszik. Zöldesen vibráló monitorján adatok tömege fut át folyamatosan. A zöldes fény finoman beteríti az egész szobát.[/p]
    </text>
    <next id="319">Megnézed a képernyőt?</next>
    <next id="375">Vagy mész tovább?</next>
  </p>
  <p id="252">
    <text>
        [p]Felrohansz a lépcsőkön, de az arkád járőr kiszúr, és üldözőbe vesz.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="233"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="330"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]Egy [span class="takeItem" data-id="3013" data-amount="1"]hátra szerelhető rakétát[/span] sikerült felkapnod. A súlyáról ítélve nyilván üres az üzemanyagtankja. Mindegy, azért elteszed. A tűz azonban meglehetősen feltűnő jelenség, így az a legbölcsebb, ha gyorsan elhagyod az űrállomás területét.[/p]
    </text>
    <next id="336"></next>
  </p>
  <p id="254">
    <text>
        [p]Ismét egy déli leágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="62">Befordulsz rajta?</next>
    <next id="39">Vagy inkább tovább mész egyenesen?</next>
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p]–  Dorado – mondod –, nekem most mennem kell. De először mondd el, mit tudsz az arkád központi számítógép kódszaváról.[/p]
        [p]–  Igazold magad – így a válasz. – Mi a jelszó?
    </text>
    <itemCheck type="section" id="377">
      <have>
        <text>
          [/p]
      </text>
        <userInput type="text">
          <label>Mi a jelszó?</label>
          <result text="a keserű tenger">
            <next id="155"></next>
          </result>
          <result text="keserű tenger">
            <next id="155"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <text>
              [p]A jelszó hiányában akárhogy is könyörögsz, semmit nem tudsz kihúzni Doradóból. Kalandod itt véget ér.[/p]
          </text>
            <death />
          </resultElse>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
          – A jelszó hiányában akárhogy is könyörögsz, semmit nem tudsz kihúzni Doradóból. Kalandod itt véget ér.[/p]
      </text>
        <death />
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="256">
    <text>
        [p]Gyorsan kinyitod a kannát, és magad elé öntöd a tartalmát, ezzel megnehezítve ellenfeleid számára, hogy könnyedén hozzád férkőzzenek. Húzd le a motorolajat a [em]Kalandlapodról[/em]. Az ellenfeleid [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGE[/span] ezzel 2-vel csökkenni fog a harc idejére; azonban mire a második ellenféllel veszed fel a küzdelmet, a nagy dulakodásban már elléptetek a csúszós területről, így a további ellenfeleid már teljes [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGÜKKEL[/span] fognak küzdeni.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3005" />
    <gatherItem id="4256" />
    <itemCheck type="item" id="4366">
      <have>
        <changeEnemy attribute="skill" id="6" change="-2" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4295">
      <have>
        <changeEnemy attribute="skill" id="12" change="-2" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="3003 or 3002">
      <have>
        <text>
            [p]A csúszós olaj azonban arra még jó, hogy míg a második ellenfél hozzád ér, sikerül előrántanod még egy tárgyat, ha akarod.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <next id="21" pos="1">A kézidudát használod?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3002">
          <have>
            <next id="79" pos="2">A benelo-foszfát gömböt használod?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4366">
          <have>
            <next id="366b" pos="3">Folytatod a küzdelmet?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4295">
          <have>
            <next id="295b" pos="3">Folytatod a küzdelmet?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="4366">
          <have>
            <next id="366b"></next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4295">
          <have>
            <next id="295b"></next>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]A folyosó egy másik terembe vezet. A teremből két kijárat van: egy a szemközti falon, a másik az északi falon.[/p]
    </text>
    <next id="186">Egyenesen tovább mész?</next>
    <next id="142">Vagy inkább az északi irányt választod?</next>
  </p>
  <p id="258">
    <empty />
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]A szállongó füst remek fedezéket biztosít, amíg közel vagy a sziklákhoz. Aztán a repülő észrevesz, és üldözni kezd. A kavargó füst azonban megtéveszti, így elvéti a távolságot: amikor éppen fedezékbe ugrasz, a melletted lévő sziklának rohan, és darabokra robban.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="228"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="288"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="260">
    <text>
        [p]– És miért keresi éppen azt az ósdi helyet? – kérdezi gyanakodva a fűszeres. – Már évek óta gazdátlanul áll. Ha jól akar szórakozni, tudok más, ennél sokkal jobb helyeket. – Megköszönöd kedvességét, és elmondod, hogy egy barátoddal kell mellette találkoznod, ezért igyekszel oda. A fűszeres elmondja, hogy az Adolpho nincs messze innen: az Észak 20 – Kelet 7 utcán. – És most hol vagyunk? – kérdezed meg a biztonság kedvéért. – Félúton az Észak 18 – Kelet 9 utcán – hangzik a felelet. Merre mész?[/p]
    </text>
    <next id="204">Egy és egy fél háztömbnyit északra, majd két háztömbnyit nyugatra?</next>
    <next id="109">Vagy két és fél háztömbnyit északra, majd két háztömbnyit nyugatra?</next>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]Musca éppen izgatott állapotban van – és veszélyesen játszik azzal a lézerkarabéllyal.[/p]
    </text>
    <next id="59">Odarohansz hozzá, és megpróbálod kiragadni a kezei közül a fegyvert?</next>
    <next id="90">Vagy inkább leállsz beszélgetni vele?</next>
  </p>
  <p id="262">
    <text>
        [p]Nagyon jó: eszedbe jut, mit mondott az arkád őr a Scabrok gyenge pontjáról. A harc során talán sikerül majd egyszer elterelni a figyelmét: homokot szórsz a szemébe, vagy valami ilyesmi.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="341"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="133"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]Újabb arkádok érkeznek, de te addigra már átjutottál a kapun, és elrejtőztél. Furcsa módon nem küldenek utánad, egyszerűen megfordulnak, és eltűnnek. Először csodálkozol ezen, de aztán rájössz, mi a tervük. Arra számítanak, hogy a dermesztő éjszakai fagyot úgysem éled túl. Ami igaz is akkor, ha nem sikerül fűtött helyet találnod. Az űrkikötő keleti felében vagy, és többféle irány közül is választhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="245">Keletre mész?</next>
    <next id="342">Északra?</next>
    <next id="181">Vagy délre?</next>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p]A helyzet reménytelen, de felkészültél arra, hogy hősként áldozod életedet a zsarnokság elleni küzdelem oltárán. Ezzel a végső tetteddel talán más embereket is inspirálni tudsz a jövőbeli küzdelemre.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="370">
      <have>
        <next id="225"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="250"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="265">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="69"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="36"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="266">
    <text>
        [p]A Tudományok Emeletén az egyik italautomata előtt hallgatók kis csoportja lézeng, és valami tudományos témáról vitáznak. Csatlakozol hozzájuk.[/p]
    </text>
    <next id="218">Beleszólsz te is a vitába?</next>
    <next id="11">Vagy inkább csendben hallgatod őket?</next>
  </p>
  <p id="267">
    <text>
        [p]– Ez [em]zplaran[/em]? – kérdezed, szinte automatikusan abban a furcsa arkádszerű beszédstílusban, amelyben a furcsa lény is beszélt az előbb. – [em]Zplaran[/em] – feleli a lény olyan hangon, melyet akár barátságtalannak is lehetne tekinteni. Úgy döntesz azonban, hogy mégsem az. A bot kirepül a kezedből, és lebegve megáll a fénytócsa fölött, csak a jóisten tudja, mi tartja a levegőben. Mind a furcsa forma, mind a fénytócsa gyors ritmusban vibrálni kezd, de amúgy csönd van.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3015" />
    <itemCheck type="item" id="4005">
      <have>
        <next id="179"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="308"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]– Bravó! – kiáltja a férfi, amikor kikapcsolod a kardodat. – De most jobb, ha eltűnünk innen. Gyere velem![/p]
    </text>
    <next id="314">Közlöd vele, hogy te inkább egyedül akarsz maradni?</next>
    <next id="394">Vagy megfogadod a tanácsát, és követed?</next>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/269.jpg" /][/p]
        [p]Egy csillogó gépekkel körberakott szobába érkezel. Körülötted egy hang szólal meg: – Földi ember, itt a számítógép beszél. Jól végezted a feladatodat. Amint látod, ki vagyok szolgáltatva neked: akaratod szerint átprogramozhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="205">Megpróbálod átprogramozni a gépet?</next>
    <next id="94">Vagy ennek a kísértésnek is ellenállsz?</next>
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]A harcnak nincs sok értelme – túl sok ember és arkád nyüzsög a környéken.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="500">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3007">
          <have>
            <next id="201">Felajánlasz neki 500 kreditet a szolgálataiért?</next>
            <next id="365">Egy ziridium karkötőt ajándékozol neki?</next>
            <next id="146">Vagy inkább úgy döntesz, hogy nincs értelme megvesztegetni az őrt, és átsétálsz az egyetemre?</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="201">Felajánlasz neki 500 kreditet a szolgálataiért?</next>
            <next id="146">Vagy inkább úgy döntesz, hogy nincs értelme megvesztegetni az őrt, és átsétálsz az egyetemre?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3007">
          <have>
            <next id="365">Egy ziridium karkötőt ajándékozol neki?</next>
            <next id="146">Vagy inkább úgy döntesz, hogy nincs értelme megvesztegetni az őrt, és átsétálsz az egyetemre?</next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Úgy döntesz, hogy nincs értelme megvesztegetni az őrt, és átsétálsz az egyetemre.[/p]
            </text>
            <next id="146"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p]A lézerrel lekaszálsz két arkádot, amikor is a fegyver beragad. Nyilván már jó ideje nem használták. Undorral elhajítod a használhatatlan lézerkarabélyt, és előrántod a kardodat, hogy közelharcban küzdj meg a maradék két arkáddal.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1002" />
    <random>
      <odd max="6" min="1">
        <next id="24"></next>
      </odd>
      <even max="6" min="1">
        <next id="234"></next>
      </even>
    </random>
  </p>
  <p id="272">
    <text>
        [p]Foglyulejtőid emberek. Bekötik a szemedet, levezetnek egy pincébe, és elindultok egy folyosón. Hirtelen azonban egy nagy ütést érzel a tarkódon, és elfeketedik előtted a világ.[/p]
    </text>
    <next id="207"></next>
  </p>
  <p id="273">
    <text>
        [p]A bázison szolgáló emberek szürke és kék egyenruhákat viselnek.[/p]
    </text>
    <next id="197">Megkérdezel egy szürke egyenruhás embert?</next>
    <next id="217">Vagy inkább egy kék egyenruhásat választasz?</next>
    <next id="16">Vagy inkább egy arkádtól szereznél egy kardot?</next>
  </p>
  <p id="274">
    <text>
        [p]– Miért tétovázol? – kérdezi Bellatrix.[/p]
    </text>
    <next id="307">Azt feled, hogy azért, mert tudod, hogy a kocsmáros nem kettős ügynök?</next>
    <next id="343">Vagy azt, hogy azért, mert először bizonyítékot akarsz látni?</next>
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]Vonj le 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot, mert nem segítettél embertársadon.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="114"></next>
  </p>
  <p id="276">
    <text>
        [p]A gombok olyan közel vannak egymáshoz, hogy nem tudod megállapítani, melyiket akarta megnyomni a titkosrendőr, amikor rávetetted magad.[/p]
    </text>
    <next id="180">A bal oldali gombot nyomod meg?</next>
    <next id="386">Vagy a jobb oldalit?</next>
  </p>
  <p id="277">
    <text>
        [p]A folyosó egy terembe vezet, melynek nincs más kijárata. Úgy döntesz, gyorsan átfutod a ládákat és kiállítóvitrineket, hátha találsz valami érdekeset. Mindössze néhány szép, még az Első Szovjet-Brazil Szövetség időszakából származó földi pénzérmét találsz. Sarkon fordulsz hát, kimész a teremből, és folytatod az utad a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="346"></next>
  </p>
  <p id="278">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/278.jpg" /][/p]
        [p]Egy ideig vámod kell, amíg az arkádok ebédjét szervírozó robot meg nem érkezik. Ezenközben az arkád lecsúszott a székéből, és elterült a padlón. Utasítod a robotot, hogy oldozzon el. – Természetesen, uram – feleli a robot. – Amit csak parancsol. – Úgy érzed, néha igazán terhes tud lenni a robot programozott udvariassága! Szerencsére nem csak dumára, de munkára is be lett programozva, így nemsokára kiszabadulsz a szék rabságából. Felemeled az arkádot, és őt teszed a helyedre. A hosszú várakozás azonban kifárasztott, így a pihenés és az elfogyasztott étel csak 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot ad.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="292"></next>
  </p>
  <p id="279">
    <text>
        [p]Sikerül gyorsan átjutnod a kerítésen. Gyorsan fedezékbe rohansz. Éppen idejében, mert az őrjárat már meg is érkezett. Az arkádok azonban okosak: nem kutatnak utánad, tudják, hogy a dermesztő éjszakai fagy elvégzi majd a piszkos munkát. Lehet, hogy igazuk is van. Az űrkikötő keleti felében vagy, és többféle irány közül is választhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="245">Keletre mész?</next>
    <next id="342">Északra?</next>
    <next id="181">Vagy délre?</next>
  </p>
  <p id="280">
    <text>
        [p]A kocsmáros egy itallal a kezében hozzád lép. – Az itala, uram – mondja – De én nem rendeltem semmilyen italt! – válaszolod kicsit meglepve. – Az itala, uram – ismételi meg határozottan a kocsmáros.[/p]
    </text>
    <next id="237">Arra gondolsz, hogy talán mérget tettek az italba, és visszautasítod?</next>
    <next id="322">Vagy inkább elfogadod az italt?</next>
  </p>
  <p id="281">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="104"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="82"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]Hát persze! Az antenna! Valószínűleg annak segítségével képes a robot megállapítani az épületek gyengeségét. Ezért jönnek szabálytalan időközökben a puffanások – mindig akkor, amikor a robot érzi, hogy az épület elég gyenge ahhoz, hogy leomoljon belőle egy darab. Sajnos azonban nem lehetséges az, hogy egyszerűen keresel egy erős épületet, és ott megállsz, mert akkor hamar elkapna a rendőrség. Kénytelen vagy a hagyományos módon megküzdeni a gépezettel. A bolygó alacsony gravitációja miatt azonban megpróbálhatod elérni az antennát. Minden egyes megnyert körben eldöntheted, hogy 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontnyi sebzést okozol a robotnak, vagy inkább felugrasz a tetejére, és megnyirbálod egy kicsit az antennáját, melynek eredményeképpen a robot [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGE[/span] minden ilyen körben 1-gyel csökken.[/p]
        [p]A robot támadásai egyre erősebbek, ahogy a környező épületek gyengülnek. Az első sikeres támadás 2 pontnyi sebzést okoz, a második 3-at, a harmadik 4-et, és így tovább, ahogy egyre nagyobb és nagyobb épületdarabok potyognak a fejedre. (A [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] szokásos használatával minden alkalommal csak 1 ponttal csökkentheted a sebzést).[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="26a" />
      <enemy id="26b" />
      <loseRound>
        <changeEnemy attribute="staminaDamage" id="26a" change="1" />
        <changeEnemy attribute="staminaDamage" id="26b" change="1" />
      </loseRound>
      <win>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <next id="309"></next>
  </p>
  <p id="283">
    <text>
        [p]– Erre most nincs idő – vág a szavadba a barátod. – Tudom, mire gondolsz:  a fickó megláthatta az arcodat; de nemsokára az egész területen nyüzsögni fognak az arkádok.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="stamina" id="12">
      <have>
        <next id="351" pos="1">Tiltakozni kezdesz, mondván, hogy inkább vállalod a kockázatot, semmint hogy a hatóságok körözést adjanak ki ellened?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="242" pos="1">Tiltakozni kezdesz, mondván, hogy inkább vállalod a kockázatot, semmint hogy a hatóságok körözést adjanak ki ellened?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="41" pos="2">Vagy inkább vársz, mihez kezd a barátod?</next>
  </p>
  <p id="284">
    <text>
        [p]Ezt nem kellett volna. A férfit már átprogramozták. Azonnal kihívja a helyi rendőrséget. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="285">
    <text>
        [p]Már majdnem elértél a szállodáig, amikor észreveszed, hogy valami hatalmas alak közeledik feléd. Vársz egy darabig, amíg ki tudod venni, mi is az. Jaj, ne! Egy gyilkos robot hatalmas fémteste csillan meg a napfényben. A robot nem más, mint egy hatalmas fémhenger, felületének monotóniáját csak a tetején ágaskodó antenna töri meg. Semmilyen emberi vonása nincsen – nincs lába, keze, feje –, sőt semmi eddig ismerthez nem tudod hasonlítani ezt a borzalmat. Halvány fogalmad sincsen, milyen módon fog támadni, így aztán azt sem tudod, hogyan tudnád megvédelmezni magadat. Az ütéseid valószínűleg ártani tudnának a bolygón készült viszonylag puha fémnek, de a robot tervezői alighanem felkészültek erre valahogy: valami mást kell tenned hogy hamar véget vess a harcnak.[/p]
        [p]A robot figyelmeztetés nélkül támad. Hatalmas puffanást hallasz, és a föld úgy megremeg, hogy alig bírsz megállni a lábadon. Miközben tántorogsz egy kicsit, vakolattörmelék és tégladarabok záporoznak a fejedre. Fogalmad sincs, hogyan rombolja a robot a melletted lévő épületet, de az biztos, hogy a romok hamar betemetnek, ha nem teszel gyorsan valamit.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4004">
      <have>
        <text>
            Most eszmélsz csak rá, mennyire hátborzongatóan találó az „Utcai Harcos'' elnevezés.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            [/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="388"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="190"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="286">
    <text>
        [p]– Van egy eladó kardom – feleli. – Mindössze 1000 kreditbe kerül.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1000">
      <have>
        <next id="84b">Ha hajlandó vagy ennyit fizetni</next>
        <next id="238">Ha nem, és inkább kisegítenéd az alakot egy feladatban</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs ennyi pénzed, a férfi felajánlja, hogy egy kisebb feladat elvégzéséért cserébe le tudja csökkenteni az árat.[/p]
        </text>
        <next id="238"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="287">
    <text>
        [p]– Soha nem hallottam ezt a nevet – feleli az ajtónálló. – Kopj le, hapsikám![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1001">
      <have>
        <next id="95">Teszed, amit mond?</next>
        <next id="366">Vagy megpróbálod kardoddal széttörni a zárat?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="95"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="288">
    <text>
        [p]Izzó   fémrepeszek  záporoznak  mindenfelé.   Vonj   le   4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="289">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/289.jpg" /][/p]
        [p]Az arkádok meglepődnek, hogy te is bekapcsolódsz a társalgásba. Egy különösen nagyszájú északi arkádról kiderül, hogy a helyi rendőrség tisztje. Azt mondja, hogy be is tudja bizonyítani a véleményét: szerinte az emberi lázadásnak azért nincs jelentősége, mert még ha fellázadnának is, könnyedén le lehetne őket győzni, hiszen ők a gyengébbik faj. – Gyere csak ki velem – javasolja. – Nem fog sokáig tartani – szól oda magabiztosan a többieknek.[/p]
        [p]Javaslata egyértelmű: fegyver nélküli párviadalra hív ki. Követed a tisztet és részegen vihogó segédjét a hátsó kijárathoz, a szálloda szemétkonténerei közé. A barátja, aki egy pillanatra sem hagyná abba a vihogást, leül egy üres dobozra az egyik konténer mellé. Az előtted álló harc során túl kockázatos lenne megmutatni a kardodat, ezért a fegyvertelen harc szabályait kell követned. Az arkád viszont használhatja tüskés farkát: minden egyes körben dobj külön egyet, és ha az eredmény 5 vagy 6, az arkád eltalált a farkával, és le kell vonnod 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, függetlenül a kör eredményétől.[/p]
    </text>
    <fight type="single" forceWeapon="1000">
      <enemy id="17" />
      <afterRound>
        <random>
          <result max="6" min="5">
            <text>
                [p]Az arkád eltalált a tüskés farkával.[/p]
            </text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
          </result>
        </random>
      </afterRound>
    </fight>
    <next id="329"></next>
  </p>
  <p id="290">
    <text>
        [p]Másnap reggel ellátogatsz az arkád szekcióba, azzal az ürüggyel, hogy Musca egészsége felől érdeklődsz. Kopogásodra a másik arkád felel: résnyire nyitja csak ki az ajtót, és felszólít, hogy menj innen el.[/p]
    </text>
    <next id="247">Teszed, amit mond, és másik lehetőségre vársz?</next>
    <next id="281">Vagy berúgod az ajtót?</next>
  </p>
  <p id="291">
    <text>
        [p]Kikapcsolod a kardodat, és ismét elrejted a ruhádba. Eddig minden rendben, de most vajon mi a teendő? Az őrök odakint várnak.[/p]
    </text>
    <next id="87">Kinyitod az ajtót, és megpróbálsz valamilyen mesét beadni nekik?</next>
    <next id="276">Vagy inkább megvizsgálod az asztalon lévő két gombot?</next>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p]A többi már csak idő és óvatos kérdezősködés kérdése. A két arkádtól megtudsz három lényeges dolgot: a Birodalom által visszarendelt fegyverek egy részét a Arcadion számítógépét tartalmazó épület pincéjében helyezték el; a fegyvertár belépési kódja 110; a számítógép pedig három fő részből áll, és a gép tökéletes megsemmisítéséhez mindhárom részt el kell pusztítani. Az információk fellelkesítenek. Növeld meg 2-vel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát. Az Arcadion már nincs messze, nemsokára leszállhatsz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4008" />
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="118"></next>
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p]Amint az ajtó becsukódik mögötted, a félelem belemarkol a szívedbe. Rejtett lámpák fényénél látod, hogy a szoba összes falát (az ajtót is) torzító tükrök borítják. Valahonnan lézersugár villan elő, mely kiszámíthatatlan szögekben verődik vissza a tükrökről. Egy pillanattal később mindenfelől lézersugarak villognak  körülötted őrült  alakzatokban.  Az egyik átégeti a lábadat. Egy másik szétrobbantja az egyik kezedet. Aztán jön a harmadik, a negyedik... Kalandod itt véget  ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="294">
    <text>
        [p]Miközben a barlang bejárata felé mászol a szilafalon, rálépsz egy kiálló, laza kőre.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="193"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="143"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="295">
    <text>
        [p]– Embertársaim! Itt az idő! – kiáltasz, és előrántod a kardodat. – Szabadítsuk fel az emberiséget! – A kavarodásból tíz ember válik ki, és felsorakoznak melletted. Azonban még így is jóval kevesebben vagytok, mint ellenfeleitek, mert a razziázó őrjárathoz csatlakoztak a vendéglőben lévő arkádok is. Ráadásul az emberek közül egyedül neked van kardod. A harc közben négy arkáddal kell megküzdened, sorban egymás után.[/p]
    </text>
    <next id="198">Ha úgy gondolod, van valami a zsákodban, ami jól jöhetne most a harchoz</next>
    <next id="295b">Ha megküzdenél ellenfeleiddel</next>
  </p>
  <p id="295b" display="295">
    <text>
        [p]– Embertársaim! Itt az idő! – kiáltasz, és előrántod a kardodat. – Szabadítsuk fel az emberiséget! – A kavarodásból tíz ember válik ki, és felsorakoznak melletted. Azonban még így is jóval kevesebben vagytok, mint ellenfeleitek, mert a razziázó őrjárathoz csatlakoztak a vendéglőben lévő arkádok is. Ráadásul az emberek közül egyedül neked van kardod. A harc közben négy arkáddal kell megküzdened, sorban egymás után.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1001">
      <dontHave>
        <changeItem attribute="skill" id="1000" set="-1" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
      <enemy id="13" />
      <enemy id="14" />
      <enemy id="15" />
      <win>
        <itemCheck type="item" id="1001">
          <dontHave>
            <changeItem attribute="skill" id="1000" set="0" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
    <next id="311">Ha odamész a videofonfülkéhez, ahogy a razzia előtt is tervezted</next>
    <next id="252">Ha úgy dönthetsz, hogy elhagyod a klubot, mivel már túlzottan felhívtad magadra a figyelmet</next>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p]Jó darabig sétálsz, míg végül az ösvény egy hatalmas sziklákkal teleszórt területen vezet keresztül. Az egyik szikla mögül két hangot hallasz – egy arkád és egy emberi hangot. Úgy veszed ki, hogy az ember az arkád kegyelmétől függ – ez a helyzet tipikusan jellemző a közép-arkádokra –, és az arkád most elhallgat egy pillanatra, mintha csak megfontolná, mi legyen áldozata sorsa. Az ember közben könyörög az arkádnak, hogy döntsön már végre.[/p]
    </text>
    <next id="275">Elkerülöd az esetleges konfrontációt, és gyorsan odébbállsz?</next>
    <next id="243">Vagy megpróbálod megmenteni az embert?</next>
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p]Telitalálat! Az ajtó csöndesen félrecsúszik, te pedig beléphetsz a számítógép épületébe. Egy előszobába jutsz. A következő ajtó csak akkor nyílik ki, amikor mögötted becsukódott az előző – és még négy ilyen előszobán végig kell menned; ezek azért vannak, hogy lehetőleg porszem se jusson az épületbe. A számítógép terme közvetlenül előtted van, de oldalt lépcsőket is látsz, melyek a pincébe vezetnek.[/p]
    </text>
    <next id="381">Egyenesen a számítógép termébe mész?</next>
    <next id="169">Vagy először lemész a pincébe?</next>
  </p>
  <p id="298">
    <text>
        [p]A fészek mellé leugrasz a sziklapárkányra. Váratlan megérkezésed azonnali támadásra ingerli a madarat.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="41" />
      <loseRound>
        <text>
            [p]A madárnak sikerült megkerülnie a kardodat, és hatalmas súlytöbbletével lelökött a sziklapárkányról. Nem éled túl a több tíz méteres zuhanást. Kalandod itt véget ér.[/p]
        </text>
        <interrupt />
      </loseRound>
      <win>
        <next id="40"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="299">
    <text>
        [p]Kijutván az űrkikötő épületéből, leintesz egy légitaxit. Bemászol, és utasítod a robotpilótát, hogy délnek induljon, a város belseje felé. Észreveszed, hogy a taxi belső terét egy kamera pásztázza – még csak nem is tettek kísérletet arra, hogy álcázzák. A képet és (valószínűleg) a hangot is nyilván az arkád titkosrendőrség főhadiszállására továbbítja. Még szerencse, hogy gondolatolvasó készülékük nincsen, mert akkor azonnal lebuknál. A troposi ellenállás vezetőjéről három dolgot tudsz: a fedőneve Bellatrix; a városban van egy Fissziós Chip nevezetű klub, és azon keresztül lehet vele kapcsolatba lépni; és hogy Bellatrix felkelőinek szigorúan be kell tartaniuk a becsületkódexüket, és erre Bellatrix keményen ügyel. Ez meglehetősen sok információ – sokkal több, mint amennyit a szülőbolygódon működő felkelő szervezetről tudsz –, így viszonylag könnyű dolgod lesz itt, a Troposon.[/p]
        [p]A másik dolog, ami foglalkoztat, az, hogy a Troposon lévő arkádok többsége a harcos északi arkád fajba tartozik. Ezeknek a harcos lényeknek a jelenléte rendkívüli módon megnehezítheti a feladatodat. Miért telepítettek ide ilyen sokat belőlük? Kiszimatoltak valamit a felkelők szervezkedéséből? Vajon tudják-e az arkádok, hogy a Fissziós Chip jóval több, mint amennyinek látszik? Sok a megválaszolatlan kérdés, de kényszeríted az agyad, hogy csakis az előtted álló feladattal foglalkozzon. Hat órád van az esti kijárási tilalom előtt.[/p]
    </text>
    <next id="176">Utasítod a taxit, hogy egyenesen a Fissziós Chip-hez vigyen?</next>
    <next id="196">Vagy inkább az egyik, a bolygón lakó emberek számára kijelölt szállóba mész?</next>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/300.jpg" /][/p]
        [p]A kísérlet elkezdődik. Az arkád koponyáján és a te koponyádon lévő elektródák az ördögi készüléken keresztül csatlakoznak egymáshoz. Csuklószíjakkal a székedhez rögzítenek. Hogyan készíted fel az elmédet az előtted álló próbatételre?[/p]
    </text>
    <next id="141">Kitörölsz az agyadból minden gondolatot?</next>
    <next id="357">Vagy arra készülsz, hogy a gondolataiddal és az emlékeiddel ellenállj az arkád agyadba benyomulni kívánó akaratának?</next>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]Órákat vársz. Estefelé egy vigyorgó arkád pofa tűnik fel a rács mögött. – Szóval – kezdi – úgy választottál, hogy a gladiátori játékban teszed próbára az ügyességedet. Helyes. Ez az ajtó vezet az arénába. Most itt kell töltened az éjszakát; reggelre készen lesz a játék a számodra. – Növeld meg 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát, mert a helyes ajtót választottad.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="349"></next>
  </p>
  <p id="302">
    <text>
        [p]Mivel gyanítod, hogy a kerítés átvágása riadót vált ki, ezért egy olyan pontot keresel, amely elég messze van az arkád őrszemektől, hogy kényelmesen át tudd vágni a kerítést, és még el is tudj menekülni, mielőtt az őrjárat a tett színhelyére érkezne. A tervet tett követi, és sikeresen elkerülöd az utánad kutató arkádokat. Mintha mi sem történt volna, visszasétálsz az űrhajódhoz.[/p]
    </text>
    <next id="78"></next>
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]Mire visszaérsz, az előbbi férfinak se híre, se hamva (csökkentsd 1-gyel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát). Nyilván úgy gondolta, nem tanácsos hosszabb időt az utcán várakozva tölteni – és igaza volt, mert egy arkád őrjárat már a ház előtt felevő holttestek között kutat. Gyorsan kislisszolsz a mellékutcából, és a főutcán folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="132"></next>
  </p>
  <p id="304">
    <text>
        [p]A zuhanás eltöri mindkét lábadat. Választhatsz: vagy megvárod az éjszakát, és megfagysz a dermesztő hidegben, vagy segítségér kiabálsz, és egy arkád cellában végzed. Nincs más perspektíva. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="305">
    <text>
        [p]Leülsz az asztalhoz, és észreveszed, hogy egyiküknek, egy fiatal hölgynek a dzsekijéről hiányzik egy gomb. A többi  gomb  meglehetősen furcsa díszítésű;  mindegyikbe egy karmai közt tekercset tartó sas van belefaragva.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3001">
      <have>
        <next id="347"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="103"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="306">
    <text>
        [p]Porky egy kicsit óvatosan válaszol; azt mondja, az a leghelyesebb, ha nem érdeklődsz bizonyos dolgok után. De aztán valamit motyog egy bizonyos „Utcai Harcos'' nevű gyilkológépről, meg arról, hogy az utóbbi időben a hatóságok kicsit paranoiásak lettek, és már az egyetemi diákmozgolódások elfojtására is ezeket használják néha. Ennél többet azonban nem tudsz kiszedni Porkyból. Úgy döntesz, az lesz a legjobb, ha meglátogatod az egyetemet. A városi nyeregvasút rendszeren hamar megérkezel az egyetem főbejárata elé.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4004" />
    <next id="146">Azonnal belépsz?</next>
    <next id="178">Vagy inkább vársz egy kicsit idekint?</next>
  </p>
  <p id="307">
    <text>
        [p]Ezt vajon miért mondtad? Nem áll módodban, hogy biztosan tudjad, hogy a kocsmáros nem kettős ügynök. Bellatrix nézőpontjából azonban úgy tűnik a dolog, hogy csak akkor lehetsz olyan biztos ebben, ha ismered az egyéb arkád ügynököket is – vagyis te magad is az vagy. Végzetes hibát követtél el. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="308">
    <text>
        [p]– Most végre van erőm – mondja a lény. – Elég ahhoz, hogy most már rendesen működjön a hangdobozom. – Szellősuhogásszerű hangot hallasz, mely akár nevetés is lehetne. – Cserébe a szolgálatodért, megteszek neked egy szívességet, de utána vissza kell térnem a galaxisomba. Cserébe azért, hogy elhoztad a [em]zplaran[/em]t a sötétségből, ahová én be nem léphetek.[/p]
    </text>
    <next id="363">Megkéred, hogy növelje meg egy kicsit az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span]?</next>
    <next id="377">Vagy megkérdezed, hogy nem tudja-e véletlenül, merre tartózkodik az az ember, akit keresel?</next>
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p]Belépsz a szálló előterébe.
    </text>
    <itemCheck type="section" id="289">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="50">
          <dontHave>
            <text>
                A Porky Palotájában ki kellene fizetned 50 kreditet a szállásért, azonban nincs ennyi pénzed. A recepciós kihajít az utcára, ahol hamarosan rád talál egy arkád őrjárat. Kalandod itt véget ér.
            </text>
            <death />
          </dontHave>
          <have>
            <text>
                A Porky Palotájában fizetned kell 50 kreditet a szállásért.
            </text>
            <add amount="-50" to="gold" />
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <after>
        <text>
            [/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="289 or 101">
          <have>
            <next id="3"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="31"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="134"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="310">
    <text>
        [p]A szürke egyenruhások az űrkikötő karbantartó személyzetéhez tartoznak. A megkérdezett férfitól megtudod, hogy a mezőgazdasági kutatóállomás az űrkikötőtől tíz kilométerre északkeletre van. Úgy döntesz, hogy előhozakodsz a kardtémával.[/p]
    </text>
    <next id="197">Megkérdezed ugyanazt a szürke egyenruhásat?</next>
    <next id="217">Vagy inkább egy kék egyenruhásat választasz?</next>
    <next id="16">Vagy inkább egy arkádtól veszed el a kardját?</next>
  </p>
  <p id="311">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/311.jpg" /][/p]
        [p]A fülke ajtaja halk sziszegéssel becsukódik mögötted. – Na és most mi lesz? – kérdezed magadban. Lehet, hogy egy régi troposi ismerősödet kell felhívnod; lehet, hogy ez valami csapda? lehet, hogy... mi volt ez a kattanás?! Egy kis retesz nyílik ki a plafonon! Nem! Ez gáz! Hamar beborít a sűrű füst. Miközben a földre roskadsz, hallod magadat köhögni, de mintha nagyon távolról jönne a hang. A padló szétnyílik a talpad alatt, és belezuhansz egy hosszú, sötét csúszdába, de már nem érzed, hogy eléred az alját.[/p]
    </text>
    <next id="207"></next>
  </p>
  <p id="312">
    <text>
        [p]Csak egyetlen gránátod van, így a három főegység közül csak az egyiket tudod megsemmisíteni vele. Melyiket választod?[/p]
    </text>
    <next id="139">A bejárati ajtóval szemben lévőt?</next>
    <next id="203">A bal oldali fal mellett lévőt?</next>
    <next id="51">Vagy a jobb oldali fal mellettit?</next>
    <next id="381">Vagy úgy döntesz, hogy valami mással próbálkozol inkább?</next>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p]Nincs más választásod: belépsz az arénába. Az ajtó bevágódik mögötted. Szinte elvakít a szikrázó napfény, megsüketít az arkád nézősereg üvöltése, és elkábít a kékes színű radixi homok erős szaga. Erőt veszel magadon, megrázod a fejed, és körülnézel: az arénát magas falak veszik körül, a talajt homok borítja. Elkezdődött hát. Most csak magadra számíthatsz.[/p]
        [p]A tömeg hirtelen lecsendesedik. A szemközti oldalon kinyílik egy ajtó, és megpillantasz egy szörnyet, melynél ocsmányabbat eddig életedben nem láttál – a Laphodorm. Ezt a lényt kifejezetten rondának és erősnek tenyésztették. Vörös pikkelyek borítják a testét, a nyaka visszahúzható a testébe, mint egy teknősbékáé. A feje, mint egy oroszláné, de a nyáltól csöpögő agyarai közül ki-kibukkanó nyelvei inkább kígyóra emlékeztetnek. A szörnyeteg artikulálatlan üvöltéssel neked ront.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="30" />
      <win>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <next id="106"></next>
  </p>
  <p id="314">
    <text>
        [p]– Legyen, ahogy akarod – válaszolja a férfi. – De mivel fegyvered van, arra következtetek, hogy valami speciális célod van itt a Troposon. Most visszautasítottad a segítségemet... de lehet, hogy a jövőben még szükséged lesz rá. – Megköszönöd neki szerető gondoskodását, de egyedül indulsz neki a városnak. Minél hamarabb meg kell találnod a Fissziós Chip nevezetű klubot. Mivel északra kijutnál a városból, délre indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="99"></next>
  </p>
  <p id="315">
    <text>
        [p]Musca meglepően nyugodt maradt a harc ideje alatt, és amikor megölted a másik arkádot, feláll, eléd lép, és katonásan megáll előtted. Kihasználod a helyzetet, és megparancsolod, hogy mondjon el mindent, amit az arcadioni főszámítógépről tud. Musca azt feleli, hogy igenis, de sajnos ő nem tud semmit, inkább a másik arkádot kellett volna megkérdezni. Annyit azonban sikerűi kiszedned belőle, hogy az arkád fegyvertár egyik terme a számítógép épületének pincéjében van, és a belépési kód 110. Kaptál 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Az utad már a végéhez közelít: néhány óra múlva megérkeztek az Arcadionra.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4008" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="118"></next>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]A két [span class="takeItem" data-id="3011" data-amount="1"]mágneslemez[/span] egyetlen helyet foglal el a hátizsákodban. Ha már mind a hat férőhely tele van, és magaddal akarod vinni a lemezeket, valamelyik tárgyadat itt kell hagynod. Ráadásul még egy számítógépet is kell találnod, hogy beleolvashass a lemezekbe. Gyorsan elhúzod a csíkot az egyetemről, mielőtt még fény derülne a
    </text>
    <itemCheck type="section" id="150">
      <have>
        <text>
            gyilkosságokra.[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            gyilkosságra.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="235"></next>
  </p>
  <p id="317">
    <text>
        [p]Egész nap a városban mászkálsz, hogy valami nyomra bukkanj. Sikertelenül. Megpróbálkozol még egyszer az egyetemmel is, de ott sem találsz semmit. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="318">
    <text>
        [p]A járőröző arkádok rád villantják tekintetüket egy pillanatra. Ha úgy döntesz, hogy még a vámvizsgálat előtt meg akarsz szabadulni valamelyik felszerelési tárgyadtól, az emberek számára fenntartott mosdóban ezt megteheted.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market>
      <purchaseLabel>Mely tárgyaktól akarsz megszabadulni?</purchaseLabel>
      <purchase price="0" stock="1" id="3001" />
      <purchase price="0" stock="1" id="3002" />
      <purchase price="0" stock="1" id="3003" />
      <purchase price="0" stock="1" id="3004" />
      <purchase price="0" stock="1" id="3005" />
      <purchase price="0" stock="1" id="3006" />
      <purchase price="0" stock="1" id="3007" />
      <purchase price="0" stock="1" id="3008" />
    </market>
    <next id="33"></next>
  </p>
  <p id="319">
    <text>
        [p]A képernyőn váratlanul az alábbi felirat jelenik meg: „Aki kíváncsi, hamar megöregszik.'' Ez igaz. A számítógép tudást ajánlott fel, te pedig beleestél a csapdájába. A védelmed megszűnt, áthatolhatóvá vált, és az arkád számítógép eluralkodott az agyadon. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]Sebesülten, fáradtan és porosan nem lenne túl bölcs dolog visszamenni a fő kiállítóterembe. Talán sikerül egy hátsó kijáratot találni. Átkutatod az őrszem holttestét, és elteszed a nála talált [span class="takeItem" data-id="3010" data-amount="1"]kulcscsomót[/span]. Mielőtt azonban tovább keresnél a zsebei között, az őr hívókészüléke csipogni kezd. Egy arkád hang szólal meg, mely az őr holléte felől érdeklődik. Puff neki! Mostantól tudják, hogy baj történt, és kutatni fognak utánad![/p]
        [p]A pince keleti falából két folyosó indul ki. A fő kiállítóterembe vezető lépcsősor a hátad mögött van. Melyik folyosón indulsz el?[/p]
    </text>
    <next id="127">A bal oldalin?</next>
    <next id="257">Vagy a jobb oldalin?</next>
  </p>
  <p id="321">
    <text>
        [p]– Hát akkor – folytatja – valakinek el kell foglalnia Corvus helyét, nem igaz? Választhatsz – fordul feléd. – Vagy megteszel egy kis munkát a számunkra, vagy meghalsz.[/p]
    </text>
    <next id="80">Megküzdesz ezekkel az emberekkel?</next>
    <next id="238">Vagy teszed, amit a vezetőjük parancsol?</next>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p]Lenyeled az italt – és kiderül, hogy valóban meg volt mérgezve.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="176">
      <have>
        <next id="372"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="207"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="323">
    <text>
        [p]Csodák csodájára végre kikerülsz a tűzkörből. Menet közben csak kicsit égetted meg magad. Vonj le 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Öröm az ürömben, hogy a nagy füstben az arkád repülő nem tudat követni, így most egy pillanatig nem tudja, merre vagy.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="338">Az épület felé rohansz?</next>
    <next id="259">Vagy a sziklák közé veszed be magad?</next>
  </p>
  <p id="324">
    <text>
        [p]Pechedre ugyanabba a terembe jutsz vissza, ahol megölted az őrszemet. Itt már egy erős arkád különítmény vár rád... Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="325">
    <text>
        [p]Teljesen mindegy, milyen módszerrel szereled le a számítógép burkolatát, amikor megteszed, a gép belsejéből kiömlik a folyékony hélium, és azonnal megfagyasztja a lábadat, mielőtt elpárologna. A lábaidban minden érzés megszűnik, és amikor mozdulni akarsz, a bokádnál letörik mind a két lábfejed. A földre zuhansz, arccal bele a cseppfolyós héliumba... Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/326.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtónálló figyelmesen végigmér, aztán becsukja a kémlelőnyílást. Kis idő múlva a reteszek megnyikordulnak, és az ajtó feltárul: beengednek a klubba. A klub tagsági díja 250 kredit. Mialatt az ajtónálló elkészíti a tagsági kártyádat, körbenézel a helyiségben. A vendégek vegyesen emberek és arkádok, de arkádok csak kevesen vannak, és azok is főleg déliek. Az arkád szakasz nagyon kényelmesen van berendezve, párnás bőrfotelekkel, igazi faasztalokkal és állandóan sürgölődő pincérekkel. Az ember szakasz olcsó, használt műanyag bútorokból áll. A levegőt szinte harapni lehet: alkohol és glázium szaga gomolyog. Ez utóbbi az egyetlen (igaz, a leggyengébb) kábítószer, melynek fogyasztása hivatalosan is engedélyezett. Egy-két arkád nyilvánosan is kimutatja, hogy ők itt az urak, és a törvényre fittyet hányva szivaroznak.[/p]
        [p]Vizsgálódásodat az ajtónálló szakítja félbe. A férfi kezedbe nyomja a frissen kiállított tagsági kártyát. – Még egy pillanat türelmet, uram... csak a szokásos biztonsági ellenőrzés. Nyilván megérti: az arkádok ragaszkodnak hozzá. – Előhúz egy zümmögő fémdetektort, és gyorsan végighúzza a tested előtt. A detektor persze nem mutat ki semmit; a hátizsákodban pedig semmi gyanús dolgot nem hordasz. A férfi elteszi a detektort, és nekilát, hogy megmotozzon.[/p]
    </text>
    <add amount="-250" to="gold" />
    <itemCheck type="item" id="1001">
      <have>
        <next id="390">Közlöd, hogy meggondoltad magad, és inkább elhagynád a klubot?</next>
        <next id="358">Aláveted magad a motozásnak?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A motozás nyilván nem talál semmi gyanúsat.[/p]
        </text>
        <next id="64"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="327">
    <text>
        [p]Sajnos, elmulasztottad az utolsó lehetőséget is, hogy menedéket találj éjszakára. Kétségbeesetten keresgélsz, de az éj hidege lassan megöl. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="328">
    <text>
        [p]Hátratántorodsz a titkosrendőr ütésétől, és ez a kis idő elég neki arra, hogy megnyomja a gombot az asztalán. Az ajtó kivágódik, és az őrök berontanak a szóbába. Szinte pillanatok alatt levágnak. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="329">
    <text>
        [p]A rendőrtiszt megdöbbent barátja végre abbahagyja a vihogást. A sok italtól viszont alig tud lábra állni, így könnyedén le tudod ütni. Átkutatod a rendőrtiszt holttestét. Találsz nála [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="750"]750 kreditet[/span] (amelyet elteszel), és egy jegyzetfüzetet. A füzet tele van rendőrségi adatokkal, de egy bejegyzés felkelti a figyelmedet: „Z-t ellenőrizni az egyetemen''. Ez talán kiindulópontul szolgálhat. Mivel a szállodába túl veszélyes lenne visszamenni, úgy döntesz, hogy azonnal az egyetemre indulsz. A nyeregvasút rendszer igen jól ki van építve, ezért hamar elérsz oda.[/p]
    </text>
    <next id="146">Azonnal belépsz?</next>
    <next id="178">Vagy előbb vársz egy kicsit odakint?</next>
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p]Bárhogyan rohansz és cselezel is, az arkádok viszonylag hamar utolérnek. Valaki váratlanul elgáncsol, és mire levegőt vehetned, hat lézerkard és elektromos korbács zúdul a nyakadba. A küldetésed kudarcáért csak saját magadat hibáztathatod. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="331">
    <text>
        [p]Szerencsére nem a kardforgató kezed sérült meg. Csökkentsd az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span] 2 ponttal.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <itemCheck type="section" id="355">
      <have>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, hogy mára ennyi elég volt, és visszatérsz az útra.[/p]
        </text>
        <next id="10"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="355">Ha megvizsgálod a másik lyukat is</next>
        <next id="10">Ha úgy döntesz, hogy mára ennyi elég volt, és visszatérsz az útra</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="332">
    <text>
        [p]A lézerkard csak akkor hatásos, ha először eltávolítod a gépek burkolatát, hogy közvetlenül a belső részeket szaggathasd szét.[/p]
    </text>
    <next id="325">Ha így teszel</next>
    <next id="381">Ha úgy döntesz, hogy valami mással próbálkozol inkább</next>
  </p>
  <p id="333">
    <text>
        [p]Végigmész egy poros folyosón. Pókhálók súrolják az arcodat; a beugrókból és repedésekből néha izzó vörös szemek bámulnak rád: nyilván valamiféle radixi rágcsálóké.[/p]
        [p]Kis idő múlva egy leágazáshoz érsz. Az új ág északnak vezet.[/p]
    </text>
    <next id="346">Továbbmész a folyosón egyenesen?</next>
    <next id="277">Vagy lefordulsz északnak?</next>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p]Hogyan mászol ki ebből a slamasztikából?[/p]
    </text>
    <next id="157">Megküzdesz a férfival?</next>
    <next id="124">Vagy inkább elrohansz?</next>
  </p>
  <p id="335">
    <text>
        [p]– Még soha nem hallottam ezt a nevet – feleli a férfi –, de megkérdezheti a szomszédban, az elektronikai boltban. – Udvariasan elköszönsz, és átmész a szomszéd üzletbe.[/p]
    </text>
    <next id="382"></next>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]Visszatérsz az űrrepülőtér központi részébe, hogy meghatározd az irányt, amerre menned kell. A fagyos éjszaka már nincs messze. Hogyan juthatnál be az állomásra? Vastag drótkerítés övezi, és mindkét bejárata – a keleti és a nyugati – előtt felfegyverzett arkád őrök sétálnak.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="128"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3012">
          <have>
            <next id="393"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="2"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="337">
    <text>
        [p]A megmentett srác meghív egy kiadós étkezésre az egyetemi vendéglőbe (megnövelheted 3-mal az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span]). Aztán egy másik asztalnál néhány barátra talál. – Hé, srácok! – szólítja meg ókét. – Ez a földi itt épp az imént varázsolt fekete szemet néhány Fekete Szemnek! – Amikor az ilyenkor szokásos kérdések özöne alábbhagy, megkérdezed, kik azok a Fekete Szemek. Megtudod, hogy egy arkádbarát politikai csoportról van szó. A hallgatók tüntetést terveznek az Egyetemi Titkárságon tárolt személyi kartotékok intézménye ellen, melyeknek létével a Fekete Szemek természetesen egyetértenek. Végezetül felállsz, és távozol.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <itemCheck type="section" id="266">
      <dontHave>
        <next id="266" pos="1">Ha meglátogatod a Tudományok Emeletét</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="214" pos="2">Ha elmész az Egyetemi Titkárságra</next>
    <next id="235" pos="3">Ha elhagyod az egyetemet</next>
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]Körülbelül félúton járhatsz, amikor kiérsz a füst hatóköréből, és az arkád repülő észrevesz. Néhány másodperc múlva utolér, és végez veled. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]Sikerül a tisztet meggyőznöd, hogy a tárgy teljesen ártalmatlan.[/p]
    </text>
    <next id="374"></next>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]Sarkon fordulsz, hogy megverekedj vele, de szinte még meg sem mozdultál, az arkád lézerkarabélya tusával máris tarkón vágott. A földre zuhansz, de nem veszted el az eszméletedet. – Milyen kár – biggyed le a szája széle. – Pedig már előre örültem a kísérletnek. – Aztán felemeli fegyverét, és a lézersugár a másodperc törtrésze alatt atomjaidra szaggat. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p]Sikerül elterelned a figyelmét egy pillanatra, így ki tudod szemelni egy érzékeny pontját: villámgyors csapásod eredményeképpen nemcsak 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot sebeztél a Scabrokon, de az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGÉT[/span] is csökkentetted 1 ponttal. A küzdelem tehát így fog festeni:[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="32" />
    </fight>
    <next id="54"></next>
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]Tudod, hogy az most a legfontosabb, hogy valamilyen menedéket találj éjszakára. Kis idő múlva egy fát pillantasz meg az út mellett – de az is lehet, hogy az egy nagy bokor, vagy egy levelekkel borított kőszikla. Mindössze annyit látsz, hogy egy három méter magas, nagy levélhalom, mely finoman mozog, mintha szélben lengedezne. Körbesétálod; minden oldalról egyformán néz ki. Ha át tudnál jutni rajta valahogy, a sűrű levéltömeg bizonyára megfelelő védelmet nyújtana: nyilván ez a lény túlélési stratégiája is.[/p]
    </text>
    <next id="208">Megpróbálsz beljebb kerülni?</next>
    <next id="327">Vagy inkább nem bízol ebben a különös életformában, és tovább gyalogolsz?</next>
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p]–  Ah! Micsoda igazságérzet! Ez némileg a te javadra billenti a mérleget, nem igaz? – fordul Bellatrix a másik két emberhez. Azok bólintanak. Megjegyzik azt is, hogy még ha valóban arkád ügynök lennél is, az az információ, amellyel róluk rendelkezel, csak pillanatnyi zavart okozna a felkelés végrehajtásában, még akkor is, ha az az arkád hatóságok tudomására jutna.[/p]
        [p]–  Rendben van – mondja végül Bellatrix. – Elmondom, amit tudok. Ez persze javarészt nem a te munkád eredménye, attól tartok. Azt mesélik, hogy az északi arkádok egy indulót írtak, hogy ne felejtsenek el egy három számjegyből álló sorozatot. Nem tudom, mik ezek a számjegyek, és hogy hol helyezkednek el a teljes sorozatban, de a dal mindenesetre így hangzik:[/p]
        [p][em]
            Eh! A halálos harc oly élvezet:[br /]
            Gyilkolunk, nem kegyelmezünk[br /]
            Jöjjön hát Arcadion! Arkád Birodalom!![br /]
            Ostrom! Harc! Mindig csak előre![br /]
            Elpuhultan csak a gyávák maradnak:[br /]
            Gyere, s ne tétovázz – csináld vagy pusztulj![br /]
            Jöjjön hát Arcadion! Arkád Birodalom![/em][/p]
        [p]Ez minden, amit Bellatrixtól megtudsz, így a másik két bolygón beszerzendő információ rendkívül fontos lesz. A felszerelésedet hiánytalanul
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1001">
      <have>
        <text>
            visszaadják. A kapott felszerelés és információ 2-vel megnöveli [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát. Egy pohár [span class="takeItem" data-id="2002" data-amount="1"]monyókagyökérből készült gyógyfőzet[/span] pedig 4-gyel növeli az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számát (igaz, hogy ezért 50 kreditet ki kell fizetned, és a helyszínen fel kell hajtanod, különben elveszíti az erejét).[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            visszaadják: sőt, annyira nagylelkűek, hogy új [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardot[/span] is adnak. A kapott felszerelés és információ 2-vel megnöveli [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát. Egy pohár [span class="takeItem" data-id="2002" data-amount="1"]monyókagyökérből készült gyógyfőzet[/span] pedig 4-gyel növeli az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számát (igaz, hogy ezért 50 kreditet ki kell fizetned, és a helyszínen fel kell hajtanod, különben elveszíti az erejét).[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="25"></next>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p]Álruhádban magabiztosan besétálsz az űrkikötő keleti bejáratán. Az őr megállít, és megkérdezi, mit kerestél a bázison kívül, és honnan jössz. Elmondod neki, hogy a nyugati kapun át mentél ki a bázisról.[/p]
    </text>
    <next id="26">A másik kérdésre azt feleld, hogy egy lerobbant helikoptert szereltél meg?</next>
    <next id="220">Vagy azt, hogy egy őrjáratnak vittél ki ellátmányt?</next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/345.jpg" /][/p]
        [p]Legyőzöd égő lelkiismeret-furdalásodat, és úgy döntesz, hogy a küldetésed fontosabb, mint az ellenállás egyetlen sejtje. Abban bízol, hogy ha mindent elmondasz a radixi ellenállásról, az megnyugtatja az arkádokat annyira, hogy nem kérdeznek tovább, és így nem árulod el az egészet. Így hát beszélsz. Utána visszavisznek a celládba, azzal, hogy ellenőrizniük kell az információidat. Másnap megjelenik a parancsnok: – Rendben van, földi ember – mondja –, a büntetésedet biztos halálról esetleges halálra enyhítettük. – Gúnyosan felkacag, és őrök kísérete mellett egy szobába vezet, melynek két kijárata van. – Az egyik ajtó azonnali halált jelent, a másik pedig egy bajvívótérre vezet. Ezek a gladiátorjátékok igen szórakoztatóak a számunkra. A bűnözőket gyakran küldjük ebbe a szobába. – Az őrök morcos tekintettel méregetnek. Rádöbbensz, hogy azonnal megölnek, ha csak a legcsekélyebb ellenállást látják is rajtad. – Ha ... ööö ... [em]részt veszel[/em] a játékban, és legyőzöd az ellened küldött két szörnyet, akkor visszakísérünk az űrhajódhoz. Úgy vélem, miután elmondtad nekünk azokat, miket elmondtál, nem szeretnél az embertársaid kezei közé kerülni, nem igaz? De most válassz ajtót![/p]
    </text>
    <next id="293">Ha a jobb oldali ajtón mész át</next>
    <next id="397">Ha a bal oldalin</next>
  </p>
  <p id="346">
    <text>
        [p]A folyosó fala mellett ládák és különféle műtárgyak sorakoznak. A folyosó lusta ívben jobbra fordul, így nemsokára már nem kelet, hanem nyugat felé haladsz. Találsz egy leágazást, mely délre vezet.[/p]
    </text>
    <next id="62">Elindulsz rajta?</next>
    <next id="8">Vagy inkább tovább folytatod az utadat egyenesen?</next>
  </p>
  <p id="347">
    <text>
        [p]A lány csodálattal hallgatja a történetedet, mely arról szól, hogyan jutottál hozzá a hiányzó gombhoz. Azonban megjegyzi, hogy ez még nem biztosíték az ellen, hogy te egy arkád kém vagy, akit azért küldtek, hogy kinyomozza, ki gyilkolta meg a szálló portását. Aztán gondolkodik egy kicsit. – Rendben van – mondja végül. – Tedd a következőket. Én most elmegyek. Öt perccel a távozásom után odamész a videofonfülkéhez. Aztán majd meglátjuk...[/p]
        [p]Ez egy kicsit gyanúsan hangzik, de hát nincs más választásod. A lány feláll, és távozik. Nem követheted, mert nagydarab, izmos asztaltársai elállják az utadat. Kis idő múlva egyikük odaszól a fogai között: – Oké, mehetsz![/p]
    </text>
    <loseItem id="3001" />
    <next id="81"></next>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p]Amint kilépsz a fegyvertár ajtaján, az ajtó sziszegve becsukódik mögötted, és géphang szólal meg: – A belépési kód megváltozott. Az új kódot az illetékes személyek azonnal megkapják. – Erre a biztonsági intézkedésre nem számítottál; így most már nem térhetsz vissza a fegyvertárba.[/p]
        [p]Ráadásul, mivel a fegyverek közötti keresgélés némi időbe tellett, mire felérsz a lépcsőn, egy arkád őrjárattal találod szemközt magad.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <reward id="phaser" />
        <itemCheck type="item" id="3018">
          <have>
            <next id="86">Ha a fotongránátot használod</next>
            <next id="271">Ha a lézerkarabéllyal semmisíted meg őket</next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]A lézerkarabéllyal veszed fel velük a harcot.[/p]
            </text>
            <next id="271"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3018">
          <have>
            <text>
                [p]A fotongránátot használod.[/p]
            </text>
            <next id="86"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Nincs mivel felvenned a harcot, halott vagy.[/p]
            </text>
            <death />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="349">
    <text>
        [p]Nem túl sokat pihensz az éjszaka. Hagymázas álmok gyötörnek. Reggel egy arkád őr ébreszt. Egy tányér gusztustalan folyadékot nyújt feléd. – Nem akarjuk, hogy [em]túl[/em] gyenge legyél a küzdelemre – magyarázza. A pihenés és az étel 3 plusz [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot eredményezett.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <next id="206">Megtámadod az őrt, amikor visszatér?</next>
    <next id="231">Vagy hagyod, hogy elvezessen?</next>
  </p>
  <p id="350">
    <text>
        [p]Az ajtóban az egyik arkád utasod áll. Zavarodottnak tűnik. – Én... nekem... szóval fejfájásom van – mondja. – Legalábbis azt hiszem, ezért vagyok itt, de... – Aztán sarkon fordul, és távozni készül.[/p]
    </text>
    <next id="212">Utánaszólsz, hogy az orvosrobot majd elviszi a gyógyszert a szobájába?</next>
    <next id="230">Vagy behívod a szobádba?</next>
  </p>
  <p id="351">
    <text>
        [p]Sikerül elkapnod a menekülő arkádot, mielőtt az még riaszthatna másokat. Egy sebesült arkád nem okozhat gondot.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4351" />
    <fight type="single">
      <enemy id="5" />
    </fight>
    <next id="132">A főutcán folytatod az utadat, annak ellenére, hogy nagy valószínűséggel arkád járőrök fognak megjelenni a környéken?</next>
    <next id="303">Vagy inkább visszarohansz a mellékutcába, hogy újra felvedd az imént megszakadt kapcsolatot a troposi ellenállással?</next>
  </p>
  <p id="352">
    <text>
        [p]A gránát egyszerűen nem robban fel![/p]
    </text>
    <next id="190"></next>
  </p>
  <p id="353">
    <text>
        [p]A férfi fáradtan sóhajt egyet. – Tanítsátok meg rá, hogy nem illik közbeszólni. – Egy fájdalmas rúgást kapsz a vesédbe. Csökkentsd 2-vel az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számát. Nagy nehezen feltápászkodsz a földről.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="321"></next>
  </p>
  <p id="354">
    <text>
        [p]– Fel a fejjel! – mondod biztatóan, miközben a szomszédos ágyra zöttyensz (a rugók hangos pendülései tudatják, hogy meglehetősen öreg bútordarabról van szó). – Nem biztos, hogy megtörténik.[/p]
        [p]– Már megtörtént – feleli a férfi.[/p]
        [p]– Micsoda? Honnan való vagy? – kérdezed.[/p]
        [p]–  Troposról. Csak azért vagyok itt, mert az a gyilkos csürhe hajléktalanná tett. Azt hiszik, én is felkelő vagyok, tudod? A feleségem... a gyerekeim... – Ismét lehajtja a fejét, és arcát a kezeibe temetve tovább zokog.[/p]
    </text>
    <next id="136">Mellette maradsz, és megpróbálod megnyugtatni?</next>
    <next id="60">Vagy inkább csöndben magára hagyod a gyászával?</next>
  </p>
  <p id="355">
    <text>
        [p]A repedés mély és keskeny, így nem tudsz mélyen belenyúlni. A madár (melynek erejét az előbbi harcban alkalmad volt megtapasztalni) által behajigált apróbb tárgyak nyilván lehullottak a lyuk mély, elérhetetlen fenekére. Néhány használhatatlan fémszilánkon és egy eltört kémrakétán kívül egy [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="180"]180 kreditet[/span] tartalmazó kosárkát, egy hétféle fémből készült gyűrűkkel övezett [span class="takeItem" data-id="3015" data-amount="1"]botot[/span], és egy [span class="takeItem" data-id="3016" data-amount="1"]agyszondát[/span] találsz. A pénzt elrejted a pénzes övedbe, a szonda pedig befér az antigravitációs zsákodba. Ha a botot is magaddal akarod vinni, akkor egy kicsit kockázatos lesz a sziklán való lemászás, mivel az egyik kezedben a botot kell tartanod. Némileg riasztó az a tény, hogy valamiféle erő halványan arra késztet, hogy vidd magaddal a botot. Nem tudnád megmondani, hogy ez az erő jó vagy gonosz, de annyira nem erős, hogy ne tudnál neki ellenállni, hogyha akarsz. Írd fel a [em]Kalandlapodra[/em] azon tárgyakat, amelyeket magaddal viszel.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="14">
      <have>
        <text>
            [p]Lemászol a szikláról, és folytatod tovább az utadat.[/p]
        </text>
        <next id="10"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="14">Ha most megpróbálkozol a másik lyukkal is</next>
        <next id="10">Ha lemászol a szikláról, és folytatod tovább az utadat</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="356">
    <text>
        [p]Az őr elmondja, hogy az ajtó a pincébe vezet. Ott tárolják mindazokat a műtárgyakat, melyeknek már nem jutott hely a kiállítóteremben. Egyben felajánlja, hogy szívesen körbevezet, és megmutatja neked a lenti műtárgyakat is.[/p]
    </text>
    <next id="392">Elfogadod az ajánlatát?</next>
    <next id="146">Vagy inkább udvariasan visszautasítod, és meglátogatod az egyetemet?</next>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]Ez nem jó módszer az arkád így könnyedén elérheti a gondolataidat, amelyeket aztán a saját céljaira használhat fel.[/p]
    </text>
    <next id="55"></next>
  </p>
  <p id="358">
    <text>
        [p]A motozás alapos, és a férfi hamar megtalálja a kardodat. Azonban úgy tesz, mintha nem talált volna semmit, és miközben tovább motoz, halkan beszélni kezd hozzád: – Érdekes, nagyon érdekes. A kardot vegyianyaggal kezelték, hogy ne jelezze a fémdetektor. Az arkád kémeknek nem lenne szükségük ilyen elővigyázatosságra. Azt hiszem, valószínűleg jó helyre jöttél. Várakozz a pultnál néhány percig, aztán menj a videofonfülkéhez.[/p]
    </text>
    <next id="37"></next>
  </p>
  <p id="359">
    <text>
        [p]A zuhanástól szerencsére nem sebesültél meg. Elhajítod a használhatatlan rakétákat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3013" />
    <next id="30"></next>
  </p>
  <p id="360">
    <text>
        [p]Az ajtó meg sem moccan. Mindössze annyit értél el, hogy alaposan megütötted a válladat (vonj le 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot). Kénytelen vagy várni.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="301"></next>
  </p>
  <p id="361">
    <text>
        [p]Rámosolyogsz Muscára, mintha csak azt mondanád: – Minden rendben –, és kinyitod az ajtót. A másik arkád egy lézerkarabélyt tart a kezében! Musca rendkívül fontos lehet, ha egy lézerkarabélyt kivettek a raktárból miatta. Úgy döntesz, hogy belekezdesz egy bátor és veszélyes akcióba. Meg kell valahogy szabadulni „Musca barátjától'', de egy lézerkarabély ellen semmi esélyed nincs, ha közvetlen harcra kerül sor.[/p]
    </text>
    <next id="167">Elmondod hát a másik arkádnak, hogy mindent tudsz?</next>
    <next id="290">Vagy inkább hagyod, hogy elvezesse Muscát, és majd később kezdesz kérdezősködni?</next>
  </p>
  <p id="362">
    <text>
        [p]Mielőtt azonban bármit is tehetnél, a klub ajtaja kivágódik, és tucatnyi északi arkád ront be rajta. Egy sebhelyes arcú közép-arkád vezeti őket. Mintha villám csapna beléd, felismered, hogy te idézted elő a razziát azzal, hogy közvetlenül bemondtad a klub nevét a taxi számítógépének. – Vigyázat! Razzia! – kiált az ajtónálló, utolsó szava azonban gurgulázó hörgésbe fullad, amint egy arkád lézerkard belemélyed a mellkasába. A vendéglő egy pillanat alatt felbolydul; akik nem a székükben maradtak halálra rémülten, azok most felpattannak, és kiáltozva rohanni kezdenek. Mit tehetsz? Valószínűleg téged keresnek, így ha feladod magad, talán megmentheted a földalatti szervezetet.[/p]
    </text>
    <next id="192">Ha feladod magad</next>
    <next id="295">Ha inkább harcolsz</next>
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/363.jpg" /][/p]
        [p]A bot finoman megérint, és máris érzed, amint az életenergia beléd áramlik. Ki tudja, bűbáj volt-e ez, vagy modern orvostudomány, az mindenesetre biztos, hogy 4 pontot visszaállíthatsz az elveszett [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDBŐL[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="114"></next>
  </p>
  <p id="364">
    <text>
        [p]Gúnyos kacagás a válasz. Az áruló! Nyilván videofonon értesítette a hatóságot. Nincs már időd, hogy egy másik házba menekülj, fel kell venned a reménytelennek tűnő harcot.[/p]
    </text>
    <next id="264"></next>
  </p>
  <p id="365">
    <text>
        [p]Az őr szemei felcsillannak, amikor megpillantja a karkötőt – ez valójában egy igen ritka kincs errefelé. Óvatosan körbepillant a teremben, majd gyorsan zsebre vágja az ajándékot (húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]). A kapzsiság legyőzte a radixiakra jellemző hivatali tisztességet.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3007" />
    <next id="392"></next>
  </p>
  <p id="366">
    <text>
        [p]Néhány csapás, és a rozoga ajtó utat enged. – A TFSZ érdekében nem kellett volna ezt tenned – suttogja az ajtónálló. – Nem kockáztathatjuk meg, hogy nyíltan védelmünkbe vegyünk egy ilyen őrült akciót. – A férfi félrelép, hogy utat engedjen a feléd rohanó néhány arkádnak. Ezek az arkádok nyugodtan üldögéltek a klubban, egészen addig, amíg ilyen durva módon magadra nem irányítottad a figyelmüket. Meg kell küzdened velük. Mivel a bejárati ajtóban állsz, egyszerre csak egy férhet hozzád, így sorban egymás után fogsz harcolni velük.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4366" />
    <next id="198">Ha úgy gondolod, hogy van valami a hátizsákodban, ami segíthetne a harcban</next>
    <next id="366b">Ha nem, és nekiesnél ellenfeleidnek</next>
  </p>
  <p id="366b" display="366">
    <text>
        [p]Néhány csapás, és a rozoga ajtó utat enged. – A TFSZ érdekében nem kellett volna ezt tenned – suttogja az ajtónálló. – Nem kockáztathatjuk meg, hogy nyíltan védelmünkbe vegyünk egy ilyen őrült akciót. – A férfi félrelép, hogy utat engedjen a feléd rohanó néhány arkádnak. Ezek az arkádok nyugodtan üldögéltek a klubban, egészen addig, amíg ilyen durva módon magadra nem irányítottad a figyelmüket. Meg kell küzdened velük. Mivel a bejárati ajtóban állsz, egyszerre csak egy férhet hozzád, így sorban egymás után fogsz harcolni velük.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4366" />
    <loseItem id="4256" />
    <itemCheck type="section" id="79">
      <have>
        <fight type="single">
          <enemy id="6" />
          <enemy id="7" />
          <enemy id="8" />
          <enemy id="9" />
          <anyRound totalCount="6" enemy="7">
            <changeEnemy attribute="skill" id="7" change="1" />
          </anyRound>
        </fight>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="6" />
          <enemy id="7" />
          <enemy id="8" />
          <enemy id="9" />
        </fight>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="125"></next>
  </p>
  <p id="367">
    <text>
        [p]Sikerül észrevétlenül becserkészned az őrt, és hatalmasat csapsz a kardforgató kezére. A harc idejére nem kell csökkentened az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGED[/span], bár fegyver nélkül küzdesz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="34" />
      <win>
        <text>
            [p]Elveheted az őr [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardját[/span], de mivel nem tudod sehová sem elrejteni holttestet, azonnal el kell hagynod az űrkikötőt.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="336"></next>
  </p>
  <p id="368">
    <text>
        [p]Nem mondasz semmit. Ennek megfelelően az ítéletet másnap hajnalban végrehajtják. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="369">
    <text>
        [p]A lézerkarabély csak akkor hatásos, ha előbb leszereled a gép burkolatát, hogy a védtelen belső részekre nyithass aztán tüzet.[/p]
    </text>
    <next id="325">Ha így teszel</next>
    <next id="381">Ha úgy döntesz, hogy valami mással próbálkozol inkább</next>
  </p>
  <p id="370">
    <text>
        [p]A titkosrendőr megnyomja az egyik gombot az asztalán, mire az őrök besereglenek a szobába. – Rendben van – fordul feléjük –, egy kicsit bugyuta a pasas, de amúgy ártalmatlan. Vegyétek kezelésbe egy kicsit, de hagyjátok futni: fontos szállítmányt fog holnap a Radixra szállítani – Az őrök elkísérnek, és néhány jól irányzott ütést és rúgást mutatnak be rajtad: az űrrepülőtéren összegyűlt tömeg nagy örömére, illetve nagy bánatára (attól függően, ki melyik fajhoz tartozik). Nem mersz visszaütni: ezzel minden esélyedet eldobnád magadtól. Öt perccel később végül kitántorogsz az űrrepülőtérről (csökkentsd 2-vel az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid számát).[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="299"></next>
  </p>
  <p id="371">
    <text>
        [p]A barlang falainak simasága figyelmeztethetett volna a veszélyre. Így már jó mélyen bent jársz a barlangban (minél messzebb a kinti fagytól), amikor váratlanul dübörgést hallasz szemből. Felnézel, és az utolsó dolog, amit megpillantasz, egy hatalmas vízfal, mely rád zuhan és magával sodor. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="372">
    <text>
        [p]A fejed kóvályogni kezd. Az utolsó hang, amit hallasz, egy kétségbeesett kiáltás: – Vigyázat! Arkád razzia! – Látod még, amint a bejárati ajtó darabokra robban, és arkád katonák ugrálnak be a füstön keresztül. A közelharc idején csak színes, ugráló fénykarikákat látsz, és fülsiketítő csengést-bongást hallasz. Aztán elsötétül előtted a világ, és a padlóra zuhansz. Ájult vagy már, amikor egy razziázó arkád katona – a razziát te okoztad! – föléd hajol, és kardját átszúrja a nyakadon. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="373">
    <text>
        [p]Sajnos az üldözőid elég közel voltak hozzád, hogy lássák, merre mentél. A harc elkerülhetetlen. Behúzódsz egy kapu alá, hogy egyszerre csak egy tudjon rád támadni.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="23" />
      <enemy id="24" />
      <win>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <next id="285"></next>
  </p>
  <p id="374">
    <text>
        [p]A vámosok nem kekeckednek, így beszállsz a hajódba, és előkészülsz az indulásra. Utasítod a számítógéped, hogy használja a Troposról a Radixra vezető, előre beprogramozott útvonalat. A felszállás simán megy, így a vezetőülésből figyelheted a visszapillantó kamerán, hogyan zsugorodik össze mögötted a Tropos. De vajon mi vár utad következő állomásán, a Radixon? Előnyök és hátrányok is, ahogy jelen pillanatban a helyzetedet látod. Egyfelől a Tropos annyira elmaradott bolygó, technikai és kulturális szempontból is, hogy a Radixon sokkal jobban otthon fogod érezni magad. Másfelől azonban a radixi ellenállás vezetőjének még csak a fedőnevét sem tudod, márpedig a küldetésed szempontjából rettentően fontosak azok az adatok, amelyeket tőle kell megtudnod. Tudod, hogy a Radixon főleg déli arkádok találhatóak, akiket a korrupció és a szabadság vonzott oda. Ennek ismét csak vannak jó és rossz oldalai is: jó, hogy a déli arkádok némileg toleránsabbak a másik két arkád fajnál, és rossz, hogy sokkal nehezebb velük kommunikálni.[/p]
        [p]Az utazás során a jelenlegi [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid felével növelheted [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span].[/p]
    </text>
    <next id="47"></next>
  </p>
  <p id="375">
    <text>
        [p]Mintha csak álomban járnál, számtalan szobán és folyosón haladsz keresztül. Az idő elveszíti jelentőségét, de végül szembetalálkozol a második szörnyeteggel, egy Sárkánnyal. A régi űrlegendák szerint egy Sárkányüstökös őrzi az univerzum leggazdagabb, ásványi anyagokban bővelkedő bolygóját. Most meg kell küzdened ezzel a lénnyel.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="141">
      <have>
        <add amount="1" to="initialSkill" />
        <add amount="1" to="skill" />
      </have>
    </itemCheck>
    <fight type="single">
      <enemy id="45" />
      <win>
        <itemCheck type="section" id="141">
          <have>
            <add amount="-1" to="skill" />
            <add amount="-1" to="initialSkill" />
          </have>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
    <next id="159"></next>
  </p>
  <p id="376">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/376.jpg" /][/p]
        [p]Pontosan tizenegy órakor bekopogtatsz Zacharias professzor ajtaján – de nem kapsz választ. Vársz néhány percig, de a professzor nem jelenik meg. Egy arra járó hallgatótól megtudod, hogy letartóztatták, mint a radixi földalatti ellenállás vezetőjét! A letartóztatás körülbelül fél órával ezelőtt történt. A professzor tudta, hogy jönni fogsz: talán volt még rá ideje, hogy hagyjon valami jelet, vagy üzenetet, ami a hasznodra válhat, feltéve, ha te vagy az a Földről érkezett ügynök, akire várt. Belépsz a professzor szobájába A szobában nagy a rendetlenség; teleírt papírok, történelemkönyvek hevernek mindenfelé – az akadémikusok még mindig használnak könyveket, mivel egy adott dolgot könnyebb megkeresni fellapozással, mint a számítógép gombjainak nyomkodásával. Alaposan végignézed az íróasztalt. Váratlanul egy északi arkádokból álló őrjárat ront be a szobába. Azonnal letartóztatnak, mivel a professzor szobájában találtak. Minden felszerelésedet elveszik, a kardot is beleértve. A pénzes övedet szerencsére nem találják meg.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <loseItem id="3001" />
    <loseItem id="3002" />
    <loseItem id="3003" />
    <loseItem id="3004" />
    <loseItem id="3005" />
    <loseItem id="3006" />
    <loseItem id="3007" />
    <loseItem id="3008" />
    <loseItem id="3009" />
    <loseItem id="3010" />
    <loseItem id="3011" />
    <next id="43"></next>
  </p>
  <p id="377">
    <text>
        [p]–  De igen, tudom – feleli a lény. – Senki nem vesz észre árnyékokat árnyékos helyeken, így olyan dolgokat is meghallok, amiket eltitkolnak mások elől. A neve Dorado, és a mezőkön dolgozik. Tudta nélkül mellette voltam, amikor elküldte neked a jelszót.[/p]
        [p]–  Jelszót? Miféle jelszót? – kérdezed izgatottan. – Semmilyen jelszó nem jutott el a Földre. Itt árulásnak kell lennie.[/p]
        [p]Az idegen gyorsan halványul, de távozása közben halkuló hangon még megszólal: – A keserű tenger... – Növeld meg 2-vel a [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaid számát, mert megtudtad ezeket a hasznos információkat.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="114"></next>
  </p>
  <p id="378">
    <empty />
  </p>
  <p id="379">
    <text>
        [p]Hamarosan rádöbbensz, hogy a barátságos hangsúly nem neked, hanem Muscának szólt. Musca zavarodott állapotában mindenkit barátjának tekint, aki barátságosan közelít hozzá. A másik arkád eljátszotta a szerepét, és mivel nem engedted be a szobába, Musca ellenségévé váltál. Musca segítségért kiabál, mire a másik arkád szétlövi az ajtót egy lézerkarabéllyal. Majd később egy arkád börtönben elmerenghetsz azon, vajon honnan kapott ilyen komoly fegyvert, és vajon hol szúrtad el a dolgot... Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="380">
    <text>
        [p]Az őr elmondja, hogy az ajtó a pincébe vezet. Ott tárolja mindazokat a műtárgyakat, melyeknek már nem jutott hely a kiállítóteremben. Azt is hozzáteszi viszont, hogy a pincébe külső látogatók nem mehetnek le.[/p]
    </text>
    <next id="270">Megpróbálod meggyőzni, hogy nyissa kis mégis az ajtót számodra?</next>
    <next id="146">Vagy inkább elhagyod a múzeumot, és átmész az egyetemre?</next>
  </p>
  <p id="381">
    <text>
        [p]Semmi sem akadályoz meg abban, hogy belépj a terembe, de tudod, hogy ha már egyszer bent vagy, gyorsan kell dolgoznod. Az első ajtó ugyan be van zárva, de könnyedén be lehet törni; aztán a szokásos zsilipajtósorozat, melyek a portól óvják a számítógépet – és máris bent vagy.[/p]
        [p]A számítógép csillogó, steril felületű részegységei egy aránylag kicsiny teremben kaptak helyet. Mekkora hatalom fér el ilyen kis helyen! De most nincs idő filozófiai eszmefuttatásokra – hogyan tudnád hatékonyan lerombolni ezt a hatalmas, organikus micsodát? Három részegység nagyobb, mint a többi, ezek a falak közepén helyezkednek el (a negyedik falon a bejárati ajtó van). Úgy tűnik, ezek a fontos egységek, így ezekre kell majd koncentrálnod. Azt is észreveszed, hogy a számítógépeket egyfajta dobozban tartják, ezek nyilván klímadobozok.  Melyik eszközt használod az alábbiak közül?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <next id="61" pos="1">Drótvágó olló?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3018">
      <have>
        <next id="312" pos="2">Fotongránát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="395" pos="3">Elmonit?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3019">
      <have>
        <next id="6" pos="4">Tapadóakna?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="1001">
      <have>
        <next id="332" pos="5">Lézerkard?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <next id="149" pos="6">Infravörös pásztázó?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="369" pos="7">Lézerkarabély?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="382">
    <text>
        [p]Az elektronikai üzletet egy vidám déli arkád vezeti. Úgy döntesz, hogy vásárolsz valamit, így az útbaigazítás iránti kérelem nem lesz olyan feltűnő. A bolt kínálata meglehetősen elavult és ósdi – a Földön az elektronikai boltok javarészt robotokat árulnak már csak –, és jó pár készüléknek még a rendeltetését sem sikerül kitalálni. Az alábbiak közül bármelyiket megveheted (ne feledd azonban el, hogy a hátizsákodban csak 6 hely van):
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market mustBuy="1">
      <sale price="70" stock="1" id="3002" />
      <sale price="50" stock="1" id="3003" />
      <sale price="50" stock="1" id="3004" />
      <sale price="20" stock="1" id="3005" />
      <sale price="650" stock="1" id="3006" />
      <after>
        <text>
          [p]Miközben fizetsz, az arkád antennái integetnek és villognak, nyilván őrömében. Elteszed a vásárolt tárgyat anti-gravitációs hátizsákodba, és megkérdezed, merre vezet az út a Fissziós Chipbe.[/p]
          [p]A válasz titokzatos: – Mindegyik a növekedés és az élet forrása; együttesen eszméletük áthatja a galaxist. Az általad keresett klub soha nem látott árnyékot a déli oldalán. – Na, ez tipikus déli arkád beszédstílus. Ráadásul a könnyebbik fajta, mivel a tulaj, látván, hogy ember vagy, nyilván egyszerűbben fogalmazott.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3006">
          <have>
            <reward id="manicurer" />
          </have>
        </itemCheck>
        <userInput type="text">
          <label>Miről beszélhet az alak, melyik szám kapcsolódik a Fissziós Chip helyéhez?</label>
          <result text="5">
            <next id="5"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <next id="44"></next>
          </resultElse>
        </userInput>
      </after>
    </market>
  </p>
  <p id="383">
    <text>
        [p]A sziklát nem nehéz megmászni. A nappali hőség és az éjszakai fagy váltakozása már számtalan helyen megrepesztette, és kisebb darabokra tördelte, így könnyen találsz fogódzókat a kezeidnek és a lábaidnak. Körülbelül húszpercnyi mászás után már egészen közelről hallod a madarat. Körbemászol, hogy felülről közelíthesd meg az állatot.[/p]
        [p]A fészek egy meglehetősen széles sziklapárkányon fekszik. A madár maga – egy halmurisi kőpinyóka – esetlen külseje ellenére a veszélyes állatok közé tartozik. Mintha egy hatalmas, puha tollas labdát látnál: ez az ő védekezési módja a hideg ellen. Ha eljön az éjszaka, fejét, farkát, lábait behúzza a tollazata mögé, és akkor tényleg úgy fest, mint egy nagy, idomtalan vakond.[/p]
        [p]Ha leugrasz a párkányra, nincs más választásod, mint megküzdeni a madárral.[/p]
    </text>
    <next id="298">Ha ezt teszed</next>
    <next id="147">Ha a madár mérete és karmainak élessége hatására úgy döntesz, hadd éljen tovább, és folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="384">
    <text>
        [p]Csöpögő víz kísérteties hangját hallod valahonnan elölről. Kelet felé egy elágazást látsz.[/p]
    </text>
    <next id="123">Befordulsz rajta?</next>
    <next id="154">Vagy tovább folytatod az utad egyenesen?</next>
  </p>
  <p id="385">
    <text>
        [p]– Természetesen tudok jegyet szerezni – feleli –, de ez egy napba telik. – Nincs ennyi időd. Vonj le 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Úgy döntesz, megkérdezed a kardot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="286"></next>
  </p>
  <p id="386">
    <text>
        [p]Megnyomod a gombot, és torkodban dobogó szívvel vársz. Hatalmas megkönnyebbülésedre egy rejtekajtó csusszan félre, és egy hosszú, sötét folyosó tárul fel mögötte. Nyilván ezen a folyosón keresztül szokták kivinni titokban a szobában kivégzett áldozatok holttesteit. Végigrohansz az űrrepülőtérről kivezető folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="299"></next>
  </p>
  <p id="387">
    <text>
        [p]Az arkád nem bírja ki, hogy ne mondja el neked a találmányának lényegét. Miközben kirakodja a felszerelést, beszélni kezd: – Elméletileg persze nagyon egyszerű a dolog – magyarázza. – Minden arkád a központi számítógép részét képezi azzal, hogy hozzá van kapcsolva. Ezzel a most feltalált készülékkel egy arkád agyából érkező elektromos impulzusokat közvetlenül egy emberi agyba lehet vezetni, így az emberek számára is megnyílik a közös számítógép számára végzett munka lelkesítő és diadalmas lehetősége. Saját egyéni, emberi akaratuk pedig örökre el fog halványulni. Ráadásul a dolog mind az átvivő arkád, mind az illető ember számára teljesen fájdalommentes. – Rádöbbensz, hogy valójában egy rendkívül rafinált és hipermodern agymosó készülékről beszél. Egy pillanatra beléd hasít a félelem.[/p]
    </text>
    <next id="265">Megpróbálod összezúzni a gépet a saját és embertársaid jövője érdekében?</next>
    <next id="116">Vagy hagyod, hogy az arkád tovább folytassa a kísérletet?</next>
  </p>
  <p id="388">
    <text>
        [p]Az ősi gránátot a fémszörnyeteg felé hajítod.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="63"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="352"></next>
      </failure>
    </test>
    <loseItem id="3009" />
  </p>
  <p id="389">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff18/389.jpg" /][/p]
        [p]Megbotlasz, és belezuhansz egy égő bokorba. Üvöltve égető fájdalomtól kirontasz a tűzgyűrűből, és a földre veted magad, hogy ide-oda hemperegve kioltsd a húsodat maró lángokat. Lassan sikerül eloltanod a saját tüzedet. Vonj le 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Öröm az ürömben, hogy a nagy füstben az arkád repülő nem tudott követni, így most egy pillanatig nem tudja, merre vagy.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="338">Az épület felé rohansz?</next>
    <next id="259">Vagy a sziklak közé veszed be magad?</next>
  </p>
  <p id="390">
    <text>
        [p]Visszamész a szállóba, és egy nyugtalan éjszakát töltesz el: a bolhák és a hálóterem többi lakójának hangos horkolása nem hagynak aludni. Reggel visszatérsz a Fissziós Chip-hez, de csak füstölgő romokat találsz a régi vénuszi stílusban épített Adolpho helyén. Egy arra járó ember elmondja, hogy előző nap éjjel arkád razzia volt a klubban, és lerombolták az épületet. Nem sikerült hát kapcsolatba lépned Bellatrixszel. A kalandod véget ért: vissza kell térned a Földre, és újrakezdeni az egész akciót.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="391">
    <text>
        [p]A következő ellenfeled egy olyan lény, melyre leginkább a tudatos fekete lyuk kifejezés illene: egy hatalmas pióca képében támad rád, és azon fáradozik, hogy kiszívja az életerődet.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="141">
      <have>
        <add amount="1" to="initialSkill" />
        <add amount="1" to="skill" />
      </have>
    </itemCheck>
    <fight type="single">
      <enemy id="46" />
      <win>
        <itemCheck type="section" id="141">
          <have>
            <add amount="-1" to="skill" />
            <add amount="-1" to="initialSkill" />
          </have>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
    <next id="269"></next>
  </p>
  <p id="392">
    <text>
        [p]Kinyitja az ajtót, és mindketten lementek a lépcsőkön a poros pincébe. A pince tele van zsúfolva különféle tárgyakkal, ládákkal, kiállítóvitrinekkel. Körbenézel az első teremben, és aztán meglepetésedben felkiáltasz. Az egyik kiállítási vitrinben, „Használata ismeretlen – valószínűleg vallási tárgy'' címkével ellátva egy primitív bárion-gránátot látsz. Sértetlen állapotban! Feltétlenül meg kell szerezned, még akkor is, ha meg kell küzdened az egyébként barátságos arkád őrrel.[/p]
    </text>
    <next id="215"></next>
  </p>
  <p id="393">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, hogy megpróbálkozol a drótvágó ollóval. Ennek valójában csak a neve olló, hiszen nem kell erőt kifejtened, a pengék nem elvágják, hanem feloldják a drótot, ha hozzáérnek. Így gyorsan és csöndesen lehet vele dolgozni. Azonban mihelyst átvágod az első szál drótot a kerítésben, fülsiketítő hangon megszólalnak a riasztószirénák. Igyekezned kell, mivel az őrjárat perceken belül meg fog érkezni.[/p]
    </text>
    <test against="skill" success="lower">
      <success>
        <next id="279"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="199"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="394">
    <text>
        [p]A szállóból kilépve délnek indulsz. Kis séta után kezdesz ráeszmélni, hogy muszáj lesz valakit megkérdezni, merre van a Fissziós Chip, és ez a valaki akár az előbbi férfi is lehet (aki közben bemutatkozott: Grusnak hívják). – Éhes vagyok – kezded –, és az egyik földi barátom azt mondta, hogy valami Fissziós Chip nevezetű klubban jó kaját adnak. Nem tudod véletlenül megmondani, merre találom?[/p]
        [p]Grus kíváncsian végigmér. – De igen, elvezethetlek oda – feleli. – A régi Adolpho videomozi pincéjében van. De a barátodnak igencsak különös ízlése lehet, ha az ételt ajánlotta a Fissziós Chipben: inkább a társaságot kellett volna ajánlania... No mindegy, elvezetlek a klubhoz.[/p]
        [p]Felfigyelsz rá, hogy a várost szabályosan, négyzethálós mintázat alapján építették. A szálloda az Észak 23 és a Kelet 5 utca találkozásának északi felében található, a következő háztömb (délre) az Észak 22 – Kelet 5 utca négyzetében van. Az Öt Nap templomának kivételével az épületek gyakorlatilag mind egyformák. A templom tornyai magasan a város fölé nyúlnak: ez a Troposon a birodalmi vallás központja – az Öt Nap elnevezés a Birodalomban található öt lakott világra utal.[/p]
        [p]Öt háztömbnyit mentek délre és négyet keletre. Végül Grus egy mellékutca felé vezet. – Várj itt – mondja –, előbb találkoznom kell valakivel. Valakivel, aki elvisz minket a Fissziós Chipbe. Már nincs messze. – Bekopogtat egy ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="229">Ragaszkodsz hozzá, hogy vele együtt lépj be a házba?</next>
    <next id="56">Vagy inkább kint maradsz a mellékutcában, és vársz?</next>
  </p>
  <p id="395">
    <text>
        [p]Az elmonit érzékeny és igen hatékony robbanóanyag, mely akkor robban fel, ha levegővel érintkezik. Tudod, hogy attól a pillanattól kezdve, hogy felbontottad a kapszulát, pontosan három perced van a robbanásig.[/p]
    </text>
    <next id="222">Három részre töröd az elmonitot, és mindhárom számítógép elé helyezel egy darabkát?</next>
    <next id="395b">Vagy úgy döntesz, hogy így nem lesz elég hatékony a robbanás, és inkább egyetlen számítógép elé rakod le az egész csomagot?</next>
    <next id="381">Vagy valami mással próbálkozol inkább?</next>
  </p>
  <p id="395b">
    <text>
        [p]Az elmonit érzékeny és igen hatékony robbanóanyag, mely akkor robban fel, ha levegővel érintkezik. Tudod, hogy attól a pillanattól kezdve, hogy felbontottad a kapszulát, pontosan három perced van a robbanásig.[/p]
        [p]Melyik gép elé teszed a robbanószert?[/p]
    </text>
    <next id="139">Választhatod azt a gépet, mely szemben áll a bejárattal</next>
    <next id="203">Választhatod a bal oldali számítógépet</next>
    <next id="51">De a jobb oldalit is</next>
  </p>
  <p id="396">
    <text>
        [p]Szerencsére a tiszt nem minősít lázadónak, viszont elkobozza az egyik tárgyat. Húzd le az egyiket a [em]Kalandlapodról[/em]. Végre átjutottál a vámon.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market mustGiveUp="1">
      <purchase price="0" stock="1" id="3004" />
      <purchase price="0" stock="1" id="3008" />
    </market>
    <next id="374"></next>
  </p>
  <p id="397">
    <text>
        [p]Remegő kézzel nyitod ki az ajtót. Egy sötét, párás folyosóba jutsz. Az őrök még engedélyeznek egy utolsó vágyakozó pillantást a hátad mögötti kivilágított szobába, majd belöknek a folyosóba, és rád zárják az ajtót.[/p]
        [p]Sötét vesz körül, de nem teljes sötét. Valahol messze magad előtt fényforrást látsz. Vajon ez-e a reménysugár? Ha ez a halálos folyosó lenne, minek lenne benne fény? Aztán egy belső hang figyelmeztet: de igen, szükség van a fényre a halálfolyosón is – valahogy nekik is el kell takarítaniuk a holttesteket...[/p]
        [p]Az idő múlik; eddig minden rendben. Még életben vagy. De még csak néhány centire mozdultál el az ajtótól! Talán itt kell várnod, amíg megölnek, talán akkor halsz meg, ha előrelépsz. Mit teszel hát?[/p]
    </text>
    <next id="4">Maradsz, ahol vagy?</next>
    <next id="71">Vagy továbbmész a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="398">
    <text>
        [p]Helyes döntés volt: a követőd biztosan egy arkád, és nem tanácsos felkelteni a gyanúját. Az utazás hátralévő része meglehetősen kellemesen telik el: eszel, alszol, gyakorolsz, és sakkjátékot játszol a számítógép ellen (magától értetődően a leggyengébb fokozatban, de még így is kínosan magas a vesztes játszmák aránya). Amikor leszállsz Troposra, kiderül, hogy már másnap folytatnod kell az utadat a Radixra. Az arkád vámosok átkutatják antigravitációs bőröndödet, de nem találnak semmi gyanúsat, mivel téged nem motoztak meg. Csak a hagyományos fémdetektorokat használják, így a lézerkardod rejtve marad, ugyanis az speciális vegyianyaggal lett bevonva, hogy ne lehessen fémdetektorral érzékelni. A pénzes öved pedig nem tartalmaz gyanús fémet. Bevezetnek egy nyilvántartásba, ahogy azt a nem a Troposról származó emberekkel szokták tenni, majd visszakapod a csomagjaidat, és elhagyhatod az űrrepülőteret.[/p]
    </text>
    <next id="299"></next>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Számtalan folyosón sétáltok végig, lépcsőket másztok meg, míg végül magasan az épületek fölött egy külön álló, légkondicionált irányítószobába érkeztek. A szoba az űrkikötő egyik nyugati épületének tetején helyezkedik el. Nagyon különös.[/p]
    </text>
    <next id="145">Engeded, hogy a társad kopogjon az ajtón?</next>
    <next id="334">Vagy inkább véget vetsz ennek a kockázatos üzletnek?</next>
  </p>
  <p id="400">
    <text>
        [p]Gyorsan kirohansz az épületből, nehogy elérjen a robbanás. Odakint azonban egyenesen belerohansz egy szakasznyi északi arkádba, akik már idegesen lengetik jobbra-balra a farkukat. Az arkádok előrelépnek, hogy lemészároljanak, de ebben a pillanatban fojtott robbanás hallatszik az épület belsejéből. Az arkádok arckifejezése egy szempillantás alatt megváltozik; üres tekintettel néznek körbe, megrázzák a fejüket. [em]Megcsináltad[/em]! Az Arkád Birodalomnak vége. Az anyaszámítógép pusztulásával odaveszett az alattvalók akarata is.[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
</content>
