<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
    	[p]Orb valaha oly békés világa szörnyű veszélybe került. Sötét erők léptek akcióba, hogy a legfőbb Gonosz szabadon garázdálkodhasson magához ragadhassa a hatalmat és uralkodhasson élők és holtak fölött. Csak Te fordulhatsz szembe e sötét erőkkel, csak Te pusztíthatod el a rettegett Haláltalizmánt. De vigyázz! Időd egyre fogy, és esküdt ellenségeid, a Halál szolgái már a nyomodban lihegnek...[/p]
    	[p]TE döntöd el, mikor, melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdákból, melyik teremtménnyel csapsz össze.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff11/intro.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p]Válassz egy italt:
          [select id="ffDefaultPotion"]
              [option value="2001" selected="selected"]Ügyesség Itala[/option]
              [option value="2002"]Erő Itala[/option]
              [option value="2003"]Szerencse Itala[/option]
          [/select]
        [/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Lassan visszanyered az eszméletedet. Egy vidáman trillázó énekesmadár hangjára felnyitod a szemedet. Zöld bársonypamlagon fekszel, egy felhők közt úszó hatalmas fehér kastély legmagasabb tornyában. Fölkelsz, hogy körülnézz. A csillogó óarany tollú énekesmadár a vár ormán ragyog. Mögötte az óceánkék égbolt, melyen sehol sem látod a napot.[/p]
        [p]Különös, idegen ruhát viselsz, sötétzöld bricseszt és a mellén kivarrt bőrzekét. Lábadon rőtvörös puha, kényelmes borjúbőr csizma feszül, nadrágod a csizmaszárba tűrve. Nehéz kard lóg az oldaladon, és legnagyobb meglepetésedre érzed, hogy ügyesen tudsz vele bánni. Miközben a madár trilláit hallgatod, megpróbálod felidézni a Föld emlékét, de minden olyan távoli és ködös. Valaki kiemelt jólismert világodból és megtanított a kardforgatás művészetére. Arra nem emlékszel, hogy ki és miért tanított meg rá, de a kard markolata ismerősen simul a kezedhez. Előhúzod, szúrsz és hárítasz, és elcsodálkozol, hogy kardod gyorsabban hasítja a levegőt, mint a szemed követni tudná.[/p]
        [p]A madarat látszólag nem zavarja, kardforgató tudományod bemutatója, te viszont igencsak meglepődsz, mikor vidám, fuvolázó hangján megszólal.[/p]
        [p]- Köszöntelek, Végzet Bajnoka! Ne aggódj, egyelőre még biztonságban vagy.[/p]
        [p]- Hol vagyok? - kérded, mintha csak álom volna az egész.[/p]
        [p]- Attól tartok, messze, messze az otthonodtól. Ez itt az Orb, és az Istenek Kertjében vagy.[/p]
        [p]- Mi az az Orb? - kérded.[/p]
        [p]- Ó, az egészen más, mint a Föld; majd meglátod. Különös világ, tele csodákkal. Az emberek mellett nemcsak hozzám hasonló beszélő állatok lakják, hanem hátborzongató és vérszomjas szörnyetegek, óriások, sárkányok és démonok is. A városokban mágusok és varázslók, a mágia nagy tudói élnek. De ne félj! Azért választottunk bajnokunknak, mert a földiek közül te vagy a legesélyesebb a sikerre. Most pedig eleget kell tennem a megbízatásomnak. Jöjj! Uraim meghagyták, hogy vezessetek hozzájuk a lenti terembe. Kérlek, kövess![/p]
        [p]- Ezzel az aranymadár fölröppen és lefelé száll egy csigalépcsőt követve. Hitetlenkedve elindulsz utána a kőlépcsőn. Egy nagy, kör alakú szobába érsz: két alak áll ott, akik jöttödre feléd fordulnak:[/p]
        [p]- Légy üdvözölve - mondja az egyikük, egy díszes lebernyegbe öltözött nőalak. A feje teljesen kopasz. Ahogy a nő feléd lép, csillogó ruhája folyton változtatja a színét; mielőtt rádöbbennél, hogy mi történik, már el is bájolt. Arcába nézve saját képmásodat pillantod meg, amint egy óriási templomban élethalálharcot vívsz.[/p]
        [p]Változik a kép, újra magadat látod, amint egy fallal körülvett városból jössz ki. Egyedül vágsz át a kihalt ingoványon, hogy egy dzsungelben köss ki, ahol kék bőrű ördögök vesznek körül. Végigfut a hideg a hátadon, amikor rájössz, hogy sorsod villant fel előtted. Csak akkor veszed észre, hogy a nő teljesen sima arcán még szemek sincsenek, amikor a látomásnak vége.[/p]
        [p]A másik a szemed láttára változik át. Az egyik pillanatban még nagy tudású, ősz vénember, a másikban már koraérett gyermek. Átalakulása mindössze néhány pillanatig tart, mégis olyan finoman történik mindez, hogy szinte észre sem lehet venni, hogy arcvonásai megváltoznak. Hangja lágy, nem érződik rajta a kora.[/p]
        [p]- Azért idéztünk meg ide, Orb földre - mondja -‚ mert meg kívánjuk akadályozni a természet egyensúlyának végzetes felborulását. A kozmikus mérleg túlságosan is felbillent, és neked is részt kell venned a visszaállításában! Mi itt, az Istenek Kertjében nem foglalkozhatunk azzal, hogy helyrehozzuk a dolgokat. Mi nem küzdhetünk meg azzal, aki káosszal fenyegeti az Orbot. Mi inkább az embereket használjuk fel erre a célra. De hogy sikerrel jársz-e, azt nem tudom.[/p]
        [p]A terem padlója, amelyen állsz, az elképzelhető legrészletesebb, és legvalószerűbb térkép. Apró embereket is látsz rajta, akik ennek a világnak a földjeit művelik, és utcáit járják. Csúcsos tornyú kastélyok világa ez, ahol lovagok paripákon száguldoznak, szélben lobogó zászlókat tartó kísérőik társaságában, s ahol magas fallal védett, templomokkal és bástyákkal teli különös Városok sorakoznak, de a pompa mellett orgyilkosoknak és tolvajoknak találkahelyül szolgáló rejtett pincék is vannak. A szem nélküli halhatatlan ekkor odalép hozzád, és megcirógatja az arcodat. Ruhája most olyan, akár a tenger kékje.[/p]
        [p]- Most leküldünk az Orb mélyébe - mondja. - Ha a Halál karmai közé kerülsz, nem segíthetünk rajtad. Ne okozz nekünk csalódást![/p]
        [p]- Miben ne okozzak nektek csalódást? - kérdeznéd, de ekkor legnagyobb rémületedre a térkép egyik sötét repedése kérlelhetetlenül beszippant. Feldühít a felismerés, hogy sorsodat mások irányítják, s úgy határozol, hogy mindenáron visszatérsz otthonodba, a Földre. Orb világa azonban elnyel, s a félelemtől elveszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="10" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3002" />
    <next id="1"></next>
  </p>
</content>