<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és társasjáték az, amit a kezedben tartasz, amelynek főhőse TE vagy![/p]
        [p]Autód lerobban az országúton, a zuhogó esőben. Örülsz, hogy menedéket találsz egy közeli rozoga házban. Mikor belépsz, még nem tudod, hogy életed legszörnyűbb, legvérfagyasztóbb kalandja vár rád. [/p]
        [p]Az Elátkozott házban a fekete mágia ördöggel cimboráló mesterei, a Pokoltűz Démonai emberáldozatra készülnek…[/p]
        [p]Eddig még egyetlen arra tévedt földi halandó sem úszta meg élve… Persze ha nem félsz, viszont elég erős, ügyes és szerencsés vagy, Te leszel az, aki legyőzi az Elátkozott ház ördögi, elvetemült urát![/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Félelem[/span]: [span id="ffFear"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Az eső könyörtelenül veri szélvédőd üvegét. Szemedet kidüllesztve, a volánt két kézzel szorítva kémleled magad előtt az utat, de a nedves sötétségen kívül semmit sem látsz. Bár az ablaktörlő ide-oda csapkodva hősiesen küzd a ráömlő vízzel, mégis alul marad, mert az eső egyre ádázabbul zuhog. Kissé csökkented a sebességedet; fényszóróid elkeseredetten kutatják az utat.[/p]
        [p][em]A fenébe![/em] Átkokat szórsz az ősz öregemberre, amiért erre az istenverte útra irányított téged. Valószínűleg balról vagy még inkább jobbról a [em]második[/em] elágazásra gondolt. A vén hülye. Jó viccei vannak! Igaz is, hisz láttad a szemében azt a gonosz csillogást, vagy nem? Azt a baljós tekintetet… De hát ez mégiscsak ostobaság! Egyszerűen rossz helyen kanyarodtál be, és elakadtál a szakadó esőben! Az eső nemsokára eláll – hisz ilyen erővel már nem eshet sokáig –, és akkor majd… VIGYÁZZ![/p]
        [p]Szélsebesen balra rántod a kormányt, hogy kikerüld a fényszóróid sugarában szinte a semmiből felbukkanó alakot. Kocsid hatalmasat zökken, ahogy átcsúszik a sziklás útpadkán, és végül az árokban köt ki. Mikor magadhoz térsz, megtapogatod a testedet – szerencsére nem sérültél meg súlyosan, csupán apróbb zúzódásokat szenvedtél. Lassan eszedbe jut, mi történt. [em]Az az alak![/em] Biztosan elütötted – gondolod –, kizárt dolog, hogy sikerült kikerülnöd. Azonnal kipattansz a kocsidból, s közben imádkozol, hogy életben találd. Amint visszafelé mész, ruhád teljesen átázik az esőben az úton. Olyan sötét van, hogy alig látsz. [em]De azt az alakot nem látod sehol![/em][/p]
        [p]Megállsz, és végiggondolod, mitévő légy. Vajon biztosan láttál [em]valakit[/em], nemcsak a fény űzött veled rossz tréfát? Igen. Jól emlékszel rémülten feltartott két kezére és fajdalomtól eltorzult arcára, amikor kocsiddal nekicsapódtál. Az arca! Volt valami ismerős az arcában. Igen, felismerted, ő volt az az ősz hajú öregember, aki…[/p]
        [p]Szived kalapálni kezd: nem, ez [em]lehetetlen![/em] A félelemtől reszketve rohansz vissza a kocsihoz, nagy nehezen bedugod az indítókulcsot és erőteljesen elfordítod. A motor kettőt köhög, majd leáll. Újra indítasz, de ezúttal már nem is köhög a motor. Két kézzel megmarkolod a kormányt és rángatni kezded, hogy megpróbálj életet lehelni az autódba. Az akkumulátor azonban lemerült. Szemmel láthatóan ma este már nem jutsz ki kocsiddal ebből az árokból.[/p]
        [p]Reménytelen helyzetben vagy, mégis elsősorban az autód izgat. Vajon hol szerzel most segítséget? Minglefordnál láttál egy autószerelő műhelyt, de az legalább harminc kilométerre van. Mintegy válaszul a kérdésedre, fény villan a távolban. Valaki villanyt gyújtott a hálószobájában. Micsoda szerencse! Vagy húsz kilométerre volt a legutolsó ház, és véletlenül épp valakinek a háza közelében robbant le az autód.[/p]
        [p]Jól begombolod a zakódat, és kinyitod az ajtót. A kocsiból kiszállva most már alaposabban szemügyre veheted a házat. Nem messze tőled, balra egy kocsiút vezet fel a házig, amely jó ötperces gyalogúira lehet. Mire odaérsz, bőrig ázol, de másképp hogyan tudnál telefonálni a szerelőnek? Holnap fontos tárgyalásod lesz, nem késhetsz el. Nem, feltétlenül ott kell lenned. Miután felhívtad a szerelőt, valószínűleg meg is szárítkozhatsz odabenn. Becsapod a kocsid ajtaját, felhajtod zakód gallérját, és elindulsz a ház felé. A felvillanó villám fénye megvilágítja a házat, de te csak az esővel vagy elfoglalva, így nem tulajdonítasz semmi jelentőséget az égi jelnek. A ház öreg – nagyon öreg – és iszonyatosan rozoga. Az ablakban pislákolni kezd a fény. Olyan, mintha bent petróleumlámpa égne, nem villany. Nem veszed észre, hogy a házhoz egyáltalán nem vezet telefonkábel, pedig ha látnád, mindenképpen visszafordulnál.[/p]
        [p]Amikor felmész a lépcsőn a bejárati ajtóhoz, még nem tudod, milyen sors vár rád. A mai éjszakádat nem fogod egyhamar elfelejteni…[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/1.jpg" /][/p]
        [p]Felmész a nyikorgó lépcsőkön a bejárati ajtóhoz, majd megállsz és kifújod magad. Annak ellenére, hogy futva tetted meg a kocsidtól az utat, bőrig áztál; különösen a cipőd lett csupa víz. A kocsifeljáró tele volt jókora po-csolyákkal, ráférne már az útra egy kis javítás. Az esőtől védett tornácon lerázod magadról az esőcseppeket, mielőtt odamennél az ajtóhoz. Bár még mindig zuhog, vészterhes csönd honol a környéken. A lenti szobákban sehol nem ég a lámpa. Kissé eltávolodsz a tornáctól és felnézel, hogy ellenőrizd a fenti ablakokat is, amelyek közül az egyikben még a kocsidból a fényt láttad. Most azonban sötét van ott is. A ház teljesen elhagyatottnak látszik. Ekkor azonban eszedbe jut, hogy későre jár – öt perc múlva éjfél –, valószínűleg már mindenki lefeküdt. Bagoly huhog a távolban; végigfut a hideg a hátadon. Kissé ijesztő a helyzet. Itt állsz egy vadidegen táj kellős közepén az éjszakában, valakinek a különös, roskatag öreg háza előtt, és arra készülsz, hogy felébreszd a házbelieket. Bizonyára nem fognak repesni az örömtől. De hát nincs más választásod, ha egyszer oda akarsz érni a holnapi tárgyalásra – mindenképpen segítségért kell telefonálnod. Odalépsz a bejárati ajtóhoz.[/p]
        [p]A ház bal szárnya felől halvány fény villan. Valaki lámpát gyújtott! Megkönnyebbülten sóhajtasz fel; legalább egyvalaki ébren van. Számba veszed a lehetőségeidet: az ajtó közepén szépen megmunkált kopogtató díszeleg, jobb kéz felől meg a kapucsöngő zsinórja lóg.[/p]
    </text>
    <next id="357">Ha a kopogtatóval zörgetsz be az ajtón</next>
    <next id="275">Ha meghúzod a csengő zsinórját</next>
    <next id="289">Ha előbb óvatosan körüljárod a házat és megnézed, honnan jön a fény</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Kint állsz a folyosón. Jobbra egy ajtó Shaitan nevét viseli. Balra tekintve végig az átjáró folyosón, két ajtó nyílik jobbra: az egyiken az Asmodeus név, a másikon az Eblis név olvasható egy kis táblán. Ez a folyosó később ismét beletorkollik a lépcsőházi előtérbe. 
    </text>
    <next id="200">Ha Shaitan ajtaján nyitnál be</next>
    <next id="272">Ha jobbra indulnál tovább</next>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]Felkapod a dobozkát, és odamész a tükörhöz. Ismét átdugod rajta a kezedet, majd visszahúzod. Úgy ítéled meg, hogy nem fenyeget semmilyen veszély. Átlépsz a tükrön… épp az utolsó pillanatban, mert amint eltűnsz, a hátad mögött kinyílik az ajtó. A tükör mögött egy kicsiny szobában találod magad. Kinyitod a bőrbevonatú dobozkát, és egy kis [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]Aranykulcsot[/span] találsz benne, amit zsebre vágsz.[/p]
    </text>
    <next id="160"></next>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]– Ó, egy váratlan látogató? Nos, hogy tetszik a mi kis börtönünk, barátom? Elég kényelmesnek találod? Jól érzed magad? Nosza! Vágjátok be a ketrecbe ezt a hitvány férget! – A kínzómester embereinek marka megragadja a csuklódat. Odavonszolnak a bal oldali falhoz.[/p]
        [p]– Majd most megmutatjuk a barátunknak, milyen a mi vendégszeretetünk – folytatja a kínzómester. – Milyen szállásra vágyol, kedves barátom? Milyen testhelyzetben szeretnéd eltölteni hátralévő életedet? Guggolva vagy állva? – A kínzómester ördögi kacaja betölti a szobát. Mit válaszolsz neki?[/p]
    </text>
    <next id="396">Ha a magas ketrecet választod</next>
    <next id="201">Ha az alacsony ketrecet választod</next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Már megágyaztak neked. A szoba nem túl nagy, de a benne lévő tükör szinte megkétszerezi. Az ágynemű ropogós fehér, a kandallóban ég a tűz. Amikor az ajtó becsukódik a lakás mögött, odamész a kandallóhoz. Kissé aggaszt a helyzeted. Ha nem tudsz gyorsan cselekedni, soha nem jutsz el a megbeszélt tárgyalásra, de ha igaz az, hogy itt nincs telefon, mi a fenét csinálhatsz?[/p]
    </text>
    <next id="23">Ha nedves ruháidat kiteregeted a kandalló előtt álló székre és lefekszel aludni</next>
    <next id="59">Ha inkább kilopakodsz a szobából</next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Az ajtó lassan kinyílik, és te szorosan a falhoz simulsz. Alacsony, zömök férfi lép be a szobába kétrét görnyedve. Fegyver nincs nála. Beles a szobába, és megvakarja a fejét. Szemmel. láthatólag hallott valami zajt, és most meg van döbbenve, hogy senkit sem lát odabent.[/p]
    </text>
    <next id="367">Ha kilépsz az ajtó mögül, és felfeded magad</next>
    <next id="25">Ha abban reménykedve, hátha elmegy, inkább rejtve maradsz</next>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]A nyomógomb azonban semmiféle rejtekajtót nem nyit ki, és más menekülési lehetőséget nem kínál. Amikor megnyomod, hangosan megcsörren a házban a csengő! Fejedet két kezedbe temeted. Perceken belül Dolelfáz gonosz grófja ördögi híveinek és szolgáinak a foglya leszel. Ezúttal már nem menekülsz…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Leülsz egy masszív faragott székre, és körülnézel. A hall szemmel láthatólag nem olyan, amilyennek kívülről gondoltad. A tölgyfa és tapétaburkolatú falakon körös-körül arcképek lógnak. Az egyik falnál hatalmas, tizenhatodik századbeli asztal áll.[/p]
    </text>
    <next id="277">Ha megvárod, míg a ház ura előjön</next>
    <next id="304">Ha végignézed az arcképeket</next>
    <next id="238">Ha megpróbálod megkeresni a telefont</next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]Csapj össze a Tűzmanókkal! Egyenként támadnak rád. Ellenfeleid minden Harci Körben meg is perzselnek, a szokásos 2 helyett minden támadásuk 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot sebez rajtad.[/p]
        [p]A harc során bármikor elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="15" />
      <enemy id="16" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="218"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="375"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Az Aranykulcs illik a zárba, és elfordítod. Az ajtó kinyílik, és ekkor egy újabb kicsiny szobában találod magad. A porból és a pókhálókból ítélve ezt a szobát csak nagyon ritkán használhatják. Semmi igazán érdekeset nem találsz itt. A padlón azonban egy lábnyomot veszel észre a porban, majd közvetlenül utána egy másikat. Valaki nemrég itt járhatott! A lábnyomok az ajtótól a jobb oldali falhoz vezetnek. A falban az egyik kilazult követ kivéve megtalálod azt, amiért a lábnyomok tulajdonosa bejött a szobába – egy [span class="takeItem" data-id="3005" data-amount="1"]öntöttvas kulcsot[/span]. Kiveszed a résből és megvizsgálod. A nehéz, durván megmunkált kulcsba a 27-es számot öntötték bele. A kulcsot zsebre vágod – írd be magadnak az érte járó 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Mivel ezen kívül semmi egyebet nem találsz a szobában, folytatod utadat.[/p]
    </text>
    <reward id="ironkey" />
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="204"></next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]Amint kinyitod az ajtót, hallod, hogy ugyanakkor egy másik ajtó is kinyílik. Valaki jön! Megragadod a kilincset, és besurransz a szobába, majd szép csöndben becsukod magad után az ajtót. Ott vársz meglapulva a sötétben. Az ajtó, melyet az imént hallottál kinyílni, becsukódik, és minden elcsöndesedik. Lehet, hogy valaki ott leselkedik a közeledben?[/p]
    </text>
    <next id="385"></next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Átkutatod a dobozt, de nem találsz benne semmit. Az összes falat végigtapogatod, de mind sima, kivéve a titkos bejárat mellett lévőt. Egy hasonló rejtekajtót tapogatsz ki, de semmiféle fogantyút vagy kilincset nem találsz rajta. Lehet, hogy ugyanaz a jelige nyitja ezt is? Elmondod a jeligét, és az ajtó szép lassan kinyílik, mögötte egy újabb szoba tárul fel előtted. Belesel, és akkor látod, hogy szinte a pontos mása annak a szobának, amelyben most vagy! A szobában csupán egyetlen asztal áll, rajta egy doboz. Érdekes![/p]
    </text>
    <next id="133">Ha be akarsz menni a másik szobába</next>
    <next id="293">Ha inkább kimész az előző ajtón, majd felmész az emeletre</next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]Bemész a szobába és becsukod magad után az ajtót. A szoba üres. Megkönnyebbülten dőlsz neki az ajtónak, hogy kissé kifújd magad.[/p]
    </text>
    <next id="372">Ha pihenni akarsz itt</next>
    <next id="107">Ha inkább megpróbálsz az ablakon át elmenekülni</next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/14.jpg" /][/p]
        [p]Iszonyatos bűz csapja meg az orrodat, szinte megbénít. Maga a szoba teljesen kopár, olyan, akár egy sziklaodú. A csupasz földön azonban fej nélküli kecsketetemek hevernek szanaszét. Három hatalmas Dán dog mohón lakmározik belőlük. Amikor belépsz a szobába, dühösen fordulnak feléd, amiért megzavartad őket a falatozásban. Iszonyatos pofájukkal vicsorítanak rád. A hozzád legközelebb álló kutya rád veti magát. Meg kell küzdened vele:[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="20" />
    </fight>
    <next id="94"></next>
  </p>
  <p id="15">
    <empty />
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]– Úgy, szóval Urunk barátja vagy? – kérdezi a kínzómester fogait rád vicsorítva. – Még soha nem láttalak itt. Pedig Urunk összes barátját ismerem. – Azt mondod neki, hogy először jársz a házban, és azért bolyongsz itt, mert eltévedtél. A kínzómestert ugyan nem győzi meg a meséd, de mégsem vállalja, hogy megsértse ura barátját. – Megmondom, mit teszek – közli határozottan. –[em]Nem hiszek[/em] neked. De adok neked egy lehetőséget. Ha meggyőzöl róla, hogy valóban Uram egyik barátja vagy, elengedlek. Először azonban ki kell állnod egy próbát! Kötözd meg a barátunkat, legény! – A kínzómester segédje odalökdös a szoba közepére, és rákötöz egy kínpadra.[/p]
    </text>
    <next id="381"></next>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]A két férfi kiragadja a kezedből a dobozkát. Egyikük tőrt ránt elő, és vicsorítva feléd döf vele. Bár sikerül elugranod előle, 2 ponttal kell növelned [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pontjaid számát. A másik férfi megragadja barátja csuklóját: – Ne vesztegesd az időt! – mondja. – Rejtsd el Urunknak a dobozt, én meg majd elbánok ezzel! – A tőrrel rád támadó férfi helyeslően bólint és elindul az ajtó felé. Amikor az ajtó becsukódik mögötte, a másik férfi neked támad. Küzdj meg vele![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
      <win>
        <text>
            [p]Elhagyod a szobát.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="131"></next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Elmondja, hogy lenn a pincében sok rejtélyes dolog van… – Akad néhány olyan is, amelyről egyszerűen nem is beszélhetek, mert az életembe kerülne. Uram ugyanis keményen megbüntetne érte, ezt pedig nem szeretném. – Tán mondani sem kell, hogy ettől még kíváncsibb leszel. A Púpos azonban makacsul hallgat.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="93" pos="2">Ha megkínálod egy kis konyakkal</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="1001 or 1002 or 1003 or 1004 or 1005 or 1006">
      <have>
        <next id="191" pos="1">Ha fegyverrel próbálsz ráijeszteni a Púposra</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="347" pos="3" singleChoiceText="">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]Míg az öregasszony az ágyából fenyegetőzik, átkutatod a szobát. Néhány növényt azonnal felismersz – közönséges szobanövények. Amikor azonban az ablak mellett lévő fűszernövényeket veszed szemügyre, a nő őrjöngeni kezd. Ekkor ragyogó ötleted támad: megfenyegeted az öregasszonyt, hogyha nem válaszol a kérdéseidre, tönkreteszed az „ültetvényét.” Sikítva engedelmeskedik, nehogy baja essék a növényeinek. Mit kérdezel tőle?[/p]
    </text>
    <next id="388">Hol találod meg a szürke köntöst viselő mestert?</next>
    <next id="321">Merre vannak a házban a rejtett szobák?</next>
    <next id="283">Miféle „ünnepség” lesz ma?</next>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]Amikor a Vámpír szolgái holtan terülnek el a földön, a szörny feltápászkodik, és rád veti magát, hogy végezzen veled. Gyorsan fölemeled a fokhagymát, de a Vámpír állja a sarat. Most mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="270">Megpróbálkozhatsz a másik ajtóval</next>
    <next id="90">Vagy visszamehetsz a bejárati ajtóhoz</next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Mész az átjárón.[/p]
    </text>
    <next id="259">Ha a bal oldali ajtón próbálsz meg benyitni</next>
    <next id="118">Ha a jobb oldalin</next>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]– Hazudsz! – mondja a fogát vicsorítva, miután végighallgatja magyarázatodat. – Éppolyan vagy, mint a többiek itt a házban. Mindannyiótokkal végzek! – ordítja, és támadásra lendül.[/p]
    </text>
    <next id="271"></next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]Az ágy meleg, kényelmes, és csakhamar elszenderülsz. Álmodban különös gondolatok gyötörnek, és felriadsz. Tested csupa víz. Valami zaj ébresztett fel, és csakhamar rájössz, hogy az ajtódat csukta be valaki. Körülnézel a szobádban, és ekkor az ágyad mellett egy pohárban átlátszó folyadékot látsz. [em]Valaki behozott neked valamilyen italt éjszakára![/em] Kipattansz az ágyból, és odarohansz az ajtóhoz, de az zárva van.[/p]
    </text>
    <next id="45">Ha megiszod az italt, amit behoztak neked</next>
    <next id="128">Ha megpróbálod betörni az ajtót</next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]Amikor benyitsz az ajtón, kicsiny szobában találod magad, ahonnan egy újabb ajtó nyílik. Szemből azonban különös látvány vonja magára a figyelmedet. Úgy érzed, mintha csillámló ködfátyol csüngene alá a falról, mintha szikrázó vízfüggöny előtt állnál. Odamész, és egyik ujjaddal óvatosan megérinted. Ujjad azonban keresztülhatol a ködfátyolon. Minden bátorságodat összeszeded, és átdugod a fejedet is. A túloldalon jössz rá, mi történt. Egy hatalmas tükrön dugtad át a fejedet a túloldalon lévő szalonba. Szemben falusi tájképet ábrázoló hatalmas falfestményt látsz, a szoba közepén pedig egy asztalt s körülötte hat széket. Kintről, az ajtó elől hangokat hallasz, és gyorsan visszahúzod a fejedet.[/p]
    </text>
    <next id="349">Ha megvárod, míg tiszta lesz körülötted a levegő, és akkor lépsz át a tükrön</next>
    <next id="294">Ha a szobából kivezető másik ajtón próbálsz meg benyitni a tükör mögött</next>
    <next id="216">Ha inkább visszamész a lépcsőn, és elindulsz lefelé</next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]A kis ember újra benéz a szobába, majd vállat von, becsukja az ajtót maga mögött, és elmegy. Ismét egyedül vagy. Vársz néhány percet, majd úgy döntesz, hogy kimész a szobából.[/p]
    </text>
    <next id="116"></next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Néhány méterrel följebb, a lépcsőházi előtérben balra egy újabb ajtót találsz. A névtábla szerint ez Mephisto szobája.[/p]
    </text>
    <next id="298">Ha be akarsz menni</next>
    <next id="287">Ha nem, elmehetsz mellette a lépcsőházi előtér sarkában lévő két ajtó irányába</next>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/27.jpg" /][/p]
        [p]Széthúzod a függönyt és kikémlelsz. A benti fénytől csak nehezen látsz ki, ezért összehúzod magad mögött a függönyt. Arcodat a rácshoz szorítva kinézel az ablakon. A még mindig zuhogó eső szinte mindent elborít, amikor távoli mennydörgést hallasz. Az égen átcikázó villám fényében olyasmit látsz, amitől hangosan felkiáltasz. Az ablak előtt egy agyonázott, a szélben libegő iszonyatos arcot látsz! Egy akasztott hulla mered rád élettelen szemével. Visszalépsz a függöny mögé, szorosan összehúzod, hogy eltűnjön a szemed elől a szörnyű látvány. Az arc ismerős. [em]Az öregember a faluból![/em] 3 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért! Mit teszel most?[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="fear" />
    <reward id="hangin" />
    <next id="231">Ha bebújsz az ágyba és reggelig alszol</next>
    <next id="121">Ha kirohansz a szobából a lépcsőházi előtérbe</next>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]Dolelfáz grófja családjának utolsó sarja. Birtoka hatalmas területen fekszik a ház körül. A birtok egykor virágzó farmergazdaság volt, és ragyogó megélhetést biztosított a családnak. Idővel azonban kezdett minden megváltozni. A gróf nővére harminckét éves korában titokzatos körülmények között elhalálozott. Egy erdei tisztáson találtak rá, nyakán különös karmolások nyomaival. A hír gyorsan szárnyra kapott, és a tudatlan parasztok mindenféle boszorkányságról és fekete mágiáról kezdtek fecsegni. Úgy beszéltek a házról, mint amit megátkoztak. Persze teljes képtelenség volt ez az egész, de a farmerek szép lassan kezdték elhagyni a birtokot, és áttelepültek máshová.[/p]
        [p]Mire mindezt elmeséli, épp befejezed az evést. Franklins ekkor gyümölcsöt, sajtot, kávét és konyakot kínál. Mit kérsz?[/p]
    </text>
    <next id="224">Gyümölcsöt, kávét és konyakot?</next>
    <next id="74">Sajtot, kávét és konyakot?</next>
    <next id="319">Sajtot és kávét?</next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]Amikor a Ghoul elterül, nekiesik a serpenyőkkel teli állványnak. A serpenyők hatalmas csörömpöléssel a földre zuhannak! Vajon meghallhatta valaki?[/p]
    </text>
    <next id="254"></next>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]Küzdj meg Dolelfáz grófjával![/p]
    </text>
    <changeItem id="1007" attribute="attackStrength" set="3" />
    <fight type="single">
      <enemy id="30" />
      <win>
        <changeItem id="1007" attribute="attackStrength" set="0" />
      </win>
    </fight>
    <next id="288"></next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]Miközben az ajtó felé igyekszel, megcsúszol a kecskék kiömlött vérén, és elvágódsz a földön. A kutyák, élve az alkalommal, rád ugornak. Küzdj meg velük. Mivel elestél és így hátrányos helyzetben vagy, az első négy Forduló időtartamára 2 pontot le kell vonnod a Támadóerődből![/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <next id="78"></next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Előkapod a fegyveredet, és támadsz. A férfi megpróbál elugrani, de te egyre közelebb kerülsz hozzá. Amikor épp lesújtanál rá, halvány mosolyra húzódik a szája.[/p]
    </text>
    <next id="326"></next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]Nem sokkal távolabb egy ajtóhoz érsz, melynek névtábláján az Azazel nevet olvasod.[/p]
    </text>
    <next id="358">Ha be akarsz menni ebbe a szobába</next>
    <next id="229">Ha inkább továbbindulsz balra, majd végigmész a lépcsőházi előtéren</next>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]Mennyire hatásos a meggyőző erőd?[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="177"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="22"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Felcsillan a szemed, amikor felnyitod a doboz tetejét. A vörös bársonnyal bélelt doboz mélyén egy gyöngyházberakásos [span class="takeItem" data-id="1007" data-amount="1"]tőr[/span] hever. Ezüstpengéje recés, de ragyogó fényes és borotvaéles. A doboz tetején a következő utasítást olvasod:[/p]
        [p class="sectionTitle"]Kris tőr[/p]
        [p][em]E pengét a Pokoltűz Démonjainak – a mi igaz Urainknak – dicsőítésére és szórakoztatására alkották. Kizárólag beavatottak használhatják, de soha nem az Urak jelenlétében.[/em][/p]
        [p]Félelem kerít hatalmába, amikor felemeled a kést. Gyöngéden megforgatod a kezedben, majd becsúsztatod a zsebedbe. 3 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pont jár érte! Most pedig el kell döntened, mitévő légy.[/p]
    </text>
    <reward id="dagger" />
    <add amount="3" to="luck" />
    <next id="293">Ha arra távozol, amerről bejöttél, és a lépcsőn fölmész a földszintre</next>
    <next id="12">Ha alaposan átkutatod a szobát</next>
  </p>
  <p id="36">
    <itemCheck type="items" id="5006 or 5007">
      <have>
        <text>[p]Az óvatosságnak felül kellett volna kerekednie az étvágyadon. A helyzet ugyanis az, hogy Dolelfáz házában nem ajánlatos </text>
        <itemCheck type="items" id="5006 and 5007">
          <have>
            <text>sem sajtot enni, sem fehér bort inni. Miért? Egyszerű. Aki ezt teszi, nagy árat fizet érte. Mindkettő mérgezett! Kalandod itt véget ér.[/p]</text>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="item" id="5006">
              <have>
                <text>sajtot enni. Miért? Egyszerű. Aki ezt teszi, nagy árat fizet érte. A sajt mérgezett! Kalandod itt véget ér.[/p]</text>
              </have>
              <dontHave>
                <text>fehér bort inni. Miért? Egyszerű. Aki ezt teszi, nagy árat fizet érte. A fehér bor mérgezett! Kalandod itt véget ér.[/p]</text>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <death />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Kimehetsz az éléskamrából.[/p]
        </text>
        <next id="305">Ha a szemközti ajtón próbálsz benyitni</next>
        <next id="366">Ha az átjárón mész tovább</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]Ott állsz Brewster hercegének (1763–1828) portréja előtt. Elég elegáns pasas, gondolod magadban, ahogy elnézed. De hirtelen visszahőkölsz! Meg mernél esküdni rá, hogy láttad, amint a szeme [em] megmozdul[/em]. Egy pillanattal később gyanúd beigazolódik. Valóban megmozdult a szeme, és a hall egyik ajtaján pihent meg. Odanézel. Mi történik itt? A kocsid lerobban, és váratlanul egy gyönyörűen berendezett, elhagyatott házba kerülsz, ahol mozgó arcképek lógnak a falon![/p]
    </text>
    <next id="277">Ha visszaülsz a székre, és megvárod, míg vendéglátód visszajön</next>
    <next id="391">Ha azon az ajtón próbálsz meg benyitni, amelyre a portré szeme néz</next>
    <next id="250">Ha meg akarsz nézni egy másik képet is</next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]Az első betű a D, amelyet Orville megad neked. Azonnal le kell írnod a legelső eszedbe jutó szót, amely ezzel a betűvel kezdődik, mert különben Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött.[/p]
    </text>
    <userInput type="text">
      <label>Írj le egy szót D kezdőbetűvel!</label>
      <result text="Diabolus">
        <itemCheck type="section" id="86">
          <have>
            <gatherItem id="4002" />
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
      <result text="Dolelfáz">
        <itemCheck type="section" id="277">
          <have>
            <gatherItem id="4003" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="73">
          <have>
            <gatherItem id="4003" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="124">
          <have>
            <gatherItem id="4003" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="62">
          <have>
            <gatherItem id="4003" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="364">
          <have>
            <gatherItem id="4003" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="209">
          <have>
            <gatherItem id="4003" />
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
      <result text="Diabolus" minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <result text="Dolelfáz" minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <result text="">
        <text>[p]Nem tudsz kitalálni semmit ezzel a betűvel. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <resultElse>
      </resultElse>
      <resultElse minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </resultElse>
    </userInput>
    <next id="352"></next>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]Emberfeletti erővel legyőzöd a szem hipnotikus erejét, és becsukod a könyvet. Visszateszed a polcra, és megdörgölöd a szemedet. Még kábult vagy, de legalább megúsztad a dolgot. Úgy döntesz, hogy azonnal kimész ebből a szobából.[/p]
    </text>
    <next id="54"></next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]A doboz megcsörren, amikor hozzáérsz. Kiakasztod a zárat, és fölemeled a tetejét. A dobozban egy parányi kulcsot találsz. Beleilleszted a kulcsot az ajtó zárjába és elfordítod. Az ajtó kinyílik. Végre kijutsz a szobából. A lépcsőházi előtér sarkában találod magad, ahol bal kéz felől egy jelzés nélküli ajtó nyílik. Előtted egy lépcsősor vezet lefelé.[/p]
    </text>
    <next id="86">Ha be akarsz menni a jelöletlen ajtón</next>
    <next id="193">Ha a lépcsősoron akarsz lemenni</next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/41.jpg" /][/p]
        [p]Nekiállsz, hogy megvizsgáld a szekrénysort. Kinyitod az első ajtót: ez egy ruhásszekrény – ruhák, blúzok lógnak a fogasokon. Kinyitod a második ajtót, és riadtan ugrasz hátra! A szekrényben szakadt, hiányos öltözékben két Csontvázat látsz. Azzal, hogy rájuk nyitottad az ajtót, megzavartad őket, és most a szemed láttára kelnek életre, és rád támadnak! 2 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár, amiért megrémültél. Egyenként küzdj meg velük:[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="fear" />
    <fight type="single">
      <enemy id="27" />
      <enemy id="28" />
    </fight>
    <reward id="skeletoncl" />
    <next id="338">Ha körülnézel a szobában</next>
    <next id="243">Ha kimész innen</next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]Az előszoba kissé összeszűkül a lépcsőnél, majd később ismét kiszélesedik.[/p]
    </text>
    <next id="316">Ha innen balra fordulsz</next>
    <next id="217">Ha továbbmész az előszobán jobbra, és megpróbálsz jobbra az első ajtón benyitni</next>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]Nekiállsz, hogy megvizsgáld a szekrénysort. Kinyitod az első ajtót: ez egy ruhásszekrény – ruhák, blúzok lógnak a fogasokon. Kinyitod a második ajtót és riadtan ugrasz hátra! A szekrényben szakadt, hiányos öltözékben két Csontvázat látsz. Azzal, hogy rájuk nyitottad az ajtót, megzavartad őket és most a szemed láttára kelnek életre és rád támadnak. 2 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár, amiért megrémültél. Egyenként küzdj meg velük.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="fear" />
    <fight type="single">
      <enemy id="27" />
      <enemy id="28" />
      <win>
        <text>
            [p]Átvizsgálod a többi szekrényt is.[/p] 
        </text>
      </win>
    </fight>
    <reward id="skeletoncl" />
    <next id="368"></next>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]Az ajtó nincs kulcsra zárva. Óvatosan benyitsz és belesel. Valamiféle éléskamrára leltél, a helyiségben körös-körül élelmiszerrel megrakott polcok sorakoznak. [span class="takeItem" data-id="5002" data-amount="1"]Kenyér[/span], [span class="takeItem" data-id="5004" data-amount="1"]szárított hús[/span], [span class="takeItem" data-id="5006" data-amount="1"]sajt[/span], [span class="takeItem" data-id="5009" data-amount="1"]gyümölcs[/span], [span class="takeItem" data-id="5005" data-amount="1"]szárított hal[/span], bor ([span class="takeItem" data-id="5007" data-amount="1"]fehér[/span] és [span class="takeItem" data-id="5008" data-amount="1"]vörös[/span]) és [span class="takeItem" data-id="5003" data-amount="1"]sütemények[/span] sorakoznak, szépen elrendezve. Ha [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span] kissé fel kell töltened, most itt a lehetőség![/p]
    </text>
    <next id="36"></next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]A folyadék kissé édeskés, olyan, mintha egy kanál cukrot olvasztottak volna fel egy pohár vízben. Alvás közben kiszáradt a szád, ezért egy hajtásra kiiszod. Visszafekszel aludni, s közben azon jár az eszed, vajon ki lehetett a látogatód. Csakis Franklins, a lakáj, döntöd el végül magadban. Szép tőle, hogy behozott neked egy kis innivalót, de miért kellett rád zárnia az ajtót? Túl fáradt vagy ahhoz, hogy ezen töprengj, és az ágyon összekuporodva magadra húzod a takarót. Egyszer csak szédülni kezdesz, forog veled az egész szoba. Túl későn jössz rá, hogy belekevertek valamit az italodba! Mindent megpróbálsz, hogy leküzdd ezt a rossz érzést, de képtelen vagy rá. Elveszted az eszméletedet…[/p]
    </text>
    <next id="173"></next>
  </p>
  <p id="46">
    <empty />
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]Az ajtó zárva van, nálad pedig nincs kulcs, amivel ki tudnád azt nyitni, ezért feladod a próbálkozást. Hová szeretnél most menni?[/p]
    </text>
    <next id="200">Ha Shaitan szobájába, mely az átjárófolyosó végében van</next>
    <next id="123">Ha Mammon szobájába, mely vele szemben van</next>
    <next id="272">Ha visszamész az átjárón a lépcsőházi előtérig</next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]Egy kicsiny szobába lépsz be. Körülnézel, hogy meggyőződj róla, vajon nem leselkedik-e rád valamilyen veszély, majd odamész az asztalhoz. A szobában nincs semmi más, csupán ez az asztal és a tetején egy doboz. Lehet, hogy épp ez az, amit keresel? A csinos, négyszögletes fadobozt sárgaréz pántok tartják össze. Ilyesmiben szokták tartani a párbajnál használatos pisztolyokat. Kikattintod a zárókapcsokat, és felnyitod a doboz tetejét.[/p]
    </text>
    <next id="35"></next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Három ajtó közül választhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="195">Ha az átjáró végében lévő ajtón mész be</next>
    <next id="307">Ha a bal oldali ajtón mész be</next>
    <next id="217">Ha a jobb oldali ajtón próbálsz meg bemenni</next>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Egy fadarabot tapogatsz ki: a hossza, akár egy [span class="takeItem" data-id="1004" data-amount="1"]baseballütőé[/span]. Ha majd harc közben használod, normál fegyvernek fog számítani. Most pedig foglalkozz a látogatóddal.[/p]
    </text>
    <next id="183">Ha azonnal rátámadsz, amint az ajtót kinyitja</next>
    <next id="263">Ha a botot a hátad mögé rejtve megvárod, ki lép be az ajtón</next>
  </p>
  <p id="51">
    <empty />
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]A Pokoldémon odalép hozzád, és karmaival csapkodva olyan erővel ragadja meg a karodat, hogy az eltörik. Ordítva fogod át sérült kezedet, amellyel már nem leszel képes harcolni… Kínjaid nem fognak túl sokáig tartani, mivel már semmit sem tehetsz e természetfölötti lény ellen. A harcnak – no meg az életednek is – csakhamar vége szakad…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Megpróbálsz elugrani, de a szék gyorsabb, mint te vagy. Úgy sípcsonton talál, hogy felüvöltesz fájdalmadban. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, és adj magadnak 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pontot ezért a kellemetlen incidensért. Jobb lesz, ha elhagyod a Kopogó Szellem szobáját, még mielőtt komolyabb sebet ejt rajtad.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <reward id="chair" />
    <next id="2"></next>
  </p>
  <p id="54">
    <itemCheck type="section" id="353">
      <have>
        <text>
            [p]Az előszobába vezető ajtón lépsz át.[/p]
        </text>
        <next id="247"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A szalonba vezető ajtón lépsz át.[/p]
        </text>
        <next id="353"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]– Ma éjjel? – károgja. – Nézzük csak. Ó, igen, ma éjjel egy kis ünnepség lesz. Samuelson testvér – illetve nem is ő, hanem Isaacson – kapja meg az Úr áldását. Én a te helyedben bizony távol maradnék ettől a szertartástól. Nem szeretik a bámészkodókat. – Köhint egyet és lecsukódik a szeme, mintha a beszéd túlságosan kifárasztotta volna. Végiggondolod, amit mondott, és békén hagyod. Elindulsz az ajtó felé.[/p]
    </text>
    <next id="159"></next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/56.jpg" /][/p]
        [p]Amikor elkezdtek harcolni, csak akkor látod, hogy nincs is kétrét görnyedve, hanem Púpos! Küzdj meg vele![/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="399">
      <have>
        <fight type="single">
          <enemy id="18" />
          <anyRound enemy="18" totalCount="3">
            <interrupt />
          </anyRound>
        </fight>
        <next id="138"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="18" />
          <anyRound enemy="18" totalCount="3">
            <text>
                [p]A földre taszítod a Púpost, és dühödten belerúgsz, még mielőtt magához térne. Vonj le tőle még 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, és folytasd a küzdelmet.[/p]
            </text>
            <changeEnemy attribute="stamina" id="18" change="-2" />
          </anyRound>
        </fight>
        <next id="116"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]– Na gyerünk, gyerünk, Orville, mondd a következőt! Orville gondolkodik, majd közli: – K. – Gyorsan írd le a megfelelő szót![/p]
    </text>
    <userInput type="text">
      <label>Írj le egy szót K kezdőbetűvel!</label>
      <result text="Kelnor">
        <itemCheck type="section" id="73">
          <have>
            <gatherItem id="4008" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="151">
          <have>
            <gatherItem id="4008" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="208">
          <have>
            <gatherItem id="4008" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="277">
          <have>
            <gatherItem id="4008" />
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
      <result text="Kris">
        <itemCheck type="section" id="73">
          <have>
            <gatherItem id="4009" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="105">
          <have>
            <gatherItem id="4009" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="208">
          <have>
            <gatherItem id="4009" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="363">
          <have>
            <gatherItem id="4009" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="35">
          <have>
            <gatherItem id="4009" />
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
      <result text="Kelnor" minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <result text="Kris" minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <result text="">
        <text>[p]Nem tudsz kitalálni semmit ezzel a betűvel. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <resultElse>
      </resultElse>
      <resultElse minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </resultElse>
    </userInput>
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Az előszoba kiszélesedik. Egy másik előszobát keresztezel, de továbbmész arra, amerre eddig haladtál, mindaddig, amíg két, egymással szemben lévő ajtóhoz nem érsz.[/p]
    </text>
    <next id="118">Ha a jobb oldali ajtón nyitsz be</next>
    <next id="323">Ha a bal oldali ajtón nyitsz be</next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]Az ajtó zárva van! Úgy látszik, vendéglátóid valóban nem akarják, hogy bebarangold a házat.[/p]
    </text>
    <next id="79">Ha be akarod törni az ajtót</next>
    <next id="23">Ha ágyba bújsz</next>
    <next id="63">Ha inkább azt a látszatot kelted, mintha lefeküdnél, majd eloltod a villanyt, és megvárod, mi történik</next>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]Úgy látod, nincs más kiút az átjárófolyosóról. Még a fal is összezárult, amelyen bejöttél. A falban egy nyomógombot találsz, és abban a reményben, hogy talán sikerül valahogy kijutnod innen, megnyomod.[/p]
    </text>
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]A lépcső aljában néhány téglán kívül semmit nem találsz. Úgy látod, mintha ezeket épp most tették volna vissza.[/p]
    </text>
    <next id="165">Ha benézel a sarokba, a denevérek fészkébe</next>
    <next id="356">Ha végignézed a hátsó falat</next>
    <next id="293">Ha felmész a lépcsőn a fenti szobába</next>
    <itemCheck type="section" id="295">
      <have>
        <next id="276">Ha a rejtett ajtó után próbálsz kutatni</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]A gyűjtemény számos felbecsülhetetlen értékű, első kiadású könyvet és idegen nyelvű ritkaságot tartalmaz. Dolelfáz grófjának nyugtalanítóan sok olyan könyve van, amely a fekete mágiával, valamint a hipnotizálással foglalkozik. Van kedved valamelyik könyvbe belelapozni?[/p]
    </text>
    <next id="156">Ha igen, és a Fekete mágia című könyvet választod</next>
    <next id="384">Ha a Hipnotizálás című könyv érdekel</next>
    <next id="54">Ha inkább kimész ebből a szobából</next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]A sötétben vársz. A ház csöndes, csupán az eső kopogását hallani az ablakokon. Vajon meddig kell még várnod, míg megjelenik valaki? Egész éjjel? Nyugtalanság tölt el a gondolatra, hogy egész éjjel itt kell rostokolnod a sötétben, és ezért 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár! Ekkor azonban csoszogó lépteket hallasz a folyosóról.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <next id="158"></next>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]A Tűzmanók követnek az ablakhoz. Úgy teszel, mint aki nagyon megijedt. Odafutsz az egyik virágtartó állványhoz, és elrejtőzöl mögötte. Amikor azonban a Tűzmanók a közeledbe kerülnek, megtámadod őket! Felkapod az állványról a hatalmas virágcserepet, és tartalmát az apró teremtményekre szórod! A föld meg a virágok eloltják lángjaikat; egy szemvillanás alatt eltűnnek.[/p]
    </text>
    <next id="375"></next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]– A szürke köntöst viselő mestert? Ki az? Bocsáss meg, idegen, de hát magad is sejtheted, hogy jó ideje bóklásztam utoljára ebben a házban. Már azt sem tudom, kik vannak itt egyáltalán. Kivéve természetesen a grófot és szolgáját, Franklinst. De hogy ki az a szürke köntöst viselő mester… Várj csak! Tudom már, ki lehet az! Lenn a pincében egy férfit tartanak fogva az éléskamrával szemben lévő szobában. Lehet, hogy ő az, akin szürke köntös van? Azt hittem, fehér köntöst visel. Persze lehet, hogy azóta már kissé bepiszkolódott. – Hangja elhal, mint akit igencsak kimerített a beszélgetés. Úgy döntesz, nem fárasztod tovább, és elindulsz az ajtó felé.[/p]
    </text>
    <next id="159"></next>
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]Felemeled az ötágú csillagot, és megparancsolod nekik, hogy engedjenek át. Felmorajlik a tömeg, amikor megpillantja a kezedben a csillagot, melynek ereje vitathatatlan. Erőtlenül nézik, amint visszamész a másik átjárón, és a végében benyitsz egy ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="232"></next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]A tőr nem segít ki szorult helyzetedből… de talán az ital? Az üvegcsét a magasba emeled, és gondosan szemügyre veszed a tartalmát. Sűrű, fekete, olajos folyadék kavarog benne. Szivárványszínű minták cikáznak a szemed előtt. Megesküdnél rá, hogy egy szempárral néztél farkasszemet, mely az üveg belsejébe van bezárva. Megrázod a folyadékot, és ekkor eltűnik a látomás. Úgy véled, nem veszthetsz semmit azzal, ha kinyitod az üveget és kihúzod a dugót. Egy szempillantás alatt sűrű, kavargó fekete füstfelhő száll fel belőle, és elárasztja a szobát. Sűrű feketeség vesz körül. Amilyen gyorsan előkúszott, olyan gyorsan vissza is húzódik a füst az üvegbe, és a dugó a helyére pattan. Minden olyan, mint volt, egy dolgot leszámítva. Te már nem a szobában vagy! Testedet beszippantotta az üvegbe a Nanka – a gonosz Dzsinn –, mely odabent él. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]Az ifjabb férfi az idősebbhez fordul, és dühösen így szól: – Az Úr tanításai nem a gyáváknak valók. Tudod jól, mekkora az ő hatalma, és mit ígért nekünk. Valószínűleg nem vagy elég erős ahhoz, hogy továbbra is velünk maradj. – Az idősebb férfi az ablak felé fordítja a fejét. Nem akarja, hogy az ifjú észrevegye az arcán az idegességet és a félelmet. Ráébred, hogy rosszat mondott. – Nem – dadogja. – Mindjárt rendbe jövök. Csak pillanatnyi gyengeség fogott el. Gyere, folytassuk az előkészületeket. – A két férfi elfújja a gyertyákat, és kifelé indul a konyhából. Azon töröd a fejed, vajon miről is beszélhettek? El kell döntened, mitévő légy.[/p]
    </text>
    <next id="306">Ha megpróbálsz besurranni a konyhaajtón</next>
    <next id="357">Ha visszamész a ház elejéhez, és bekopogsz az ajtón</next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Belépsz, és szép csöndben becsukod magad mögött az ajtót. A zár ekkor halkan kattan egyet. Alig teszel egykét lépést, amikor egy hang szólít meg. Körülnézel, de nem látsz senkit! A hang folytatja: – Ó, hát itt a mi kis kíváncsi látogatónk! Lehet, hogy épp a házat szeretnéd elhagyni? Tán nincs ínyedre a vendégszeretetünk? Esetleg nem lenne kedved részt venni egy kis – hogy is mondjam – [em]szórakozásban?[/em] – A titokzatos hang idegesít, ezért 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár![/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <next id="291">Ha itt maradsz a szobában, és elbeszélgetsz a hanggal</next>
    <next id="120">Ha inkább gyorsan kirohansz az ajtón</next>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]Lassan elindulsz, és a lepedő után nyúlsz, amely a levegőben lebeg, magasan a láda fölött, amit eddig letakart. Megragadod a csücskét és lehúzod. Reccsenést hallasz. Gyanúd beigazolódik, a lepedőt egy vékony madzag húzta felfelé, amely most elszakadt. Megkönnyebbülten lélegzel fel (levonhatod azt az 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pontot, amelyet az imént szereztél). De ki vagy mi húzta felfelé a lepedőt? Úgy döntesz, nem várod meg, míg ez kiderül, hanem gyorsan elhagyod a szobát.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="fear" />
    <next id="329"></next>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/71.jpg" /][/p]
        [p]Benyitsz az ajtón és belesel a szobába. Benn a padló koszos és a sziklafalak kopárak. Az egyik falnál egy durván megmunkált asztal meg egy szék áll. Az asztalnál aggodalmas tekintetű férfi ül fehér köntösben. Előtte egy levágott kecskefej hever az asztalon. Üdv neked – mondja idegesen. – Dicsőség Urunknak, készen állok a bűnbánatra! Hol tart a szertartás? Hm, hm, már én következem? – Ekkor hozzád hajol, és suttogva így szól: – [em]Nem vagyok szegény ember. Ha segítesz kiszabadulnom ebből a házból, busásan megjutalmazlak érte![/em] – Vajon mire véled mindezt?[/p]
    </text>
    <next id="214">Ha elmondod az igazat magadról</next>
    <next id="334">Ha egy arcizmod sem rándul, és hagyod, hogy továbbra is ő beszéljen</next>
  </p>
  <p id="72">
    <empty />
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Az ifjú hölgy egyszerűen átlibben az ajtón, míg te jóval hagyományosabb módszerrel jutsz csak be. Lenyomod a kilincset és belépsz Apollyon szobájába. Elegáns hálószobában vagy. Az egyik falat földig érő függöny takarja. Egy másik falnál hatalmas ágy áll, rajta selyemtakaró, szemben vele gyönyörű, nagy tükrös fésülködőasztal. A nő a szoba közepére libben, és megparancsolja, hogy ülj az ágyra. – Nem a véletlen műve, hogy itt vagy – kezdi. – Figyelmeztetnem kell téged arra, hogy nagy veszély leselkedik itt rád. E ház ura Dolelfáz grófja, akit más néven Kelnornak neveznek. Azt hiszem, a Pokoltűz Démonainak kíván feláldozni, ha egyáltalán kihúzod addig. Tegnap egy gyönyörű fiatal ápolónőt ejtettek fogságba, akit kihívtak ide. Ma fogják Kelnornak feláldozni.[/p]
        [p]– [em]Nem engedhetem meg, hogy ez az ördögi játszma tovább folytatódjék![/em] Valamilyen módon meg kell őket állítanunk! Ha megtalálod a Kris tőrt, legyőzheted Kelnort, ugyanis egyedül ebben a fegyverben rejlik az az erő, amely hatással van Kelnorra. Kérlek, segíts nekem! A kést valószínűleg megtalálod a… [em]Ó, nem![/em] Gyorsan! Felfedeztek minket! Hallom a kopókat! Siess! Menekülj innen! – Felállsz. A lánynak igaza van! Egyre közelebbről hallod a csaholást. A lány ujjával az ajtó felé bök. Odafutsz és kilesel a résen. Nem látsz semmit! Az ugatás azonban egyre erősödik, és ekkor odafordulsz a Szellemhez, aki mintha viaskodna valamivel. Két hatalmas Dán dog Szellemmel hadakozik, melyek szét akarják tépni. Megpróbálnál a segítségére sietni, de ez lehetetlen, hisz még csak hozzá sem tudsz nyúlni a kutyákhoz, pedig a lánynak nagy szüksége lenne rád a hatalmas túlerővel szemben. Ahogy ereje egyre fogy, úgy tűnik el fokozatosan a szemed elől, míg végül a semmibe vész. A két Dán dog elégedetten csahol, amiért küldetése sikerrel jár, és szintén eltűnik. Egyedül maradtál. Mit teszel most?[/p]
    </text>
    <next id="257">Ha megpróbálod megtenni, amire a szellemlány kért</next>
    <next id="346">Ha inkább megpróbálsz elmenekülni a házból</next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]Befejezitek a vacsorát. A gróf feláll, és így szól: – Igazán nagyon kellemes volt önnel elbeszélgetni, de azt hiszem, most már nagyon fáradt lehet. Franklins majd elvezeti a szobájába. Pihenjünk le. – Felállsz te is. Igaza van, tényleg [em]fáradt[/em] vagy, hisz jócskán elmúlt éjfél. Megtántorodsz, és nekitámaszkodsz az asztalnak. Hú-ha! Nem is gondoltad, hogy [em]ennyire[/em] fáradt vagy. Lehet, hogy túl sokat ittál? Szédülsz, a házigazdád hangját egyre inkább elnyomja a füledben zúgó egyre erősödő hang. Végül összeesel, és eszméletlenül terülsz el a földön…[/p]
    </text>
    <next id="173"></next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]– Kiszabadulni ebből a házból? – kérdi nevetve. – Nagyon érdekes lenne, ha mindkettőnknek sikerülne! Én majd kitalálok egyedül, ugyanis előbb még van itt egy feladatom, amit el kell végeznem. Az lesz a legjobb, ha te is magad választod meg menekülésed útját, hisz egyikünk sincs itt biztonságban. A bejárati ajtó a lépcsőház aljában van. Mivel minden valószínűség szerint arról jöttél be, megpróbálhatsz ugyanarra kijutni, vagy kíséreld meg az ablakon át. Sajnos majdnem mindenütt rács van. A pincén keresztül is van egy titkos átjáró, amely kivezet a házból, de nem nagyon valószínű, hogy rátalálsz. Akárhogy is, köszönöm, hogy szabadon engedsz. Útjaink itt elválnak. – A férfi kikémlel az ajtón az átjáróra, majd kimegy a szobából.[/p]
    </text>
    <next id="378">Ha akarod, te is kimehetsz utána</next>
    <next id="213">Vagy odamehetsz az asztalhoz és a ládákhoz, hogy megnézd, mit rejtenek</next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Orville villámgyorsan kigondolja a következő betűt, majd izgatottan közli: – S! – Írd le azonnal a szót.[/p]
    </text>
    <userInput type="text">
      <label>Írj le egy szót S kezdőbetűvel!</label>
      <result text="Shekou">
        <itemCheck type="section" id="195">
          <have>
            <gatherItem id="4012" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="198">
          <have>
            <gatherItem id="4012" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="258">
          <have>
            <gatherItem id="4012" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="284">
          <have>
            <gatherItem id="4012" />
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
      <result text="Shaitan">
        <itemCheck type="section" id="2">
          <have>
            <gatherItem id="4013" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="47">
          <have>
            <gatherItem id="4013" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="212">
          <have>
            <gatherItem id="4013" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="252">
          <have>
            <gatherItem id="4013" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="255">
          <have>
            <gatherItem id="4013" />
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
      <result text="Shekou" minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <result text="Shaitan" minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <result text="">
        <text>[p]Nem tudsz kitalálni semmit ezzel a betűvel. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <resultElse>
      </resultElse>
      <resultElse minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </resultElse>
    </userInput>
    <next id="280"></next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Lenyomod a kilincset, de az ajtó nem nyílik! Valaki bezárt a szobába! Szorongás lesz úrrá rajtad. 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért! Amíg ki nem találsz innen, fogoly vagy. Lehet, hogy a kandallópárkányon lévő kis fadobozban rejlik a megoldás?[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <next id="40"></next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Döntsd el a küzdelmet. A kutyák egyenként támadnak rád:[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="21" />
      <enemy id="22" />
      <anyRound totalCount="4">
        <loseItem id="4001" />
      </anyRound>
    </fight>
    <next id="383"></next>
  </p>
  <p id="79">
    <test against="skill+3" success="lowerEquals">
      <label>[em]Tedd próbára[/em] [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGED[/span] a [em]Kezdeti[/em] értékét használva!</label>
      <success>
        <next id="128"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="106"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]Körülnézel a kis kamrában. Egy újabb átjáró nyílik innen. Ha ügyes vagy, sikerül észrevétlenül odalopakodnod.[/p]
    </text>
    <next id="187">Ha a fal mellett szép csöndben odaosonsz</next>
    <next id="314">Ha inkább tovább nézed a szertartást</next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]Az asztal alatti fiókban néhány díszesen megmunkált [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]papírvágó kést[/span] találsz. Lehet, hogy valaki gyűjti őket? Azonnal felkeltik az érdeklődésedet, mert erős tőrhöz hasonlítanak, könnyen veszélyes fegyverré válhatnak. Ha akarod, egyet eltehetsz magadnak.[/p]
    </text>
    <next id="385"></next>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Sosem fogod kideríteni, hogyan nyílik ki az ajtó, mert az kizárólag Dolelfáz grófja parancsának engedelmeskedik. A foglya vagy, és életed végéig az is maradsz e falak közé bezárva.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]Különböző edények, evőeszközök és ételek vannak az éléskamrában. Többek között egy igen éles [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]húsvágó kést[/span] is találsz itt, amelyet a kabátod alá rejtesz, hogy majd a későbbiek során talán fegyverként vedd hasznát. Az egyik polcon találsz egy csomó [span class="takeItem" data-id="3002" data-amount="1"]fokhagymát[/span], amit szintén eltehetsz. Egy másik polcon egy címke nélküli üvegben valami fehér folyadékot látsz.[/p]
    </text>
    <reward id="garlic" />
    <next id="362">Ha ki akarod inni az üveg tartalmát</next>
    <next id="255">Ha inkább lemondasz az ivásról, és megpróbálsz valahogy kijutni az éléskamra végében lévő ajtón át</next>
    <next id="233">Ha visszamész a lépcsőházi előtérbe, ugyanoda, ahonnan ide bejöttél</next>
  </p>
  <p id="84">
    <empty />
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/85.jpg" /][/p]
        [p]Amikor elmozdul az aprócska faragott fej, mögötte elővillan egy nyomógomb a kandallóban. Miközben gondolataiddal vagy elfoglalva, nem veszed észre, mi történik a tűzzel. A rostélyon a tűz újraéled! Jókora lángnyelvek nyaldossák a kéménylyukat, és érezhető meleget árasztanak. Kissé hátrább lépsz, s ebben a pillanatban két apró teremtmény pattan ki a tűzből, és feléd tart. Ezek a parányi lények Tűzmanók – alig érnek fel a térdedig –, de lángoló testük lobogva ég. Alig néhány centire a szőnyeg felett röpködnek, így aztán bármihez hozzáérnek, az lángra lobban.[/p]
    </text>
    <next id="9">Ha meg akarsz küzdeni ezekkel a lényekkel</next>
    <next id="145">Ha valami mással próbálkozol</next>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]Az ajtó egy keskeny átjáróra nyílik, amelynek a végében ablak van. Az átjáró közepe táján balra egy ajtó nyílik; a kiírás szerint ez Diabolus szobája.[/p]
    </text>
    <next id="13">Ha be akarsz menni ezen az ajtón</next>
    <next id="110">Ha inkább megnézed, hová nyílik az ablak</next>
    <next id="193">Ha egyik lehetőséget sem választod, hanem visszamész az ajtón át a lépcsőházi előtérbe, és onnan folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]Az ajtó kivágódik! Két férfi jelenik meg fehér köntösben. Valójában csak [em]úgy véled[/em], hogy ezek férfiak, hiszen az arcukat kecskefej maszk rejti. Kés van a kezükben, és azzal rontanak rátok: az egyik téged támad meg, a másik pedig a társadat. Küzdj meg a támadóddal![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="29" />
    </fight>
    <next id="178"></next>
  </p>
  <p id="88a" display="88">
    <text>
        [p]A nő átkozódik. – Az ördög vigyen el, idegen! – sziszegi. – Jól van, kérdezz, mit akarsz megtudni? – Ismét megkérdezed tőle, hol találod meg a szürke köntöst viselő mestert.[/p]
    </text>
    <next id="65"></next>
  </p>
  <p id="88b" display="88">
    <text>
        [p]A nő átkozódik. – Az ördög vigyen el, idegen! – sziszegi. – Jól van, kérdezz, mit akarsz megtudni? – Ismét megkérdezed tőle, merre vannak a házban a rejtett szobák.[/p]
    </text>
    <next id="295"></next>
  </p>
  <p id="88c" display="88">
    <text>
        [p]A nő átkozódik. – Az ördög vigyen el, idegen! – sziszegi. – Jól van, kérdezz, mit akarsz megtudni? – Ismét megkérdezed tőle, miféle „ünnepség” lesz ma.[/p]
    </text>
    <next id="55"></next>
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]Lemész a lépcsőn. Lent egy átjáró fut keresztbe. Jobbra fordulsz, és addig mész, amíg az átjáró végében két ajtóhoz nem érsz, melyek egymással szemben nyílnak.[/p]
    </text>
    <next id="305">Ha a bal oldali ajtón nyitnál be</next>
    <next id="44">Ha a jobb oldalin</next>
    <next id="366">Ha visszamész arra, amerről jöttél</next>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Odavágod a fokhagymát a Vámpírhoz, és az ajtóhoz ugrasz. Ordítva próbál megszabadulni tőle s ez egy időre legalább lefoglalja. Bárhogy van is, nincs szerencséd – az ajtó zárva van! A Vámpír ekkor tekintetét mélyen beléd vájva rád veti magát.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="135"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="326"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="91">
    <text>
      [p]Amint továbbmész az átjárófolyosón, egy újabb ajtót találsz, amely jobb kéz felől nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="112">Ha be akarnál nyitni</next>
    <next id="393">Ha inkább továbbmész a folyosón</next>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
      [p]Az ajtó egy sötét lépcsőházi előtérbe nyílik. Lépcsők vezetnek lefelé.[/p]
    </text>
    <next id="216">Ha lemész a lépcsőn</next>
    <next id="349">Ha inkább becsukod az ajtót, és átmész a tükrön</next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]A konyak láttán felcsillan a szeme. Kiöntesz neki egy keveset a lapos üveg kupakjába, és átnyújtod. Egy hajtásra kihörpinti, és megnyalja a szája szélét. További két kupica után már csak akadozva dadog összevissza. Elmondod neki, hogy hallottál a pincékben lévő titkos átjárókról, és szeretnéd, ha egy hozzá hasonló jól informált valaki megmutatná neked azokat. Mézesmázos szavaid és a konyakod megteszik a kívánt hatást. Büszkén meséli el neked mindazt, amit a pincéről tud, többet is a megengedettnél. – Természetesen nem mindenki juthat be a pince minden zugába – mondja hencegve. – Hogy néhány rejtekajtón bejuss, tudnod kell a jeligét. Az Úr viszont ezeket gyakran cseréli, nehogy bárki is rájöjjön a titkára. Valójában épp tegnap változtatta meg azt Pravemiről… jaj, mire is? Itt van a nyelvemen. Ejnye, emlékeznem kéne rá, hisz olyasmi, mint a háznak a neve, csak valahogy a [em]betűk mintha össze lennének keverve![/em] Az agyam van [em]összekeverve![/em] Ez miattad van, meg a konyakod miatt! – Hátralép, ugyanis rájön, hogy már épp eleget mondott el neked. Megpróbálsz még valamit kihúzni belőle, de egy szót sem szól többet. Megfordul, és elindul a bal oldali ajtó felé, miközben lefelé mutat az átjáróra, és motyog valamit az orra alatt az emeletről.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3006" />
    <next id="393">Ha az átjáró felé akarsz menni</next>
    <next id="166">Ha körül akarsz nézni</next>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]A másik két Dán dog vicsorítva közelít feléd.[/p]
    </text>
    <next id="78">Ha meg akarsz küzdeni velük</next>
    <next id="94b">Ha inkább elmenekülnél</next>
  </p>
  <p id="94b" display="94">
    <text>
        [p]A másik két Dán dog vicsorítva közelít feléd.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="240"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="31"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]Az ajtó kitárul, és az idősebb férfi jól szemügyre vesz, mielőtt beengedne. A két férfi figyelmesen végighallgatja baleseted történetét. – Hát ez igazán balszerencse – mondja az idősebb –, de biztos vagyok benne, hogy Franklins segít majd önnek. Menj és szólj neki, William testvér. – A fiatalabb férfi, amikor a nevét hallja, rámered a társára, de aztán kimegy a konyhából. Kíváncsian kérdezed meg vendéglátódtól, miféle helyre csöppentél, és hogy ő meg William testvér vajon valamilyen szektának a tagjai-e. – Olyasmi – feleli. – Az az igazság, hogy elég rosszkor jött. Ma este… ma este… – folytatná, de ekkor megjelenik William egy fekete szmokingos magas férfi társaságában. Elmondod Franklinsnek, miképp keveredtél ide. – Általában nem fogadunk látogatókat – mondja Franklins –, de bemutatom a ház urának, és ő majd eldönti, tudunk-e segíteni. Kérem, kövessen! – Kivezet a konyhából, majd az előszobán át a hallba kísér és hellyel kínál. – Kérem, várjon, amíg közlöm a gróffal, hogy itt van – mondja, aztán kimegy az ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="8"></next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]A gróf csönget a lakájnak, aki tüstént megjelenik. – Franklins – mondja neki –, a vendégünk úgy döntött, hogy nem eszik semmit. Elutasította a vendégszeretetünket! Tégy belátásod szerint! – A lakáj bólint, majd megnyom egy gombot széked támláján. A szék karfájából két bilincs csapódik a csuklódra, és nem ereszt! Nekifeszülsz, hogy kiszabadítsd magad, de képtelen vagy szétpattintani a bilincset. Nem tudod megakadályozni, hogy a lakáj egy rongyot nyomjon a szádra és az orrodra. [em]Kloroform![/em] Lassan elveszted az eszméletedet…[/p]
    </text>
    <next id="173"></next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]Megpróbálod lenyomni a kilincset, de az ajtó nem enged. Úgy látszik, kulcsra zárták, ezért úgy döntesz, hogy továbbmész az előszobán.[/p]
    </text>
    <next id="316">Ahol az előszoba kiszélesedik, fordulhatsz balra</next>
    <next id="217">Vagy mehetsz tovább az előszobán jobbra, és megpróbálkozhatsz jobbról az első ajtóval</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/98.jpg" /][/p]
        [p]Résnyire nyitod az ajtót, de a sötéten kívül nem látsz semmit. Még jobban kinyitod az ajtót. – [em]Jajjjjjjjjj![/em] – Hangosan felordítasz, amikor egy hulla zuhan a nyakadba. Jobban megnézed, és ekkor látod, hogy az nem más, mint az öregember. Arckifejezéséből ítélve nem halt könnyű halált. 3 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért! Pánikszerűen rohansz ki a szobából a lépcsőházba.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="fear" />
    <reward id="cadaver" />
    <next id="374"></next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Felcsillan a szemed, amikor leemeled a doboz fedelét. Egy [span class="takeItem" data-id="1006" data-amount="1"]gyöngyháznyelű tőr[/span] fekszik a doboz mélyén. Kiveszed, és csodálattal szemléled a gyönyörűen megmunkált fegyvert. A dobozban egy fekete folyadékkal teli [span class="takeItem" data-id="3009" data-amount="1"]üvegcsét[/span] is találsz. Ha akarod, magaddal viheted. A tőrt becsúsztatod a zsebedbe, és elindulsz az ajtó felé. Kővé dermedsz, amikor az ajtó hirtelen becsapódik az orrod előtt! Megpróbálod kinyitni, de a kilincset sehol sem találod.[/p]
    </text>
    <next id="82">Ha átkutatod a szobát, hátha találsz valami ajtónyitó szerkezetet</next>
    <next id="67">Ha megnézed, vajon a tőr vagy az üvegcsében lévő ital segít-e</next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]Gyorsan becsukod a rejtett fiókot, és besurransz a függöny mögé. Néhány pillanattal később az ajtó kinyílik, és hallod, amint bejönnek a szobába. Két hevesen vitatkozó férfi hangját hallod. Bár beszélgetésüknek csak a foszlányait csípted el, mégis tudod, hogy a szertartásról beszélnek, ahol élő embert áldoztak fel! Nagyot nyelsz, és csak abban reménykedsz, hogy veled ez nem történhet meg; mindenesetre 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár azért, amiért erre a lehetőségre gondoltál. Mozdulatlanul állsz a függöny mögött. A férfiak határozott léptekkel odamennek az asztalhoz. Halk kattanást hallasz, és a fiók kinyílik. Ezt követően a két férfi megfordul és kimegy a szobából. Amikor már biztonságban érzed magad, előjössz a függöny mögül, odamész az asztalhoz, és ellenőrzöd a rejtett fiókot. A férfiak magukkal vitték a bőrbevonatú dobozkát.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <next id="131">Ha az ajtón át mész ki a szobából</next>
    <next id="160">Ha a tükrön lépsz át</next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]Egy szempillantás alatt elugrasz a szék elől, amely a hátad mögött nekivágódik a falnak. Megúsztad sérülés nélkül, de 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pontot azért „kiérdemeltél” ezért. Jobb, ha most minél előbb elhagyod ezt a szobát, még mielőtt a benne lakó Kopogó Szellem valami nagyobb kárt tesz benned.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <reward id="chair" />
    <next id="2"></next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Az átjáró igen keskeny, és csupán egy halvány fénysugár világítja meg utadat. Rövidesen egy lépcsősorhoz érsz, amelyen szép óvatosan leereszkedsz. Vagy egy tucat lépcsőfok van már mögötted, amikor egy újabb lépcsőházi előtérhez érsz. A lépcsősor innen még továbbhalad lefelé.[/p]
    </text>
    <next id="216">Ha le akarsz menni rajta</next>
    <next id="24">Ha benyitsz a lépcsőházi előtérből nyíló ajtón</next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]Lassan, óvatosan nyitsz be az ajtón. Egy hálószobában vagy, amelyben a vetett ágy mintha várna valakire. A takarót visszahajtották, és a kandallóban, mely kellemes meleget ad, már csak parázslik a tűz. Az éjjeliszekrényen gyertya ég, mellette ezüsttálcán némi édesség. Az ablakot bársonyfüggöny takarja, a bal oldali fal mentén szekrények sorakoznak. A látvány egészen barátságos.[/p]
    </text>
    <next id="163">Ha bemész a szobába és megnézed, mi van az éjjeliszekrénykén</next>
    <next id="41">Ha a szekrényeket nézed meg</next>
    <next id="243">Ha kissé gyanús neked a szoba látszólagos nyugalma, és inkább továbbmész innen</next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]Szúró fájdalmat érzel a hátadban. Odanyúlsz, hogy kezedet rászorítsd a sebedre, de a vér patakokban bugyog ki ujjaid között. Ha ura halott is, Franklins tovább fog harcolni! Szembefordulsz a lakájjal, még mielőbb az késével újra rád támadna. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="180"></next>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]– Még hogy legyőzni a ház Urát? – kérdezi, miközben figyelmesen szemlél. – Nem mondhatnám, hogy túl szerény vagy! Sose fogod legyőzni őt, mert csupán egyetlen dolog végezhet vele, a Kris tőr, melyet egy titkos bejárattal elzárt szobában rejtettek el. Annyit tudok csupán, hogy ez a szoba valahol lent van a földszinten, és az ajtaja csak jeligére nyílik ki. A jeligét azonban nem ismerem. Az öreg Mordana ismerte, de ő már egy ideje halott. Ha tudni akarod, mi lenne számodra a legjobb, hát megmondom: addig hagyd el a házat, amíg még teheted! – Megkérdezed, nem kellene-e együtt elmenekülnötök innen, de ő megrázza a fejét. – Én nem mehetek el innen, míg bosszút nem állok, vagy meg nem halok. És most mennem kell. – Kiles az átjáróra, majd kioson az ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="378">Ha utánamész</next>
    <next id="213">Ha előbb átkutatod az asztalt meg a ládákat</next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]Nekifeszülsz a válladdal az ajtónak, amely megremeg, de nem enged. Csupán a vállad sajdul bele. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Látod, hogy az ajtót jó kemény fából készítették, és képtelenség betörni anélkül, hogy ne szenvednél komoly sérülést.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="158"></next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]Odamész a függönyhöz, és szép lassan széthúzod. Kint még mindig tombol a vihar. Villám cikázik át az égen, és az eső csak úgy veri az ablakot. Az ablakon rács van. Erre nem juthatsz ki.[/p]
    </text>
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]Az előszoba kiszélesedik. Balra egy átjárófolyosót látsz, melyben két ajtó néz egymással farkasszemet. Vagy tovább mehetsz néhány métert, és befordulhatsz abba az átjáróba, mely elvezet az egymással szemben lévő két ajtó előtt, és egy újabb ajtónál ér véget.[/p]
    </text>
    <next id="21">Ha balra indulsz</next>
    <next id="49">Ha egyenesen</next>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]Vajon le tudod-e győzni az előtted álló démont? Ha nem, ő fog megölni téged. Küzdj meg vele![/p]
    </text>
    <changeItem id="1007" attribute="attackStrength" set="6" />
    <fight type="single">
      <enemy id="32" />
      <win>
        <changeItem id="1007" attribute="attackStrength" set="0" />
      </win>
    </fight>
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p]Az ablakot függöny takarja, így óvatosan közeledsz felé. Felemeled a függöny szélét, és megkönnyebbülten látod, hogy nincs mögötte semmi. Bár úgy tűnik, semmi veszély nem leselkedik rád, mégis résen vagy, amikor széthúzod a függönyt. Ebben a pillanatban kint hatalmas mennydörgés csattan. Hátraugrasz, de teljes biztonságban vagy; egy közönséges ablak van a függöny mögött. Az ablakra feszülő vastag vasrács azonban kissé nyugtalanít. Az ablakon kinézve nem látsz egyebet, mint az üvegtáblákat verdeső szakadó esőt. Ám furcsa módon egy helyütt az eső egyáltalán nem esik. Lehetséges volna, hogy a szél söpri el abból a sarokból az esőt? Lehajolsz, hogy közelebbről megszemlélhesd a dolgot. Az ablakot borító párán a következő [em]üzenetet[/em] olvasod: „Mordana Abaddonnál.” Megismétled magadban e két szót, majd letörlöd az üvegről, nehogy valaki más is elolvashassa. Talán még hasznodra válik ez az üzenet (a későbbiekben majd ezt is megtudod). Most vissza kell menned a lépcsőházi előtérbe és ott balra kell fordulnod.[/p]
    </text>
    <next id="193"></next>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]Házigazdád kissé mérges, amiért ennyire ideges vagy. – Ugyan már – mondja –, semmi oka a félelemre. Egy ilyen kis baleset miatt nem kell ennyire kiborulni! Igya meg nyugodtan a konyakot. Egykettőre elfelejti a félelmeit! – Miközben nézed, agyad furcsa tréfát űz veled. Nem tudod eldönteni, vajon komolyan aggódik-e érted, vagy csak megjátssza, és titokban egészen más bújik meg a szemében és a mosolyában. Megborzongsz. Nem kétséges, félsz! 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért! Hamarosan megjelenik Franklins. – Uram, tálalva van – közli a gróffal. Mindketten felálltok, és átmentek az ebédlőbe.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <next id="309"></next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/112.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtót szélesre tárod. Épp belépnél, de az eléd táruló látványtól kissé elbizonytalanodsz. Egy földalatti kínzókamra bejáratánál állsz. Az egyik sarokban egy hatalmas vasszűz áll; ez a kínzóeszköz vasból készült, és szétnyitható burka hegyes vasszögekkel van kibélelve. A szoba közepén egy feszítőkerék van. Bal kéz felől két ketrec lóg a mennyezetről a fal mellett. Az egyik ketrec épp akkora, hogy egy ember guggolva elférjen benne, a másik pedig akkora, hogy állva férjen el benne valaki, de megmoccanni már ne tudjon. Végigfut a h i d e g a hátadon. Csuklódat hirtelen két kéz markolja meg, és behúz a szobába! Az ajtó mögül egy széles vállú, izmos férfi lép elő. Bőrkötény és bőrnadrág van rajta, bal szemét szemtakaró fedi. – Nocsak! – kiáltja. – Ki az, aki házunk békéjét megzavarja? Gyere csak ide, hadd halljam! Na, mi az, nincs nyelved? – Mit válaszolsz neki?[/p]
    </text>
    <next id="4">Ha azt mondod, hogy a házból kivezető utat keresed, és boldog lennél, ha minél előbb megtalálnád</next>
    <next id="16">Ha azt mondod, hogy a ház urának egyik barátja vagy</next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]A szalonba lépsz be. A szoba közepén nagy asztal áll, körülötte hat szék. A szoba egyik falát hatalmas méretű, vidéki tájat ábrázoló falfestmény fedi, melyet valószínűleg sok-sok évvel ezelőtt festettek. A másik falat, teljes hosszában, a padlótól a mennyezetig tükör borítja. Az ajtóval szemben bársonyfüggöny takarja a falat. Odamész, hogy megnézd a falfestményt, majd szembefordulsz a tükörrel. Rémület kerít hatalmába! Tágra nyílt szemmel közelítesz a tükörhöz, [em]amelyben nem látod a tükörképedet![/em] Újabb 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért. Még közelebb mész a tükörhöz. Bár az asztalt és a hátad mögött lévő falat kitűnően látod benne, a saját tükörképedet mégsem. Simán átnyúlsz a tükör üvegén! Gyorsan visszahúzod a kezedet, és ekkor rájössz, miről is van szó.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <reward id="mirror" />
    <next id="131">Ha pánikszerűen távozol ebből a szobából</next>
    <next id="160">Ha átmész a tükör síkján</next>
    <next id="324">Ha még jobban körülnézel a szobában</next>
  </p>
  <p id="114">
    <empty />
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]Összefut a nyál a szádban, amikor a kacsasültet eléd teszi. A gróf is ugyanazt kéri, amit te. Falatoztok, beszélgettek. Az iránt érdeklődik, vajon hogy keveredtél erre az útra az éjszaka kellős közepén. Elmeséled neki, hogy egy öregember irányított erre. Te viszont arra vagy kíváncsi, hogy ő kicsoda, és arra kéred, meséljen a családjáról is.[/p]
    </text>
    <next id="28"></next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]A szobából kilépve egy átjáróban találod magad, mely balra egy ajtó előtt vezet el.[/p]
    </text>
    <next id="91">Ha továbbmész az átjárón</next>
    <next id="166">Ha ezt a részt kutatod át</next>
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p]Belépsz a szobába, és becsukod magad után az ajtót. Vinnyogó hangot hallasz az egyik sarokból, és odapattansz, de megkönnyebbülve látod, hogy csupán három, ketrecbe zárt patkány csapott zajt. Miközben átvizsgálod a szobát, igencsak hegyezed a füledet, nem jön-e valaki.[/p]
    </text>
    <next id="81">Ha végigkutatod a fiókokat</next>
    <next id="341">Ha meg akarod vizsgálni, milyen folyadék van a kis üvegfiolákban</next>
    <next id="371">Ha a szekrényeket kutatod végig</next>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, és a konyhába lépsz be. Senki sincs a kifogástalanul tiszta helyiségben. A falakon körös-körül kések, edények, serpenyők lógnak szép sorban. Az ablak alatt kétrészes mosogatót látsz a nagy tűzhely és frizsider mellett. A konyha közepén hatalmas kerek asztal áll. A konyhából két ajtó nyílik: az egyik kivezet a konyhából, a másik mintha az éléskamra ajtaja lenne. A tűzhely tetején óriási kulcscsomó fekszik. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="327">Megpróbálkozol a kivezető ajtóval?</next>
    <next id="126">Megpróbálkozol a másik ajtóval?</next>
    <next id="148">Fölemeled a kulcscsomót a tűzhelyről?</next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]Körbenézel a szobában.[/p]
    </text>
    <next id="192">Ha a sarokban lévő polcon nézegeted meg a díszeket</next>
    <next id="303">Ha a kandallót és a kandallópárkányt nézed meg</next>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]Megragadod a kilincset és lenyomod. Az ajtó zárva van! Hangos kacagás kíséri hiábavaló menekülési kísérletedet. – Nem, kedves barátom – mondja kajánul a hang –, ebből a szobából te nem jutsz ki többé élve! – 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <next id="291"></next>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]Gyorsan kinyitod az ajtót, és kilépsz a lépcsőházi előtérbe. Szerencsére egy teremtett lelket sem látsz. Elindulsz balra az átjárófolyosón, majd befordulsz balra, és addig mész, míg egy faburkolatú falhoz nem érsz.[/p]
    </text>
    <next id="175"></next>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]Az átjáró egy tágas kamrába vezet, melynek sziklafalát misztikus szimbólumokat ábrázoló festmények díszítik. A kamra közepén négy, karóba húzott kecskefejjel körülvett, fekete lepellel letakart oltárt látsz, amely előtt egy csuklyás alak áll. Ezen az emberen is éppolyan köntös van, mint a többieken, de kecskefej álarca bíborszínű. Úgy gondolod, ő lehet a vezér. Követed a gyülekezetet, mely most az oltár köré csoportosul, de te megpróbálsz mindvégig a háttérben maradni. Néhány perc múlva hangos kiáltozást hallasz az átjárófolyosó felől – egy fiatal nő jajong kétségbeesetten. Két maszkos alak közeleg az átjárófolyosó felől egy gyönyörű szőke lányt vonszolva, aki eszeveszetten ordítva próbál meg kiszabadulni fogvatartói karmaiból. Odahurcolják az oltárhoz, és odakötözik hozzá. A gyülekezet a vezérrel az élen kántál egy ideig, majd a vezér odainti magához Isaacson barátot. Miután maszkot cserélnek, Isaacson odalép az oltárhoz. A barát tőrt húz elő köntöse redői közül és a nő feje fölé emeli. Izgatott moraj fut végig a tömegen. Mit teszel most?[/p]
    </text>
    <next id="314">Ha végignézed, mi történik</next>
    <next id="80">Ha megpróbálsz valamilyen kiutat találni innen</next>
    <next id="328">Ha megpróbálod megmenteni a fiatal nőt</next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]A szoba, melybe belépsz, igen kényelmesnek látszik. Ez egy hálószoba, melyben az egyetlen bútor egy sárga ágytakaróval letakart hatalmas ágy. Ruhák hevernek szanaszét a földön, és a sarokban a mosdóba víz folyik a csapból. A ruhákból ítélve csakis nő lakhat itt, de nem látod sehol.[/p]
    </text>
    <next id="386">Ha elkiáltod magad, hogy ezzel jelezd jelenlétedet annak, aki esetleg mégis a szobában van</next>
    <next id="337">Ha átkutatod a szobát, hátha találsz valamit</next>
    <next id="2">Ha kimész a szobából</next>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]A test nélküli fej így szól: – Készülj a halálra, boldogtalan halandó! Ez a gonosz tanyája, és innen nem lehet megszökni. Dolelfáz háza szándékosan vonzott ide. Mielőtt az éj elmúlna, csatlakozol hozzám és alvilágbeli társaimhoz. Sorsod egy lesz a miénkkel. Mindörökre kísérteni fogsz ott, ahol halálodat lelted! – Miután ezt elmondja, gúnyos kacaj tölti be a szobát. Ahogy e kacaj elhalkul, úgy tűnik el a falon át a kísértet. A rémületért 2 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár! Elhagyod a szobát.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="fear" />
    <next id="382"></next>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]Belépsz a gyéren megvilágított hálószobába, és becsukod magad mögött az ajtót. A szobában egy fésülködő-asztalon meg egy nagy ágyon kívül nincs semmi, bár hallod, hogy szól a zene.[/p]
    </text>
    <next id="239">Ha meg akarsz bizonyosodni róla, vajon nem leselkedik-e rád valamilyen veszély ebben a szobában</next>
    <next id="272">Ha inkább azonnal távozol a szobából, és visszamész a lépcsőházi előtérig</next>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/126.jpg" /][/p]
        [p]Lenyomod a kilincset, és szélesre tárod az ajtót. Menten visszahőkölsz a szemed elé táruló látványtól. Az éléskamra közepén egy undorító mozdulatlan alak áll, szakadt ruhában. Arca és keze csaknem teljesen szétrohadt. Halálszag csapja meg az orrodat. A teremtmény a jöttödre riadt fel. Szemét tágra nyitja, torkából sziszegő hang tör fel. Hosszú nyelvével feléd csapdosva elindul feléd. 2 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont járt ezért! Meg kell küzdened ezzel a Ghoullal! Lekaphatsz egy [span class="takeItem" data-id="1005" data-amount="1"]kést[/span] a falról, és fegyverként használhatod ellene.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="fear" />
    <fight type="single">
      <enemy id="26" />
      <loseRound enemy="26" totalCount="4">
        <interrupt />
        <next id="186"></next>
      </loseRound>
      <loseRound enemy="26" totalCount="2">
        <text>
            [p]A Ghoul teljesen megbénít, ha a küzdelem során négyszer megsebez. Igen óvatosan kell tehát a küzdelmet folytatnod, hiszen most épp félúton vagy: ha még két sebet ejt rajtad – véged van![/p]
        </text>
      </loseRound>
      <win>
        <next id="29"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]– Gyere hát, menjünk! – mondja derűsen. – Készen állok. – Nem tudod, belemenj-e a vele való játékba, vagy sem. Megkérdezed, tudja-e, hova igyekszik. – Ó, hát persze, persze, hogy tudom – feleli nevetve, miközben odalép hozzád. – [em]De az is biztos, hogy harc nélkül nem megyek le oda![/em] – Miután ezt közli veled, előhúz egy kést köntöse redői közül, és rád támad. Küzdj meg vele![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="13" />
    </fight>
    <next id="359">Ha meg akarod kímélni az életét</next>
    <next id="366">Ha úgy döntesz, hogy végzel vele</next>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p]Odarohansz az ajtóhoz és nekifeszülsz. Recseg-ropog, a zaj betölti az egész házat, de a zár nem enged, csak a kezed sérül meg. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot a fájdalom miatt.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="106">Ha ismét megpróbálod betörni az ajtót</next>
    <next id="158">Ha úgy gondolod, hogy az ajtó túlságosán erős ahhoz, hogy betörhesd</next>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]A fal mellett lábujjhegyen lopakodva odamész az átjáróhoz, de közben le nem veszed a szemedet a szertartás gyülekezetéről. Figyeled, hogy nem vesznek-e észre. Amikor odaérsz az átjárófolyosóhoz, ügyesen végigosonsz rajta. Megmenekültél! Az átjárófolyosó végében egy nyitott ajtót találsz. Belépsz rajta.[/p]
    </text>
    <next id="232"></next>
  </p>
  <p id="130">
    <empty />
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p]Óvatosan kimész a szobából, és körülnézel az előszobában. Nem látsz senkit. Balra egy ajtó van.[/p]
    </text>
    <next id="211">Ha akarsz, benyithatsz rajta</next>
    <next id="58">Ha inkább jobbra fordulsz, és továbbmész az előszobán</next>
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]Óvatosan elindulsz lefelé a lépcsőn, s közben figyelmesen nézelődsz, nem jön-e valaki. Szerencsédre nem látsz senkit. Lenn, az előszobában három ajtó közül választhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="353">Megpróbálkozhatsz a bal oldali ajtóval</next>
    <next id="285">Vagy a jobb oldali ajtóval</next>
    <next id="222">Vagy odamehetsz a középső ajtóhoz</next>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]Kicsiny szobába lépsz be, melyben csupán egyetlen asztal áll. Körülnézel, hogy meggyőződj róla, nem leselkedik-e rád valamilyen veszély, és odamész az asztalhoz. Az asztal tetején egy szép fadoboz áll, melyet sárgaréz pántok tartanak össze. A doboz hosszúkás, elég magas, olyasféle, amilyenben a párbajpisztolyokat tartják. Felpattintod a zárat, és fölemeled a doboz tetejét.[/p]
    </text>
    <next id="99"></next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]Lehajolsz és megragadod a rekeszt a sarkainál fogva, majd nagy lendülettel fölemeled a magasba. Elszörnyedsz a szemed elé táruló látványtól. 2 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért! A fejjel lefelé fordított rekesz alól egy állat élettelen teste zuhan a lábaid elé! Jól megnyírt juh vagy inkább kecske lehet, bár ezt nehéz megállapítani, mert a feje hiányzik. Hányingerrel küszködve indulsz el az ajtó felé.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="fear" />
    <reward id="goat" />
    <next id="378"></next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]Ráhúzod a gyűrűt az ujjadra, és ekkor a férfi elmosolyodik: – Nos, jól van – mondja –, ez nagyon megkönnyíti a dolgomat! Gyere ide hozzám! – Összerezzensz, amikor rájössz, hogy valamit elhibáztál! Hiába próbálod meg lehúzni a gyűrűt, agyad ezt megtiltja. A gyűrű rád kényszeríti vendéglátód akaratát![/p]
    </text>
    <next id="326"></next>
  </p>
  <p id="136">
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Sikerült sérülés nélkül megúsznod az ablak betörését.[/p]
        </text>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Az üveg elvágja a csuklódat – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </failure>
    </test>
    <next id="317"></next>
  </p>
  <p id="137">
    <text>
        [p]Odamész egy hatalmas ablakhoz. Úgy látod, mintha nem lenne teljesen bezárva. Igen ám, csakhogy vastag rácsok emelkednek előtte. Még ha ki is tudnád nyitni az ablakot, a rácsokon semmiképp sem tudnál átbújni. A házat szemmel láthatólag igen jól védik a betolakodókkal szemben![/p]
    </text>
    <next id="345">Ha folytatod a ház körüli felderítő munkát, hogy megállapítsd, honnan jön a fény</next>
    <next id="275">Ha visszamész a bejárati ajtóhoz, és meghúzod a csengő kötelét</next>
    <next id="357">Ha a kopogtatót használod</next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]Felismered a Púpost; ő volt az, akitől fönt az italt kaptad, csak abban nem vagy biztos, vajon ő is felismert-e téged.[/p]
    </text>
    <next id="198">Ha nem harcolsz ellene tovább, hanem megpróbálod felfrissíteni az emlékezetét</next>
    <next id="164">Ha inkább megölöd</next>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/139.jpg" /][/p]
        [p]Odamész az ágyhoz, és óvatosán megpróbálod felébreszteni az öregasszonyt, de amikor hozzáérsz aszott bőréhez, riadtan hőkölsz hátra. Az asszony teste jéghideg! Halott! 2 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért az élményért. Ahogy reszketve állsz az ágynál, egyszer csak halk nyögést hallasz. Az öregasszony tejfehér szeme kinyílik és a mennyezetre mered! Nincs pupillája – állapítod meg ijedteit![/p]
    </text>
    <reward id="whiteeye" />
    <add amount="2" to="fear" />
    <next id="246">Ha megvárod, mi történik ezután</next>
    <next id="159">Ha sürgősen visszakozol, és visszamész az átjáróba</next>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]Megragadod a kilincset és lenyomod. Az ajtó zárva van, és túlságosan tömörnek látod ahhoz, hogy betörd.[/p]
    </text>
    <next id="332">Ha a folyosó végében lévő ajtó felé indulsz el</next>
    <next id="287">Ha visszamész arra, amerről jöttél, és elhaladsz az ajtó előtt, amelyen eredetileg kijöttél</next>
  </p>
  <p id="141">
    <empty />
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]A lépések egyre hangosabbak, majd elhalnak. [em]Nem látsz semmit![/em] A léptek zajából ítélve azonban az illető, bárki legyen is az, ott áll előtted! Elönt a jeges veríték – 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért! Melledben iszonyatos fájdalmat érzel, amely egyre fokozódik. Mintha láthatatlan ellenséged megmarkolná és összeszorítaná a szívedet! De még mindig nem látsz semmit! Megpróbálod leküzdeni a fájdalmadat, de ekkor hangos kacagást hallasz. Valami [em]ott áll[/em] melletted! Menekülni próbálsz előle. Küzdj meg a láthatatlan ellenfeleddel! Bár nem okozol neki sérülést, [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjai jelzik markának erős szorítását; csak akkor szabadulhatsz meg tőle, ha nullára csökkented [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjai számát. Majd az előszobán végigrohanva jobbra fordulsz.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <fight type="single">
      <enemy id="3" />
    </fight>
    <next id="257"></next>
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Odamész a következő cellához, de az ajtó előtt lépteket hallasz, és gyorsan visszafordulsz. Négy, fehér köntöst és kecskefej maszkot viselő férfi tűnik fel az ajtóban. – Mondtam ugye – szólal meg az egyik. – Tudtam, hogy nem csal a fülem. Mintha valaki szabadon akarná engedni a foglyainkat! Gyertek csak ide, barátaim! – Rád rontanak, és meg kell küzdened a vezérükkel, aki elsőként támad rád.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="7" />
    </fight>
    <next id="301"></next>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]– Ki az? – kérdi bentről egy hang. Az ajtó nincs kulcsra zárva, úgyhogy nyugodtan bemehetsz, hacsak nem akarod, hogy ottléted kiderüljön.[/p]
    </text>
    <next id="71">Ha benyitsz az ajtón, bárki legyen is odabenn</next>
    <next id="278">Ha olyasmit morogsz, hogy „Bocsánat, eltévesztettem az ajtót", aztán továbbmész és másfelé próbálkozol</next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Hogyan fogod feltartóztatni ezeket a rád rontó teremtményeket?[/p]
    </text>
    <next id="169">Ha felkapod a konyakos flaskát</next>
    <next id="64">Ha szép lassan hátrálni kezdesz az ablak felé</next>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]A szikla megreccsen, por száll a magasba, és a fal elmozdul. A téglafalon keskeny rés támad és egy rejtekajtó lassan kinyílik. Legnagyobb meglepetésedre csupán egy kicsiny üreget látsz. Lehet, hogy csapdába kerültél? Néhány pillanattal később az ajtó szélesre tárul, és most már benézhetsz a kis kamrába, melynek közepén egy asztalt látsz. Az asztal tetején egy kis láda áll.[/p]
    </text>
    <next id="133">Ha be akarsz ide menni</next>
    <next id="293">Ha inkább továbbindulsz innen, felszaladsz a lépcsőn, és belépsz a fönti szobába</next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]Hol rejtőzöl el?[/p]
    </text>
    <next id="184">Ha besurransz a függöny mögé</next>
    <next id="3">Ha gyorsan átlépsz a tükrön</next>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p]Felkapod a tűzhelyről a kulcscsomót, és keresgélni kezdesz a kulcsok között. Jajjjjjj! Hangosan felordítasz, és a földre dobod a vörösen izzó kulcsokat. Jól megégetted a kezedet.[/p]
    </text>
    <next id="148a">Ha próbára akarod tenni a szerencsédet, hogy melyik kezeddel nyúltál a kulcsokért</next>
    <next id="148b">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="148a" display="148">
    <text>
        [p]Felkapod a tűzhelyről a kulcscsomót, és keresgélni kezdesz a kulcsok között. Jajjjjjj! Hangosan felordítasz, és a földre dobod a vörösen izzó kulcsokat. Jól megégetted a kezedet.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Nem a kardforgató kezedet használtad, és így csak 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz. Kiáltásod és a földre hulló kulcscsomó zörgése azonban igen nagy zajt csapott.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Sajnos a kardforgató kezed sérült meg, ezért vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot. Kiáltásod és a földre hulló kulcscsomó zörgése azonban igen nagy zajt csapott.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
        <add amount="-2" to="skill" />
      </failure>
    </test>
    <next id="254"></next>
  </p>
  <p id="148b" display="148">
    <text>
        [p]Felkapod a tűzhelyről a kulcscsomót, és keresgélni kezdesz a kulcsok között. Jajjjjjj! Hangosan felordítasz, és a földre dobod a vörösen izzó kulcsokat. Jól megégetted a kezedet.[/p]
        [p]Sajnos a kardforgató kezed sérült meg, ezért vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot. Kiáltásod és a földre hulló kulcscsomó zörgése azonban igen nagy zajt csapott.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <add amount="-2" to="skill" />
    <next id="254"></next>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]Kihúzod a dugót a kémcsőből, és megszagolod az italt. A szádhoz emeled a kémcsövet, és belekortyolsz az italba, majd várod a hatást, de semmi sem történik, semmit sem érzel.[/p]
    </text>
    <next id="385"></next>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Miközben a függöny rejtélyén töröd a fejedet, teljes súlyoddal rátámaszkodsz az ágyra. Ekkor furcsa dolog történik: az ágy elmozdul, és te a földön landolsz! Jól begyulladsz – 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért, sőt vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot is! A szoba túlsó végéből hallatszó dörömbölés térít magadhoz. A szőnyeg fölött szélsebesen közeledik feléd egy szék.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <add amount="1" to="fear" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="101"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="53"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="151">
    <text>
        [p]A festmény alatt egy kis táblácskán ez olvasható: „Lady Margaret, Danvers úrnője, 1802–1834.” Bámulattal nézed szépségét, és arra gondolsz, vajon miért halt meg oly fiatalon. Az arcát szemlélve hirtelen pislogsz egyet, mint aki nem akar hinni a szemének. Lehetséges volna, hogy a kép a [em]száját mozgatta?[/em] Á, ez lehetetlen! Valamit suttog, de nem érted, hogy mit. Odahajolsz a képhez, és füledet a nő ajkához tapasztod. Az lágy hangon így szól hozzád: – Óvakodj, idegen, e helytől, mert átok ül rajta! Sokan estek itt áldozatul, engem is beleértve. Kelnor Nagyúr máris a te halálodon spekulál. Ne igyál a fehér borból, amellyel megkínál. Ha tudsz, menekülj innen! Addig menekülj, amíg nem késő! – Rémülten elhátrálsz a képtől. Miféle helyre vetődtél? Miféle roskatag vén ház ez, amely tele van felbecsülhetetlen értékű antik bútorokkal és festményekkel, amelyek ráadásul [em]beszélnek?[/em] Végigfut a hideg a hátadon – 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért![/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <reward id="painting" />
    <next id="391">Ha most odarohansz az ajtóhoz, hogy kimenekülj</next>
    <next id="277">Ha inkább megvárod, mi történik</next>
  </p>
  <p id="152">
    <text>
        [p]Megpróbálod lenyomni a kilincset, de az nem enged. Az ajtó zárva van! Aggódni kezdesz – vajon hogy jutsz ki ebből a szobából? 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért! Ismét lenyomod a kilincset, de az ajtó meg se moccan. Ekkor zajt hallasz a hátad mögül. Megfordulsz. Honnan jött ez a zörgés? Az ablak felől? Odamész, hogy megnézd.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <next id="236"></next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]– Valóban? – kérdi. – Akkor mit keresel itt?[/p]
    </text>
    <next id="208">Ha azt mondod neki, hogy idegen vagy ebben a házban, és megpróbálsz valahogy kiszabadulni innen</next>
    <next id="268">Ha azt feleled, hogy Dolelfáz grófjának a szolgája vagy</next>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/154.jpg" /][/p]
        [p]Megpróbálsz benyitni Asmodeus szobájába, de zárva találod. Mivel a kulcs a zárban van, elfordítod, és belépsz egy gyéren megvilágított szobába. A szoba túlsó végében egy szál gyertya pislákol egy asztalon az ablak előtt. Az asztal mellett két felfordított farekesz szolgál szék gyanánt. Más bútor nincs a szobában. Hirtelen csoszogást hallasz a hátad mögött, és az ajtó felé fordulsz. Hangos kiáltás hangzik fel az ajtó mögül, és egy dús fehér hajú férfi veti rád magát! Piszkosszürke köntöst visel, és még mielőtt elugorhatnál előle, máris a foglya vagy! 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont büntetés jár ezért! Küzdj meg vele![/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <fight type="single">
      <enemy id="6" />
      <winRound enemy="6" totalCount="1">
        <interrupt />
        <next id="162"></next>
      </winRound>
    </fight>
    <reward id="whiteman" />
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]Szépen berendezett hálószobába lépsz be. Egy dolog azonban nagyon zavar: [em]az ablakokon rács van![/em] Mivel a ház az isten háta mögött van, valószínűleg jobbnak látták inkább távol tartani a betolakodókat, semmint itt marasztalni a vendégeket! A szoba közepén baldachinos ágy áll. Odamész, és megnyomogatod a matracot – nagyon kényelmesnek látszik. Igencsak elfáradtál.[/p]
    </text>
    <next id="231">Ha bebújsz az ágyba</next>
    <next id="27">Ha odamész az ablakhoz, hogy kinézz rajta</next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]Leveszel egy könyvet a polcról. A címe: [em]Misztikus jegyek és azok szerepe a mágikus szertartásokban.[/em] Amikor kinyitod a könyvet, valami a földre hullik belőle. Lehajolsz és fölemeled a hosszú láncon lógó ötágú fémcsillagot. A könyvben egy kis üreg van, ahonnan a talizmán kiesett: alatta egy darab papírt találsz. Az írás szerint a csillagnak olyan ereje van, mely képes legyőzni az ördögimádókat. A fémfelületben a 66-os számot látod bevésve. Ha akarod, elteheted a [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1"]talizmánt[/span]. 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot nyertél![/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="286">Ha most újabb érdekes könyveket szeretnél megnézni</next>
    <next id="54">Ha inkább kimész a szobából</next>
  </p>
  <p id="157">
    <text>
        [p]– Hmmm – mordul fel a kínzómester. – Még mindig nem győztél meg teljesen. Ennek ellenére [em]lehet[/em], hogy mégis Uram barátja vagy. – Lélegzet-visszafojtva lesed, hogyan dönt. – Rendben van, idegen, nem kételkedem az igazadban. Oldozd ki a kötelet, Dirk! – Szabadon engednek és elhagyhatod a szobát.[/p]
    </text>
    <next id="248"></next>
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p]Közelgő lépteket hallasz. Az ajtód előtt elhal a zaj, kulcs fordul el a zárban, és az ajtó kinyílik! Gyorsan kell határoznod.[/p]
    </text>
    <next id="179">Ha bepattansz az ágyba, és úgy teszel, mintha aludnál</next>
    <next id="373">Ha az ajtó mögé bújsz, hogy meglepd a látogatódat, bárki legyen is az</next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]Miután fönt csaknem az összes szobát átkutattad, úgy döntesz, hogy a földszinten nézel körül. Visszamész a lépcsőházig, és lemész a földszintre.[/p]
    </text>
    <next id="132"></next>
  </p>
  <p id="160">
    <text>
        [p]A tükör mögött egy kicsiny szoba van, épp akkora, hogy beférj. Két ajtó nyílik innen.[/p]
    </text>
    <next id="92">Ha a bal oldalival próbálkozol meg</next>
    <next id="294">Ha a jobb oldalival</next>
    <next id="349">Ha inkább visszamész a tükrön át</next>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]Kihúzod a dugót a fiolából, és beleszagolsz a folyadékba. Citromillatot érzel. A szádhoz emeled a kémcsövet, és kortyolsz egyet. A folyadéknak citromlé [em]íze[/em] van! Lenyeled, és kíváncsian várod a hatást, de nem történik semmi. Ez természetes, hiszen a hatását majd csak akkor érzed, ha újra harcolni fogsz. A folyadéknak ugyanis gyógyító ereje van és megvéd mindenfajta sebesüléstől. A folyadék, amit megittál, elegendő lesz arra, hogy az elkövetkezendő két sérülésedet meggyógyítsa: tehát ne vonj le magadtól [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot a legközelebbi két sérülésed alkalmával.[/p]
    </text>
    <reward id="yellow" />
    <add amount="2" to="stoneSkin" />
    <next id="385"></next>
  </p>
  <p id="162">
    <text>
        [p]Támadód az ütésedtől megtántorodik, így jut egy lélegzetvételnyi időd arra, hogy eldöntsd, mit is csinálj. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="271">Ráveted magad és végzel vele?</next>
    <next id="313">Fölemelt kézzel jelzed, hogy nem akarod már bántani?</next>
    <next id="378">Kirohansz a szemközti ajtón?</next>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]Az éjjeliszekrényen egy ezüsttálca mellett gyertya ég; fénye bevilágítja a szobát. Az ezüsttálcán egy kis harapnivalót – kenyeret, dzsemet és egy csésze teát – találsz.[/p]
    </text>
    <next id="226">Ha enni akarsz</next>
    <next id="43">Ha nem akarsz enni, és inkább megnézed, mi van a szekrényben</next>
    <next id="243">Ha kimész a szobából</next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]A földre taszítod a Púpost, és dühödten belerúgsz, még mielőtt magához térne. Vonj le tőle még 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, és folytasd a küzdelmet.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="18" change="-2" />
    <fight type="single">
      <enemy id="18" />
    </fight>
    <next id="116"></next>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]Átkutatod a sarkot, de semmit nem találsz. Néhány denevér vijjog körülötted, és ürülékük iszonyatos bűze arra kényszerít, hogy mielőbb felhagyj a kereséssel. El kell döntened, mit is csinálj.[/p]
    </text>
    <next id="61">Ha benézel a lépcső alá</next>
    <next id="356">Ha megvizsgálod a hátsó falat</next>
    <next id="293">Ha felmész a lépcsőn</next>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p]Átkutatod a háznak ezt a részét, de nem találsz semmi különöset. Az átjáró bal oldalán egy faajtó nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="221">Ha ezen akarsz benyitni</next>
    <next id="209">Ha inkább továbbmész, és egy másik ajtón nyitsz be jobbra</next>
    <next id="91">Ha egyik ajtón sem nyitsz be, hanem továbbmész az átjárón</next>
  </p>
  <p id="167">
    <text>
        [p]A lepedők valóban bútorokat és ládákat takarnak. Van köztük számos fotel meg egy elegáns kanapé. A ládák dugig vannak mindenféle háztartási eszközökkel. Az egyik ládában újságpapírba göngyölt díszes agyagedényeket találsz, de minden tárgy, amit a szobában látsz, teljesen hétköznapinak tűnik.[/p]
    </text>
    <next id="380"></next>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/168.jpg" /][/p]
        [p]Valaki bársonyos hangon a neveden szólít! A falhoz simulsz, amikor a szobában egy különös alak körvonalai rajzolódnak ki a szemed láttára. A falon átlépve egy emberi lény toppan eléd. A lény éppolyan, akár az ember, csupán a feje hiányzik. Miközben alakot ölt előtted, egyre tisztábban cseng a hangja. A hang a fejből jön, amely nem a szellem nyakán, hanem annak leeresztett kezében van. A látvány iszonyú, a levágott fejből vér csöpög a szőnyegre. 2 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért![/p]
    </text>
    <add amount="2" to="fear" />
    <reward id="headless" />
    <next id="124">Ha megvárod, mit akar mondani neked a szellem</next>
    <next id="382">Ha kirohansz a szobából</next>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p]Felkapod a konyakos flaskát, és a konyakot a két teremtményre locsolod, abban a reményben, hogy ezzel kioltod a lángokat. Legnagyobb rémületedre a lángok ettől csak még jobban fellobbannak. A konyak nem gyengítette le, inkább életre keltette a Tűzmanókat![/p]
    </text>
    <next id="9"></next>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p]– Mi a dolgod ebben a házban? – kérdezi visítva. – Ha nem mész el innen önként, akkor rád uszítom a kutyáimat! Ha azok sem tudnak kizavarni innen, magam teszem meg! – Amint ezt kimondja, a falban elmozdul egy furnérdarab. Két hatalmas Dán dog pattan ki a résen, és neked ront. Küzdj meg velük egyenként:[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="23" />
      <enemy id="24" />
    </fight>
    <next id="159">Ha kimész a szobából</next>
    <next id="19">Ha átkutatod azt</next>
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p]Hiábavaló a küzdelmed – képtelen vagy kiszabadulni az ágynemű fogságából, mely egyre jobban a tested és az arcod köré tekeredik. Végül is visszazuhansz az ágyba. Áldozatul estél a gonosznak Dolelfáz házában.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="172">
    <empty />
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]Amikor kinyitod a szemedet, érzed, hogy szédülsz. Eltelik néhány perc, míg rájössz, hogy mindkét kezed és lábad meg van kötözve. A szoba teljesen üres, de kiagyalsz egy tervet. Odaugrálsz az ablakhoz, betöröd az üveget, és azzal fogod majd elvágni a kötelet. Nagy nehezen felállsz, és ugrálva-csoszogva sikerül odavonszolnod magad az ablakhoz. Kint süvít a szél, és az eső verdesi az üveget. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="136">Ha a szerencsédben bízol</next>
    <next id="360">Ha kezeddel betöröd az ablakot – ez kissé kockázatos vállalkozás</next>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]A szikla megreccsen, por száll a magasba, és a fal elmozdul. A téglafalon keskeny rés támad, és lassan kinyúlik egy rejtekajtó. Legnagyobb meglepetésedre csak egy kicsiny üreget látsz. Lehet, hogy csapdába kerültél? Néhány pillanattal később az ajtó szélesre tárul, és benézhetsz a kis kamrába. Közepén egy asztalt látsz. Az asztal tetején egy ládika áll.[/p]
    </text>
    <next id="48">Ha be akarsz ide menni</next>
    <next id="293">Ha inkább továbbindulsz innen, felszaladsz a lépcsőn, és belépsz a fönti szobába</next>
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]Az átjárón mész, majd a saroknál balra kanyarodsz. Két egymással szemben lévő szobát látsz itt, az egyik, amely Belialé, balra nyílik, a másik, Abaddoné, jobbra nyílik. Az átjárót néhány méterrel később egy jelzés nélküli ajtó zárja le. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="312">Benyitsz Belial szobájába?</next>
    <next id="335">Benyitsz Abaddon szobájába?</next>
    <next id="103">Benyitsz a jelzés nélküli szobába?</next>
    <next id="132">Visszafordulsz,  és  lemész a lépcsőn?</next>
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]– Elég! – kiáltja a kínzómester. – Oldozd el ennek a szélhámosnak a köteleit! A barátunk annyira Urunk barátja, mint a rendőrfőnök! – Közlöd vele, hogy igaza van, és csak azért találtad ki ezt a mesét, mert attól féltél, hogy másképp megölnek. Elmondod az igazat, miképp kerültél ide.[/p]
    </text>
    <next id="4"></next>
  </p>
  <p id="177">
    <text>
        [p]A férfi a homlokát ráncolva latolgatja, igazat mondtál-e. – Lehetetlen, hogy a történeted igaz legyen – mondja. – De valahogy mégsem látszol olyannak, mint a többiek. Lehet, hogy van valami igazság abban, amit előadtál, és semmit sem szeretnék jobban, mint barátra lelni ebben a gonosz-lakta házban. Rendben van, idegen, hiszek neked. – Megkönnyebbülten lélegzel fel.[/p]
    </text>
    <next id="75">Ha azt kérdezed tőle, miként szabadulhatnál ki ebből a házból</next>
    <next id="105">Ha azt, hogyan tudnád legyőzni a ház urát</next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]Odapattansz a társadhoz, hogy segíts neki, de már késő. Az Ördög Hívének kése mélyen a mellkasába hatol. Öklöddel nagyot vágsz a férfi tarkójára, és a fickó elterül a földön. Mivel elvesztetted a szövetségesedet, egyedül kell továbbmenned.[/p]
    </text>
    <next id="366"></next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]Beugrasz az ágyba és magad köré tekered a takarót, de közben fél szemmel kilesel alóla. Egy kétrét görnyedt alak csoszog be a szobádba, kezében egy pohár itallal. A poharat leteszi az ágy mellett lévő éjjeliszekrényre, majd távozik.[/p]
    </text>
    <next id="399">Ha kipattansz az ágyból, és rátámadsz</next>
    <next id="45">Ha megvárod, míg kimegy a szobából, majd megiszod a számodra otthagyott italt</next>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p]Ez az utolsó látvány, amely életedben eléd tárul. Az imént elszenvedett sérülésed és a lakáj ijesztő átváltozása több, mint amennyit képes vagy elviselni. Franklins nincs többé. Emberi külseje köddé foszlott, és most ott áll előtted valódi mivoltában – undorító démoni alakját füstfelhő veszi körül. Gőz csap ki a száján és vér, a te véred csöpög, de nem a késről, hanem jobb kezének veszedelmes nagy karmaiból. Haldokolva zuhansz a földre, s ekkor a poklok e teremtménye fölemeli kecskepatához hasonlító lábát, hogy agyontaposson. Lehet, hogy legyőzted Dolelfáz grófját, de az Urat nem…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="181">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/181.jpg" /][/p]
        [p]A lakáj felordít, amikor lesújtasz rá. Szemmel láthatólag nem igazán harcias alkat, hisz a te gyenge ütéseidtől nem kellene ennyire kiborulnia. Ő azonban tovább ordít! Majd szétszakad a dobhártyád, olyan hangosan jajveszékel. Kénytelen vagy kezedet a füledre tapasztani. De hát ez nem egy sérült ember ordítása… Füstfelhő száll föl a földről és beborítja a lakájt. Ordítását gonosz vicsorgás váltja fel, és a szeme tágra mered. Ott, előtted változik át! Franklins a szemed láttára válik ördögien gonosz vadállattá. Füstfelhő csap ki a száján. Sötét, pikkelyes a bőre. Hosszú, karmokban végződő ujjaival hadonászik előtted. Lába patában végződik – kecskepatában! 3 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] ponttal ,,jutalmazhatod’’ magad, amiért szemtanúja voltál e poklok mélyéről való teremtmény megszületésének![/p]
    </text>
    <add amount="3" to="fear" />
    <itemCheck type="item" id="1007">
      <have>
        <next id="109"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="52"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <reward id="demon" />
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p]A férfi elfordítja a tekintetét, amikor előhúzod a késedet, és döfésre emeled. – Még egyszer hála és köszönet neked – mondja. – Több lehetőségem már nem lesz, hogy köszönetet mondjak neked. – Leeresztetted a kezedet, és még a szemedet is be kell hunynod, miközben döfni készülsz. Késed azonban nem ér célba. Egy erős kéz néhány centire a férfi mellkasától megragadja a csuklódat, és iszonyatosan megszorítja. Kinyitod a szemedet, és ekkor látod, hogy a fogoly férfi mosolyog rád ördögien. Becsapott! Egyáltalán nem akart meghalni. Egyszerűen fegyverre volt szüksége, amellyel majd elbánhat a fogvatartóival, a fegyvert pedig tőled szerezte meg! Odaszorítja a csuklódat a rácsokhoz, és arra kényszerít, hogy a kést ejtsd be a cellába. Dühöd félelembe csap át, amikor a férfi, ahelyett hogy elengedné a csuklódat, lehajol, felveszi a kést a földről, és a torkodnak szegezi. – Ne haragudj, drága barátom -mondja –, de nem vállalhatom a kockázatot, hogy netán elmondod valakinek: fegyver van nálam. Bármi áron, de ki kell szabadulnom innen a barátaimmal! Ez majd akkor fog bekövetkezni, ha a foglár az ételünket hozza legközelebb. Rettentően sajnálom, hogy szabadulásunk ára a te életed! – Miután e szavakat kimondja, a kés pengéje mélyen beléd hatol. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p]Az ajtó lassan kinyílik. Alacsony, zömök férfi lép a szobába, körülnéz, és ekkor úgy látod, mintha kétrét lenne görnyedve. Azonnal ráveted magad. Mivel váratlanul támadtál rá, azonnal 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pont veszteséget okozol neki.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="18" change="-2" />
    <next id="56"></next>
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p]Ott lapulsz a függöny mögött, két kézzel magadhoz szorítva a dobozkát, és várod, hogy látogatóid eltűnjenek. Az ajtó kinyílik, és hallod, amint két férfi beszélgetve belép a szobába. A szertartásról beszélnek, melyet kecskék és papok közreműködésével tartanak. Egy kattanást hallasz, majd néhány másodperc múlva hangos kiabálást. A férfiak felfedezték, hogy. a dobozka hiányzik! Dühödten kezdenek el rohangálni a szobában, te pedig kiszáradt torokkal lesed, vajon felfedeznek-e a függöny mögött, vagy sem. Hirtelen szétlibben a függöny! Zavartan állsz, kezedben a dobozkával, amint a két bozontos fejű, haragos férfi rád mered.[/p]
    </text>
    <next id="17">Ha szabadkozva felajánlod nekik, hogy visszaadod a dobozkájukat</next>
    <next id="215">Ha megtámadod őket</next>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]Csapdának nyomát sem látod a szobában.[/p]
    </text>
    <next id="185a">Ha szerencsédben bízva még egyszer meg akarsz erről győződni</next>
    <next id="318">Ha nem, és inkább meghúznád a kötelet</next>
  </p>
  <p id="185a" display="185">
    <text>
      [p]Csapdának nyomát sem látod a szobában.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="379"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="206"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]A Ghoul negyedik csapása teljesen megbénít. Véged van![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]Amint a fal mellett lopakodsz, a csoportból valaki felkiált. Észrevettek! Minden szem rád mered, és agonosz gyülekezet tagjai köréd sereglenek. Csapdába kerültél.[/p]
    </text>
    <next id="365" pos="1">Ha megpróbálsz kitörni a téged körülzáró gyűrűből</next>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="66" pos="2">Ha a talizmánt használnád</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]A szikla megreccsen, por száll a magasba, és a fal elmozdul. A téglafalon keskeny rés támad, és lassan kinyílik egy rejtekajtó. Legnagyobb meglepetésedre egy kicsiny üreget látsz. Lehet, hogy csapdába kerültél? Néhány pillanattal később az ajtó szélesre tárul, és benézhetsz a kis kamrába, melynek közepén egy asztalt látsz. Az asztal tetején egy ládika áll.[/p]
    </text>
    <next id="133">Ha be akarsz ide menni</next>
    <next id="293">Ha inkább továbbindulsz innen, felszaladsz a lépcsőn, és belépsz a fönti szobába</next>
  </p>
  <p id="189">
    <text>
        [p]A Vámpír szeme felcsillan, amikor belépsz a szobába. Nem tudtad, hogy épp erre vár! Ahogy a fény ráesik a Vámpír két élőholt szolgájának arcára, szemük kinyílik, és elindulnak feléd a szekrényből. A két Zombi undorító, szürkészöld, rothadástól oszlásnak indult feje feléd fordul, miközben egyre hátrálsz előlük. – Támadjátok meg! Támadjátok meg! – üvölti a Vámpír, azok meg engedelmeskednek. Küzdj meg velük egyenként:[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
      <enemy id="5" />
    </fight>
    <next id="20"></next>
  </p>
  <p id="190">
    <text>
        [p]Jó hangosan megkopogtatod az ajtót, és közben az ablakot lesed. Néhány másodperc múlva a két férfi ismét megjelenik, és gyertyát gyújt. Az idősebb odamegy az ajtóhoz.[/p]
    </text>
    <next id="207"></next>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]Amikor előrántod a fegyveredet, a Púpos ijedten lép hátra. Követeled, hogy árulja el a pince titkát. – Jól van, jól van – hebegi mentegetőzve. – Elmondom, de nagy bajba kerülök, ha az Úr rájön, hogy kifecsegem a titkait. – Megnyugtatod, hogy még nagyobb bajba kerül, ha nem fecsegi ki neked a titkokat. – A pincében lévő szobákat – kezdi – titkos ajtók kötik össze. Néhány egyszerűen csak el van rejtve, de néhányat, a legfontosabbakat, csakis jelige nyit ki. Az Úr állandóan cseréli a jeligéket, nehogy valaki rájöjjön a titkára. – Megkéred, hogy árulja el neked a mostani jeligét, és azt feleli, hogy nem tudja. Újra ráijesztesz, és ekkor harcolni kezd ellened.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="14" />
    </fight>
    <next id="284"></next>
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Számos kecses porcelánedényt és néhány ezüsttárgyat látsz a polcon. Az egyik ezüsttárgy egy rövid [span class="takeItem" data-id="1003" data-amount="1"]tőr[/span], amit, ha akarsz, eltehetsz. Valójában ez a tőr túl rövid ahhoz, hogy igazán hasznos fegyvered legyen, azonban csak 1 ponttal csökkenti [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontjaid számát, ha harcban használod majd. [alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="303">
      <dontHave>
        <next id="303" pos="1">Most odamehetsz és megvizsgálhatod a kandallót</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="218" singleChoiceText="Elhagyod a szobát." pos="2">Vagy elhagyhatod a szobát</next>
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p]Kissé továbbhaladva eljutsz a főlépcsőig, amely lefelé vezet. A lépcsővel szemben egy jelzés nélküli ajtót látsz.[/p]
    </text>
    <next id="132">Ha lefelé indulsz el a lépcsőn</next>
    <next id="377">Ha megpróbálsz benyitni a jelzés nélküli ajtón</next>
    <next id="233">Ha a lépcsőházi előtérben mész körbe</next>
  </p>
  <p id="194">
    <empty />
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/195.jpg" /][/p]
        [p]A dolgozószobában vagy. Régi bőrkötéses könyvek sorakoznak körben a polcokon, és az egyetlen fénysugár az antik íróasztalon égő gyertyacsonkból világít. Odamész a gyönyörű, rézfogantyús íróasztalhoz. A tetején fekvő mappán egy ív papírt találsz. Miközben a papírt nézed, különös dolog történik. A papír bal felső sarkában egy K betű rajzolódik ki, majd gyermekes kézírással megjelenik az egész szó: „KERESD''. Ezért 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont büntetés jár! Lassan olvashatóvá válik az egész üzenet: KERESD MEG SHEKOUT! Ki vagy mi az a Shekou? Felkapod a papírt az asztalról, és a fény felé tartva jobban szemügyre veszed. A rajta lévő üzenet azonban éppolyan gyorsan eltűnik, amilyen gyorsan megjelent.[/p]
    </text>
    <next id="62">Ha végigböngészed a könyveket</next>
    <next id="54">Ha kimész ebből a szobából</next>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]Ezüsttálcán behozzák a báránysültet. Fenséges illatot áraszt! Mindketten nekiláttok a falatozásnak, és közben cseverésztek. A gróf a foglalkozásod felől érdeklődik, valamint azt kutatja, vajon mi késztetett rá, hogy az éjszaka kellős közepén egy ilyen isten háta mögötti helyen bukkanj fel. Cserébe önmagáról és a családjáról mesél neked.[/p]
    </text>
    <next id="28"></next>
  </p>
  <p id="197">
    <text>
        [p]Odamész a kandallópárkányhoz, és fölemeled az egyik dobozkát, amelyet kis kapocs zár le. Miközben épp azzal bíbelődsz, hogy kinyisd, az ablak felől valami zajt hallasz. [em]Mi a fene történik ott?[/em] Visszateszed a dobozkát kandallópárkányra, és odamész a függönyhöz.[/p]
    </text>
    <next id="236"></next>
  </p>
  <p id="198">
    <text>
        [p]A nehéz felfogású Púpos halványan emlékszik rád. Amikor beszélni kezdesz hozzá, látod, hogy igencsak büszke rá, hogy [em]valaki[/em] szóba áll vele. Elmondja, hogy az ő neve Shekou, és a ház alatti pincében lakik.[/p][alt][/alt]
    </text>
    <next id="18" pos="1" singleChoiceText="[p]Megkéred, hogy mesélje el, milyen titkokat rejt a pince.[/p]">Ha megkéred, hogy mesélje el neked, milyen titkokat rejt a pince</next>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="93" pos="2">Ha megkínálod egy kis konyakkal</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]Ott ülsz összekuporodva, és odanyúlsz a fényképért. Amint fölemeled, abban a pillanatban valami súlyos tárgy vágódik a fejednek! Kábán terülsz el a földön, és a virágcserép, amely a fejedet érte, darabokra törik a padlón. 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz ezért a balesetért.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="290"></next>
  </p>
  <p id="200">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót és belesel. Nagy, gyönyörűen berendezett hálószobát látsz. Egyik sarkában baldachinos ágy áll. A szoba közepén háromrészes ülőgarnitúra van a kandallóval szemben. A tűz még parázslik, de a szobában nincs senki. A szoba túlsó végében két ajtót látsz.[/p]
    </text>
    <next id="69">Ha be akarsz menni a szobába</next>
    <next id="389">Ha inkább gyorsan becsukod az ajtót és távozol innen</next>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p]Betuszkolnak egy parányi ketrecbe, és felhúznak a magasba. Micsoda undorító helyen fogod eltölteni hátralévő napjaidat! A ketrec csupán akkora, hogy felhúzott térddel épp hogy leülhetsz benne. Itt már soha nem nyújtózhatsz ki. Hosszan tartó, fájdalmas haldoklás vár rád a kínzómester és segédei legnagyobb őrömére…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]Közlöd a férfival, hogy nem szövetkezel vele. Az ajtó nyitva van, és mehet, ahova akar. Te most merre mész?[/p]
    </text>
    <next id="278"></next>
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p]A szobában egyetlenegy rejtekhely van, és nagy szerencse kellene ahhoz, hogy megtaláld.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="376"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Meg kell várnod, hogy megnézd, kicsoda vagy micsoda a látogatód. Egy dolgot azonban megtehetsz: várakozz az ajtó mögött, s ne a szoba közepén, hogy meglássanak.[/p]
        </text>
        <next id="369"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="204">
    <text>Szétnézel a folyosón.</text>
    <next id="92">Ha megpróbálsz benyitni a másik ajtón</next>
    <next id="349">Ha inkább visszamész a tükrön át</next>
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]Az ajtó kulcsra van zárva. Megpróbálkozol a szemközti ajtóval.[/p]
    </text>
    <next id="118"></next>
  </p>
  <p id="206">
    <text>
        [p]Csapdának semmi jelét nem látod. Úgy döntesz, csöngetsz a lakájnak.[/p]
    </text>
    <next id="318"></next>
  </p>
  <p id="207">
    <text>
        [p]– Ki lehet az? – hallod az idősebb férfi hangját. – Ki az, aki éjnek évadján bekopog ide? Lehet, hogy az egyik hittéstvérünk? Azt hittem, már mindenki itthon van! – Ekkor a két férfi suttogóra fogja, úgyhogy egy szót sem hallasz. Türelmesen vársz kint a szakadó esőben, amíg végre kinyitják az ajtót és megkérdik: Ki az?[/p]
    </text>
    <next id="95">Ha elmondod nekik, mi történt veled, és megkéred őket, engedjék meg, hogy telefonálj</next>
    <next id="267">Ha azt mondod, te is a hittestvérük vagy, akiről épp az imént beszéltek</next>
  </p>
  <p id="208">
    <text>
        [p]El sem akarom hinni! – kiáltja. – Lehetséges, hogy imám meghallgatásra talált? Veled tarthatok? Meg kell engedned, hogy veled menjek! Ígérem, hogy hasznomat veszed majd! – Közlöd vele, boldogan elfogadod a segítségét, hogy kiszabadulj innen, és megkérdezed, hogyan került erre az eldugott helyre. – Hallottál már az áldozatbemutató szertartásokról? – kérdi. – Nos, engem a következő szertartásra tartogatnak. Az Úr gyülekezetének tagja voltam én is, de tiltja a lelkiismeretem, hogy továbbra is az általa képviselt gonoszságot szolgáljam. A gyülekezet azonban nem engedi, hogy bárki csak úgy kiugorjon. Engem halálra ítéltek, a szertartáson fognak áldozatként bemutatni! Együtt kell elpusztítanunk a ház Urát, Kelnort. Én tudom, miként lehetséges ez! Kelnor életét egyedül a Kris tőr képes kioltani, melyet a ház egyik szobájában rejtettek el. Kelnorral a  [em]vörös szobában[/em] kell végezni. Mentsük meg együtt a világot ettől az emberi szörnytől és gonosz szektájától! – Bolond lennél, ha nem fogadnád el a segítségét. Szövetséget kötsz vele. 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pont jár neked az információkért. Beszélgetéseteknek kintről hallatszó zaj vet véget. Valaki jön![/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="87"></next>
  </p>
  <p id="209">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/209.jpg" /][/p]
        [p]A szoba olyan, mint valami börtön, ugyanis a falak mentén vastag rácsokkal elzárt, foglyokkal teli cellák sorakoznak. A rácsokon kívül teremtett lelket sem látsz, így elindulsz befelé, hogy körülnézz. Lábad alatt megreccsen a szétszórt rőzse, mire három cellában három alak szökken talpra. Egytől egyig rongyosak: ruhájuk szakadt, hajuk kócos, ragad a kosztól. Kinyúlnak a rácson, és könyörögve kérnek, ereszd szabadon őket. Mindegyiküket Dolelfáz grófjának szolgái fogták el és vetették börtönbe, hogy ott várják be szörnyű sorsukat. A hozzád legközelebb álló fogoly egy szép fiatal lány, akinek az arca és szőke haja koszos, szeméből pedig patakokban hullik a könny. Mindenáron ki akar szabadulni. A második cellában egy magas, komor ábrázatú férfi van. Már megbékélt a halállal, és elszántan arra kér, öld meg, hogy ne a gonosz gróf lelje benne örömét. A harmadik cellában szürke köntöst viselő, kopaszodó férfi van. Ő nem szól semmit. Akarsz-e segíteni a foglyokon? Ha igen, megpróbálhatsz szót váltani az egyikkel.[/p]
    </text>
    <next id="322">Ha a fiatal lánnyal szeretnél beszélni</next>
    <next id="266">Ha a komor ábrázatú férfival</next>
    <next id="363">Ha a kopaszodó férfival</next>
    <next id="91">Ha egyikkel sem akarsz beszélni, kimehetsz a szobából és folytathatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]Amikor a Púpost követve kilépsz a szobából, hallod, amint magában így dünnyög: – Remélem, Uram barátai nem így fognak betoppanni, mint ez itt, aki halálra rémített. Különösen ma, ezen a kivételes éjszakán… – Egy ajtóhoz vezet, mely bal kéz felől nyílik. Így szól:  – Menj itt végig egészen a lépcsőig, és menj fel a házba. Nekem még van egy kis dolgom idelenn.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="399">
      <have>
        <next id="230"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="393">Ha utána mész</next>
        <next id="166">Ha megvárod, míg eltűnik, és akkor átkutatod a pincét</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p]Az ajtót kulcsra zárták, és nem tudsz bemenni. Megfordulsz, és elindulsz az előszobában.[/p]
    </text>
    <next id="58"></next>
  </p>
  <p id="212">
    <text>
        [p]Az ajtó zárva van, a kulcsod pedig nem illik a zárba. Az ajtó zárva marad. Hová szeretnél most menni?[/p]
    </text>
    <next id="200">Ha Shaitan szobájába, mely az átjárófolyosó végében van</next>
    <next id="123">Ha Mammon szobájába, mely vele szemben van</next>
    <next id="272">Ha visszamész az átjárón a lépcsőházi előtérig</next>
  </p>
  <p id="213">
    <text>
        [p]Az asztal látszatra teljesen közönséges. Benyúlsz alá, de nem találsz semmi figyelemreméltót. Tőle balra a farekesz könnyűnek látszik. Felborítod, hogy megnézd, mi van benne, de ott sincs semmi. A jobb oldali farekesz nehéz. Belerúgsz, de meg sem moccan.[/p]
    </text>
    <next id="134">Ha fel akarod emelni, hogy megnézd, mit rejt a belseje</next>
    <next id="378">Ha inkább nem nyúlsz semmihez és kimész az előszobába</next>
  </p>
  <p id="214">
    <text>
        [p]Elmondod neki, hogy te is épp ki akarsz szabadulni ebből a házból, lehetőleg úgy, hogy közben megsemmisítsd Dolelfáz grófjának rémuralmát. A férfi izgalomba jön. – Raffertynek hívnak – mondja. – Elég sok gonoszságot láttam már ezen a helyen, és szeretném e g y életre elfelejteni. Menekülhetnénk talán együtt! Van itt a szoba sarkában a mennyezeten egy titkos csapóajtó. Ha bakot tartanál nekem, akkor én fölmásznék a hátadra, és amikor fölérek, felhúzlak magam után.[/p]
    </text>
    <next id="245">Ha segítesz neki a szökésben</next>
    <next id="202">Ha gyanús neked ez az alak, és inkább úgy döntesz, egyedül próbálsz meg kijutni innen</next>
  </p>
  <p id="215">
    <text>
        [p]A két férfi legalább annyira megdöbben, mint te magad, de te gyorsabb vagy náluk. Eldobod a bőrrel bevont dobozkát, és támadásba lendülsz. Egyenként küzdj meg a férfiakkal.[/p]
        [p]Az első négy forduló után bármikor úgy dönthetsz, hogy Elmenekülsz, de ezt csakis úgy teheted, ha átveted magad a tükrön, amikor a férfiak épp nem néznek rád.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="11" />
      <enemy id="12" />
      <flee>
        <next id="160"></next>
      </flee>
      <fleeing after="4" />
      <win>
        <next id="273"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="216">
    <text>
        [p]A keskeny lépcsőház egy helyen elágazik.[/p]
    </text>
    <next id="398">Ha a bal oldali lépcsőn mész le</next>
    <next id="89">Ha a jobb oldalin</next>
  </p>
  <p id="217">
    <text>
        [p]Amikor az ajtón kilépsz, a ház pincéjébe vezető lépcsőnél találod magad. Szép lassan, óvatosan elindulsz lefelé, hogy a szemed megszokja a sötétet. A lépcsősor aljában hangos vijjogás zaja üti meg a füledet. Hirtelen valami a fejedre röppen, és éles karmait a koponyádba vájja! Odacsapsz a kezeddel, s az apró, pucér testet érintve azonnal rájössz – Denevérek támadtak meg! Éles karmaikkal támadva ott köröznek a fejed fölött. Az elszenvedett sokkhatásért 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár. Mit teszel most?[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <reward id="bat" />
    <next id="370">Visszarohansz a lépcsőn?</next>
    <next id="320">Elrejtőzöl a lépcső alatt?</next>
    <next id="343">Megvívsz a denevérekkel?</next>
  </p>
  <p id="218">
    <itemCheck type="section" id="195">
      <have>
        <text>
            [p]Az előszobába vezető ajtón lépsz át.[/p]
        </text>
        <next id="251"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A dolgozószobába vezető ajtón lépsz át.[/p]
        </text>
        <next id="195"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="219">
    <text>
        [p]Miközben a többiek elindulnak az átjárón át, te kissé lemaradsz a tömegtől. Már csak néhány ember van benn, amikor egy férfi ront be a szobába, és nagyokat fújtatva, zihálva így kiált: – Jól van, nem késtem el! Már azt hittem, lekésem az egészet! Na, lássuk, mi lesz? Hol van a köntösöm és az álarcom? – kérdi. Megfagy az ereidben a vér, amikor a férfi keresgélni kezdi a holmiját, amit te vettél fel. – Eltűnt! – kiáltja. – Várjatok, testvéreim, valaki ellopta a ruhámat! Ó, [em]ez az én[/em] maszkom! Bocsáss meg, testvér, véletlenül az enyémet vetted fel. Erről a törött fogról felismerem. Add ide! -A férfi letépi a maszkot az arcodról, és ekkor valamennyien rád merednek. – Hát te ki vagy? – kérdi az egyik. Bizonytalan válaszod véget vet a játszmának. – Gyertek vissza, testvéreim! – kiáltja el magát valaki. – Úgy látszik, van köztünk egy betolakodó. – Vagy egy tucat ember özönlik vissza a szobába, és köréd sereglik. Nincs más választásod, velük kell menned a cellába, ahová bezárnak. Innen már nincs menekvés. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="220">
    <text>
        [p]A szegény, szánalomra méltó teremtmény kegyelemért könyörög. Olyan nyomorúságos látványt nyújt, amint előtted csúszik-mászik a földön, hogy megszánod. Nem bánt, és egyre csak hálálkodik, amiért meghagytad az életét.[/p]
    </text>
    <next id="350">Ha most úgy döntesz, hogy kimész a szobából, és rázárod a Púposra az ajtót</next>
    <next id="234">Ha arra kényszeríted, hogy válaszoljon a kérdéseidre</next>
  </p>
  <p id="221">
    <text>
        [p]Durva, goromba hangot hallasz a szobából. Akárki vagy akármi legyen is az, biztos, hogy nem túl barátságos.[/p]
    </text>
    <next id="344">Ha ennek ellenére benyitsz a szobába</next>
    <next id="209">Ha inkább a szemközti ajtón nyitsz be</next>
    <next id="91">Ha az átjárón mész tovább</next>
  </p>
  <p id="222">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/222.jpg" /][/p]
        [p]Megragadod a kilincset, és szép lassan lenyomva benyitsz a szobába. A kint tomboló vihar hangját most sokkal erősebben hallod. Épp be akarnál lépni az ajtón, amikor az eléd táruló látványtól földbe gyökerezik a lábad! Az ajtóban egy csuklyás alak áll előtted, de nem emberarca van, hanem kecskefeje. Szájából vér csöpög a földre. Üres tekintettel mered maga elé. A szörnyű látványért 3 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár! Gyorsan rácsapod az ajtót, és továbbmész.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="fear" />
    <reward id="goathead" />
    <next id="353">Ha berohansz a jobb oldali ajtón</next>
    <next id="285">Ha a bal oldali ajtón mész be</next>
    <next id="108">Ha visszamész az előszobán</next>
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p]A szikla megreccsen, por száll a magasba, és a fal elmozdul. A téglafalon keskeny rés támad, és lassan kinyílik egy rejtekajtó. Legnagyobb meglepetésedre csupán egy kicsiny üreget látsz. Lehet, hogy csapdába kerültél? Néhány pillanattal később az ajtó szélesre tárul, és benézhetsz a kis kamrába, amelynek a közepén egy asztalt látsz. Az asztal tetején egy ládika áll.[/p]
    </text>
    <next id="133">Ha be akarsz ide menni</next>
    <next id="293">Ha inkább továbbindulsz innen, felszaladsz a lépcsőn, és belépsz a fönti szobába</next>
  </p>
  <p id="224">
    <text>
        [p]Franklins felszolgálja neked a kért ételeket, melyeket jóízűen elfogyasztasz. – Nos, barátom – szólal meg a gróf –, igencsak fáradt lehetsz, hisz jócskán elmúlt éjfél. Franklins majd megmutatja a szobádat. – Megköszönöd a gróf kedvességét, és követed a lakájt, aki kivezet az ebédlőből. – Erre parancsoljon – mondja, és felvezet egy pompázatos, széles lépcsősoron, melyet faragott fakorlát véd. A lépcsősor tetején a lépcsőházi előtérből különböző, névtáblával ellátott ajtók nyílnak. A lakáj az ,,Erasmus szobája'' feliratot viselő ajtóhoz vezet. Kinyitja az ajtót, és jó éjszakát kíván.[/p]
    </text>
    <next id="5"></next>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]Megnyomod a gombot. Egy kattanást hallasz, majd dörgő zajt a könyvespolc háta mögül. A polc lassan kettéválik, és mögötte egy átjárót látsz.[/p]
    </text>
    <next id="241">Ha ezen az átjárófolyosón akarsz továbbmenni</next>
    <next id="54">Ha nem vállalod a veszélyt, és inkább kimész a dolgozószobából</next>
  </p>
  <p id="226">
    <text>
        [p]Gondosan megvizsgálod a tálcán lévő ételt, de semmi furcsát nem találsz rajta. Épp erre vágytál! Nyersz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="243">Ha ki akarsz menni a szobából</next>
    <next id="43">Ha meg akarod nézni, mit rejtenek a szekrények</next>
  </p>
  <p id="227">
    <empty />
  </p>
  <p id="228">
    <text>
        [p]Hogyan fogsz a férfira támadni?[/p]
    </text>
    <next id="32" pos="1">Ha fegyvert használsz ellene</next>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="361" pos="2">Ha a fokhagymát használnád ellene</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="135" pos="3">Ha a rubinköves aranygyűrűt</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]Addig mész körbe a lépcsőházi előtérben, amíg jobb kéz felől egy újabb ajtóhoz nem érsz. A névtáblán Erasmus nevét olvasod. Előtted az átjáró végében egy másik ajtót látsz.[/p]
    </text>
    <next id="140">Ha be akarsz menni Erasmus szobájába</next>
    <next id="332">Ha inkább a szemköztibe mennél be</next>
  </p>
  <p id="230">
    <text>
        [p]Felismered a Púposban azt a férfit, akitől odafönn az italt kaptad.[/p]
    </text>
    <next id="198">Ha emlékezteted rá, hogy már találkoztatok</next>
    <next id="302">Ha inkább bosszút állsz rajta, és rátámadsz</next>
  </p>
  <p id="231">
    <text>
        [p]Bebújsz az ágyba, és elfújod a gyertyát. Nyugtalanító gondolatok cikáznak az agyadban: az öregember, aki rossz felé irányított, a baleseted, vészjósló jelenségek a házban… A fáradtság egyre jobban elhatalmasodik rajtad, és csakhamar elalszol. Kusza álmok gyötörnek: gomolygó gázfelhő tart feléd. Megpróbálsz elmenekülni előle, de minél gyorsabban rohansz, annál rövidebb utat teszel meg. A felhő elér. Elkeseredetten harcolsz ellene, de végül is elnyel. Köhögve fuldokolsz végül már egyáltalán nem kapsz levegőt! Felriadsz álmodból. Fejedre szorosan feszül a párna, testedet gúzsba kötötte a takaró! Alig tudsz mozdulni, és minden erődet összeszedve megpróbálsz levegőhöz jutni. Rájössz, hogy természetfeletti dolgok történnek veled – 2 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért! Képes vagy kiszabadítani a fejedet a párna szorítása alól?[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="fear" />
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="348"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="171"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="232">
    <text>
        [p]Kicsiny szobában találod magad, melyben koromsötét van. Úgy látod, kijárat nincs a szobából, de azért végigtapogatod a falakat. Végül egy apró nyomógombot tapintasz ki az egyik sarokban, és megnyomod. Az előtted lévő fal szétnyílik, és egy átjáró tárul fel mögötte, melynek mindkét oldalán egy-egy ajtót látsz egymással szemben. Nincs más kiút.[/p]
    </text>
    <next id="342">Ha a balra nyíló ajtóval próbálkozol meg</next>
    <next id="144">Ha a jobbra nyíló ajtóval</next>
  </p>
  <p id="233">
    <text>
        [p]A jelzés nélküli ajtótól néhány lépésnyire egy újabb jelzés nélküli ajtót látsz.[/p]
    </text>
    <next id="98">Ha be akarsz nyitni rajta</next>
    <next id="374">Ha ügyet sem vetsz rá, hanem továbbmész</next>
  </p>
  <p id="234">
    <text>
        [p]Iszonyúan fél tőled, és mindenre hajlandó válaszolni, csakhogy hitvány életét mentse. Mit kérdezel tőle?[/p]
    </text>
    <next id="258">Hogyan tudsz kiszabadulni a házból?</next>
    <next id="308">Miféle emberek laknak a házban?</next>
    <next id="325">Miféle dolgok történnek itt a házban?</next>
  </p>
  <p id="235">
    <empty />
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/236.jpg" /][/p]
        [p]A függöny mögül hatalmas ütés éri a melledet. Hátratántorodsz, és elvágódsz a földön. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot és kapsz 2 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pontot! Gyorsan összeszeded magad. Ekkorra a függöny szétnyílik, és egy emberformájú lény lép eléd. Bőre piszkoszöld színű. Tágra nyílt szemét rád emeli, mi több, majd felfal vele. Hatalmas, nyitott szájában rothadó ritkás fogak sorakoznak. Testét rongyok fedik. Egyenesen feléd tart! Küzdj meg ezzel a Zombival![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="2" to="fear" />
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
    </fight>
    <reward id="zombie" />
    <next id="77">Ha kimész a szobából</next>
    <next id="40">Ha megnézed, mi van a kis fadobozban</next>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]Hátrább lépsz a rejtekajtótól, és közlöd a jelszót. Melyiket választod?[/p]
    </text>
    <next id="223">Pravemi</next>
    <next id="188">Kecskefej</next>
    <next id="174">Feláldoz</next>
    <next id="146">Kris</next>
  </p>
  <p id="238">
    <text>
        [p]Telefon nincs az előszobában, és úgy látod, a szobákba sem könnyű bejutni. Miközben épp azon töröd a fejedet, mit is csinálj, az egyik ajtó mögül zajt hallasz. Visszarohansz a székedhez, és leülsz.[/p]
    </text>
    <next id="277"></next>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p]A szobában sehol nem lehet elrejtőzni. Az ágy alatt ujjnyi rés sincs, nem bújhat alá senki. Úgy érzed, biztonságban vagy. Hirtelen csoszogást hallasz kintről. Valaki közeledik az átjáróban. Füledet hegyezve hallgatózol. A csoszogás az ajtód előtt szűnik meg![/p]
    </text>
    <next id="369">Ha kíváncsi vagy, ki az, és vársz</next>
    <next id="281">Ha más terved van</next>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p]Sikerül odavergődnöd valahogy az ajtóhoz. Kipattansz, és rácsapod a kutyákra. Ismét az átjáróban vagy, és újabb menekülési lehetőség után kell nézned.[/p]
    </text>
    <next id="60"></next>
  </p>
  <p id="241">
    <text>
        [p]A ház oldala mentén körbefutó, durva kövekből épült átjáróban vagy. Lemész néhány sziklalépcsőn a mélybe. A levegő itt már sokkal hidegebb, és gyorsan rájössz, hogy minden bizonnyal a ház alatti pincében lehetsz. Egy félig-meddig rejtett nyitott faajtón át belesel, és körbepillantasz a mögötte lévő szobában. A szoba túloldalán egy másik ajtót látsz, de a szemed elé táruló látvány óvatosságra int.[/p]
    </text>
    <next id="209"></next>
  </p>
  <p id="242">
    <text>
        [p]A dobozokban ékszerek vannak. A legtöbb ízléstelen bizsu, de az egyik kifejezetten értékesnek látszik. Ez egy [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]rubinberakásos arany karikagyűrű[/span]. Megfordítod, és a fény felé tartva elolvasod a belsejébe vésett írást: – „A legdrágább Margaretnek – George-tól: 1834.” Ha akarod, zsebre vághatod.[/p]
    </text>
    <next id="290"></next>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]Alig teszel néhány lépést visszafelé az átjáróban, amikor két, egymással szemben lévő ajtóhoz érsz. Jobbra nyílik Belial szobája. Balra nyílik Abaddon szobája.[/p]
    </text>
    <next id="312">Ha Belialhoz akarsz benyitni</next>
    <next id="335">Ha Abaddonhoz</next>
    <next id="132">Ha inkább továbbhaladsz az átjárón, és lemész a lépcsőn</next>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]A gróf dühöng. Mindenféle finomságot készíttetett neked, te pedig nem akarsz enni belőle. Hogy tehetsz vele ilyet?[/p]
    </text>
    <next id="115">Ha bocsánatot kérsz és veszel a kacsasültből</next>
    <next id="196">Ha a báránysültből veszel</next>
    <next id="96">Ha bocsánatot kérsz ugyan, amiért ennyi gondot okoztál neki, de továbbra sem fogadsz el semmit</next>
  </p>
  <p id="245">
    <text>
        [p]Leguggolsz a szoba sarkában, és hagyod, hogy a férfi a hátadra másszon. Hirtelen egy kérdés ötlik fel benned. Vajon Rafferty miért szökött meg eddig? Hiszen odaállíthatta volna az asztalt is a sarokba. Épp megfordulnál, hogy ezt megkérdezd tőle, amikor ökle az álladra célozva meglendül! Hirtelen elvágódsz a földön. Rafferty elmosolyodik. Mivel elfogott téged, ura megkegyelmez neki, te pedig csak azért, hogy ő mentse az irháját, életed végéig itt fogsz senyvedni Dolelfáz házának pincéjében, mindaddig, míg a gróf rád nem un...[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="246">
    <text>
        [p]Hallod, amint az asszony beszél hozzád, bár a szája meg sem moccan. – Nem átallasz betörni a ház asszonyának hálószobájába, idegen? – kérdezi. Dadogva kérsz tőle bocsánatot. Ekkor parancsoló hangon így szól: – Takarodj innen, te betolakodó! Hagyd, hogy nyugodtan halhassak meg![/p]
    </text>
    <next id="159">Ha teljesíted a kérését</next>
    <next id="170">Ha megkéred, hogy mondjon el neked mindent a házról</next>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
        [p]Amikor kilépsz a dolgozószobából, az előszobában két egymással szemben lévő ajtót veszel észre.[/p]
    </text>
    <next id="217">Ha a bal oldali ajtón akarsz benyitni</next>
    <next id="307">Ha a jobb oldali ajtón</next>
    <next id="316">Ha inkább továbbmész az előszobában</next>
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]Kimész a kínzómester szobájából, és folytatod az utadat az átjárón.[/p]
    </text>
    <next id="393"></next>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p]Lassan, nyugodtan odamész a függönyhöz. Ügy látod, semmi nem mozog mögötte. Megragadod a függöny bal szárnyát és elhúzod! Hatalmas, faltól falig ablak tárul eléd, amelyre kívülről vasrács feszül. A függöny mögött azonban nem rejtőzik senki. Megragadod a függöny másik szárnyát. De mielőtt elhúznád, a kidudorodás, amit előzőleg láttál rajta, [em]életre kel![/em][/p]
    </text>
    <next id="236"></next>
  </p>
  <p id="250">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/250.jpg" /][/p]
        [p]Odalépsz „Brewster hercegnője (1777–1845)” képéhez. Jeges tekintetű, zord öregasszony néz le rád; minden kétséget kizáróan nemesi vér csörgedezett egykoron az ereiben. Miközben szemléled, képmása halvány fényt árasztva egyszer csak megremeg. Hunyorogva próbálod meg elfordítani róla a tekintetedet, de képtelen vagy rá! A halványan ragyogó arc megmozdul, és leesik az állad az ámulattól, amikor a képmás rád mereszti a szemét! 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár, amiért megijedtél. A nő szája szóra nyílik, és hallod, amint azt mondja: – Ártatlanul keveredtél erre az elátkozott helyre, idegen! Arra kérnélek, hogy menekülj innen, de sajnos nem tudsz! E falak között a gonosz vert tanyát, és csak úgy menekülhetsz el, ha végzel vele. Ez azonban szinte lehetetlen. Azért meg kell mondanom, van itt valaki, aki tudna neked segíteni. Az illető szürke köntöst visel. Ha megtalálod, együtt megszabadíthatjátok e házat a gonosztól, s véget vethettek itteni uralmának. – Amint ezeket a szavakat kimondja, a halvány fény eltűnik a képről. Megdörzsölöd a szemedet, és újra odanézel a képre. Az arckép azonban mozdulatlan.[/p]
    </text>
    <next id="277"></next>
  </p>
  <p id="251">
    <text>
        [p]Az előszoba végében újabb ajtót találsz.[/p]
    </text>
    <next id="97">Ha be akarsz menni rajta</next>
    <next id="42">Ha nem, jobbra fordulsz, és végigmész az előszobán</next>
  </p>
  <p id="252">
    <text>
        [p]A folyosót vastag faajtó zárja le; a névtáblán a Shaitan nevet olvasod. Jobbra Mammon szobája nyílik. Balra egy másik ajtó is van, de azon nincs névtábla. Melyik szobába nyitsz be?[/p]
    </text>
    <next id="200" pos="1">Shaitan szobájába?</next>
    <next id="123" pos="2">Mammon szobájába?</next>
    <itemCheck type="items" id="3005 or 3004">
      <have>
        <next id="212" pos="3">A névtábla nélküli szobába?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="47" pos="3">A névtábla nélküli szobába?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="272" pos="4">Visszamész a lépcsőházi előtérbe, és továbbindulsz?</next>
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]Legalább negyedórát töltesz el azzal, hogy megpróbálod kimozdítani a falból az összes kiálló téglát. Igyekezeted azonban hiábavaló – a rejtekajtót képtelen vagy kinyitni. Lehet, hogy ezt az ajtót a másik falról lehet kinyitni? El kell döntened, mitévő légy.[/p]
    </text>
    <next id="293">Ha felmész a lépcsőn egészen a fönti ajtóig</next>
    <next id="165">Ha megnézed a szobának azt a sarkát, ahonnan a denevérek röppentek elő</next>
  </p>
  <p id="254">
    <text>
        [p]Félelmed nem volt alaptalan. A zaj felkeltette Dolelfáz grófja néhány titokzatos barátjának a figyelmét. Négy, fehér köntöst viselő férfi lép a szobába. Arcukat kecskefej takarja. Késekkel és hosszú karókkal vannak felfegyverezve. Nagy bolondság lenne ellenállni nekik. A csuklódnál fogva megragadnak, és levonszolnak a pincébe. Lent négy cellát látsz egymás mellett. Mindegyikben van valaki, de a negyedik üres. Belöknek, és rád zárják az ajtót. Dolelfáz grófjának kénye-kedvére életed végéig itt fogsz senyvedni. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p]Az éléskamrából az előszobába jutsz. Bal kéz felől, az előszoba végén egy ajtó van – ez Shaitan szobája. Csaknem vele szemben Mammon szobájának ajtaját látod.[/p]
    </text>
    <next id="200">Ha megpróbálsz Shaitan szobájába bemenni</next>
    <next id="123">Ha Mammon szobájába akarsz bemenni</next>
    <next id="233">Ha egyik szobába sem akarsz bemenni, és az éléskamrán át visszamennél a lépcsőházi előtérbe</next>
  </p>
  <p id="256">
    <text>
        [p]Bátran megragadod a fiolát, kihúzod a dugót, és kortyintasz egyet az italból. Kicsit megforgatod a folyadékot a szádban, hogy megízlelhesd. Olyan sűrű, mint a szirup, és egyáltalán nincs kellemetlen íze. Gyorsan lenyeled, és visszafojtott lélegzettel várod a hatást. Percekig nem történik semmi. Talán nem is fog. Odamész a szekrényekhez, és ekkor érzed, hogy valami történt veled. Minden egyes lépés óriási erőfeszítésbe kerül! Úgy érzed, mintha béklyók húznák le a lábadat; alig vonszolod magad. Mérget ittál, mely elszívja az erődet. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="385"></next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, jobb, ha az átjárón mész végig. Jobbra fordulsz a lépcsőház előtérben, ahol bal kéz felől két ajtót látsz. Az első ajtón lévő névtáblán Azazel, a másodikon Mephisto szerepel. Be akarsz nyitni valamelyik szobába?[/p]
    </text>
    <next id="358">Ha Azazel szobájába nyitsz be</next>
    <next id="298">Ha Mephisto szobájába</next>
    <next id="287">Ha egyikbe sem akarsz benyitni, inkább elhaladnál a szobák előtt, és odamennél, ahol jobbra kanyarodik a lépcsőházi előtér</next>
  </p>
  <p id="258">
    <text>
        [p]– Kiszabadulni? – kérdi nyögve. – Innen csak akkor szabadulhatsz ki, ha erre az Úr engedélyt ad. De mivel kedves voltál hozzám, nagyon, nagyon kedves, ezért Shekou segít neked. Egy dolgot azonban meg kell ígérned: az Úr erről nem tudhat. Ugye megfogadod, hogy nem mondod meg neki? – Megígéred, hogy teljesíted a kérését, és ekkor a púpos ember kivezet a szobából a lépcsőházi előtérbe. A lépcsőre mutatva így szól: – Ha itt lemész, épp a bejárati ajtóhoz fogsz lejutni. Lehet, hogy az Úr bezárta, de nem hiszem. Menj! Siess! – Óvatosan odamész a lépcsőhöz. Shekou nem tud úgy sietni, ezért lemarad mögötted. Jobbra kanyarodsz, majd ismét jobbra. Épp ott állsz Erasmus szobájával szemben, a lépcsőházi előtérben, amikor hátranézel, és a Púpost keresed. Az öreg eltűnt! Elhaladtál néhány szoba mellett, de hová a csudába mehetett? Talán az Úrhoz rohant, hogy tudassa vele, hol vagy? El kell döntened, mitévő légy.[/p]
    </text>
    <next id="132">Ha lemész a lépcsőn</next>
    <next id="282">Ha inkább bemész valamelyik szobába az első emeleten</next>
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]Az ajtó zárva van.[/p]
    </text>
    <next id="118">Ha most megpróbálsz benyitni a szemközti ajtón</next>
    <next id="49">Ha inkább visszamész az előszobán</next>
  </p>
  <p id="260">
    <text>
        [p]Az ajtó kulcsra van zárva. Nem tudsz bemenni. Megfordulsz és visszamész az előszobán.[/p]
    </text>
    <next id="113">Ha benyitsz a jobb oldali ajtón</next>
    <next id="316">Ha továbbmész az előszobán</next>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]Odamész a sarokhoz, ahonnan mindent jól szemügyre tudsz venni, és kifújod magad. Nyersz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, amiért kipihented magad.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="380"></next>
  </p>
  <p id="262">
    <text>
        [p]Bemászol az ágyba, és szép nyugodtan lefekszel. Néma csend van körülötted, de amikor megmoccansz, halk kattanást hallasz. Úgy látszik, kipattinthattál valamilyen zárat, mert hirtelen a levegőbe szökkensz. Az ágy, akár egy hatalmas állkapocs, a fal felé összecsukódik, és bekap! Koromsötét lesz körülötted minden, az ágynemű rád borul, miközben néhány méternyi zuhanás után valami kemény felületen landolsz. 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="241"></next>
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]Behúzódsz a szoba egyik sarkába és vársz. Az ajtó lassan kinyílik, és egy apró, zömök ember lép be rajta. Arca puffadt, koszos. Az emberke úgy néz ki, mintha kétrét görnyedne. Körbepillant.[/p]
    </text>
    <next id="367">Ha kilépsz és üdvözlöd az öreget</next>
    <next id="56">Ha odaugrasz hozzá és rátámadsz</next>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/264.jpg" /][/p]
        [p]Bekötözöd zúzódásaidat, és körülnézel. Koromsötét van körülötted, csak azt a parányi fénysugarat látod, mely a hosszú alagút végéből szüremlik ki. Óvatosan elindulsz az alagúton, és amikor a távolból hangokat hallasz, még lassabban mész tovább. Elnyújtott, monoton kántálás hangzik. Csakhamar látod is, mi történik. Vagy negyven ember hatalmas tüzet áll körül. A tűz túloldalán egy oltár van, amelyhez egy kezénél és lábánál megkötözött embert feszítettek ki. A nézők arcát nem látod, mert valamennyien kecskefej maszkot viselnek. Középen, az oltár mögött palástot és bíborszínű maszkot viselő magas férfi áll. Kezében éles tőrt tart, és szemmel láthatólag arra készül, hogy áldozatot mutasson be a férfin.[/p]
    </text>
    <next id="314">Ha meg akarod nézni a szertartást</next>
    <next id="80">Ha inkább megnézed, merre lehet innen kijutni</next>
    <next id="328">Ha megpróbálod megmenteni az áldozat életét</next>
  </p>
  <p id="265">
    <text>
        [p]– Alázatosan bocsánatot kérek, uram – dadogja a kínzómester. – Nem tudtam, hogy ön Uram egyik barátja. Hogyan tehetném jóvá a tévedésemet? Miben segíthetek önnek? – Ha meg akarod kérni a kínzómestert, hogy magyarázza el, merre juthatsz fel a házba, ő ezt megteszi.[/p]
    </text>
    <next id="248">Ha nem kéred a segítségét, csak egyszerűen elhagyod a szobát</next>
    <next id="293">Ha követed az útmutatását, vissza a földszintre</next>
  </p>
  <p id="266">
    <text>
        [p]A komor ábrázatú férfi bátran kidülleszti a mellét, és arra kér, döfj kést a szívébe, hogy szenvedéseinek vége szakadjon.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="1001 or 1002 or 1003 or 1005 or 1006 or 1007">
      <have>
        <next id="182">Ha teljesíted a kérését</next>
        <next id="143">Ha megtagadod a kérését, és egy másik fogollyal beszélnél inkább</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Sajnos nincs nálad kés, így ott hagyod, és inkább egy másik fogolyhoz lépsz.[/p]
        </text>
        <next id="143"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="267">
    <text>
        [p]Az ajtó kitárul, és betessékelnek. – Azt hittük, már mindenki itt van – jegyzi meg az idősebb férfi. – Kissé furcsa. A többiek már… – arckifejezésedet látva elhallgat, majd a két férfi egymásra néz. – De mondd csak, miért késtél el? – Úgy érzed, kutyaszorítóban vagy, és nyögsz valamit arról, hogy lerobbant a kocsid. – A kocsid – ismétli a férfi lassan. – Micsoda balszerencse! Remélem, nincs nagy baja? – Viselkedésüket látva arra gyanakszol, hogy valami rosszat mondtál. Kiderül az is, hogy a házban egyetlen autó sincs, bár a két férfi elbeszélése szerint már mindenki megérkezett. Kétségbeesetten próbálsz meg arra gondolni, vajon mit is mondj nekik, amikor észreveszed, hogy a fiatalabb férfi mögéd lopakodik. Hatalmas ütés éri a fejedet, és elveszted az eszméletedet. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="173"></next>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]– A gróf egyik szolgája lennél? – kérdi. – Nem hiszek neked! Nem úgy nézel ki, mint aki az ő csatlósa lenne. [em]Mondd, ki vagy?[/em][/p]
    </text>
    <next id="208">Ha bevallod, hogy becsaptad</next>
    <next id="127">Ha megdühödsz, és mégis azt mondod, hogy érte jöttél, majd az ajtó felé taszigálod</next>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p]A bor könnyű, száraz; jó drága lehet. Csakhogy valami különös mellékíze van; képtelen vagy eldönteni, mi lehet ez. Biztosan a palackban lerakódott üledék. De mégsem. Az íze kicsit olyan, mint az… aszpiriné! De későn eszmélsz fel – italodba belekevertek valamit! Megpróbálsz fölállni a székedről, de már képtelen vagy rá. Meginogsz, hátrazuhansz, és elterülsz a földön. Elvesztetted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <next id="173"></next>
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]Odavágod a Vámpírhoz a fokhagymát, és az ajtóhoz rohansz. Ordítva próbál megszabadulni a fokhagymától, miközben te az ajtót nyitod. Egy szekrénybe – elég különös szekrénybe – nyitsz be. A hátsó fala elcsúsztatható. Mögötte rejtett átjáró tárul fel. A Vámpír ismét talpra szökken, ezért inkább vállalod a veszélyt, és, becsapva magad után mind a két ajtót, elindulsz az átjárón.[/p]
    </text>
    <next id="102"></next>
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p]Folytasd a küzdelmet.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="6" />
    </fight>
    <next id="378">Ha elhagyod a szobát</next>
    <next id="213">Ha megnézed az asztalt és a ládákat</next>
  </p>
  <p id="272">
    <text>
        [p]A lépcsőházi előtérben elhaladsz egy ajtó mellett, melyen a Tuttivillus nevet olvasod. Egyenesen előtted egy faburkolatú fal zárja le a lépcsőházi előteret, ahonnan egy átjáró ágazik el balra.[/p]
    </text>
    <next id="155">Ha be akarsz nyitni Tuttivillushoz</next>
    <next id="175">Ha balra akarsz menni</next>
  </p>
  <p id="273">
    <text>
        [p]Összeszeded a gondolataidat. A dobozka! Vajon mi lehet benne, hogy ekkora kavarodást okozott? Felemeled a földről és kinyitod. Egy [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]Aranykulcsot[/span] találsz benne.[/p]
    </text>
    <next id="131">Ha úgy döntesz, hogy kimész a szobából</next>
    <next id="160">Ha inkább átlépsz a tükrön, hogy megnézd, mi rejlik mögötte</next>
  </p>
  <p id="274">
    <text>
        [p]Kihúzod a dugót a kémcsőből, és beleszagolsz a benne lévő folyadékba. Erős, maró szag üti meg az orrodat. Nagyot tüsszentesz, és elkapod a fejedet, hogy elkerüld a szagot. Gyorsan visszadugod a dugót, de túl későn veszed észre az üvegre ragasztott címkén a [em]koponyát és a keresztbe tett két lábszárcsontot[/em]. Halálos mérget szippantottál be, mely szétmarja a testedet. Furcsán elszédülsz, és csak azt érzed, hogy forog veled a szoba. Iszonyatos köhögés jön rád, és lerogysz a földre. Elveszted az eszméletedet, és csakhamar meghalsz. Ki tudja, lehet, hogy így sokkal szerencsésebben menekültél meg az Elátkozott házból…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]Megragadod a zsinórt és meghúzod. A ház belsejéből csilingelő hangot hallasz, és ekkor az oldalsó ablakból kiszüremlő fény kialszik.[/p]
    </text>
    <next id="357"></next>
  </p>
  <p id="276">
    <text>
        [p]Öklöddel végigkopogtatod a falakat, és hirtelen nagyot dobban a szíved: egy helyen űrt érzel a téglák mögött! Körbetapogatod az ujjaddal a kongó részt, amely körülbelül akkora, mint egy kis ajtó.[/p]
    </text>
    <next id="253">Ha megpróbálod megkeresni a kilincset</next>
    <next id="237">Ha inkább egy jeligével próbálkozol meg</next>
  </p>
  <p id="277">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/277.jpg" /][/p]
        [p]Léptek zaja hallatszik. [em]Valaki jön![/em] A magas ember, aki ajtót nyitott neked, most egy ugyancsak magas férfit vezet be a szobába. A férfin bíborszínű házikabát van. – Szabadjon bemutatnom önnek Lord Kelnort, Dolelfáz grófját – mondja a lakáj. A gróf üdvözlésképpen kezet nyújt neked. Markának szorítása akár a satu. Szemét a tiédbe mélyeszti, és keskeny ajkát mosolyra húzza. Amikor ecsetelni kezded, milyen nagy bajba kerültél, a férfi fölemeli kezét, és így szól: – Kérem, tökéletesen tisztában vagyok vele, hogy elkapta az a szörnyű vihar. Üljünk le ide a kandalló mellé, és majd megbeszéljük, mit is tehetünk önért. Franklins, mondja meg a szakácsnak, hogy készítsen valami vacsorát a vendégünknek. – Szabadkozol, hogy egyáltalán nem akarsz a terhükre lenni, de vendéglátód ügyet sem vetve rád, karon ragad és átvezet a szalonba, ahol a kandallóban ég a tűz. Leveszed a kabátodat, és leülsz. A kandalló melege kellemes érzéssel tölt el. Franklins két pohár konyakkal tér vissza.[/p]
    </text>
    <next id="394">Ha pihensz, megiszod a konyakot, és megkérdezed, hogy telefonálhatsz-e</next>
    <next id="111">Ha inkább megvárod, mit kérdez a gróf tőled</next>
  </p>
  <p id="278">
    <text>
        [p]Merre próbálsz meg továbbmenni?[/p]
    </text>
    <next id="342">Ha benyitsz a szemközti ajtón</next>
    <next id="60">Ha inkább megnézed, merre mehetsz tovább erről a folyosóról</next>
  </p>
  <p id="279">
    <text>
        [p]Elindulsz az ellenkező irányba, de a közeledő léptek zajára megtorpansz. Gyorsan el kell döntened, mitévő légy![/p]
    </text>
    <next id="73">Ha megfordulsz és követed a Szellemet a folyosó végében lévő szobába</next>
    <next id="142">Ha inkább megvárod azt, aki feléd közeledik</next>
  </p>
  <p id="280">
    <text>
        [p]– Rendben van, Orville, ennyi elég lesz – mondja a kínzómester, és feléd fordul. Meg tudod-e őt győzni?[/p]
    </text>
    <next id="265" pos="12"></next>
    <next id="157" pos="8"></next>
    <next id="176" pos="0"></next>
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p]Mit akarsz tenni?[/p]
    </text>
    <next id="369">Ha ugrásra készen várod az ajtó mögött, hogy lecsaphass arra, aki belép</next>
    <next id="203">Ha elrejtőzöl látogatód elől</next>
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]A lépcsőházi előtérben vagy. Két ajtó van előtted, egyiken sincs jelzés. El kell döntened, mit teszel.[/p]
    </text>
    <next id="377">Ha a baloldali ajtón nyitnál be</next>
    <next id="98">Ha a jobb oldalin</next>
    <next id="374">Ha inkább továbbmész az előtérben</next>
  </p>
  <p id="283">
    <text>
        [p] – Mielőtt a kérdésedre felelnék, valamit meg kell mondanod nekem: [em]hogy hívnak engem?[/em] – Tudod az öregasszony nevét?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="110">
      <have>
        <userInput type="text">
          <label>Hogy hívják az öregasszonyt?</label>
          <result text="Mordana">
            <next id="88c"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <next id="159"></next>
          </resultElse>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Fogalmad sincs, ki ez a nő, aki egyetlen kérdésedre sem fog válaszolni, még akkor sem, ha azzal fenyegeted, hogy tönkreteszed a növényeit.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="284">
    <text>
        [p]A Púpos, amikor behúzol neki, alázatosan hajlongva így szól: – Elég! Kérlek, könyörülj rajtam! Megmondom a jeligét! A jelige: Pravemi. A gróf családjának valamelyik tagját hívják így. Most pedig hagyj békén. – Hátralépsz a szánalomraméltó teremtménytől. Shekou elillan a bal oldali ajtón át, és egyedül maradsz.[/p]
    </text>
    <next id="393">Ha végigmész az átjárófolyosón</next>
    <next id="166">Ha inkább körülnézel ott, ahol vagy</next>
  </p>
  <p id="285">
    <text>
        [p]Az ajtó zárva van.[/p]
    </text>
    <next id="353">Ha megpróbálkozol a szemközti ajtóval</next>
    <next id="108">Ha továbbosonsz az előszobán</next>
  </p>
  <p id="286">
    <text>
        [p]A könyvek egy másik csoportja középkori arcképekkel foglalkozik. Leemelsz egy nagy könyvet a polcról. A mellette lévő könyv felborul, és ekkor a könyvespolc hátában láthatóvá válik egy apró nyomógomb.[/p]
    </text>
    <next id="225">Ha meg akarod nyomni a gombot</next>
    <next id="311">Ha nem akarod megnyomni a gombot, és belenéznél abba a könyvbe, amelyet most választottál</next>
  </p>
  <p id="287">
    <text>
        [p]Elindulsz balra a két ajtó felé. A bal oldali ajtón egy tábla van, rajta kiírás: Balthus. A veled szemben lévő ajtóra viszont semmi nincs kiírva.[/p]
    </text>
    <next id="299">Ha be akarsz menni a Balthus feliratot viselő szobába</next>
    <next id="86">Ha inkább a másik ajtón mennél be</next>
    <next id="193">Ha egyik ajtón sem mész be, hanem folytatod utadat a lépcsőházi előtérben</next>
  </p>
  <p id="288">
    <text>
        [p]Dolelfáz grófja holtan terül el a földön. Megkönnyebbülten sóhajtasz fel, hiszen legyőzted a Dolelfáz ház gonosz urát. De mi legyen Franklinsszel? Tán a lakájt is meg kell ölnöd?[/p]
    </text>
    <next id="104"></next>
  </p>
  <p id="289">
    <text>
        [p]A tornáctól elindulsz a ház mellett. Valóban ég bent a lámpa, a fénye kiszüremlik az épület hátsó ablakán.[/p]
    </text>
    <next id="345">Ha körbemész megnézni, látsz-e valamit ennél az ablaknál</next>
    <next id="137">Ha inkább egy másik ablakhoz mész oda a ház oldalában és megpróbálsz észrevétlenül bejutni valahogy</next>
  </p>
  <p id="290">
    <text>
        [p]Halkan megzizzen a függöny. Kiegyenesedsz, és az ablak felé pillantasz. Megborzongsz a félelemtől, amikor a függöny szétlibben, majd ugyanolyan gyorsan össze is zárul! Ismét csönd borul a szobára. Lassan odamész, és megragadod a függönyt! A legközönségesebb függöny a világon! 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont büntetés jár ezért.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <next id="2">Ha most kimész ebből a szobából</next>
    <next id="150">Ha megpróbálod kinyomozni a függöny rejtélyét</next>
  </p>
  <p id="291">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/291.jpg" /][/p]
        [p]A kandallóval szemben egy magas támlájú fotel áll, melyből jöttödre egy férfi emelkedik fel, és feléd fordul. A férfi magas, sápadt és koromfekete haja van. Hosszú fekete köpenyt visel, melyet a nyakánál aranycsat fog össze. – Nos – mondja –, mostanáig ragyogóan sikerült elbánnod a ház lakóival, de azt hiszem, ez a szerencsesorozat most véget ér. Lépj közelebb, hogy jobban megnézhesselek![/p]
    </text>
    <next id="326">Ha megteszed, amire kért</next>
    <next id="228">Ha megpróbálsz rátámadni a férfira</next>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p]A sötétbarna folyadékból kiöntesz magadnak egy keveset az egyik pohárba és a fény felé emeled. Semmi gyanúsat nem látsz benne, ezért megkóstolod. [em]Kitűnő![/em] A konyaktól csodálatos melegség járja át testedet, ezért 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pont jutalom jár! Az egyik sarokban a polcon felfedezel egy lapos kis pálinkásüveget. Ebbe, ha akarsz, tölthetsz magadnak a [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="1"]konyakból[/span]. Most körülnézhetsz a szobában.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <next id="192">Ha a sarokban azt a polcot akarod megnézni, ahonnan a lapos üveget levetted</next>
    <next id="303">Ha a kandallót és a kandallópárkányon lévő dolgokat akarod megnézni</next>
    <next id="218">Ha kimész a szalonból</next>
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p]A lépcsősor tetején benyitsz az ajtón. Szemben egy újabb ajtót látsz, jobbra tőled pedig az előszoba végében egy másik ajtót.[/p]
    </text>
    <next id="113">Ha a veled szemben lévő ajtón nyitnál be</next>
    <next id="260">Ha a tőled jobbra nyíló ajtón nyitsz be</next>
    <next id="316">Ha inkább balra indulsz a központi előszobán</next>
  </p>
  <p id="294">
    <text>
        [p]Az ajtó zárva van.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="10"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="204"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="295">
    <text>
        [p]– Rejtett szobák? – kérdi nevetve. – Ez a ház telis-tele van rejtett átjárókkal és szobákkal. Bár a legtöbb lent van a pincében, néhány emeleti átjárófolyosón is oda lehet jutni. A legravaszabbul elrejtett szoba az Úr legmegbízhatóbb rejtekhelye. Egyféleképpen lehet megközelíteni, mégpedig a pincelépcső alól. Tudni kell a jeligét, én pedig csak a régit ismerem, ugyanis nemrég változtatták meg… – A nő szeme lecsukódik, mint akit nagyon kifárasztott a beszéd. Magára hagyod, és átgondolod mindazt, amit megtudtál tőle. E rejtekszoba hollétére vonatkozóan nem kapsz több információt. Először azonban meg kell tudnod a jeligét! Távozol ebből a szobából.[/p]
    </text>
    <next id="159"></next>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p]Az öntöttvas kulcs elfordul a zárban, és az ajtó kinyílik. Az ebédlőben vagy. A hosszú asztalt két személyre terítették meg drága ezüst evőeszközzel. Sokgyertyás, szikrázó gyertyatartó világítja meg a szobát. A falakat bársonyos, vörös tapéta borítja. Az egyik falat a mennyezettől a padlóig függöny takarja. Készen állsz a küzdelemre. A függöny mellett egy zsinór lóg.[/p]
    </text>
    <next id="318">Ha akarod, meghúzhatod, hogy csöngess a lakájnak</next>
    <next id="185">Ha inkább a szobában nézel körül csapda után kutatva</next>
  </p>
  <p id="297">
    <empty />
  </p>
  <p id="298">
    <text>
        [p]Lenyomod a kilincset. Az ajtó résnyire nyílik, de mintha beakadt volna valamibe, nem moccan tovább.[/p]
    </text>
    <next id="390">Ha nekifeszülsz az ajtónak, és úgy próbálod meg kinyitni</next>
    <next id="287">Ha nem foglalkozol az ajtóval, hanem továbbmész a lépcsőházi előtérben</next>
  </p>
  <p id="299">
    <text>
        [p]A szoba, amelybe benyitottál, üres. Csíkos tapéta fedi a falakat. Az egyik fal közepén egy szív látható, alatta a kandallópárkányon pedig egy kicsiny fadoboz áll. A másik falat összehúzott függöny takarja el, de valahogy ügyetlenül van felakasztva, és itt-ott furcsán kidudorodik. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="249">Megnézed, mi van a függöny mögött?</next>
    <next id="197">Kinyitod a fadobozkát?</next>
    <next id="152">Kimész a szobából?</next>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p]– Ha-ha-ha! – nevet a férfi, és egyre közeledik feléd, miközben te az ablak felé hátrálsz. – Rendben van – mondja. – Ha te valóban nem a ház Urának a hittestvére vagy, [em]vess keresztet![/em] – Gondolkodol egy csöppet, vajon teljesítsd-e ezt az ártalmatlan kívánságot? Majd megérinted a homlokodat, a mellkasodat, az egyik, majd a másik válladat és ránézel. Tágra nyitja a szemét. – Igaz! – kiáltja. – Te valóban nem közülük való vagy! Ó, barátom, meg tudod bocsátani nekem, hogy ilyen alaptalanul rád támadtam? Honnan is tudhattam volna? Hisz a ház Urának hívei soha nem merészelnének keresztet vetni! – Közlöd, hogy elfogadod a bocsánatkérését, és megkérded, tud-e neked segíteni.[/p]
    </text>
    <next id="75">Ha meg akarod kérni, hogy mondja meg, miképp szabadulhatnál ki a házból</next>
    <next id="105">Ha arra kéred, mondja meg, hogyan tudnád legyőzni a ház Urát</next>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]Bár a Vezért legyőzted, a másik hárommal képtelen vagy elbánni. Körülállnak és lefognak. Egyikük elrohan a cella kulcsáért, majd amikor visszatér, bezárnak a negyedik cellába. Kalandod itt véget ér…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="302">
    <text>
        [p]Ráveted magad a Púposra, és megpróbálod megölni.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="19" />
    </fight>
    <next id="393">Ha a lépcső felé indulsz tovább</next>
    <next id="166">Ha átkutatod a pincét</next>
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]A szépen faragott fa kandallópárkány közepén egy óra áll. Az óra mögött néhány eldugott levelet fedezel fel. Amikor benyúlsz értük, ingujjad beleakad a kandalló egyik faragványába, és az megmozdul! Odahajolsz, hogy közelebbről megvizsgáld. Egy ide-oda mozgatható faragott démonfejet látsz.[/p]
    </text>
    <next id="85">Ha meg akarod nézni, mi van a faragott fej mögött</next>
    <next id="364">Ha inkább a leveleket olvasnád végig</next>
  </p>
  <p id="304">
    <text>
        [p]Különösen három portré vonja magára a figyelmedet.[/p]
    </text>
    <next id="151">Ha az ékes fejdíszt viselő nő arcképét nézed meg tüzetesebben</next>
    <next id="37">Ha az előkelő, félhold alakú szemüveget viselő úriember képét nézed meg</next>
    <next id="250">Ha az idős, ősz hajú, hűvös tekintetű asszony képét nézed meg</next>
  </p>
  <p id="305">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/305.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtó külső oldalán retesz van. Elhúzod és benyitsz, majd belesel a szobába. A falak kopárak, csupán egyetlen asztal meg egy szék van odabenn. A sarokban egy fehér köntöst viselő férfi ül és alszik. Amikor kitárod az ajtót, a férfi hirtelen felébred. – Ó, üdvözöllek! – mondja. – Ha nem tévedek, értem jöttél, nemde?[/p]
    </text>
    <next id="127">Ha azt mondod, hogy igen</next>
    <next id="153">Ha azt mondod, hogy nem</next>
  </p>
  <p id="306">
    <text>
        [p]Az ajtó kulcsra van zárva. Erről nem juthatsz be a házba.[/p]
    </text>
    <next id="306a">Ha be akarsz kopogni, hogy felhívd magadra a két beszélgető férfi figyelmét</next>
    <next id="357">Ha visszamész a bejárati ajtóhoz, és ott kopogsz be</next>
    <next id="275">Ha megrántod a csengő zsinórját</next>
  </p>
  <p id="306a" display="306">
    <text>
        [p]Az ajtó kulcsra van zárva. Erről nem juthatsz be a házba.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Amikor meghallják a kopogásodat, odajönnek, hogy megnézzék, ki az.[/p]
        </text>
        <next id="190"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Nem hallják meg a kopogásodat, és így erről nem juthatsz be a házba.[/p]
        </text>
        <next id="357">Ha visszamész a bejárati ajtóhoz, és ott kopogsz be</next>
        <next id="275">Ha megrántod a csengő zsinórját</next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="307">
    <text>
        [p]Lenyomod a kilincset. Az ajtó enged, de a bentről jövő hangok óvatosságra intenek. Résnyire nyitod az ajtót, és belesel. Elegáns, lakkozott parkettájú szobába látsz be. A szoba egyik végében hatalmas, a padlótól a mennyezetig érő tükör van, melyben jól látod a szoba többi részét. A tükörrel szemben lévő falon békés vidéki tájat ábrázoló falfestmény van. A tükörből úgy látod, hogy a szobában a középen álló asztalon és székeken kívül nincs semmi, de bentről mégis beszélgetést hallasz. Az egész nagyon rejtélyes, de amikor hallod, hogy bentről azt kiabálják: „Ki az ott az ajtónál?'', mégis úgy döntesz, hogy gyorsan elinalsz innen![/p]
    </text>
    <next id="217">Ha bemész a szemközti ajtón</next>
    <next id="316">Ha továbblopakodsz az előszobán</next>
  </p>
  <p id="308">
    <text>
        [p]– Hogy miféle emberek? – kérdi. – Ó, igen, az [em]emberek[/em]. Persze. A mai este különleges. Az Úr rendkívüli estélyt ad. Itt van az összes barátja; az összes, kivéve egyet, aki szürke köntöst visel. Ő ugyanis elvesztette az Úr bizalmát, és ezért bűnhődnie kell! Igen, még az éj elmúlta előtt bűnhődnie kell. Az Úr bezárta Asmodeus szobájába… és megígérte nekem, hogy megnézhetem, mit csinálnak vele. De neked semmi félnivalód nincs, ha az Úr barátja vagy. Ugye valóban [em]az vagy?[/em] Valószínűleg téged is odaenged! – A Púpos gurgulázva nevetgél a várható kellemes éjszakai események gondolatára. Minden fontos információt kiszedtél belőle, így elhagyhatod a szobát, ahová bezárod az öreget.[/p]
    </text>
    <next id="350"></next>
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p]Az ebédlő láttán tátva marad a szád. Egy hosszú asztal két végén egy-egy csodálatosán megmunkált szék áll s az asztalon ezüst étkészlet ragyog. Gazdag mintázatú piros tapéta borítja a szoba falait, melyeket a mennyezetről alácsüngő csillár gyertyái ragyognak be. Leülsz az asztalhoz, és a lakáj mögéd állva borral kínál.[/p]
    </text>
    <next id="269">Ha fehér bort kérsz</next>
    <next id="395">Ha inkább vöröset</next>
  </p>
  <p id="310">
    <empty />
  </p>
  <p id="311">
    <text>
        [p]A [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]könyvben[/span] többszáz évvel ezelőtt festett, nemeseket ábrázoló arcképeket látsz. A könyv valószínűleg kisebb vagyont érhet. Ha akarod, magaddal viheted, amikor kimész a szobából.[/p]
    </text>
    <next id="54"></next>
  </p>
  <p id="312">
    <text>
        [p]Bemész a szobába és megnézed, mi van odabent. Úgy látod, nemigen használják, s ha igen, akkor is csak raktárként. A bútorokat és a hatalmas, doboz formájú tárgyakat fehér lepedő borítja.[/p]
    </text>
    <next id="261">Ha pihenni akarsz ebben a szobában</next>
    <next id="167">Ha be akarsz lesni a lepedők alá, hogy megtudd, mit rejtenek</next>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p]A férfi tétován áll és gyanakvóan méreget. Közlöd vele, hogy nem akarod bántani, csupán ki szeretnél jutni a házból. – Bolond! – ordítja. – Azt akarod, hogy elhiggyem ezt az ócska kis hazugságot? Te is [em]azok[/em] közé tartozol, jól tudom! És ha azok meg akarnak büntetni engem, hát majd megtudják, hogy harc nélkül nem fog menni! – mondja, és máris elindul feléd. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="34">Megpróbálod meggyőzni, hogy te nem [em]azok[/em] közé tartozol?</next>
    <next id="300">Megkérdezed, miképp tudnád meggyőzni arról, hogy téved?</next>
    <next id="271">Ráveted magad, hogy te húzz be neki elsőnek?</next>
  </p>
  <p id="314">
    <text>
        [p]Az énekhang erősödik, amikor a nézők serege kéz a kézben az oltár köré sereglik. A pap magasba emeli a kést, majd hatalmasat ordít, és lesújt vele. Elfordítod a tekintetedet, és ekkor hirtelen egy kis átjárót fedezel fel, amely a szobából nyílik. Ismét a gyülekezetre pillantasz. Mindannyian a szertartással vannak elfoglalva, és egymást locsolják a szerencsétlen áldozat vérével. Kihasználod az alkalmat, és odarohansz az átjárófolyosóhoz.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="129"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="187"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="315">
    <empty />
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]Két ajtót látsz egymással szemben az előszoba végében.[/p]
    </text>
    <next id="205">Ha a bal oldali ajtón akarsz benyitni</next>
    <next id="118">Ha a jobb oldalin</next>
  </p>
  <p id="317">
    <text>
        [p]Kiszabadítod magad kötelékeidből, és megdörzsölöd a csuklódat meg a bokádat, hogy a vérkeringésed helyreálljon, majd odamész az ajtóhoz. Nyitva van! Lenyomod a kilincset, kissé megnyitod az ajtót, és kilesel a résen. A szobád az első emeleti lépcsőházi előtérben van. Pontosan szemben vele, a lépcsőház korlátján átnézve a lenti előcsarnokot látod. Tőled balra a jobbra elnyúló lépcsőházi előtér sarkában két ajtó nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="287">Ha balra mész az ajtókhoz</next>
    <next id="33">Ha jobbra indulsz el, ahol ugyancsak egy ajtót látsz, amely mellett a lépcsőházi előtér balra kanyarodik</next>
  </p>
  <p id="318">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/318.jpg" /][/p]
        [p]Néhány pillanattal később Franklins, a lakáj lép be a szobába. Ijedten néz rád. Közlöd vele, hogy beszélni szeretnél a ház urával, erre azt feleli, hogy kérésedet készséggel továbbítja. Tíz perccel később Dolelfáz grófja ront be dühöngve a szobába, nyomában Franklinsszel. Megállnak az asztalnál és kérdőn néznek rád. – Miért ébresztenek fel engem az éjszaka kellős közepén? – fakad ki mérgesen a gróf. Közlöd vele, hogy tudomásod van a házban folyó ördögi praktikákról, és te ennek véget fogsz vetni. A két férfi egymásra néz. Bólintanak, majd rád néznek, és szép lassan elindulnak feléd az asztal két szélén. A gróf balról közelít feléd, a lakáj pedig jobbról. Gyorsan kell döntened, melyikkel küzdesz meg először.[/p]
    </text>
    <next id="30">Ha előbb a gróffal csapsz össze</next>
    <next id="351">Ha előbb Franklinsre támadsz rá</next>
  </p>
  <p id="319">
    <text>
        [p]A lakáj egy tálcán sajtot és gőzölgő kávét hoz be. Eléd tesz egy szelet sajtot, és kitölti a kávét egy csészébe, majd folytatjátok a beszélgetést.[/p]
    </text>
    <next id="74"></next>
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]Elbújsz a lépcső alatt, és közben kezeddel megpróbálod elhessegetni a denevéreket. Csakhamar rájönnek, hogy amíg ott rejtőzöl, képtelenek elkapni téged, így aztán visszaröppennek a sarokba, ahonnan korábban előjöttek. Mikor ismét minden elcsendesül körülötted, végiggondolod, mitévő légy.[/p]
    </text>
    <next id="293">Ha felmész a lépcsőn, és benyitsz a fönti ajtón</next>
    <next id="330">Ha inkább átkutatod a denevérek kamráját</next>
    <itemCheck type="section" id="295">
      <have>
        <next id="276">Ha a rejtett ajtó után próbálsz kutatni</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="321">
    <text>
        [p] – Mielőtt a kérdésedre felelnék, valamit meg kell mondanod nekem: [em]hogy hívnak engem?[/em] – Tudod az öregasszony nevét?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="110">
      <have>
        <userInput type="text">
          <label>Hogy hívják az öregasszonyt?</label>
          <result text="Mordana">
            <next id="88b"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <next id="159"></next>
          </resultElse>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Fogalmad sincs, ki ez a nő, aki egyetlen kérdésedre sem fog válaszolni, még akkor sem, ha azzal fenyegeted, hogy tönkreteszed a növényeit.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p]A lány teljes idegroncs. Kiderül, hogy ő a kerületi ápolónő, akit nemrég neveztek ki ebbe a körzetbe. Bekopogott a házba, és azon nyomban elfogták. Könyörögve kér, hogy segíts rajta, és zokogásban tör ki. De hát mit is tehetnél érte? A cellák kulcsait nem látod sehol. Félsz, hogy a házban lévők közül valaki meghallja hangos sírását, és megpróbálod megnyugtatni.[/p]
    </text>
    <next id="143">Ha a többiek közül is szeretnél beszélni valakivel</next>
    <next id="91">Ha inkább gyorsan elhagyod azt a börtönt</next>
  </p>
  <p id="323">
    <text>
        [p]Az ajtó zárva van. A kilincs és a zár alatt egy díszes fémlapot látsz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="296"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Meg kell próbálkoznod a szemközti ajtóval – de gyorsan, mert az előszobából közeledő léptek zaját hallod.[/p]
        </text>
        <next id="118"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="324">
    <text>
        [p]Az asztal alsó része olyan, mint egy lezárt láda. Kíváncsian kopogtatod meg. A hangjából ítélve belül üres. Lehet, hogy valami titkos rejtekhelyet találtál? Körültapogatod az alját, és ekkor a kezed beleakad egy kis fogantyúba. Feltárul a rejtett fiók. A fiókban egy bőrbevonatú dobozt találsz. De vigyázz! Mi ez a zaj? Lépéseket hallasz az ajtó előtt. Gyorsan el kell rejtőznöd.[/p]
    </text>
    <next id="147">Ha magadhoz ragadod a dobozkát, és azzal menekülsz</next>
    <next id="100">Ha inkább otthagyod, és visszatolod a fiókot</next>
  </p>
  <p id="325">
    <text>
        [p]– Hogy mi történik itt? – kérdi. – Ne mondd, hogy nem tudod. Isaacson testvér ma kapja meg Urunk áldását. – Kérdő tekinteted meglepi a Púpost. Rájön, hogy tévedett. – Ugye te nem Urunk barátja vagy? Ó, hogy az Isten verjen meg! Tudnom kellett volna! – mondja nyögve. – Az Úr ezért meg fog engem büntet-ni. Figyelmeztetnem kell! – Odabiceg az ajtóhoz, és megpróbál kimenekülni a szobából, de te sokkal gyorsabb vagy nála. Ellököd az útból, kitörsz a szobából, és rázárod az ajtót.[/p]
    </text>
    <next id="350"></next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]A magas férfi széttárja a köntösét. Tekintetét mélyen beléd vájja, és úgy érzed, mintha fekete pupillái az agyadat fúrnák át. Pánikba esel, megpróbálsz szabadulni a tekintetétől, de képtelen vagy rá. A hatalmába kerültél. Betakar a köntösével, és már csak azt érzed, hogy éles fogait a nyakadba mélyeszti.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="327">
    <text>
        [p]Odamész a hátsó ajtóhoz, és megragadod a kilincset. Az ajtó azonban nem nyílik. Kulcsra van zárva, de a kulcsot nem látod sehol. Vagy talán mégis?[/p]
    </text>
    <next id="148">Ha fölemeled a tűzhelyen lévő kulcscsomót</next>
    <next id="126">Ha inkább megpróbálkozol a másik ajtóval</next>
  </p>
  <p id="328">
    <text>
        [p]Hangos csatakiáltással a gyülekezet közepére pattansz. A kiszemelt áldozat reménykedve pillant rád. Vakmerő terved, hogy kiszabadítsd, dicséretes ugyan, de hihetetlenül meggondolatlan. Hogyan képzelted, hogy sikerül negyven emberrel elbánnod? Körülvesznek, megragadnak, és a pap a késével elvágja a torkodat. Megérdemelted a halált.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="329">
    <text>
        [p]Belial szobája után most két lehetőséged van.[/p]
    </text>
    <next id="335">Ha Abaddon szemben lévő szobájába akarnál benyitni</next>
    <next id="132">Ha inkább a lépcső felé indulsz, és leosonsz a földszintre</next>
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p]Mit akarsz megnézni a szobában?[/p]
    </text>
    <next id="165">A sarkot, ahonnan a denevérek kiröppentek?</next>
    <next id="356">A hátsó falat?</next>
    <next id="61">A lépcső alját?</next>
  </p>
  <p id="331">
    <text>
        [p]Bár megpróbálod leküzdeni a titkos erőt, amely a könyvekhez vonz, nem tudsz megbirkózni vele. Mikor összeesel, a szem kiszippantja belőled a lelket. A könyv a hatalmába kerített, így a többi gyenge akaratú áldozathoz hasonlóan te is a Hipnotikus Szem pupillájának foglya leszel örök életedre.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="332">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/332.jpg" /][/p]
        [p]A folyosó végében egy tömör faajtó emelkedik előtted. Miközben épp azon töröd a fejedet, vajon benyiss-e rajta vagy sem, a hátad mögül zajt hallasz. Megfordulsz, de csak azt látod, hogy a szél lengeti a faliszőnyegeket, aggodalomra nincs okod. Visszafordulsz, és ekkor meglepetten látod, hogy egy légies termetű, fehér ruhás nőalak liheg előtted. Ez egy húsz év körüli, lobogó, hosszú hajú fiatal nő szelleme, mely eléd toppant. Jobb napokat látott fehér menyasszonyi ruha van rajta, mely most szakadt, rongyos. – Ó, hála Istennek, még időben megleltelek! – mondja. – Azonnal beszélnem kell veled! Gyere, menjünk be ebbe a szobába! – 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont büntetés jár, amiért meglepett.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <reward id="ghost" />
    <next id="73">Ha bemész vele a szobába</next>
    <next id="279">Ha úgy érzed, csapdába akar csalni és inkább visszafordulsz</next>
  </p>
  <p id="333">
    <text>
        [p]Orville egyre jobban élvezi a játékot, M a következő betű. Írd le azonnal az első eszedbe jutó szót, amely ezzel a betűvel kezdődik.[/p]
    </text>
    <userInput type="text">
      <label>Írj le egy szót M kezdőbetűvel!</label>
      <result text="Mammon">
        <itemCheck type="section" id="47">
          <have>
            <gatherItem id="4010" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="212">
          <have>
            <gatherItem id="4010" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="252">
          <have>
            <gatherItem id="4010" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="255">
          <have>
            <gatherItem id="4010" />
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
      <result text="Mammon" minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <result text="Mordana">
        <itemCheck type="section" id="105">
          <have>
            <gatherItem id="4011" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="110">
          <have>
            <gatherItem id="4011" />
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
      <result text="Mordana" minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <result text="">
        <text>[p]Nem tudsz kitalálni semmit ezzel a betűvel. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <resultElse>
      </resultElse>
      <resultElse minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </resultElse>
    </userInput>
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p]Hűvös tekinteted megrémíti a férfit. – Látom, valóban hű barátja vagy Uramnak – mondja majdnem sírva. – Csak ööö… csak meg akartam bizonyosodni róla, hogy valóban tiszteletre méltó személlyel van-e dolgunk. Úgy hiszem, eljött az én időm, ugye? – Szánalmasan emeli rád a tekintetét, és térdre esik előtted. Ismét csak szótlanul állsz és nézed. Hirtelen, még mielőtt megakadályozhatnád, tőrt húz ki a köntöséből, és két marokra fogva hasba szúrja magát. Rémülten nézed a férfit, amint arcra bukik és elterül a földön. Most már semmit nem tudhatsz meg tőle. Halkan káromkodva kimész a szobából.[/p]
    </text>
    <next id="278"></next>
  </p>
  <p id="335">
    <text>
        [p]Egy hálószobában vagy, ahol az ágy mellett egyetlen szál gyertya ég. Nehéz dohszag leng a levegőben, amely valószínűleg a kandallópárkányon, éjjeliszekrényeken, toalettasztalon és polcokon sorakozó cserepes virágokból árad. Bárkié legyen is ez a szoba, a virágot biztosan szereti! Nyomozásod rövidesen ismét félbeszakad, mert egy alvó öregasszonyt fedezel fel az ágyban! Úgy látszik, nem hallotta, hogy bejöttél a szobába, hisz meg sem mozdult azóta.[/p]
    </text>
    <next id="159">Ha kimész és hagyod, hadd aludjon</next>
    <next id="139">Ha odamész hozzá és felébreszted</next>
    <next id="354">Ha ráveted magad és megtámadod, még mielőtt felébredne</next>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]A szoba sarkában utoléred a lakájt. Küzdj meg vele![/p]
    </text>
    <changeItem id="1007" attribute="attackStrength" set="3" />
    <fight type="single">
      <enemy id="31" />
      <win>
        <changeItem id="1007" attribute="attackStrength" set="0" />
      </win>
    </fight>
    <next id="181"></next>
  </p>
  <p id="337">
    <text>
        [p]Odamész a kandallóhoz, és megnézegeted a párkányon szanaszét heverő apró csecsebecséket. Néhány lakk fadobozka és üres képkeret fekszik egy nagy virágcserép körül, amelyben széles kardlevelű virág nő. A kandalló rostélyán meggyújtásra váró papírhalom tetején nagy széndarabok hevernek. De látsz itt mást is. Egy fekete-fehér fényképet hajítottak a szén közé.[/p]
    </text>
    <next id="242">Ha meg akarod nézni, mit rejtenek a dobozkák</next>
    <next id="199">Ha a fényképet akarod megnézni</next>
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]Az ágy mellett álló éjjeliszekrény, különösen a rajta lévő ezüsttálca kelti fel legelőször az érdeklődésedet. Kis harapnivalót találsz a tálcán: kenyeret, dzsemet és egy csésze teát. Gondosan megvizsgálod az ételt, és úgy döntesz, hogy ehető. Leülsz az ágy szélére, és falatozni kezdesz. Kitűnő minden. Nyersz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Ha mindent elfogyasztottál, kimész a szobából.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="243"></next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]Két ajtó mellett állsz, mindkettőn egy-egy névtábla van. A távolabbi szoba Asmodeusé. Jobbra tőled Eblis szobája van.[/p]
    </text>
    <next id="154">Ha Asmodeushoz akarsz benyitni</next>
    <next id="125">Ha Eblishez akarsz bemenni</next>
    <next id="252">Ha végig akarsz menni a folyosón, egészen addig, amíg balra nem kanyarodik</next>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]Körbetapogatod a padlót, de csak földet és szalmát találsz. Kintről csoszogást hallasz, és már tudod, hogy látogatód érkezett.[/p]
    </text>
    <next id="263"></next>
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p]Az asztal egyik végében négy üvegfiola sorakozik. Mindegyikben színes ital van. Mintha kémiai kísérletet végzett volna valaki. Vállalod-e a veszélyt, hogy megkóstold valamelyik folyadékot? Ha igen, melyiket választod?[/p]
    </text>
    <next id="149">A zöldet?</next>
    <next id="274">A pirosat?</next>
    <next id="256">A színtelent?</next>
    <next id="161">A sárgát?</next>
    <next id="81">Ha túl veszélyesnek találod, hogy belekóstolj bármelyik italba, és inkább megnéznéd a fiókokat</next>
    <next id="371">Ha a szekrényt</next>
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]Az ajtó nincs kulcsra zárva, de a kiszüremlő dobogás és csaholás óvatosságra int.[/p]
    </text>
    <next id="60">Ha úgy döntesz, hogy mégsem nyitsz be az ajtón, hanem inkább megnézed, mi van még itt az átjáróban</next>
    <next id="14">Ha benyitsz az ajtón, és bátran belépsz rajta</next>
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p]A denevérekkel úgy küzdj meg, mintha egyetlen teremtménnyel lenne dolgod.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
    </fight>
    <next id="293">Ha fölmész a lépcsőn, és kinyitod a fönti ajtót</next>
    <next id="330">Ha átkutatod a denevérek kamráját</next>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p]Az ajtó kulcsra van zárva. Akárki legyen is bent, bizonyára nem akarja, hogy zavarják.[/p]
    </text>
    <next id="209">Ha a tőled jobbra nyíló ajtón próbálsz bemenni</next>
    <next id="91">Ha továbbmész</next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/345.jpg" /][/p]
        [p]Az ablak, amelyből a fény kiszűrődik, a konyhába vezető hátsó ajtó mellett van. A konyhából hangokat hallasz, de nem látsz senkit. Bárki legyen is bent, minden bizonnyal a hátsó falnál áll, ezért nem lehet látni. Hegyezed a füledet, hogy meghalld, miről beszélnek odabenn. Két férfi tárgyal izgatottan a konyhában… – Urunk hamarosan elkészül. Egyre izgatottabb vagyok. Még soha nem vettem részt ilyesmiben. Valóban úgy gondolod, hogy látogatónk lesz? – Egy másik, sokkal higgadtabb férfihang így válaszol: – Tudod jól, hogy kételyeim vannak ezzel az egésszel kapcsolatban. Ez a lány olyan fiatal és olyan ártatlan. Nem is tudom… – A két férfi körbesétál a konyhában, és most már jobban látod őket. Mindkettőn fehér köntös van. Az egyik sokkal fiatalabb a másiknál.[/p]
    </text>
    <next id="207">Ha bekopogsz az ajtón, hátha beengednek</next>
    <next id="68">Ha vársz, és egy kicsit tovább hallgatózol</next>
  </p>
  <p id="346">
    <text>
        [p]Hogyan próbálsz meg elmenekülni? Vissza kell menned a folyosón, és ott jobbra kell fordulnod. De vajon elég óvatos leszel-e?[/p]
    </text>
    <next id="257">Ha óvatosan indulsz előre, készen rá, hogy besurrannj valamelyik szobába, ha megzavar valaki</next>
    <next id="132">Ha inkább odarohansz a lépcsőhöz, és leszaladsz a földszintre</next>
  </p>
  <p id="347">
    <text>
        [p]A Púpos megelégeli a veled való beszélgetést, és kifelé indul a bal oldali ajtón. Az átjáró felé mutatva így szól: – Menj itt végig a lépcsőhöz.[/p]
    </text>
    <next id="91"></next>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p]Kiszabadítod magad a párna fogságából, és levegő után kapkodva, nagy nehezen kikászálódsz az ágyból. Lehet, hogy csupán a fantáziád szüleménye volt ez az egész, vagy tán az ágynemű valóban meg akart fojtani? Bármi legyen is az igazság, te már biztosan tudod, hogy ebben a szobában nem vagy szívesen látott vendéig. Felöltözöl, és kimész a szobából a lépcsőházi előtérbe.[/p]
    </text>
    <next id="121"></next>
  </p>
  <p id="349">
    <text>
        [p]Megvárod, míg csönd lesz a szalonban, és szép óvatosan kilépsz a tükörből a szobába. Tiszta a levegő. Odamész az ajtóhoz, és kiosonsz.[/p]
    </text>
    <next id="131"></next>
  </p>
  <p id="350">
    <text>
        [p]Ott állsz a lépcsőházi előtérben, az előcsarnokra látsz le. Jobbra tőled az átjárót egy ajtó zárja le. Balra, néhány ajtó előtt elhaladva, a lépcsőházi előtér jobbra kanyarodik.[/p]
    </text>
    <next id="332">Ha jobbra akarsz elindulni</next>
    <next id="257">Ha inkább balra indulsz el a lépcsőházi előtérben</next>
  </p>
  <p id="351">
    <text>
        [p]Elindulsz a lakáj felé. Megáll, egy lépést tesz hátra, te meg előre. Franklins ekkor átfut előled az asztal túloldalára. – Franklins! – kiált rá a gróf. – Mozdulj már, ember! Támadd már meg! – A lakáj idegesen rángatózni kezd.[/p]
    </text>
    <next id="336">Ha tovább folytatod az üldözését</next>
    <next id="30">Ha hagyod a gyáva lakájt, és inkább a gróf után veted magad</next>
  </p>
  <p id="352">
    <text>
        [p]– Mondd a következő betűt, Orville! – kiáltja a kínzómester. Orville gondolkodik, majd így szól: – A.[/p]
    </text>
    <userInput type="text">
      <label>Írj le egy szót A kezdőbetűvel!</label>
      <result text="Azazel">
        <itemCheck type="section" id="33">
          <have>
            <gatherItem id="4004" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="257">
          <have>
            <gatherItem id="4004" />
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
      <result text="Abaddon">
        <itemCheck type="section" id="110">
          <have>
            <gatherItem id="4005" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="175">
          <have>
            <gatherItem id="4005" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="243">
          <have>
            <gatherItem id="4005" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="329">
          <have>
            <gatherItem id="4005" />
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
      <result text="Asmodeus">
        <itemCheck type="section" id="2">
          <have>
            <gatherItem id="4006" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="154">
          <have>
            <gatherItem id="4006" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="308">
          <have>
            <gatherItem id="4006" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="339">
          <have>
            <gatherItem id="4006" />
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
      <result text="Apollyon">
        <itemCheck type="section" id="73">
          <have>
            <gatherItem id="4007" />
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
      <result text="Azazel" minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <result text="Abaddon" minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <result text="Asmodeus" minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <result text="Apollyon" minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <result text="">
        <text>[p]Nem tudsz kitalálni semmit ezzel a betűvel. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </result>
      <resultElse>
      </resultElse>
      <resultElse minResponse="5001">
        <text>[p]Túlságosan lassú voltál. Dirk jobban meghúzza a kötelet, amivel a kínzópadhoz kötött, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add to="stamina" amount="-1" />
      </resultElse>
    </userInput>
    <next id="57"></next>
  </p>
  <p id="353">
    <text>
        [p]Az ajtón benyitva egy tágas, de barátságosan berendezett szalonba jutsz. A szoba közepén a kényelmes székekkel körülvett kandallóban zsarátnok izzik. A székek között egy üvegtetejű asztalon két pohár meg egy üveg konyak áll. Az ablakok mindkét oldalán magas állványokon virágok sorakoznak. Közvetlenül az ajtó mellett, amelyen bejöttél, egy másik ajtó is van.[/p]
    </text>
    <next id="119">Ha megnézed, mi van még a szobában</next>
    <next id="218">Ha megpróbálsz kimenni a másik ajtón</next>
    <next id="292">Ha kortyolsz egyet a konyakból</next>
  </p>
  <p id="354">
    <text>
        [p]Odakúszol az ágyhoz. Az asszony meg sem moccan. Kezedet ütésre lendíted. Mély lélegzetet veszel, és megfeszíted az izmaidat… [em]A nő szeme kinyílik![/em] Tejfehér, üres szemekkel bámul maga elé, és riadtan összerezzensz: [em]az asszonynak nincs pupillája![/em] Homlokodat kiveri a veríték, két karod erőtlenül esik le. 3 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért az iszonyatért.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="fear" />
    <reward id="whiteeye" />
    <next id="159">Ha most odarohansz az ajtóhoz, és kimenekülsz az átjáróba</next>
    <next id="246">Ha kíváncsi vagy, mi történik</next>
  </p>
  <p id="355">
    <text>
        [p]Körbetapogatózol a sötétben, de semmit nem találsz.[/p]
    </text>
    <next id="355b">Ha a szerencsédre bíznád magad</next>
    <next id="263">Ha inkább megvárod, hátha segíthet neked az, akinek a lépteit hallod</next>
  </p>
  <p id="355b" display="355">
    <text>
        [p]Körbetapogatózol a sötétben, de semmit nem találsz.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="50"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="340"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="356">
    <text>
        [p]Végigvizsgálod a hátsó falat, hátha rálelsz valamilyen titkos kijáratra, de semmit nem találsz. Épp akkor, amikor arra gondolsz, hogy csak az időt vesztegeted, bal kezeddel egy kiálló téglához érsz. Kiemeled a falból, és egy fogantyút találsz mögötte. Meghúzod, és ekkor a szomszédos fal felől hatalmas morajlást hallasz. A fal egy része résnyire eltolódik, épp annyira, hogy kényelmesen átférj rajta. Körülnézel, de bent koromsötét van.[/p]
    </text>
    <next id="387">Ha bemész a résen</next>
    <next id="293">Ha ezt inkább nem kockáztatod meg, hanem felmész a lépcsőn</next>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]Néhány pillanat múlva a kilincs elmozdul és az ajtó kinyílik. Egy magas, fekete öltönyt és nyakkendőt viselő férfi jelenik meg előtted. Hosszú arca rendkívül ünnepélyes. – Mit akar? – kérdezi ingerülten. Idegesen mosolyogsz, és előadod neki, miként kerültél ide: a kocsid lerobbant, és sürgősen telefonálnod kell, különben is bőrig áztál. A férfinak egyetlen arcizma sem rándul. – Jöjjön be – parancsolja. – Uram már várja önt. Kövessen, kérem! – Bevezet a hallba, ahol hellyel kínál, és közli, hogy várj, amíg urát értesíti jöveteledről.[/p]
    </text>
    <next id="8"></next>
  </p>
  <p id="358">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/358.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtó kinyílik és belesel a szobába. Gyorsan megállapítod, hogy odabent nincs senki. Megkönnyebbülsz, de azért még mindig szorongsz egy kicsit. Furcsa laboratóriumba kerültél. Az asztalon réz távcsövet látsz, amely az ablakon át az ég felé mered. A falakon köröskörül térképek és matematikai táblázatok lógnak, az asztalon különböző fiolák és kémcsövek sorakoznak. Ezeket a szemmel láthatólag felbecsülhetetlen értékű régi tárgyakat az elmúlt évszázad folyamán készíthették.[/p]
    </text>
    <next id="117">Ha jobban át akarod vizsgálni a szobát</next>
    <next id="11">Ha inkább kimész innen</next>
  </p>
  <p id="359">
    <text>
        [p]Értésére adod, hogy nincs szándékodban megölni őt, erre a férfi zavartan hátralép. – Azt mondod, nem vagy tagja a gyülekezetnek? – kérdi. – Idegen vagy? – Bólintasz. A férfi ábrázata felderül.[/p]
    </text>
    <next id="208"></next>
  </p>
  <p id="360">
    <text>
        [p]Fogadat összeszorítva összekötözött kezeddel az ablaküveg felé sújtasz, de ütésed nem elég erős ahhoz, hogy az üveg betörjön. Újra meg kell próbálnod. Ezúttal az üveg betörik és néhány nagyobb szilánk a földre hullik. Vállalkozásod azonban sérüléssel járt – bal csuklódon egy ronda vágás keletkezett. Vonj le magadtól 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="317"></next>
  </p>
  <p id="361">
    <text>
        [p]A zsebedből előkapod a fokhagymát és a férfi orra alá tartod.   Eddigi magabiztossága félelembe csap át. Ahogy vártad, ez a Vámpír ki nem állhatja a nyers fokhagyma szagát. Izzadság lepi el a homlokát, és egyre hátrál az ágya felé. Ekkor hirtelen elindul a másik ajtó felé. Sietve körülnézel, merre lenne a legjobb elmenekülnöd.[/p]
    </text>
    <next id="189">Ha a bal oldali ajtón menekülnél el</next>
    <next id="270">Ha a jobb oldali ajtón</next>
    <next id="90">Ha megfordulsz, és ugyanazon az ajtón sietsz ki, amelyiken bejöttél</next>
  </p>
  <p id="362">
    <text>
        [p]Belekortyolsz az italba. Egyszerű fehér bor! Iszol egy keveset belőle, és jól átmelegszel. Enyhe bódultságot érzel, kissé szédülsz. Hirtelen iszonyatos fájdalmat érzel a gyomrodban, és ösztönösen összegörnyedsz. A fájdalomtól azonban már nem menekülsz: a bor mérgezett volt! Néhány pillanattal később elveszted az eszméletedet, és perceken belül meghalsz. A holnapi megbeszélésre már biztosan nem fogsz elmenni…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p]Odamész a komor ábrázatú férfi cellájához. – Ne vesztegesd itt az időt, úgysem segíthetsz rajtunk – mondja neked. – Egyetlen dolgot tehetsz: ki kell irtanod a gonoszt ebből a házból, még mielőtt az irt ki bennünket. De nem valószínű, hogy ez sikerülni fog neked, hisz ehhez előbb a ház Urával kell végezned. Őt viszont csakis a Kris tőrrel lehet megölni, ráadásul kizárólag a vörös szobában, amely magát a [em]poklot[/em] hivatott jelképezni. Fönt a földszinten az ebédlő fala vörös, de a szoba állandóan zárva van, és a kulcsot a szertartás idejére a tükör mögé rejtik el. Ha megtalálod a Kris tőrt és a kulcsot, talán megmentheted a világot a fekete mágiától, mely e falak között virágzik. Ami azonban [em]bennünket[/em] illet, mi valamennyien halottak leszünk, még az éj elmúlta előtt. Kérlek, ne fecséreld ránk az idődet. – Meghallgatod a tanácsát.[/p]
    </text>
    <next id="91">Ha azonnal elhagyod ezt a helyet, ahogyan ő javasolja neked</next>
    <next id="143">Ha beszélsz a többiekkel is</next>
  </p>
  <p id="364">
    <text>
        [p]A levelekben nincs semmi érdekes, kivéve egyet, melyet fekete filctollal írt és külföldről adott fel valaki. A címzett Dolelfáz grófja, akit a levélben valamilyen veszélyre figyelmeztetnek. A levél azzal kezdődik, hogy írója elmeséli, hogyan törtek be a házába, és ő maga csak hajszál híján tudott elmenekülni. Az utóiratban ez áll: „Ajánlom, hogy a nagyobb biztonság érdekében a jövőben rejtekhelye jeligéjét változtassa meg. Valakitől megtudtam, hogy a jelige: Kecskefej. Vajon hányan tudják ezt? Mért nem változtatja meg olyasmire, amiről majd eszébe jut egy jó barát őszinte jó tanácsa?'' A levél végén az aláírás: „Praveni herceg''. Újra elolvasod a levelet, majd visszateszed a többi közé.[/p]
    </text>
    <next id="218">Ha most ki akarsz menni a szobából</next>
    <next id="85">Ha inkább megvizsgálnád a kandallópárkányon levő apró faragott fafejet</next>
  </p>
  <p id="365">
    <text>
        [p]Hősiesen küzdesz, de az ördögi gyülekezet tagjai túlerőben vannak. Fogoly vagy, és mindaddig az is maradsz, amíg meg nem pillantod a pap tőrét az áldozati oltáron – a következő áldozat ugyanis te vagy.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="366">
    <text>
        [p]Visszamész a folyosón egészen addig, míg el nem jutsz a lépcsőig. Egy kis átjáró vezet a lépcsőn túlra, és úgy döntesz, erre mész tovább. Rövidesen egy kis lépcsősorhoz érsz, de az átjáró túl sötét, így nem veszed észre a lépcsőket. Lezuhansz, és a mélyben landolsz. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="264"></next>
  </p>
  <p id="367">
    <text>
        [p]Halkan köhintesz egyet, és kilépsz az ajtó mögül. A férfi feléd fordul, és ijedten ugrik hátra. Bocsánatot kérsz, amiért megijesztetted, majd elmondod, miként kerültél ide. Gyanakvó tekintettel mér végig, de lassan megnyugszik, és így szól: – Természetesen segítek Önnek! Hm, hm... kövessen kérem! – Amikor megfordul és kimegy az ajtón, akkor látod csak, hogy a férfi púpos, ezért láttad úgy, mintha kétrét görnyedne. Kimész utána a szobából.[/p]
    </text>
    <next id="210"></next>
  </p>
  <p id="368">
    <text>
        [p]A szekrényben nem találsz semmi érdekeset. Nyugodtan elhagyod a szobát.[/p]
    </text>
    <next id="243"></next>
  </p>
  <p id="369">
    <text>
        [p]Meredten nézed a kilincset, azt lesve, ki vagy mi lép be a szobába. A kilincset valaki lenyomja, aztán… elengedi. Ismét hallod a csoszogást, amely elhal az átjáró végében. Látogatód úgy döntött, hogy mégsem nyit be a szobába. Megkönnyebbülten lélegzel fel, és leülsz az ágy szélére. Mit teszel most?[/p]
    </text>
    <next id="262">Ha pihensz egy keveset és ezáltal növeled [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span]</next>
    <next id="252">Ha inkább kimész a szobából, és továbbindulsz az átjárófolyosón</next>
    <next id="272">Ha visszamész a lépcsőházi előtérig</next>
  </p>
  <p id="370">
    <text>
        [p]A denevérek karmukkal beléd csimpaszkodnak, végül sikerül nagyobb sérülés nélkül feljutnod a lépcsősor tetejére. Vonj le magadtól 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot az elszenvedett sérülésekért és karmolásokért. Fönn egy ajtót látsz. Az ajtó alatti résen fény szűrődik ki, amelytől a denevérek ijedten elmenekülnek. Benyithatsz az ajtón, de vigyázz, nagyon óvatos légy![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="293"></next>
  </p>
  <p id="371">
    <text>
        [p]Odamész a szekrényhez, és megpróbálod kinyitni az ajtaját. Nincs kulcsra zárva. Megragadod a fogantyút, szélesre tárod az ajtót, de ugyanazzal a mozdulattal azonnal be is csukod! Idegesen remegve, kezedet tátott szád elé kapva hátrálsz. A látvány, amely a szekrényben a szemed elé tárult, olyan rettenetes hatással volt rád, hogy 2 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont büntetésben részesülsz! A szekrényben két, kampóra akasztott hulla lóg: szemmel láthatólag valami kísérlethez használták fel őket. A vér még nem alvadt meg a testükön, mely még mindig meleg! Nekidőlsz az asztalnak, hogy magadhoz térj.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="fear" />
    <next id="385"></next>
  </p>
  <p id="372">
    <text>
        [p]Leülsz az ágy szélére, és azon töröd a fejedet, vajon hogyan tudnál innen kiszabadulni. A szoba elég biztonságosnak bizonyul, és a pihenés felfrissít – nyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Néhány perc múlva azonban arra leszel figyelmes, hogy a szellő meglibbenti a függönyt. Mereven bámulsz az ablak felé.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="373">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/373.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtó kinyílik, és egy férfi csoszog be a szobába, kezében egy pohár átlátszó folyadékkal. Kétrét görnyedve, lassan jár. Amikor az ágyad közelébe ér, rádöbbensz, hogy azonnal észreveszi: nem vagy ott.[/p]
    </text>
    <next id="350">Ha megpróbálsz kisurranni a szobából, és rázárod az ajtót</next>
    <next id="399">Ha rátámadsz a férfira</next>
  </p>
  <p id="374">
    <text>
        [p]A lépcsőházi előtér jobbra kanyarodik, és egy átjárófolyosó nyílik belőle.[/p]
    </text>
    <next id="339">Ha akarod, elindulhatsz balra az átjárón, majd néhány ajtó előtt elhaladva ismét balra fordulhatsz</next>
    <next id="272">De indulhatsz jobbra is a lépcsőházi előtérben</next>
  </p>
  <p id="375">
    <text>
        [p]Visszamész a kandallóhoz,  és ismét megvizsgálod a rejtett nyomógombot.[/p]
    </text>
    <next id="392">Ha megnyomod</next>
    <next id="218">Ha inkább kimész a szalonból</next>
  </p>
  <p id="376">
    <text>
        [p]Ránézel az ágyra, és támad egy ötleted. Talán bejuthatnál a takaró alá, hisz máshová nem rejtőzhetsz el itt a szobában.[/p]
    </text>
    <next id="262">Ha ezt teszed</next>
    <next id="369">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="377">
    <text>
        [p]Egy kis éléskamrába lépsz be, és becsukod magad után az ajtót. Jobbra és balra a falat polcok takarják, melyeken különféle háztartási eszközök sorakoznak. Előtted, az ajtóval szemközti falban egy [em]újabb[/em] ajtót fedezel fel. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="83">Ha átvizsgálod, miféle tárgyak sorakoznak a polcokon</next>
    <next id="255">Ha benyitsz a szemközti ajtón</next>
    <next id="233">Ha visszamész a lépcsőházi előtérbe</next>
  </p>
  <p id="378">
    <text>
        [p]Kint az előszoba kihalt. Úgy döntesz, nem mész el jobbra az átjáróban, amelynek csakhamar vége szakad.[/p]
    </text>
    <next id="125">Bemehetsz Eblis szobájába, mely közvetlenül tőled balra nyílik</next>
    <next id="272">Vagy visszamehetsz a lépcsőházi előtér felé, és ott indulhatsz tovább</next>
  </p>
  <p id="379">
    <text>
        [p]Csapdának nyomát sem látod. Úgy döntesz, csöngetsz a lakájnak.[/p]
    </text>
    <next id="318"></next>
  </p>
  <p id="380">
    <text>
        [p]Gyanakodva fürkészed végig a szobát, miközben eldöntöd magadban, mit is tegyél. Az egyik lepedő hirtelen meglibben. Csak nem a széltől? Nem, hisz minden nyugodt, szellő sem rebben. A lepedő lassan fölemelkedik a levegőbe, mintha kötélen húznák! 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért, és döntsd el gyorsan, mitévő légy.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <next id="70">Ha elkapod a lepedőt</next>
    <next id="329">Ha elhagyod a szobát, és jó erősen becsukod magad mögött az ajtót</next>
  </p>
  <p id="381">
    <text>
        [p]– Helyes! – mondja a kínzómester. – No, akkor lássuk, valóban ismered-e Urunkat vagy sem. Orville mond neked egy betűt. Közöld velem a legelső szót, amely ezzel a kezdőbetűvel az eszedbe jut. Ha túl sokáig töröd a fejed a válaszon, Dirk azonnal húz egyet a kötélen. Megértetted? Akkor rendben, kezdhetjük! – Minden alkalommal, amikor a kínzómester segédje megad neked egy betűt, azonnal meg kell adnod azt a szót, amely először eszedbe jut ezzel a kezdőbetűvel, és amely ehhez a házhoz kapcsolódik: tehát olyan szó legyen, amellyel már itt a házban találkoztál valahol vagy hallottad. A próba végén a kínzómester majd értékeli a válaszaidat, és eldönti, elhiszi-e a mesédet vagy sem.[/p]
    </text>
    <next id="38"></next>
  </p>
  <p id="382">
    <text>
        [p]Elhagyod Diabolus szobáját, és ismét a keskeny folyosón találod magad.[/p]
    </text>
    <next id="110">Ha balra mész az ablakhoz, hogy kiderítsd, hová nyílik</next>
    <next id="193">Ha inkább visszatérsz a lépcsőházi előtérbe, és ott mész tovább</next>
  </p>
  <p id="383">
    <text>
        [p]A harc végeztével bekötözöd sebeidet, és ránézel a körülötted heverő nyolc tetemre. A fejedet csóválod az értelmetlen vérontás láttán. Átkutatod a szobát, de nem találsz semmi értékeset. 
    </text>
    <itemCheck type="stamina" id="12">
      <dontHave>
        <text>
            A szoba sarkában egy [span class="takeItem" data-id="5001" data-amount="1"]kancsó víz[/span] áll. Valószínűleg ivóvíz, melyet a kutyáknak tettek oda. Ha akarsz, ihatsz belőle. Ha ezt teszed, 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot nyerhetsz.
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Úgy döntesz, hogy elhagyod a szobát és körülnézel lenn az átjáróban.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="60"></next>
  </p>
  <p id="384">
    <text>
        [p]Leemelsz a polcról egy nehéz könyvet, amelynek a gerincén egy hatalmas szem domborodik. A borítón cím nincs, viszont helyette ott is egy gondosan megrajzolt szemet látsz, mely szinte megbabonáz, és csak azt látod, hogy a sötét pupilla megvillan, mintha üvegből lenne. Különféle alakok kezdenek cikázni benne, és távoli hangokat: halálsikolyokat, halálhörgéseket is hallasz! Amint jobban megnézed, látod, hogy fájdalomtól eltorzult emberi arcok viaskodnak benn a pupillában! Beleborzongsz a félelembe, amint ezeket a nyomorultakat nézed – 2 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár ezért! Megpróbálod gyorsan becsukni a könyvet, de valami arra kényszerít, hogy nézz bele a szembe.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="fear" />
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="39"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="331"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="385">
    <text>
        [p]Váratlanul közeledő léptek zaja üti meg a füledet. Gyorsan behúzódsz a sötétbe és vársz. A léptek zaja elhal az ajtó előtt, és hallod, amint ketten így beszélnek: – Nem lenne jobb előbb engedélyt kérni Urunktól? – kérdi az egyik. – Hmmm. Talán igazad van. Meg gyufa is kellene a lámpához. – Megkönnyebbülten lélegzel fel, amikor hallod a lépteket távolodni. Úgy döntesz, az lesz a legjobb, ha eltűnsz innen, még mielőtt ezek visszajönnek. Kinyitod az ajtót, és kilépsz a lépcsőházi előtérbe. Minél messzebb kell kerülnöd ettől a két látogatódtól, akik ha jól sejted, bármelyik pillanatban visszatérhetnek.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="173">
      <have>
        <next id="229"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="26"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="386">
    <text>
        [p]Megköszörülöd a torkodat, és halkan elkiáltod magad, mert nem akarod, hogy bárki mást is felébressz a házban. Válasz azonban nem érkezik. Amint beljebb mész, megbotlasz az éjjeliedényben, és elterülsz. Különös, gondolod, látnod kellett volna. Nagy nehezen feltápászkodsz, de érzed, hogy a térded iszonyúan sajog. Vonj le magadtól 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="290"></next>
  </p>
  <p id="387">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/387.jpg" /][/p]
        [p]Sötét alagútban találod magad, mely elég rövid és a végében egy ajtó van. Lassan benyitsz, és amikor megbizonyosodsz róla, hogy nincs bent senki, belépsz. Ez amolyan szertartást előkészítő vagy öltözőszoba lehet. A falakon körös-körül kampókra akasztva vagy harminc-negyven fehér köntös lóg, alattuk pedig kecskefejből készített szörnyű maszkok hevernek a polcokon. A szobából balra egyetlen átjáró vezet ki. Miközben épp azon töröd a fejedet, mit is csinálj, kintről zaj üti meg a füledet. Végigfut a hideg a hátadon. [em]Jön valaki![/em] A lárma egyre hangosabb, s már tudod, hogy sok ember közeledik az ajtó felé. Gyorsan körülnézel, hová is rejtőzhetnél, majd úgy döntesz, hogy az ajtó mögé bújsz el. Az ajtó hirtelen kinyílik, és legalább negyven ember tódul be a szobába hangosan csevegve. Észrevétlenül közéjük vegyülsz. Egy Issacson testvér nevű férfit ugratnak. Szemmel láthatólag ez az éjszaka igen fontos az életében. Megpróbálod utánozni a többieket, akik nevetgélnek, viccelődnek, s közben magukra öltik a köntösöket, és fölteszik a maszkokat. Végül, amikor már mindannyian felöltöztek, elindulnak a másik átjáró felé.[/p]
    </text>
    <next id="122">Ha velük tartasz</next>
    <next id="219">Ha inkább hátul lemaradva abban reménykedsz, hátha észrevétlenül ottmaradhatsz a szobában</next>
  </p>
  <p id="388">
    <text>
        [p] – Mielőtt a kérdésedre felelnék, valamit meg kell mondanod nekem: [em]hogy hívnak engem?[/em] – Tudod az öregasszony nevét?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="110">
      <have>
        <userInput type="text">
          <label>Hogy hívják az öregasszonyt?</label>
          <result text="Mordana">
            <next id="88a"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <next id="159"></next>
          </resultElse>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Fogalmad sincs, ki ez a nő, aki egyetlen kérdésedre sem fog válaszolni, még akkor sem, ha azzal fenyegeted, hogy tönkreteszed a növényeit.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="389">
    <text>
        [p]Kilépsz az átjáróba, és elindulsz jobbra, vissza a lépcsőházi előtérig. Egyenesen mész tovább.[/p]
    </text>
    <next id="272"></next>
  </p>
  <p id="390">
    <text>
        [p]Válladdal nekifeszülsz az ajtónak. A fa megreccsen és az ajtó kissé jobban megnyílik – épp annyira, hogy beférj rajta. Kicsiny, kopár szobában vagy. Hideg, nyirkos szellő kavarog odabent, mely meglibbenti a függönyöket. Az ablaküveg be van törve, az ablak alatt a padló vizes az esőtől. Körülnézel, de semmi szokatlant nem látsz bent, kivéve egy darabka összecsomózott, foszlófélben lévő [span class="takeItem" data-id="3001" data-amount="1"]kötelet[/span]. Ha akarod, vidd magaddal, és menj tovább innen. Miközben magad felé húzod az ajtót, alatta egy üvegdarabot találsz: ez akasztotta meg. Kimész a szobából, és balra fordulsz a lépcsőházi előtérben.[/p]
    </text>
    <next id="287"></next>
  </p>
  <p id="391">
    <text>
        [p]Odarohansz az ajtóhoz és lenyomod a kilincset. [em]Jaaaaaj![/em] Felsikoltasz, és azonnal elereszted a kilincset, mert a belevezetett elektromos áram szörnyen megrázott. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="277"></next>
  </p>
  <p id="392">
    <text>
        [p]Amikor megnyomod a gombot, halkan kattan valami. Ekkor újabb zörejt hallasz, és hirtelen a sarokban lévő polc felé fordulsz. A polc mellett, a falban egy kis csapóajtó pattant fel. Odamész és leguggolsz, hogy megnézd a nyílást. Túl későn veszed észre, hogy a csapóajtó mögött nincs semmiféle folyosó, csak fal. Mindenesetre sikerült téged lépre csalni: csapdában vagy! A lábad alatt megnyílik a föld, és lezuhansz a mélybe.[/p]
    </text>
    <next id="397"></next>
  </p>
  <p id="393">
    <text>
        [p]Az átjáró kis kamrává szélesedik. Bár sötét van itt, néhány méterre mégis látod a lépcsősort, amely felvezet a földszintre. A kamrából jobbra tág csarnokba jutsz. Amikor elindulsz erre, szinte azonnal vijjogó hang üti meg a füledet. Hirtelen ráröppen valami a fejedre, és beléd mélyeszti éles karmait! Odanyúlsz, és egy apró, bőr testű állatot tapintasz ki. Két szárnya csapkodni kezd, amint felröppen a fejedről. Denevérek! A fejed fölött köröznek, minduntalan beléd vájják a karmaikat, szinte agyonmarnak. 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont büntetés jár a sokkhatás miatt! Mit teszel most?[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <reward id="bat" />
    <next id="370">Felrohansz a lépcsőn?</next>
    <next id="320">Elbújsz a lépcső alatt?</next>
    <next id="343">Megküzdesz a denevérekkel?</next>
  </p>
  <p id="394">
    <text>
        [p]A tűz meg a konyak kellően átmelegít, és már sokkal kellemesebben érzed magad. 
    </text>
    <itemCheck type="fear" id="1">
      <have>
        <text>
            Levonhatsz magadtól 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pontot.
        </text>
        <add amount="-1" to="fear" />
      </have>
      <after>
        <text>
            Elmeséled a grófnak, mi történt veled az úton, és megmondod, hogy telefonálni szeretnél a legközelebbi szervizbe. – Sajnos a telefonvonalunk megszakadt a viharban – közli veled a gróf. – Csak holnap reggelre javítják meg. Ilyen későn már egyébként sem jönne ki a szerelő. De ne aggódjon! Nyugodtan itt töltheti az éjszakát, igazán szívesen látom. Holnap majd Franklins leviszi magát a városba. Ó, de itt is van már Franklins! – A lakáj megjelenik, és közli, hogy a vacsora tálalva van. Mindketten felálltok, és átmentek az ebédlőbe.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="309"></next>
  </p>
  <p id="395">
    <text>
        [p]A bor kifogástalan – ragyogó évjárat. Ezt követően levest szolgálnak fel, majd választhatsz egy főételt.[/p]
    </text>
    <next id="196">Ha bárányt kérsz</next>
    <next id="115">Ha kacsasültet</next>
    <next id="244">Ha azt mondod vendéglátódnak, hogy már ettél és nem vagy éhes</next>
  </p>
  <p id="396">
    <text>
        [p]A magas ketrecet leeresztik a falról. A háta kinyílik, és betessékelnek a belsejébe. Rettenetesen szűk a hely, és amikor az ajtót rád zárják, hátad nekifeszül a rácsoknak. A kínzómester egyik segédje egy csörlővel felhúzza a ketrecet a magasba. Addig fogsz itt lógni, amíg [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid az éhezéstől nullára nem csökkennek. Ha az éhhalál nem végezne veled elég gyorsan, a merevgörcs annál hamarabb fog, mert ebben a ketrecben csak állni tudsz: sem leülni, sem lefeküdni nem lehet. Kalandod itt véget ér…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="397">
    <text>
        [p]Jó néhány métert zuhansz lefelé, majd valami puha felületen kötsz ki. 1 [span class="ffAttribute"]FÉLELEM[/span] pont jár az ijedtségért.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="fear" />
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Nem sérültél meg.[/p]
            [p]Valahogy összeszeded magad, és megállapítod, hogy nincs komoly sérülésed. Szénával kevert földkupacon landoltál a ház alatti pincében. A helyiség kicsi, és egyetlen ajtó nyílik belőle. Kintről csoszogó léptek közelednek.[/p]
        </text>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Kificamodott a csuklód –  vonj le magadtól 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot![/p]
            [p]Valahogy összeszeded magad, és megállapítod, hogy nincs komoly sérülésed. Szénával kevert földkupacon landoltál a ház alatti pincében. A helyiség kicsi, és egyetlen ajtó nyílik belőle. Kintről csoszogó léptek közelednek.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="skill" />
      </failure>
    </test>
    <next id="6">Ha gyorsan bebújsz az ajtó mögé, hogy onnan lepd meg a jövevényt, bárki legyen is az</next>
    <next id="355">Ha gyorsan átkutatod a szobát, hátha találsz valamilyen fegyvert, amivel megvédheted magad</next>
  </p>
  <p id="398">
    <text>
        [p]Alig látod a lépcsőket, olyan sötét van. Majd kiguvad a szemed, amint néhány lépést teszel lefelé. Hirtelen megbotlasz és elveszted az egyensúlyodat. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, mert lezuhansz a lépcsőn, és összetöröd magad.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="264"></next>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Látogatód egy Púpos ember, aki meglepődik és megijed, amikor rátámadsz. Küzdj meg vele!
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
    </fight>
    <next id="220"></next>
  </p>
  <p id="400">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff10/400.jpg" /][/p]
        [p]A teremtmény felüvölt, amikor utoljára sújtasz le rá. Megtántorodik, és rázuhan az asztalra. Zuhanás közben kapálódzó patás lábai beleakadnak a szoba közepén lévő csillárba, amelyről a gyertyák szertegurulnak a földön. A hátad mögül újabb kiáltás hallatszik, és a másik támadód, akiről időközben teljesen megfeledkeztél, átveti magát az asztalon, hogy a vadállatot oltalmazza. Mindkettőjüket meg kellene ölnöd, de a hatalmas test fölé hajló, undorító zokogó teremtmény már nem érdekel. Ennél sokkal veszélyesebb dologra figyeltél fel. A csillárról levert gyertyák egyike lángra lobbantotta a vastag függönyöket. A tűz gyorsan terjed – menekülnöd kell! Már ömlik a füst a szobából, amikor becsukod magad mögött az ajtót. Miközben lefelé rohansz a kocsifeljárón, visszanézve látod, hogy a tűz már az egész földszintet elborítja. Lángok nyaldossák a fagerendákat. Egy óra sem telik bele, és a ház a tűz martalékává lesz. Biztonságos távolságból figyeled, amint minden porrá ég. [em]Örülsz, hogy végre elpusztult ez az ,,Elátkozott  ház!’’[/em][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
</content>
