<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        [p]Krill Garnash varázslónője, a gonosz Morgana arra készül, hogy szabadon engedje a pusztító maszkokkal felruházott, roppant hatalommal rendelkező rettegett Gólemeket. Csak TE vagy rá képes, hogy megtaláld és elpusztítsd Morganát. Utadon számtalan veszély leselkedik Rád, de ha elég erős, ügyes és szerencsés vagy, megmentheted a pusztulástól városodat, a virágzó, gazdag Ariont.[/p]
        [p]TE döntöd el, mikor, melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdákból, melyik teremtménnyel csapsz össze.[/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p]Válassz egy italt:
          [select id="ffDefaultPotion"]
              [option value="2001" selected="selected"]Ügyesség Itala[/option]
              [option value="2002"]Erő Itala[/option]
              [option value="2003"]Szerencse Itala[/option]
          [/select]
        [/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]A Khul északkeleti részében lévő Arion királyság nemes és igazságos uralkodója vagy. Néped boldog, a földek virágoznak, országodat azonban veszély fenyegeti.[/p]
        [p]Egy napon udvari varázslód, Ifor Tynin hívat. Bár te vagy az uralkodó, mágikus tudománya veled egyenlő rangra emelte. Közösen kormányozzátok ugyan az országot, de te mindig gyanakvással szemlélted mindazokat, akik a varázslás mesterségével foglalkoznak.[/p]
        [p]Ifor Tynin rögtön a tárgyra tér. – Biztosan hallottál már Morganáról, a varázslónőről, aki az északi hegyekben, a Krill Garnash öt csúcsa közt tanyázik. Asztráltestemben eljutottam hozzá, és kilestem, milyen gonosz terveket sző. Van a világon tizenkét szimbólum, tizenkét pecsét, mely hatalmat biztosít mindenek fölött. Ezeket mi, mágusok már régóta ismerjük, hisz enélkül nem tudnánk elősegíteni a világ fejlődését Annak ellenére, hogy a Vének Tanácsa a Morganákhoz hasonlóknak nem szolgáltatja ki a pecsétek titkát, ő mégis tudomást szerzett róluk. Eleddig tizenegy maszkot készített, tizenegy pecséttel és élettelen Kőgólemek fejére illesztette azokat. Már csak a tizenkettedikre van szüksége, mely összekapcsolja a többit és erőt ad nekik. Ettől fogva hatalma lesz minden élő és élettelen teremtmény fölött – és rászabadítja a világra a Gólemeit. Azoknak pedig semmi és senki nem tud majd ellenállni, hisz rajtuk a pecsét. Élőholt teremtményeivel romlást hoz majd a világra, mert a maszkokat a pusztítás erejével ruházta fel, és már csak az utolsóra van szüksége, hogy hatalma teljes legyen. Meg kell ölnöd Morganát! Az ország nemesszívű uralkodója és legdicsőbb harcosa vagy. Csak te járhatsz sikerrel![/p]
        [p]– De hát miért nem tesz valamit ellene a Vének Tanácsa? – vágsz közbe.[/p]
        [p]Válasza zord: – Egy ilyen hatalmas mágikus ütközetben olyan erők szabadulnak el, melyek nagyobb pusztítást okozhatnak, mint maguk a Gólemek. Csak egy hozzád hasonló tiszta szívű harcos képes a mi mágikus tudományunknak ellenszegülni, akár gonosz a varázslat, akár jó. Tehát rád van szükség, hogy tervünk sikerüljön.[/p]
        [p]Szavai nyomán rémület és kíváncsiság tölt el. Gyorsan fölkészülsz, és másnap korán reggel nekivágsz az útnak.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="10" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3004" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/1.jpg" /][/p]
        [p]Indulás előtt a fegyvertárba mész. Biztoskezű Kevin, az öregedő fegyverkovács mindig is jó barátod volt. Most is a te kardodat élesíti, és a [span class="takeItem" data-id="3002" data-amount="1"]sisakodat[/span] fényesíti különös, egyszerű masináján. Ez a sisak apáról fiúra szállt Arion uralkodói közt, és a legenda szerint, ha valaha is gonosz kézbe kerülne, káosz és romlás sújtaná a várost.[/p]
        [p]Amint a sisakot a fejedre illeszted, és kardodat az övedre csatolod, Kevin, mintha csak attól tartana, hogy valaki meghallja, odasúgja neked: – Felség, Fakóvölgy ura, Hever vára felé indulj. Krill Garnashban a gonosz vár rád, de Hevernek van egy kürtje, amelynek a hangja rémületet kelt minden gonosz szívben. Ezért hát azt mondom, keresd fel Hevert és szerezd meg tőle a kürtöt.[/p]
        [p]Ezzel elfordul, és te elindulsz Arion kövezett utcáin az északi kapu – a Koponyák kapuja felé.[/p]
    </text>
    <next id="53"></next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Az éjjel egerek másznak a hátizsákodba, és felfalnak 2 adagot az Élelmiszerkészletedből. Napkeltekor továbbindulsz északnak, és egy nap múlva a füves síkság széléhez érsz. Ingoványos vidék terül el előtted, itt-ott elszórt cserjék, egy-egy magányos szikla, meg számtalan patak és folyó. Éjjeli pihenőd után tovább folytatod az utat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="2" />
    <itemCheck type="section" id="105">
      <have>
        <next id="291"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="350"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]Ahogy leereszkedsz az ösvényen a domb túloldalán, a köd lassan oszlani kezd, de a völgyeket még mindig sűrűn belepi. Fölnézel, hogy megbecsüld, meddig tarthat még a köd, de csak derengő narancsszínű labdának látod a napot a felhők mögött. Miközben így mész, nem nézel a lábad elé, és nem veszed észre a sötéten tátongó vermet, amelybe bele is esel.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Mikor magadhoz térsz, körülnézel. A felülről beszűrődő fény két alagutat világít meg. Úgy tűnik, egy régi bányába zuhantál. Fölfelé nem tudsz kijutni, a kürtő magas és a fala teljesen sima.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="394">Ha nyugatnak indulsz</next>
    <next id="144">Ha keletnek</next>
  </p>
  <p id="4">
    <empty />
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Valami átlátszó mesét hebegsz, hogy vadásztál és eltévedtél, de ez nem túl meggyőző. A sámán néhány szóval elmondja a főnöknek, hogy hazudtál ugyan, de a szíved nem gonosz. Ezután egy varázslatot mormol. A falu eltűnik a szemed elől, és úgy érzed, mintha lebegnél. Kisvártatva ködbe burkolózott dombok közt találod magad. A kezed szabad, de az összes Élelmed eltűnt. A ködön át felderengő nap állásából arra következtetsz, hogy a tó keleti partjára kerültél.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="10" />
    <next id="27">Ha itt maradsz, amíg eloszlik a köd</next>
    <next id="138">Ha fittyet hányva neki mégis elindulsz</next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Rálépsz valamire – a hangjából ítélve csontra.[/p]
    </text>
    <next id="101"></next>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]A csörtető tömeg elsodor és fellök. Kis híján szétzúzza a fejedet egy éles szikla.[/p]
    </text>
    <next id="288">Ha továbbmész délnek, a tűz felé</next>
    <next id="47">Ha északnak indulsz az állatok után</next>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Sehol sem látod az Orkot. Hamarosan rájössz, hogy könnyen eltévedhetsz a vár folyosóinak és lépcsőinek útvesztőjében, ezért inkább visszatérsz a szobádba. Néhány őrt találsz ott. Elesett társukat vizsgálják, és gyanakvóan néznek rád.[/p]
    </text>
    <next id="111"></next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]Sikerül észrevétlenül becsusszannod a fatörzsbe. Eddig minden rendben van, de egy odvas lyukon át úgy látod, hogy az Elfek mintha feléd közelednének. Ha kijössz a rejtekhelyedről, azonnal észrevesznek.[/p]
    </text>
    <next id="211">Ha mozdulatlanul lapulsz</next>
    <next id="73">Ha följebb mászol a fa belsejében</next>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot, mert túlélted a futótüzet. Hosszú útnak nézel elébe a kanyon szélén, míg letalálsz a völgybe, vagy a túlpartra. Lesz elég sült húsod a tűzben elhullt állatokból, és van elég patak is, hogy ihass, bár vizük sötét és olajos a koromtól, de még így is felfrissítenek.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="98">Ha keletnek indulsz</next>
    <next id="70">Ha nyugatnak fordulsz a kanyon mentén</next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]Amint hozzáérsz a lándzsához, odaragad a kezed. Egy alak ölt testet melletted: maga Morgana! – Csodás! – kiáltja. – Örülök, hogy úton vagy felém. Minden a tervünk szerint halad. Ne aggódj, nem öllek meg; még nem. Csak egy kis ízelítőt adok a hatalmamból! – A varázslónő égnek emeli a kezét, s megátkoz (vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot). Aztán Morgana eltűnik, és végre el tudod engedni a lándzsát. Mérgedben a térdeden töröd ketté a nyelét.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4011" />
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="56">Ha továbbmész északnak a falun át</next>
    <next id="323">Ha a falut magad mögött hagyva északkeletnek indulsz</next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Keresztüldöföd a kardoddal a Kraken kemény szarupáncélját és lágy belső részeit. A szörny végzetes sebet kapott, de haláltusájában összevissza csapkod, és a csápjai eltalálnak. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="85"></next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]Néhány nappal később (vonj le 2 adagot az Élelmiszerkészletedből) eddigi utad legnagyobb veszedelme fenyeget. Tőled délre bozóttűz üt ki, és az erős szélben gyorsan terjed. A futótűz hosszú kilométereken át lángol, egyik irányban sem látod a végét. A száraz hanga és a cserjék kiválóan égnek, a patakok mentén egyre terjed a tűz. Még elég messze van tőled, de jól tudod: a futótűz nem tréfadolog. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="2" />
    <next id="148">Ott maradsz, ahol vagy?</next>
    <next id="47">Elrohansz a tűz elől, észak felé?</next>
    <next id="332">Megpróbálod elérni a nyugati szélét?</next>
    <next id="62">Megpróbálod elérni a keleti szélét?</next>
    <next id="221">A tűz felé indulsz?</next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/14.jpg" /][/p]
        [p]Nem túl nehéz feladat megállítani a tolvajokat. Hat Törpe Orkkal álltok szemben, akiket kifejezetten lopásra tenyésztettek ki. Dühösen néznek rád. – Légy átkozott, amiért másokat is hoztál! – sziszegi a vezetőjük. – Téged akarunk, nem a vacak sisakodat! – Ezzel tőrt rám, és neked támad, míg a többi Ork társaiddal küzd.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="17" />
    </fight>
    <itemCheck type="enemy" id="17">
      <have>
        <next id="129"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="268"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]Kikászálódsz a medence túlpartján, ahol már könnyen szétvágod kardoddal a kígyót. Hálát adsz a szerencsédnek, hogy nem mérgeskígyó volt, és folytatod utadat még néhány kilométeren át.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <text>
            Mivel nem ettél és pihentél hosszú föld alatti utad során, le kell vonnod magadtól 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <loseItem id="4002" />
      </have>
      <after>
        <text>
            A hosszú, egyhangú folyosó végül elágazik.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="399">Ha balra mész</next>
    <next id="276">Ha jobbra</next>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]Egy nagyobb barlanghoz érsz, amit nem világít meg fáklyafény.[/p]
    </text>
    <next id="59">Ha bemész</next>
    <next id="306">Ha inkább visszamész az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]Sajnos a futótűz előbb elér, semmint a saját tüzed elegendő helyet csinálna számodra, hogy megmenekülj a fojtogató hőségtől. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Szerencsétlenül érsz földet (vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot), de nem esik komolyabb bajod.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="313"></next>
  </p>
  <p id="19">
    <empty />
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]Félnapi utad során, a Dárdanyél Síkság embermagas füvén át semmilyen érdekfeszítő esemény nem történt, csak az, hogy tüsszentettél néhányat a virágportól. A táj egyhangú – csupa fű mindenütt. Ám egyszer csak aprócska ösvényt fedezel fel. Nem túl széles, alig egyarasznyi, nehéz is követni a fűcsomók között, de határozottan és egyenesen vezet délnyugatról északkeletre.[/p]
    </text>
    <next id="140">Ha ügyet sem vetve rá továbbindulsz északnak</next>
    <next id="202">Ha megállsz mellette és vársz</next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Nemsokára eléred az első fákat. Ahogy a tőled jobbra lévő tó mentén egyre beljebb mész az erdőbe, az örökzöld fák mind öregebbek és magasabbak, a végén már sötétzöld tetőt vonnak az út fölé. A fák között csak elvétve tör át a nap sugara. Később ezek a fények is elhalnak, ahogy északnak mész veszélyes utadon – közeleg az éjszaka.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <next id="316">Ha letáborozol itt a tóparton</next>
    <next id="79">Ha a tópart közelébe mész, ahol kisebb fákat és egy ösvényt is találsz</next>
    <next id="171">Ha bemész a nyugat felé elterülő erdő sűrűjébe</next>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]Amint fölemeled a jogart és az országalmát, csillogó ajtó jelenik meg a tölgyek közt, és belépsz rajta. Vashtival, a Kortalannal találod szembe magad. Amikor felismer, méltóságteljesen bólint. – Jó, hogy idejöttél – kezdi. – Sok veszélyt kell még legyőznöd, de a segítségem nélkül nem járhat sikerrel a küldetésed. Én nem mehettem el hozzád, bárhogy akartam is. Egykoron – a ti gondolkodásotok szerint évszázadokkal ezelőtt – elhagytam ezt az időtlen világot, de hatalmas démonok támadtak rám. A harc során elvesztettem azt, amivel újra elhagyhatnám ezt a világot. Tudod-e vajon, mire gondolok? Ha igen, lapozz arra a számra, amely annak a könyvnek az oldalszáma volt, ahonnan ezt tudod.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="215">
      <have>
        <userInput type="number">
          <label>Hanyadik oldalán szerepelt a könyvnek az információ, hogy mivel hagyhatja el Vashti az időtlenség földjét?</label>
          <result minBound="208" maxBound="208">
            <next id="208"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <next id="329"></next>
          </resultElse>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="329"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]Az öreg nő jöttödre felnéz. Először rémület ül ki az arcára, aztán eszelős nevetésben tör ki. Nyilvánvaló, hogy őrült.[/p]
    </text>
    <next id="164">Ha adsz neki egy pofont, hogy magához térítsd a hisztériából</next>
    <next id="336">Ha szomorúan a sorsára hagyod</next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]Merre indulsz tovább?[/p]
    </text>
    <next id="312">Ha az úton mész tovább</next>
    <next id="396">Ha visszafordulsz, hogy átvágj a korábban látott szántáson</next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]Nem sokkal később egy törzsi harcosnő ernyedt testére lelsz a vízben. Ez vet gátat a pataknak. Nyílvesszők állnak ki a harcos testéből, de legnagyobb meglepetésedre látod, hogy még él.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2005">
      <have>
        <next id="338">Ha adnál neki a Gyógyitalból</next>
        <next id="300">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="300"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Hosszan és mélyen alszol (kapsz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot). Reggel frissen ébredsz, és eltökélt szándékod, hogy elkéred Hevertől a kürtjét. A magánlakosztályában találsz rá. Eddig barátságosnak és megbízhatónak bizonyult, ezért elmeséled neki küldetésedet, és elmondod, milyen értékes segítség lenne számodra, ha megkaphatnád híres kürtjét. Hever egy darabig csöndben töpreng, aztán megszólal: – Nem biztos, hogy egy ilyen veszélyes küldetésről hazatérsz, még ha a kürt veled van is. Akkor pedig soha nem látom viszont a kürtömet. Mivel ez uralkodói hatalmam jele és védelmezője, ha neked adom, valami értékes dolgot kérek cserébe.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="58"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="149"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]A dermesztő, hideg köd a csontodig hatol. Mozogsz, igyekszel melegen tartani magad, de így is vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="362"></next>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/28.jpg" /][/p]
        [p]Az Erdei Elfek végül megállnak egy tisztáson, és néhány szót mormolnak egy titkos, különös nyelven – majd hirtelen, szinte a semmiből előbukkan a falujuk. Hát persze, hiszen az Erdei Elfek falvait gyakran védi mágia. Téged a legnagyobb kunyhóba kísérnek, mely a többitől messze, egymagában áll a falu túlsó szélén. Odabent a törzsfőnök és a sámán egy kristálytükröt nézegetnek, és komoran néhány furcsa szót váltanak egymással. Fölnéznek, mikor belépsz. Meglepetés tükröződik az arcukon. Elküldik az őreidet és a főnök megszólít: – Mit akarsz, idegen, és mi dolgod erre?[/p]
    </text>
    <next id="218" pos="1">Ha beszámolsz nekik a küldetésedről</next>
    <next id="5" pos="2">Ha kitalálsz valami mesét, hogy miért voltál az erdőben</next>
    <itemCheck type="section" id="130">
      <have>
        <next id="192" pos="3">Ha megpróbálsz belenézni a tükörbe</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="150" pos="3">Ha megpróbálsz belenézni a tükörbe</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]Nagyon nehéz a hótalpakon menni, ha az embernek meg van kötve a keze. Félig sétálva, félig csúszkálva haladtok, valahogy úgy, mint a sífutók. Sokkal gyorsabban haladhatnál, ha a karodat lengetve segíthetnéd mozgásodat. Megpróbálod meggyőzni fogvatartódat, hogy oldozza el a kezedet.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Eloldoz, mert az ő haladását is lassítod.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4009" />
      </success>
    </test>
    <next id="173x1"></next>
  </p>
  <p id="30">
    <empty />
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]Épp akkor, amikor a föld megindul a lábad alatt, sikerül visszalépned a széléről. Nagyot esel, de nem zuhansz a vízbe. Föltápászkodsz, és elindulsz az ellenkező irányba, ahol nemsokára rátalálsz a csapásra.[/p]
    </text>
    <next id="263">Ha balra mész rajta</next>
    <next id="156">Ha jobbra</next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Megnyikordulnak a rozsdás zsanérok, és az ajtó kinyílik – szerencsédre odabenn semmilyen veszély nem fenyeget. Miközben fölfelé mész a folyosón, patkányok kaparászását hallod, de ügyet sem vetsz rájuk. Egyetlen út áll előtted – egyenesen előre. Csak erre figyelsz. A folyosó azonban egy idő után elágazik, mint a kígyó nyelve.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="335" pos="1">Ha balra mész</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="72" pos="1">Ha balra mész</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="224" pos="2">Ha jobbra</next>
  </p>
  <p id="33">
    <test against="skill" success="lower">
      <success>
        <next id="64"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="6"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]Meg kell enned egy adagot az Élelmiszerkészletedből, hogy pótold az erődet. Egész éjszaka gyalogolsz, míg eléred a füves síkság szélét. Előtted ingoványos vidék terül el. Itt-ott cserjét és sziklákat látsz, meg csörgedező patakokat, melyek vizén meg-megcsillan a hajnali nap. Megpihensz egy kissé, aztán folytatod utadat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <itemCheck type="section" id="105">
      <have>
        <next id="291"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="350"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Az eséstől súlyosan megsérültél.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 7 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-7" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, inkább a Sárkány barlangját vizsgálod meg, nem vágsz neki újból a gleccsernek.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="204"></next>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]Lenézel a tárnába, ahol kőbe ágyazott létrát látsz. Odalenn sötét van, és dohszag csapja meg az orrodat. Lemész?[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <next id="343" pos="1">Ha nem, és inkább továbbindulsz</next>
    <next id="289" pos="2">Ha lemászol a létrán</next>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="225" pos="3">Ha odakötöd a kötelet egy biztonságosnak tűnő gerendához, és leereszkedsz</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]A domb északi oldalán versz tábort. Éjjel leesik az első hó.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3021 or 3022">
      <have>
        <next id="344"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="227"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]A víz sodrása egyre erősödik, és nemsokára rémülten hallod meg a távolból egy hatalmas vízesés dübörgését. Bár a sziklafalak egyre kisebbek lesznek, sőt el is tűnnek, a sodrás túl erős, hogy a partra irányítsd a farönköt. Nemsokára megpillantod a vízesés szélét. Fölötte a szivárvány minden színében vibráló sűrű pára ül. Most azonban nincs időd a látványban gyönyörködni – sokkal hasznosabb dolgot veszel észre. A vízesés szélén itt-ott sziklák állnak ki a vízből.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="302">Ha megpróbálsz hurkot vetni az egyik sziklára</next>
        <next id="217">Ha a rönköt próbálod meg keresztbe fordítani, hogy fennakadjon két szikla között</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Megpróbálod kereszte fordítani a rönköt, hogy fennakadjon két szikla között.[/p]
        </text>
        <next id="217"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]Lefekszel a parton, és kulacsodat a vízbe meríted. Először úgy látod, minden rendben van, de majd legközelebb, ha inni akarsz, felfedezed, hogy a víz poshadt, és a kulacs is szétrohadt tőle. Amíg nem találsz egy másik kulacsot, az Élelmed csak 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot ér a szokásos 4 helyett. Nyugodtan hajtod álomra a fejedet, hisz még nem tudsz róla, milyen balszerencse ért.[/p]
    </text>
    <changeItem attribute="stamina" id="2000" set="3" />
    <loseItem id="3004" />
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]Amint a varázslónő a földre rogy, megpördülsz és szembefordulsz az árulóval, aki magasra emelt tőrével épp hátba akar döfni. Szitkozódik éles eszed miatt, aztán rád támad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="43" />
    </fight>
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]A sav telibe találja a szemed, és átmenetileg megvakulsz. Vonj le magadtól 5 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot erre a harcra.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="22" />
      <win>
        <text>
            [p]Ha legyőzted, vársz, amíg a sav hatása elmúlik, és visszanyered a látásodat. [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGED[/span] így is maradandóan csökken 1 ponttal.[/p]
        </text>
        <add amount="4" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="277">Ha továbbra is ott vársz a hangyaösvénynél</next>
    <next id="140">Ha tovább mész északnak</next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/42.jpg" /][/p]
        [p]Belépsz a lovagterembe. Az asztalok körül igen vegyes társaságot találsz. Emberek és Elfek ülnek egymás mellett. Madáremberek Törpe Harcosokkal adomáznak, még egy barátságos Óriást is látsz, aki épp egy fél sült ökröt majszol. Magasan a tömeg fölött ül Hever, a várúr, aki egyaránt kedveli a haragot és a vidámságot. Az uralkodói asztalhoz vezetnek, ahol Hever jobbján egy számodra fenntartott szék vár. – Üdvözöllek, bátyámuram – dörgi Hever. – Azt hiszem, szólíthatlak így. Foglalj helyet, és erre a néhány órára, amit köztünk töltesz, felejtsd el fárasztó utad nehézségeit. Miért nem viteted a szobádba a hátizsákodat?[/p]
    </text>
    <next id="71">Ha megengeded, hogy a szolga, aki idáig kísért, a kardod kivételével minden csomagodat a szobádba vigye</next>
    <next id="389">Ha nem engeded meg</next>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]Szembetalálod magad az Aligátorral.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <text>
            Ez az állat nem gonosz, így Hever Kürtjének nincs hatalma fölötte.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            Erre a harcra vonj le 1 pontot az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDBŐL[/span], mert a víz akadályoz a mozgásban.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="33" />
      <win>
        <add amount="1" to="skill" />
        <text>
            [p]Átúszol az északi partra.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="393"></next>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]Ettől nyomban elcsendesedik. – A nővéreim boszorkánygyűrűje az Affen erdőből! – mondja csodálkozva. – Hogyan került...? De mindegy, az a fő, hogy újra megvan. Nos, mit is akartam neked elmondani? Ja, igen. Keresd a Juját. Nem tudom, hol él, de azt mondják, ez a kis mondóka segíthet:[/p]
        [p][em]Nem vagyok föld, de tarthatok,[br /]
        Nem vagyok víz, de lágy vagyok,[br /]
        Nem vagyok szél, de fújhatok,[br /]
        Nem vagyok tűz, de robbanok.[br /]
        Mi vagyok?[/em][/p]
        [p]– Ez minden, amit mondhatok neked – folytatja. – Remélem, majd segítségedre lesz. – Meglehetősen zavarba jössz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3006" />
    <next id="336">Ha megköszönöd neki irántad való jóságát és továbbmész északnak</next>
    <next id="323">Ha északkeletnek mész</next>
    <next id="249">Ha előbb megkérdezed, mi történt a faluval</next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]A sámánt semmi sem győzi meg igazán arról, hogy jó szándékkal viseltetsz az Elfek kedves erdeje iránt. – Nos – szólal meg a főnök némi töprengés után –, nem akarunk akadályozni utadon, de nem látunk szívesen az erdőnkben. – Aztán súg valamit a sámánnak, aki bólint, és egy varázslatot kezd mormolni. Miközben a főnök eloldozza a kezeidet, a falu lassan semmivé foszlik, és úgy érzed, mintha lebegnél.[/p]
    </text>
    <next id="382"></next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]Gyorsan felöltöd a Köpenyt. Annyi időre nem tesz láthatatlanná, hogy elmenekülj, de így sokkal hatékonyabban támadhatod meg a Sárkányt. Miután azonban kétszer eltaláltad, és így 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot sebeztél rajta, kimelegszel. Ettől kis párafelhő képződik körülötted a hideg levegőben. Mostantól a Sárkány látja, merre vagy, de még így is előnyöd van vele szemben.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3017" />
    <fight type="single">
      <enemy id="38" />
      <win>
        <text>
            [p]Mire legyőzöd, a Köpeny elveszti mágikus erejét.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="204">Ha átkutatod a Sárkány barlangját</next>
    <next id="298">Ha egyenesen a Krill Garnash felé indulsz</next>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]Néhány kilométernyire északra egy kanyont találsz, amelyen képtelenség átkelni. Hidat sehol sem látsz, amelyen átmehetnél a több száz méteres szakadék fölött, a sziklafalakat pedig lehetetlen megmászni. A tűztől menekülő állatok a mélybe vetik magukat vagy éppen a többi állat löki be őket a közel ötszáz méter mélyen tátongó biztos halálba. A kanyon alján sekély vizű folyó kanyarog.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="90" pos="1">Leereszkedhetsz a kötélen, és bár az a szakadék aljáig nem ér le, de a kötélen lógva megvárhatod, míg a lángok kihunynak</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="278" pos="2">Persze el is rohanhatsz a kanyon mentén nyugatnak</next>
    <next id="134" pos="3">Vagy keletnek, hátha ott átjuthatsz a túloldalra</next>
    <next id="359" pos="4">Elfuthatsz a szakadéktól a tűz irányába is</next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]Elkúszol a lapályig, és észrevétlenül beleveted magad, de sajnos felzavarsz néhány fácánt, amelyek hangos visítással felrebbennek. A hirtelen zajtól majdnem eláll a szívverésed, de amikor újra felnézel, már az Elfek vesznek körül, és tucatnyi nyílhegy mered rád a felajzott íjakból.[/p]
    </text>
    <next id="358"></next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]A gyenge légmozgásból megérzed, hogy balról egy folyosó nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="306">Ha balra fordulsz ezen az oldalfolyosón</next>
    <next id="16">Ha tovább mész</next>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Az nyer, aki Morgana elé akart vinni. Előhúzza a tőrét, és a torkodnak szegezi, míg eloldoz a fától, lefegyverez, és hátraköti a kezedet. Ezután rád adja halott társa hótalpait, és lándzsát szegez a hátadnak. Elindultok északnak, a Krill Garnash felé.[/p]
    </text>
    <next id="29"></next>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Az alagút elkanyarodik. Óvatosan kilesel a sarkon, és látod, hogy egy hatalmas alak rajzolódik ki a barlang szájában, a csillagos ég háttere előtt.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="33"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="6"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Az idő sürget, nincs más választásod, be kell lépned az általad felégetett területre, amely még mindig forró. Ezért vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, de legalább biztonságban vagy.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="114"></next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Biztoskezű Kevin tanácsa értékesnek tűnik. Nem messze, Ariontól északra fekszik a hatalmas Holt tó, annak északi partján pedig Fakóvölgy. Ha onnan észak-északkeletnek tartasz a Dárdanyél síkságon át, és keletről kerülöd meg a Gonosz Mocsarat, a dombokon és hegyeken át könnyen elérheted célodat, a Krill Garnash öt hófödte felhőkbe vesző csúcsát. Néhány napi könnyű út után – közben gyakran találtál bővizű forrást és élelmet, így nem kellett az Élelmiszerkészletedből fogyasztanod – eléred a Holt tó déli partját. Tudomásod szerint ez a civilizáció pereme. Ezen túl Arion népe már nem ismeri a járást. A Holt tavon emberemlékezet óta nem kelt át senki. Az emberek úgy tartják, hogy a tó mélye elmondhatatlan rémségeket rejt, és a tó titokzatos és különös áramlatai a nyugodt, mozdulatlan vizet hirtelen örvényekké és toronymagas hullámokká változtatják. Mindazonáltal a legrövidebb út a tavon át vezet.[/p]
    </text>
    <next id="109">Ha hős harcosként tutajt építesz, és áthajózol a tavon</next>
    <next id="245">Ha megkerülöd keletről, a dombokon át</next>
    <next id="21">Ha nyugatról kerülöd meg a tavat az Affen erdőn át</next>
  </p>
  <p id="54">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="124"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="18"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]Menet közben figyelmed hogy, hogy nem a saját árnyékodra terelődik, amely ott ugrál a sziklákon, vagy éppen eltűnik a bokrok között. Legnagyobb megrökönyödésedre árnyékod hirtelen nőni kezd és átváltozik. Ez már nem is a te árnyékod, hiszen neked nincsenek szarvak a fejeden! A rémülettől égnek áll a hajad, mikor az Árnyékszörny elválik az árnyékodtól, és hatalmas háromágú szigonyával elindul feléd.[/p]
        [p]Ez egy kisebb démon, és elég erős ahhoz, hogy megsebezzen, de te csak 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot sebzel rajta, valahányszor megnyersz egy Fordulót.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
    </fight>
    <next id="323">Ha északkeletnek indulsz</next>
    <next id="336">Ha északnak mész</next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/56.jpg" /][/p]
        [p]Nem messze a falutól egy tanya romjaihoz érsz. A kunyhó előtt egy öreg nő ül, és csontokat fűz fel egy zsinórra. Magában motyog, még nem vett észre.[/p]
    </text>
    <next id="23">Ha odamész hozzá</next>
    <next id="336">Ha észrevétlenül megkerülöd a tanyát</next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]Az alagút lassan fölfelé vezet, és ez reménnyel tölt el: talán nemsokára kijutsz innen. Aztán a kürtők egyszer csak megszűnnek. Az út innentől koromsötét, a levegő áporodott. Először nem érted, miért értek véget a kürtők, aztán rájössz, hogy a járat biztosan a tó alá vezet.[/p]
    </text>
    <next id="352">Ha a sötétben tapogatózva továbbmész</next>
    <next id="388">Ha visszamész néhány kilométert és a főtárnától keletre indulsz</next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Átadod a kristálytükröt Hevernek. Elveszi, majd mikor felismeri, arra gondol, milyen bolond vagy gonosz módon juthattál hozzá. Elkomorul. Aztán feléd fordítja a tükröt.[/p]
    </text>
    <next id="209"></next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]Tizenegy óriási alak közelít a sötétben. Egyikük fáklyát gyújt, és a fellobbanó fényben megpillantod a tizenegy Gólemet, amelyek körülvesznek. Nincs időd, hogy bármit is előkapj a hátizsákodból.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4001">
      <have>
        <text>
            Végső kétségbeesésedben Galrin nevét kiáltod.[/p]
        </text>
        <next id="100"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            A szörnyetegek széttépnek, és kalandod itt véget ér.[/p]
        </text>
        <death />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <death />
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]A teremtmény karmai a karodba mélyednek. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Folytasd a harcot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="142a"></next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]Hamarosan már négykézláb mászol, aztán a folyosó véget ér. Megfordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="309">Ha a jobb oldali falhoz simulva haladsz visszafelé</next>
    <next id="141">Ha a baloldali falhoz simulva mész</next>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]Kisvártatva mintha már látnád a tűz szélét, de túl messze van ahhoz, hogy elérd, mielőtt még az érne el téged. Újra át kell gondolnod, mitévő légy. Nincs értelme ellenkező irányban elindulni, és megkeresni a tűz másik szélét.[/p]
    </text>
    <next id="47">Ha északnak futsz a tűz elől</next>
    <next id="221">Ha délnek, a tűz felé</next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]Félúton vagy a hídon, amikor az összeroskad alattad. Kétségbeesetten keresel valamit, amiben megkapaszkodhatsz, de semmit sem találsz. Halálra zúzod magad a kanyon mélyén.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]Használod a fejedet, és tapogatózva keresel valamit a földön. Találsz is – tapintása alapján egy koponya lehet. A bejárathoz dobod, erre a lény odacammog. A kinti fényben jobban látod az ellenfeledet, egy Nandi-medvét, mely bizonyára odúnak használta a régi bányajáratot. Meg kell küzdened vele. Odaosonhatsz a háta mögé, és elsőként te sebezheted meg.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]A Nandi-medve veszít 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="13" change="-1" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]A Nandi-medve veszít 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="13" change="-2" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]A Nandi-medve veszít 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="13" change="-3" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]A Nandi-medve veszít 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="13" change="-4" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]A Nandi-medve veszít 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="13" change="-5" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]A Nandi-medve veszít 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="13" change="-6" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]A barlang előtt küzdesz meg vele, ahol a sötétség nem csökkenti az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span].[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]A szöges ajtó a falhoz présel, és kiszorítja belőled a lelket. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]A paraszt nagyon örül az ajándékodnak. – Ez több, mint ellenszolgáltatás – mondja. – Ha Cholumbara jelen van, sokkal jobb lesz a termés. – Örülsz, hogy ilyen nehéz helyzetből ilyen könnyen kivágtad magad, és nem kell tovább cipelned a szobrot. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Elindulsz a várkapu felé.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3013" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="78"></next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]Lefekszel a parton, és kulacsodat a vízbe meríted. Először úgy látod, minden rendben van, de majd legközelebb, ha inni akarsz, fölfedezed, hogy a víz poshadt volt, és a kulacs is szétrohadt tőle. Amíg nem találsz egy másik kulacsot, az Élelmed csak 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot ér a szokásos 4 helyett. Nyugodtan hajtod álomra a fejedet, hisz még nem tudod, milyen balszerencse ért.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3004" />
    <changeItem attribute="stamina" id="2000" set="3" />
    <next id="226"></next>
  </p>
  <p id="68">
    <empty />
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]– Ezt könnyen teljesíthetjük – mondja a főnök. Súg valamit a sámánnak, aki bólint, majd varázsszavakat mond. A falu kezd eltűnni a szemed elől, és úgy érzed, mintha lebegnél.[/p]
    </text>
    <next id="382"></next>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/70.jpg" /][/p]
        [p]Néhány napon keresztül nyugatnak mész. A kanyon szélessége és mélysége változó, de sehol nem tudsz átkelni rajta. Mindkét oldala megmászhatatlan. A sok tetem csak úgy vonzza a madarakat. A varjakon és egyéb dögevőkön kívül néha nagyobb szárnyasokat is látsz a távolban. Aztán, az egyik úgy gondolja, megnézi, hátha ez a mozgó valami is ehető, ami itt poroszkál a kiégett pusztában. Egy Óriás Vérsólyom támad meg. A hatalmas madár a levegőből csap le rád – kiterjesztett szárnyai négy méter szélesek, karmait széttárja, készen arra, hogy megragadjon és a csőrével széttépjen.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="103">Ha használni akarod a Pillanatnyi Láthatatlanság Köpenyét</next>
        <next id="327">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="327"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Az étel igen laktató (visszakapsz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot); de az őr rossz hírrel tér vissza. A szobádban Törpe Orkok támadták meg, és leütötték. Mikor magához tért, a sisakod nem volt sehol, a tolvajoknak pedig nyoma veszett. Azonnal ráparancsolsz, hogy vezessen a szobádba, míg Hever összeállít egy felderítő csapatot. A szobádban nyitva találod az ablakot, a párkányról pedig egy kötél lóg le. Az ablakodból lemászva az Orkok sietve a várfalon kívülre kerültek.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3002" />
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="166">Ha fogod a felszerelésedet és a kötélen lemászva tüstént a tolvajok üldözésére indulsz</next>
    <next id="137">Ha megvárod Hevert</next>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]Jobb kéz felől egy mellékfolyosó nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="369">Ha ezen indulsz el</next>
    <next id="170">Ha egyenesen továbbmész</next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]A fa egész belseje odvas, nem nehéz feljebb mászni. A tetejéről látod, amint az Elfek elvonultak alattad.[/p]
    </text>
    <next id="211">Ha csendben megvárod, amíg eltűnnek</next>
    <next id="286">Ha ráveted magad az utolsóra, amelyik egy kicsit lemaradt a többitől</next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]A csontváz üres szemgödreiben kíséreties fény villan fel, és rád veti halálos tekintetét. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]A terved bevált. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Egy szívdermesztő pillanatra a mélység fölé lendülsz, a rönk után, de aztán felhúzódzkodsz a kötélen a szikláig. Az északi partig nincs elég szikla, de a déli partra talán kijuthatsz.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <itemCheck type="item" id="3019">
      <haveEquipped>
        <next id="372"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="188"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="188"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Olyan mélyen alszol, mintha mit se törődnél a világ dolgaival. Hajnalban azonban valami megzavarja a tó sima víztükrét.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="135"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="280"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Reggel továbbindulsz északnak. Néhány napon át kopár, kihalt vidéken visz az utad, és a kietlen táj ellankasztja a figyelmedet. Ezért egy nagyobb szikla mellett elhaladva nem veszed észre a tetején lesben álló Vadmacskát. Lassan csóválja a farkát, míg közeledsz, és amikor aláérsz, meglepetésszerűen hátulról veti rád magát. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Lerázod a válladról, és épp csak annyi időd van, hogy megállapítsd, milyen hatalmas példánnyal állsz szemben, mikor újból neked támad.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <text>
            A Vadmacska nem gonosz, csak vad, ezért Hever Kürtjének nincs hatalma fölötte, de időd sincs előkapni bármit is a hátizsákodból.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            [/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <fight type="single" preFight="false">
      <enemy id="26" />
      <win min="1" max="4">
        <text>
            [p]A [span class="takeItem" data-id="3021" data-amount="1"]bundája[/span] még elég ép lesz ahhoz, hogy viselhesd.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Beesteledik, mire a kapuhoz érsz. Két Törpe őr áll eléd. Megkérdezik, mi dolgod itt, majd egy díszes várószobába vezetnek. Az egyik kisvártatva visszatér. – Hever nagyúr vacsorázik – közli –, és arra kér, hogy tarts vele.[/p]
    </text>
    <next id="42">Ha elfogadod a meghívást és egyenesen odamész</next>
    <next id="120">Ha előbb azt kéred, hogy vezessenek a szobádba</next>
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]A part egyre ingoványosabb.[/p]
    </text>
    <next id="171">Ha bemész balra az erdőbe</next>
    <next id="97">Ha a parton mész tovább</next>
  </p>
  <p id="80a" display="80">
    <text>
        [p]Az alkimista néhány áruja felkelti az érdeklődésedet. A Szerencse Itala 3 Aranytallérért – visszaállítja a [span class="ffAttribute"]SZERENCSÉDET[/span] – a kezdeti értékre. Gyógyital 5 Aranytallérért – visszaad 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot (használhatod most vagy később). Pillanatnyi Láthatatlanság Köpenye, 10 Aranytallérért. Fagykenőcs, mely megvéd a hidegtől, 5 Aranytallérért. A Fürgeség Csizmája, 6 Aranytallérért. Vásárold meg, amit akarsz és tudsz.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market>
      <sale price="3" stock="1" id="2004" />
      <sale price="5" stock="1" id="2005" />
      <sale price="10" stock="1" id="3017" />
      <sale price="5" stock="1" id="3018" />
      <sale price="6" stock="1" id="3019" />
    </market>
    <next id="397"></next>
  </p>
  <p id="80b" display="80">
    <text>
        [p]Az alkimista néhány áruja felkelti az érdeklődésedet. A Szerencse Itala 3 Aranytallérért – visszaállítja a [span class="ffAttribute"]SZERENCSÉDET[/span] – a kezdeti értékre. Gyógyital 5 Aranytallérért – visszaad 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot (használhatod most vagy később). Pillanatnyi Láthatatlanság Köpenye, 10 Aranytallérért. Fagykenőcs, mely megvéd a hidegtől, 5 Aranytallérért. A Fürgeség Csizmája, 6 Aranytallérért. Vásárold meg, amit akarsz és tudsz.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market>
      <sale price="3" stock="1" id="2004" />
      <sale price="5" stock="1" id="2005" />
      <sale price="10" stock="1" id="3017" />
      <sale price="5" stock="1" id="3018" />
      <sale price="6" stock="1" id="3019" />
    </market>
    <next id="357"></next>
  </p>
  <p id="80c" display="80">
    <text>
        [p]Az alkimista néhány áruja felkelti az érdeklődésedet. A Szerencse Itala 3 Aranytallérért – visszaállítja a [span class="ffAttribute"]SZERENCSÉDET[/span] – a kezdeti értékre. Gyógyital 5 Aranytallérért – visszaad 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot (használhatod most vagy később). Pillanatnyi Láthatatlanság Köpenye, 10 Aranytallérért. Fagykenőcs, mely megvéd a hidegtől, 5 Aranytallérért. A Fürgeség Csizmája, 6 Aranytallérért. Vásárold meg, amit akarsz és tudsz.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market>
      <sale price="3" stock="1" id="2004" />
      <sale price="5" stock="1" id="2005" />
      <sale price="10" stock="1" id="3017" />
      <sale price="5" stock="1" id="3018" />
      <sale price="6" stock="1" id="3019" />
    </market>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="81">
    <empty />
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Fakóvölgybe vezető utad további része eseménytelenül telik, eltekintve a szokásos csetepatétól egy-egy vadállattal. Egyszer esküdni mernél, hogy egy Kardfogú Tigrist látsz a fák között, de szerencsédre – vagy talán azért, mert nem éhes – nem jön közelebb. Eltévedsz az erdőben, és így utad tovább tart, mint számítottad. Az Élelmed egy nappal előbb fogy el, mint ahogy kiérnél az erdőből és megpillantanád az alant elterülő Fakóvölgyet. Vonj le 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot az éhség miatt.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <loseItem id="2000" amount="10" />
    <next id="178"></next>
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]Gyávaságodért vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Nincs más választásod, el kell hagynod Fakóvölgyet.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="384"></next>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Ahogy továbbmész a főutcán, még több csontvázat veszel észre, de szerencsére egy sem élőholt. Az egész falut kiirtották, méghozzá nem is olyan régen, egy fosztogató hadjárat során.[/p]
    </text>
    <next id="315">Ha átkutatod valamelyik házat</next>
    <next id="56">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/85.jpg" /][/p]
        [p]Lihegve rogysz le a nehéz harc után. Legnagyobb csodálkozásodra egyszer csak észreveszed, hogy egy kísértetsereg közelít feléd a tavon át. Legalább negyvenen lehetnek, és letűnt korok szakadozott páncéljait viselik. Azonnal talpra ugrasz. Bár a testük áttetsző, elég erősek lehetnek ahhoz, hogy komoly sebeket ejtsenek rajtad. Míg azon töprengsz, mit is kéne tenni, egyikük a partra lép. Életében hosszú hajú, komor, de nemes vonású férfi lehetett. – Ne félj – suttogja kísérteties hangon. – Nagy szolgálatot tettél nekünk. A Kraken halálával mi, egykori áldozatai, most végre megszabadulunk a kísértés gyötrelmeitől. De tudjuk, mivel tartozunk neked. Mielőtt végső nyugalomra térnénk az alvilágba, egyszer segítünk küldetésedben. Azt tanácsolom, hogy csak a legvégső esetben hívj minket. Ha a nevemet kiáltod, azonnal ott termünk. Csak annyit kell mondanod: Galrin. – Ezzel a kísértethad eltűnik. Kapsz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Úgy döntesz, nem töltesz több időt a tóparton, hanem továbbindulsz északkeletnek, a dombokon át. Hajnalra azonban sűrű köd lepi be a tájat, és nemsokára teljesen eltévedsz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="108"></next>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]A sötétben újra biztonságosan átkelsz a szakadék fölött. Úgy látszik, az istenek rád mosolyogtak. Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Ha eddig nem álltál meg enni föld alatti utad során, veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Az utad hosszú, de eseménytelen. Megtalálod azt a helyet, ahol a főtárna van, és továbbmész keletnek.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="388"></next>
  </p>
  <p id="87">
    <empty />
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]– Kiváló – mondja. – Tehát így állunk. Tudsz a hatalom pecsétjeiről, amelyekre Morgana annyira feni a fogát. De vajon azt tudod-e, hogy néznek ki? Ha egy szabályos hatszög csúcsait bármilyen sorrendben összekötöd, úgy, hogy a kiindulási pontra érsz vissza, tizenkét alakzatot kapsz. Nos, az emberek – a különböző embertípusok – tiszteletben tartják a pecséteket. Morgana ilyen embereket gyűjt, élve vagy holtan, majd ezek szelleméből maszkot formál a Gólemjeire. Talán tudod, hogy a parasztot és a dalnokot már megszerezte, és talán rájöttél, hogy a dalnok fején lévő jel is egy hatalmi pecsét volt. Most pedig nézd meg a sisakodat! – Döbbenten pillantasz a saját sisakodra. – Hisz ez is egy pecsét! – Úgy van – folytatja Vashti. – Ez az uralkodó hatalmi pecsétje, mivel te uralkodó vagy. Ez az a pecsét, amely összeköti az összes többit és erőt ad nekik. Morganának már csak ez hiányzik. – A felismerés iszonyú. – Ezek szerint én egyenesen belesétálok a csapdába! – kiáltod. – Pontosan azt akarja, hogy odamenjek és engem is Gólemmé változtasson! – Így igaz – feleli Vashti. – De te vagy az egyetlen, aki megakadályozhatja gonosz terve végrehajtásában! Folytatnod kell a küldetésedet. – Hevít a lelkesedés, nyomban indulni akarsz. Vashti elültet két magot, amit te adtál neki, és a magokból hirtelen virágzó almafák nőnek. Visszalépsz közöttük az idő világába, és a tölgyek közt találod magad, pontosan ott, ahol voltál. A nap is ugyanott áll, mint akkor, amikor beléptél Vashti birodalmába.[/p]
    </text>
    <next id="37"></next>
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]Megbotlasz egy kőben, és legurulsz a lejtőn. A tűztől nem messze szerencsésen landolsz.[/p]
    </text>
    <next id="254"></next>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Leereszkedsz egy sziklaperemre, és nyugodtan várod, hogy a tűz kialudjon. Nemsokára ki is alszik, de a sziklához kötött köteledet még átégeti. A sziklapad foglya vagy, míg az éhhalál vagy a dögevők nem végeznek veled.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]Amíg vársz, annyira elvonja a figyelmedet a hangyaösvény, hogy alig veszel észre egy mérgeskígyót, amely a fű között lassan mögéd siklik. Az utolsó pillanatban fordulsz hátra, és megpillantod a Köpködő Viperát, amely savat köp a szemedbe.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="255"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="41"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Semmi mást nem tudsz kiszedni belőle, de amíg kérdezgeted, bemegy a házba, és egy halom ronggyal tér vissza, amit feléd nyújt. Mikor szétnyitod a rongyokat, egy csodás [span class="takeItem" data-id="3014" data-amount="1"]jogart[/span] találsz benne. Bár vasból készült, igen régi lehet, és uralkodói hatalmat sugároz. Megkérdeznéd a férfitól, hogy mi ez, de az ájultan rogy a földre. Miközben elteszed a jogart, rúnákat fedezel fel rajta. A szöveg nagyjából így szól: ,,Csak egyetlen uralkodó lehet''. Úgy döntesz, továbbmész.[/p]
    </text>
    <next id="231"></next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]A halállal végleg megtörik Kevin hősies ellenállása, és a belé költözött gonosz szellem átveszi teste irányítását. Talpra ugrik, és áthatolhatatlan mágikus erőteret varázsol kettőtök köré. Te azonban közel voltál Heverhez, ezért ő is az erőtérbe került, és segít téged a harcban. A szellem egy kilencfarkú, tüzes korbácsot pattogtatva, gonosz mosollyal indul feléd, és Heverre rá se hederít. Valahányszor megnyersz egy Fordulót, vedd úgy, hogy Hever is megsebezte ezt a gonosz lényt, és ezért az 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszít, a szokásos 2 helyett. Nem tudod megölni ezt a démont, de ha legyőzöd, azzal visszakényszeríted az alvilágba, és Kevin békében nyugodhat.[/p]
    </text>
    <changeItem attribute="staminaDamage" id="1001" set="3" />
    <changeItem attribute="staminaDamage" id="1003" set="3" />
    <fight type="single">
      <enemy id="20" />
      <win>
        <text>
            [p]A mágikus erőtér eltűnik.[/p]
        </text>
        <changeItem attribute="staminaDamage" id="1001" set="2" />
        <changeItem attribute="staminaDamage" id="1003" set="2" />
      </win>
    </fight>
    <next id="132"></next>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]A lábnyomaidból rájönnek, merre vagy, és lándzsáikkal megcéloznak. Az egyik utánad hajítja a fegyverét.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <next id="244"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <next id="174"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]Sikerül újabb búvóhelyet találnod egy fatörzs mögött. Közben az Elfek – hatan vannak – körülveszik előző rejtekhelyedet.[/p]
    </text>
    <next id="297">Ha futásnak eredsz, míg mással vannak elfoglalva</next>
    <next id="158">Ha továbbosonsz</next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Már elég magasan vagy a gleccseren, mikor megcsúszol és visszagurulsz a lejtőn.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="339"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="35"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]Az iszapos talajon igen nehezen haladsz – ez 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontodba kerül. Szerencsére az ingovány nem tart sokáig.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="316">Ha most megpihensz az éjszaka hátralévő részére</next>
    <next id="234">Ha folytatod utadat a part mentén</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/98.jpg" /][/p]
        [p]Néhány napig keletnek mész. A kanyon mélysége és szélessége változó, de sehol nem tudsz átkelni rajta. Mindkét oldala megmászhatatlan. Egy reggel egy ellenséges Dombi Óriással találkozol, aki a vidéket járja, hátha talál valamit az erdőtűz után. Egyetlen pillantást vet rád, és máris tudja, hogy ízletes falat vagy számára. Hatalmas bunkójával feléd indul.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="180" pos="10">Ha használni akarod a Pillanatnyi Láthatatlanság Köpenyét</next>
        <next id="98a" pos="11">Ha nem, és megküzdenél az Óriással</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Meg kell küzdened az Óriással.[/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="29" />
          <win>
            <text>
                [p]Átkutatod az Óriás tarsolyát. [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="3"]3 Aranytallért[/span] és egy egyszerű, horpadt sisakot találsz benne.[/p]
            </text>
          </win>
        </fight>
        <next id="311" pos="1">Ha felpróbálod a sisakot</next>
        <next id="180" pos="2">Ha otthagyod és továbbmész</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="98a" display="98">
    <text>
        [p]Néhány napig keletnek mész. A kanyon mélysége és szélessége változó, de sehol nem tudsz átkelni rajta. Mindkét oldala megmászhatatlan. Egy reggel egy ellenséges Dombi Óriással találkozol, aki a vidéket járja, hátha talál valamit az erdőtűz után. Egyetlen pillantást vet rád, és máris tudja, hogy ízletes falat vagy számára. Hatalmas bunkójával feléd indul.[/p]
        [p]Meg kell küzdened az Óriással.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="29" />
      <win>
        <text>
            [p]Átkutatod az Óriás tarsolyát. [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="3"]3 Aranytallért[/span] és egy egyszerű, horpadt sisakot találsz benne.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="311">Ha felpróbálod a sisakot</next>
    <next id="180">Ha otthagyod és továbbmész</next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]1 Aranytallérért vehetsz [span class="takeItem" data-id="4003" data-amount="1"]ételt és italt[/span], s ezzel visszakapsz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Egyél, ha akarsz, aztán indulj tovább a faluból.[/p]
    </text>
    <next id="24"></next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]A kísértetsereg megjelenik, és te hátralépsz: hagyod, hogy tegyék a dolgukat. Gyorsan végeznek. Galrin tiszteleg, aztán a többiekkel együtt örökre eltűnik ebből a világból. Folytathatod az utat. Hamarosan kiderül, hogy a Gólemek terme csak Morgana tróntermének előcsarnoka volt. Hatalmas barlangba lépsz be. Középen maga Morgana ül fekete kőtrónusán. – Azt hiszed, elpusztítottad a szolgáimat? – sikoltja feléd. – Te bolond! Bármikor csinálhatok még többet! – A trónhoz ugrasz, hogy örökre elhallgattasd.[/p]
    </text>
    <next id="295"></next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]Zajt csaptál, és ez felkeltette valamilyen állat figyelmét, amely most feléd cammog a sötétben. Egy félreismerhetetlen morgás hamar a tudtodra adja, hogy ellenfeled egy Nandi-medve. Bizonyára odúnak használja a régi bányát. Hirtelen rád támad. Vonj le magadtól 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot erre a harcra, mert sötétben harcolsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="13" />
      <win>
        <add amount="1" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Kis tüzet gyújtasz és visszahúzódsz északra, hogy megvárd, míg a tüzed felégeti a területet, és megállítja a futótüzet. Terved azonban nem sikerül. A szél a saját tüzedet hajtja feléd, és ha elég gyors lennél is, hogy futva megkerüld, akkor sem marad már időd, hogy az erdőtűz elől elmenekülj. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]Fölveszed a Köpenyt. A Vérsólyom meglepetten vijjog, amikor eltűnsz, de aztán egy ragadozó ösztönös ravaszságával a magasba emelkedik, s ott vár. A Köpeny mágikus ereje hamarosan kimerül (húzd ki a Kalandlapodról), és te ismét láthatóvá válsz. Ezzel csak késleltetted a harcot.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3017" />
    <next id="327"></next>
  </p>
  <p id="104">
    <empty />
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]Néhány óra elteltével a hangyaforgalom nem lett élénkebb, nincs jele a hangyabolynak, és semmit sem vittek erre, ami értékesebb volna egy rozsdás szögnél.[/p]
    </text>
    <next id="304">Ha tovább mész</next>
    <next id="140">Ha elindulsz észak felé</next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]A Spriggenek mindenüket hátrahagyva menekülnek. Találsz náluk [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="10"]10 Aranytallért[/span] és egy nagy [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="1"]gránátgyűrűt[/span]. Nyilvánvaló, hogy ez egy tolvajbanda volt. Úgy döntesz, hogy az éjszaka hátralévő részét a Spriggenek barátságos fényű mágikus lámpái alatt töltöd el, amelyek ugyan a napfénynél eltűnnek, de legalább addig is távol tartják a vadállatokat. Reggelig eseménytelenül telik az idő. Pirkadatkor a fák közt szállongó hajnali párában két utat találsz.[/p]
    </text>
    <next id="398">Ha az északkelet felé tartó úton indulsz el</next>
    <next id="115">Ha északnyugat felé indulsz</next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]Beletelik néhány perc, mire a szemed megszokja a sötétséget, a kinti vakító napfény után. Körülnézel és látod, hogy a mennyezetet sűrű pókháló borítja ugyan, de a padló nagyjából tiszta. Egy asztal áll a szoba közepén, rajta fatál, benne kanál, az asztal alatt pedig egy összeeszkábált szék.[/p]
    </text>
    <next id="231">Ha továbbmész, még mielőtt a tulajdonos megérkezne</next>
    <next id="279">Ha jobban körülnézel</next>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]Tétován állsz a párába borult tó partján.[/p]
    </text>
    <next id="27">Ha megvárod, míg a köd eloszlik</next>
    <next id="138">Ha rá se hederítesz és továbbmész</next>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]Mire elkészül a tutajod, leszáll az éj. Különös, hogy amikor vízre bocsátod, a tó felszíne nem fodrozódik, és a hold csillogó korongja sem tükröződik a vízen. Alig evezel száz métert, amikor öt vaskos, erős csáp megfog, és örökre leránt a mélybe.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p]Az öregasszony boldogan kap a szép kendő után, és a nyakába veti. A kendő rátekeredik és megfojtja. Tudhattad volna, hogy jobb, ha nem bízol a gonosz szolgáinak dolgaiban. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Gyorsan magad mögött hagyod ezt a vidéket.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <loseItem id="3020" />
    <next id="336">Ha északnak indulsz</next>
    <next id="323">Ha északkeletnek mész</next>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]A katonák nem ismernek téged, te pedig karddal a kezedben ott állsz a társuk holtteste fölött. Ez kissé gyanús nekik. Belöknek a szobába, és őrt állítanak az ajtó elé, míg elmennek, hogy jelentsék az esetet. Körülnézel és látod, hogy a sisakod eltűnt, és egy kötél lóg az ablakból. A tolvaj vagy tolvajok, akik feltehetőleg az Ork társai, erre menekülhettek.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3002" />
    <next id="166">Ha összeszeded a felszerelésedet és azonnal a nyomukba eredsz</next>
    <next id="377">Ha segítségért kiáltasz</next>
    <next id="342">Ha megvárod a fejleményeket</next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, megvizsgálod a Doragar odújából származó tárgyakat. A zömükről kiderül, hogy nem több, mint aminek látszik.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <text>
            [p]Miután alaposabban megvizsgálod az agyart, tizenegy apró, egymásba fonódó, faragott sárkányt fedezel fel rajta. Az agyar tetejét is lehet csavarni. A belsejében nyolc egyforma apró almamaghoz hasonló magot találsz. Nagy gonddal őrizték, ezért úgy döntesz, te is megőrzöd.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <text>
            [p]Amikor fölveszed a szütyőt és meglazítod a zsinórt, egy kis Tűzáspis szabadul el, amely odabent fészkelt. A kezedbe mar. A mérge öt másodperc alatt megbénít, és tíz másodperc alatt megöl.[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <have>
            <text>
                [p]A szobor talapzatán rúnákat találsz, amelyek szerint ez Cholumbara istennő, Khul egyik alacsonyabb rangú termékenység-istennője.[/p]
            </text>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="121"></next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/113.jpg" /][/p]
        [p]Az elmúlt napok akadálytalan utazása figyelmetlenné tett. Ahogy fütyörészve ballagsz az ösvényen, egy Óriás Vérszívó Pók ront rád. Ez a rémes szörny, amelyről még csöpög az előző áldozat vére, a nagyobb zsákmány reményében ugrik eléd egy fáról. A visszataszító látvány egy pillanatra megbénít, de aztán kardot rántasz, és felkészülten várod. Arra már nincs időd, hogy a hátizsákodból bármit is előkapj.[/p]
        [p]A Pók túl nagy és nehezen mozog. Elmenekülhetsz, ha akarsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single" preFight="false">
      <enemy id="31" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="273"></next>
      </flee>
      <win>
        <text>
            [p]Óvatosabban folytatod utadat a csaliton át.[/p]
        </text>
        <next id="126"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]Biztonságban vagy azon a területen, amelyet az általad gyújtott tűz perzselt fel. Amint tudsz, továbbindulsz északnak, hogy minél messzebb kerülj a bozóttűz fojtogató hőségétől. Néhány kilométerrel odébb egy hatalmas, vagy ötszáz méter mély, és legalább ugyanolyan széles kanyon szélén a tűz kialszik. A kanyon mindkét oldala túl meredek, így nem tudod megmászni, híd pedig nincs.[/p]
    </text>
    <next id="10"></next>
  </p>
  <p id="115">
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <text>
            [p]Vonj le 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, mivel nem ettél azóta, hogy elérted az erdőt.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </have>
      <after>
        <text>
            [p]Az ösvény nemsokára kétfelé ágazik.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="263">Ha északnyugatra indulsz el a fák között</next>
    <next id="82">Ha északkelet felé folytatod az utat</next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]A terved csődöt mondott. A vízesés mélyén halálra zúzod magad a sziklákon.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p]Mikor leérsz, csalódottan látod, hogy a folyó gyorsabb sodrású és szélesebb, mint amilyennek föntről látszott. A kavargó víz mélységét lehetetlen megállapítani. Ott, ahol állsz, egy kis darabon lapályos a part, de keletről is, nyugatról is meredek sziklafal övezi a folyót. A szemközti parton is látsz egy ilyen kisebb lapályt. A víz itt sok uszadékfát vetett partra, néhány nagy rönköt is.[/p]
    </text>
    <next id="235">Ha átgázolsz vagy átúszol a túlpartra</next>
    <next id="368">Ha átevickélsz egy farönkön</next>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]Ez az út sehova sem vezet, de önfejűséged miatt vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Végül feladod, és a másik ágban próbálkozol.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="399"></next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]Az ajtó kivágódik, és te elpusztulsz. Olyan gyorsan ér a halál, hogy azt sem éred, mi történt. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]A szobád az északkeleti toronyban van, lőrésszerű ablakából egész Fakóvölgy látszik, sőt még a Dárdanyél Síkság széle is. Az őr az ajtó előtt áll, míg lerámolod a felszerelésedet és a sisakodat (a biztonság kedvéért a kardodat magadnál tartod). Úgy-ahogy rendbe szeded magad. Mikor végzel, mozgolódást hallasz a folyosóról. Amikor kinyitod az ajtót, egy Törpe Ork épp akkor húzza ki a tőrét a halott őrből. Kardot rántasz, és az Orkra támadsz. Ellenfeled kicsi, de rendkívül ügyes. Elhajol csapásaid elől, és villámgyorsan támad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="16" />
      <win>
        <text>
            [p]Két Forduló után mindketten halljátok a futva közeledő katonák csizmáinak csattogását. Az Ork egy pillanat alatt eltűnik egy sarok mögött.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="8">Ha követed</next>
    <next id="111">Ha megvárod az erősítést</next>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]Pihensz, eszel, és friss forrásvizet iszol hozzá.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <text>
            4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot kapsz vissza.
        </text>
        <add amount="4" to="stamina" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot kapsz vissza a víz és a pihenés miatt.
        </text>
        <add amount="2" to="stamina" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Jár még 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pont is, mert túlélted a halálos bányát. Reggel nehéz szívvel hagyod el ezt a földi paradicsomot.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="343"></next>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]Mikor a víz alá merültél, valami igen különöset láttál a medence fenekén. Egy emberi csontváz ült egy hínártrónuson.[/p]
    </text>
    <next id="261">Ha újra lebuksz, hogy jobban megnézd ezt a ritka, de kétségkívül veszélyes látványt</next>
    <next id="393">Ha inkább átúszol az északi partra</next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]Körülbelül az út háromnegyedénél tarthatsz, amikor a hó egyszer csak örvényleni kezd a lábad alatt. Biztosan felzavartál egy Chiont, amely a hó alatt aludt és ez most a felszínre jön. Ezek a hatalmas, féregszerű lények körkörös mozgásukkal örvényt kavarnak a hóban, és beszippantják áldozatukat.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <haveEquipped>
        <next id="198"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3019">
          <haveEquipped>
            <next id="198"></next>
          </haveEquipped>
          <have>
            <next id="363"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="363"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3019">
          <haveEquipped>
            <next id="198"></next>
          </haveEquipped>
          <have>
            <next id="363"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="363"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]Biztonságosan földet érsz.[/p]
    </text>
    <next id="313"></next>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]A Gonosz Mocsár szélén versz tábort éjszakára. Egész éjjel villámok cikáznak a bűzös párában, és a pocsolyákban mocsárgáz bugyborékol.[/p]
    </text>
    <next id="374">Ha reggel végre elindulsz északkeletnek</next>
    <next id="345">Ha felderíted a Gonosz Mocsarat</next>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]Magad mögött hagyod a csalitot, és a magasba nyúló hegyek felé haladsz, amelyek most már egészen közel vannak hozzád. A dombok egyre meredekebbek és kopárabbak. Egyszer csak igen különös látvány tárul a szemed elé: az egyik kopár domb tetején két dús lombú tölgy áll, mintha csak kaput alkotnának a mögöttük lemenő napnak.[/p]
    </text>
    <next id="387">Ha odamész, hogy megnézd</next>
    <next id="37">Ha folytatod az utat</next>
  </p>
  <p id="127">
    <test against="skill" success="lower">
      <success>
        <next id="228"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="203"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/128.jpg" /][/p]
        [p]A távolban már látod a Krill Garnash öt csúcsát, bár még nem vagy a hegyek közt. Egy reggel hatalmas, hosszú lábnyomokat találsz a hóban. Először a Jeti meg a Nagylábú jut eszedbe, de aztán rájössz, honnan származnak a nyomok. Két törzsi harcost pillantasz meg, akik hótalpat viselnek. Testüket különböző állatprémek borítják, és egészében véve elég félelmetesen néznek ki, különösen rövid, de hegyes lándzsájuk ijesztő.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="390" pos="1">Ha használni akarod a Pillanatnyi Láthatatlanság Köpenyét</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="383" pos="2">Ha békés szándékkal odamész hozzájuk</next>
    <next id="282" pos="3">Ha megtámadod őket</next>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]Az egyik Törpe Ork legyőzte ellenfelét, és most ellened fordul. Egyszerre kell megküzdened a kettővel.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="fleeAtRound" id="17" set="2147483647" />
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="17" />
      <enemy id="18" />
    </fight>
    <next id="268"></next>
  </p>
  <p id="130">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="297"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Nem sikerül elmenekülnöd.[/p]
        </text>
        <next id="358"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="131">
    <empty />
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]Elkerülhetetlen, hogy válaszolj Hever néhány kérdésére, de fogalmad sincs, milyen aljas árulás állhat e mögött az eset mögött. Ezt követően búcsút veszel Fakóvölgytől. Hever bőségesen ellát, kapsz [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="10"]10 adag élelmet[/span], egy új hátizsákot és egy [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]kulacsot[/span].[/p]
    </text>
    <next id="20"></next>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]A terved beválik. Fölhúzódzkodsz egy sziklára, és körülnézel. Ahhoz nincs elég szikla, hogy az északi partot elérd, de megpróbálhatsz eljutni a déli partra.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3019">
      <haveEquipped>
        <next id="372"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3005">
          <have>
            <next id="188"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Két, egyaránt veszélyes lehetőség áll előtted.[/p]
            </text>
            <next id="159">Végigugrálhatsz a csúszós sziklákon</next>
            <next id="324">Vagy visszamászhatsz a vízbe, és a rönköt az egyik sziklától a másikig lökve haladhatsz előre</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3005">
          <have>
            <next id="188"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Két, egyaránt veszélyes lehetőség áll előtted.[/p]
            </text>
            <next id="159">Végigugrálhatsz a csúszós sziklákon</next>
            <next id="324">Vagy visszamászhatsz a vízbe, és a rönköt az egyik sziklától a másikig lökve haladhatsz előre</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]Az egy óra alatt, amíg a tűz elért hozzád, semmilyen kiutat nem találtál. Gyors, de fájdalmas halált halsz.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]Álmaid hirtelen megváltoznak, és felriadsz. – Kevin! Ne! – sikoltod. De rémálmod emléke nyomban elhalványul, amikor a holdfényben meglátod, hogy a Kraken nyálkás csápjai feléd kígyóznak a tóból.[/p]
    </text>
    <next id="183">Ha elfutsz</next>
    <next id="307">Ha harcolsz</next>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p]Mikor először találkoztál Morganával, azt mondta: ,,a tervünk''. Azóta is ezen rágódsz. Most meg ezt mondja: ,,Idejöttél, ahogy akartuk!'' Míg ezen a rejtélyen töprengsz, egy észrevétlen ellenfél hátulról ledöf. Kalandod itt véget ér![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="137">
    <text>
        [p]Hever jön be a szobába. Te rögtön megmutatod neki a kötelet. Közli, hogy egy ötfős kereső csapat vár az udvaron. – Tudom, milyen fontos az a sisak a családodnak – teszi hozzá. – Ifor Tynin értesített a jöttödről. Egy sassal küldött üzenetet, és megírta, hogy a sisak az ismertetőjeled. – Csatlakozol a katonákhoz, és a tolvajok nyomába eredtek.[/p]
    </text>
    <next id="166"></next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]Az orrod hegyéig is alig látsz, ezért igen megörülsz, mikor egy csapást fedezel föl, amely keresztezi utadat.[/p]
    </text>
    <next id="156">Ha balra indulsz el rajta</next>
    <next id="263">Ha jobbra fordulsz</next>
    <next id="189">Ha egyenesen mész tovább – a dombok közt</next>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p]Akkora huppanással érkezel az ösvényre, hogy az nem bír el, egy pillanat alatt beszakad. A mélybe zuhansz, és halálra zúzod magad.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]Leszáll az éj, és a füves síkságnak még mindig se vége, se hossza.[/p]
    </text>
    <next id="2">Ha helyet csinálsz magadnak a fűben és álomra hajtod a fejedet</next>
    <next id="34">Ha továbbmész</next>
  </p>
  <p id="141">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="86"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="163"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/142.jpg" /][/p]
        [p]Ahogy mész az utadon, hirtelen egy jókora hógolyót látsz legurulni a keleti lejtőn. A nagyra dagadt hógolyó csak a hegy lábánál áll meg, éppen előtted. Aztán legnagyobb meglepetésedre szétesik. Hóbocs lép ki belőle. Ez az együgyű lény a Jeti mutációja, még akkorka agya sincs, mint a Jetinek. Biztosan megbotlott, és legurult a hegyoldalon. Néhány pillanatig bizonytalanul bámul rád, aztán úgy dönt, valószínűleg ehető vagy.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="267" pos="10">Ha a Pillanatnyi Láthatatlanság Köpenyével kerülnéd el a harcot</next>
        <next id="142a" pos="11">Ha megküzdenél vele</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Meg kell védened magad.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3016">
          <have>
            <text>
                [p]Mivel a Hóbocs nem gonosz, csak fölöttébb ostoba, Hever Kürtje semmi hatással nincs rá.[/p]
            </text>
          </have>
        </itemCheck>
        <fight type="single">
          <enemy id="37" />
          <win>
            <itemCheck type="item" id="4010">
              <have>
                <next id="267"></next>
              </have>
              <dontHave>
                <changeEnemy attribute="fleeAtStamina" id="37" set="0" />
                <gatherItem id="4010" />
                <next id="392"></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </win>
        </fight>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="142a" display="142">
    <text>
        [p]Ahogy mész az utadon, hirtelen egy jókora hógolyót látsz legurulni a keleti lejtőn. A nagyra dagadt hógolyó csak a hegy lábánál áll meg, éppen előtted. Aztán legnagyobb meglepetésedre szétesik. Hóbocs lép ki belőle. Ez az együgyű lény a Jeti mutációja, még akkorka agya sincs, mint a Jetinek. Biztosan megbotlott, és legurult a hegyoldalon. Néhány pillanatig bizonytalanul bámul rád, aztán úgy dönt, valószínűleg ehető vagy.[/p]
        [p]Meg kell védened magad.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <text>
            [p]Mivel a Hóbocs nem gonosz, csak fölöttébb ostoba, Hever Kürtje semmi hatással nincs rá.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <fight type="single">
      <enemy id="37" />
      <win>
        <itemCheck type="item" id="4010">
          <have>
            <next id="267"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <changeEnemy attribute="fleeAtStamina" id="37" set="0" />
            <gatherItem id="4010" />
            <next id="392"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Ilyen távolról nem tudod megállapítani, hogy az alak feléd jön-e vagy egyáltalán meghallotta-e a kiáltásodat.[/p]
    </text>
    <next id="360">Ha újra odakiabálsz</next>
    <next id="341">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]Ahogy mész, észreveszed, hogy egymástól azonos távolságra – egy-egy kürtőt vágtak az alagút fölé a földbe. Ezek világítják meg a bányát, és ezeken át szellőzik, de a kürtők éppolyan magasan vannak és éppolyan megmászhatatlanok, mint az, amelyiken leestél. Nyilvánvaló, hogy itt régen rabszolgák dolgoztak, akiknek látniuk és lélegezniük kellett, de fogvatartóik nem akarták, hogy el tudjanak menekülni. Hamarosan kiderül, hogy ez valaha rézbánya volt. A telér ugyan már kimerült, de találsz egy zöldes [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]ércrögöt[/span], amit el is teszel. Kisvártatva egy erősen bűzlő elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="325">Ha jobbra fordulsz rajta</next>
    <next id="370">Ha a fő alagúton folytatod az utat</next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]A keskeny függőhídon nincs esélyed rá, hogy elkerüld a Kiméra tüzes leheletét. Valahányszor megnyer egy Fordulót, 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot sebez rajtad. Ha el is veszt egy Fordulót, még akkor is sebez rajtad 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Kétségbeesett harcot vívsz ellene.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="34" />
      <win>
        <text>
            [p]A harc során a Kiméra tüze fokozatosan átégeti a függőhidat. Döntened kell.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="63">Ha továbbmész a gyengébb hídon</next>
    <next id="272">Ha visszamész a sziklához</next>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]Foglyul ejtőid hamarosan rád találnak. Nyilvánvalóan úgy döntöttek, nem érsz annyit, amennyit bajlódniuk kell veled, ezér lándzsáikkal megölnek. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]Az alagút elkanyarodik, de te ezt nem látod a sötétben, és egyenesen nekimész a falnak. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="101"></next>
  </p>
  <p id="148">
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="206"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="134"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]– Semmi értékem sincs, amit felajánlhatnék neked – csak saját magam – mondod egyszerűen. Hever egy pillanatra elgondolkodik. – Rendben van – mondja végül. – Valamiben a segítségemre lehetnél. Él egy különösen nagy Kardfogú Tigris az Affen erdőben. Néha egészen Fakóvölgyig merészkedik, és megtizedeli a nyájaimat meg az embereimet. Ha megszabadítod a vidéket ettől a fenevadtól, neked adom a kürtömet. Nem lesz könnyű dolgod: a Tigrist nagyon nehéz megközelíteni, és ha sarokba szorították, igen veszélyes ellenfél.[/p]
    </text>
    <next id="240">Ha elfogadod az ajánlatát</next>
    <next id="83">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]A sámán égnek emeli a kezét, hogy varázsoljon, a főnök pedig kardot ránt. Egyetlen mozdulattal te is előrántod a kardodat. Magadban nevetsz, amiért ezek az ostoba, jóhiszemű Elfek nem fegyvereztek le, és megölöd a sámánt. Aztán az Elf-főnök ellen fordulsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
      <win>
        <text>
            [p]Elveszed zsákmányodat, a [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1"]tükröt[/span].[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="209">Ha azonnal belenézel</next>
    <next id="351">Ha elteszed</next>
  </p>
  <p id="151">
    <text>
        [p]Félúton lehetsz, amikor a medencében lakó Vízikígyó a lábad köré tekeredik. Ez nagyon megnehezíti a járást.[/p]
    </text>
    <next id="127" pos="1">Ha beledöfsz a kardoddal a Kígyóba</next>
    <itemCheck type="stamina" id="12">
      <have>
        <next id="15" pos="2">Ha tovább vonszolod magad</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="197" pos="2">Ha tovább vonszolod magad</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="152">
    <text>
        [p]Eléred a javasasszony házát. Ő azonban azt mondja, hogy csak sóskából tud olyan erős főzetet készíteni, mely segít rajtad.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <text>
            Szerencsére van nálad sóska, és a főzettől visszakapsz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Ezután továbbállsz a faluból.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3003" />
        <add amount="4" to="stamina" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Sajnos nincs nálad sóska, így, továbbállsz a faluból, arra számítva, hogy majd Hever vendégül lát.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="24"></next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]Így legyengülve nem tudsz elég tisztán gondolkodni, és csak bemész a sötétbe. Persze nem veszed észre a padlót és a falakat borító éles, méreggel bekent sziklákat. Rá is lépsz az egyikre. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]– Egy kérdésedre válaszolunk, hogy segítsünk a küldetésedben – mondja a főnök. Miről kérdezed őket?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4001">
      <have>
        <next id="248" pos="1">Galrinról?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="169" pos="2">Mit láttak a tükörben?</next>
    <next id="69" pos="3">Merre vezet az út az erdőben?</next>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]A hátizsákodban lévő Kardfogú Tigris karmok meggyőzik őket, hogy nagy harcos vagy, és most először szóba állnak veled. Megkérdik, mit keresel a földjükön.[/p]
    </text>
    <next id="314">Ha azt feleled nekik, hogy meg akarod ölni Morganát</next>
    <next id="194">Ha azt, hogy vadász vagy</next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/156.jpg" /][/p]
        [p]Bármilyen állattól származik is a csapás, az cikcakkban haladt. Még így is, nehezen tájékozódva a ködben látod, hogy az ösvény összevissza kanyarog. Mindenesetre továbbmész az úton, és följutsz egy dombtetőre, ahol ősrégi sziklatömbök emelkednek a magasba, mint megannyi hegyes fog a kavargó ködben. A szél itt erősebb és hátborzongatóbb hangon fütyül a kövek között. Aztán öblös hang szólal meg meghatározhatatlan irányból. – Ki merészeli zavarni a Lidércek szent helyét? Akárki legyen is, bűnhődnie kell! – A sziklák közt a köd egy alakká áll össze. A fején tompa fényű korona világít, kezében pedig csillogó kardot tart. Akármerre futsz, mindig eléd kerül. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="11" />
      <win>
        <text>
            [p]Elveszed a [span class="takeItem" data-id="1003" data-amount="1"]Lidérc kardját[/span], mely ősi, nemes fegyver – egy régen halott királyé lehetett, akit a gonosz Lidérc küldött a halálba. Kapsz egy [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot, még akkor is, ha ezzel a Kezdeti érték fölé emelkedik az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGED[/span].[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="362">Ha itt vársz, míg a köd eloszlik</next>
    <next id="3">Ha folytatod az utat</next>
  </p>
  <p id="157">
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="12"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="216"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p]Két lehetséges búvóhely kínálkozik.[/p]
    </text>
    <next id="9">Egy hatalmas ősi, villám sújtotta fa odvas belseje</next>
    <next id="48">Vagy egy lapályos mélyedés, melyet repkény és páfrány szegélyez</next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]Három sziklán kell átmenned.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Megbotlasz, a folyóba zuhansz, és a vízesés mélyén halálra zúzod magad.[/p]</text>
        <death />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <itemCheck type="item" id="3002">
          <have>
            <text>[p]Megcsúszol, és a sisakod a mélybe zuhan, de te elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
            <loseItem id="3002" />
          </have>
          <dontHave>
            <text>[p]Megcsúszol, de elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
          </dontHave>
        </itemCheck>

        <random>
          <result max="1" min="1">
            <text>[p]Megbotlasz, a folyóba zuhansz, és a vízesés mélyén halálra zúzod magad.[/p]</text>
            <death />
          </result>
          <result max="2" min="2">
            <itemCheck type="item" id="3002">
              <have>
                <text>[p]Megcsúszol, és a sisakod a mélybe zuhan, de te elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
                <loseItem id="3002" />
              </have>
              <dontHave>
                <text>[p]Megcsúszol, de elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
              </dontHave>
            </itemCheck>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <text>[p]Megbotlasz, a folyóba zuhansz, és a vízesés mélyén halálra zúzod magad.[/p]</text>
                <death />
              </result>
              <result max="2" min="2">
                <itemCheck type="item" id="3002">
                  <have>
                    <text>[p]Megcsúszol, és a sisakod a mélybe zuhan, de te elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
                    <loseItem id="3002" />
                  </have>
                  <dontHave>
                    <text>[p]Megcsúszol, de elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
              </result>
              <resultElse></resultElse>
            </random>
          </result>
          <resultElse>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <text>[p]Megbotlasz, a folyóba zuhansz, és a vízesés mélyén halálra zúzod magad.[/p]</text>
                <death />
              </result>
              <result max="2" min="2">
                <itemCheck type="item" id="3002">
                  <have>
                    <text>[p]Megcsúszol, és a sisakod a mélybe zuhan, de te elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
                    <loseItem id="3002" />
                  </have>
                  <dontHave>
                    <text>[p]Megcsúszol, de elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
              </result>
              <resultElse></resultElse>
            </random>
          </resultElse>
        </random>
      </result>
      <resultElse>

        <random>
          <result max="1" min="1">
            <text>[p]Megbotlasz, a folyóba zuhansz, és a vízesés mélyén halálra zúzod magad.[/p]</text>
            <death />
          </result>
          <result max="2" min="2">
            <itemCheck type="item" id="3002">
              <have>
                <text>[p]Megcsúszol, és a sisakod a mélybe zuhan, de te elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
                <loseItem id="3002" />
              </have>
              <dontHave>
                <text>[p]Megcsúszol, de elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
              </dontHave>
            </itemCheck>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <text>[p]Megbotlasz, a folyóba zuhansz, és a vízesés mélyén halálra zúzod magad.[/p]</text>
                <death />
              </result>
              <result max="2" min="2">
                <itemCheck type="item" id="3002">
                  <have>
                    <text>[p]Megcsúszol, és a sisakod a mélybe zuhan, de te elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
                    <loseItem id="3002" />
                  </have>
                  <dontHave>
                    <text>[p]Megcsúszol, de elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
              </result>
              <resultElse></resultElse>
            </random>
          </result>
          <resultElse>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <text>[p]Megbotlasz, a folyóba zuhansz, és a vízesés mélyén halálra zúzod magad.[/p]</text>
                <death />
              </result>
              <result max="2" min="2">
                <itemCheck type="item" id="3002">
                  <have>
                    <text>[p]Megcsúszol, és a sisakod a mélybe zuhan, de te elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
                    <loseItem id="3002" />
                  </have>
                  <dontHave>
                    <text>[p]Megcsúszol, de elkapod a szikla szélét.[/p]</text>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
                <next id="293"></next>
              </result>
              <resultElse>
                <next id="293"></next>
              </resultElse>
            </random>
          </resultElse>
        </random>
      </resultElse>
    </random>
  </p>
  <p id="160">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="219"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="349"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]A csontváz üres szemgödreiben hideg fény villan, de nem támad ellened. Elveszed az [span class="takeItem" data-id="3023" data-amount="1"]országalmát[/span], és kiúszol az északi partra. Mikor letörlöd róla az iszapot, a következő szöveget fedezed fel rajta. ,,Az uralkodó hatalmának huszonegy a száma.'' Elteszed az országalmát a hátizsákodba, és megmászod a sziklát. Mikor fölérsz, felméred a helyzeted. Úgy gondolod, elég sokáig jöttél nyugatra, így most a rettegett, Gonosz Mocsár északra fekszik, a Krill Garnash hegylánca pedig északkeletre húzódik. Tudod, hogy jobb elkerülni a Mocsarat, ha lehet.[/p]
    </text>
    <next id="357">Ha ennek ellenére északnak mész egy darabon</next>
    <next id="374">Ha északkeletnek indulsz</next>
  </p>
  <p id="162">
    <text>
        [p]Sehol sem találsz fogódzót, és a hídról lecsúszol a szakadékba. Már felkészülsz a halálra, amikor a sziklafal oldalába vágott ösvényre huppansz.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <text>
            A sisakod a mélybe zuhan, és örökre elvész a szakadékban.
        </text>
        <loseItem id="3002" />
      </have>
      <haveEquipped>
        <text>
            A sisakod a mélybe zuhan, és örökre elvész a szakadékban.
        </text>
        <loseItem id="3002" />
      </haveEquipped>
      <after>
        <text>
            [/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="259"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="139"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]A puszta levegőbe lépsz ki. Kalandod a szakadék mélyén ér véget.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]A pofontól abbahagyja a hisztérikus nevetést, és féktelen zokogásban tör ki, mely lassan-lassan alábbhagy. Az öregasszony újból rád néz. – Adj valami értékeset – mondja sunyi képpel –, és cserébe én is mondok neked valami hasznosat. – [alt]Nem vagy biztos benne, hogy az, amit ez az öregasszony mondhat, nem vezet félre.[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="3">
      <have>
        <next id="326" pos="1">Ha fölajánlasz neki valamit</next>
        <next id="336" pos="2">Ha otthagyod és folytatod az utat</next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="items" id="3020 or 3006 or 3013">
          <have>
            <next id="326" pos="1">Ha fölajánlasz neki valamit</next>
            <next id="336" pos="2">Ha otthagyod és folytatod az utat</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="336"
              singleChoiceText="Nincs nálad semmi, amit odaadnál a nőnek, ráadásul nem is vagy biztos benne, hogy az, amit ez az öregasszony mondhat, nem vezet félre, ezért inkább itthagyod, és folytatod az utat."></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]Hosszú, fárasztó út után balra is, jobbra is végre szilárd talajt pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <next id="381">Ha balra fordulsz</next>
    <next id="263">Ha jobbra fordulsz</next>
    <next id="193">Ha egyenesen továbbugrálsz halomról halomra</next>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p]Éjszaka igen nehéz követni a tolvajok nyomát, még akkor is, ha a hold fenn van, de azért haladsz valamennyit. Hajnalra eléred a Dárdanyél Síkság szélét, és északnak tartasz. A magas fűben könnyű követni a tolvajokat: a letaposott fűcsomók jelzik, merre mentek. Kisvártatva maguk a tolvajok is feltűnnek a távolban, fejük és válluk kiemelkedik a fűből.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="342 or 137">
      <have>
        <next id="14"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="356"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="167">
    <text>
        [p]– Három ajtóhoz jutsz majd el – mondja. – Feltétlenül a faajtót válaszd. – Aztán visszakísér a Dárdanyél Síkság széléig, és megmutatja, merre indulj.[/p]
    </text>
    <next id="374"></next>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p]Ez az egyetlen lehetséges megoldás. A tüzed feléget egy jókora területet, ahova behúzódhatsz, míg a bozóttűz leég. De vajon van-e elég időd, hogy a felperzselt terület kihűljön, mielőtt a bozóttűz ideér? Dobj egy kockával![/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="52"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="17"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="114"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p]– Nézd meg magad! – mondja a főnök, és a kezedbe adja a tükröt. Először minden ködös előtted, de csakhamar tisztán látható kép rajzolódik ki a tükörben. Magadat látod; két hatalmas tölgy között állsz. Mindkét kezedet az égnek emeled, és valamit tartasz bennük. A kép azonban hamar eltűnik, és csak annyit tudsz megállapítani, hogy az egyik tárgy hosszúkás, aztán a tükör ismét elhomályosodik. Mindazonáltal nem kétséges, hogy erre a jelenetre emlékezni fogsz, ha valaha is ilyen helyzetbe kerülsz. Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Visszaadod a tükröt a főnöknek. A főnök a sámánnal együtt sokatmondóan mosolyog. – Többet is láttunk – szól a sámán –, de ha azt mind elmondanánk, megfosztanánk téged a szabad döntési lehetőségektől, pedig a hőst épp ez teszi hőssé. Sok talányos dolgot fogsz hallani, különféle pecséteket fogsz látni, lépten-nyomon veszély fog rád leselkedni. Az igaz út keskeny. Most pedig máshol kell folytatnod a küldetésedet. – Egy varázsigét mormol. A falu lassan eltűnik a szemed elől, és úgy érzed, mintha lebegnél.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="382"></next>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p]Sokszor néztél már farkasszemet a halállal, amíg eddig eljutottál, de Morgana mindenen túltesz. Nehéz vasrács zuhan le előtted és mögötted, majd két halálos mérgeskígyó csúszik elő a fal repedéseiből. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/171.jpg" /][/p]
        [p]Összevissza kanyarogsz az aljnövényzet közt, de szerencsére nem ütközöl akadályba. Minden átmenet nélkül, hirtelen fény villan néhány fán. Egy Spriggen banda táborába csöppentél – azonnal felismered őket gyermekkorod rémmeséinek leírásából. Ezek a visszataszítóan csúnya tündérek nem örökölték rokonaik jó szívét. Gyáva tolvajok, akik legszívesebben öregasszonyokat rabolnak ki, de még számodra is veszélyes ellenfelek lehetnek, mert képesek normális méretük többszörösére nőni. Hatan vannak, de ha legyőzöd az első kettőt, a többi elfut. Gyáva ellenfeleid egyenként támadnak rád.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="8" />
      <enemy id="9" />
    </fight>
    <next id="106"></next>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p data-item-choice="storage" data-max-choice="3"]Rengeteg holmit találsz, a zöme azonban értéktelen. Nincs időd, hogy alaposan körülnézz, hátha a nő visszatér és felfedezi, mit tettél a férjével. Épp annyi időd van, hogy az alább felsoroltakból hármat fölkapj és magaddal vigyél. A következőkből választhatsz: egy [span class="takeItem" data-id="3010" data-amount="1" data-group="storage"]vörösréz fülbevaló[/span], egy [span class="takeItem" data-id="3011" data-amount="1" data-group="storage"]Snattamacska agyara[/span], amit finoman cizellált, összefonódó faragás ékesít; egy [span class="takeItem" data-id="3012" data-amount="1" data-group="storage"]bőrszütyő[/span], amit egy zsineg szorosan összefog; [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5" data-group="storage"]5 Aranytallér[/span]; egy [span class="takeItem" data-id="3013" data-amount="1" data-group="storage"]kő istenszobor[/span] és egy üres [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1" data-group="storage"]kulacs[/span]. Válassz gyorsan! Mivel nem akarsz találkozni a Doragar család többi tagjával, rögtön elindulsz keletnek.[/p]
    </text>
    <next id="141"></next>
  </p>
  <p id="173x0" display="173">
    <text>
        [p]Már mélyen a hegyek közt jársz. A hegyoldalt sűrű fenyőerdő borítja. A napok folyamán többször innen is, onnan is mély, dübörgő hangot hallasz a hegyekből. Egy délután aztán egy alakot pillantasz meg, a távolban. Körvonala feketén rajzolódik ki a csillogó fehér hóban.[/p]
    </text>
    <next id="287"></next>
  </p>
  <p id="173x1" display="173">
    <text>
        [p]Már mélyen a hegyek közt jársz. A hegyoldalt sűrű fenyőerdő borítja. A napok folyamán többször innen is, onnan is mély, dübörgő hangot hallasz a hegyekből. Egy délután aztán egy alakot pillantasz meg, a távolban. Körvonala feketén rajzolódik ki a csillogó fehér hóban.[/p]
    </text>
    <next id="210"></next>
  </p>
  <p id="173x2" display="173">
    <text>
        [p]Már mélyen a hegyek közt jársz. A hegyoldalt sűrű fenyőerdő borítja. A napok folyamán többször innen is, onnan is mély, dübörgő hangot hallasz a hegyekből. Egy délután aztán egy alakot pillantasz meg, a távolban. Körvonala feketén rajzolódik ki a csillogó fehér hóban.[/p]
    </text>
    <next id="176"></next>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]A lándzsa pontosan a két lapockád közé fúródik. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]Visszamászva néhány lovast pillantasz meg a déli hegygerincen. Úgy döntesz, nem vesztegeted itt tovább az idődet.[/p]
    </text>
    <next id="343"></next>
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]A törzsi harcosok, ha egyáltalán észrevették a távoli alakot, nem törődnek vele. Talán az ő éles szemük látja azt, amit a tiéd nem – hogy az alak közeledik-e vagy távolodik. A hangod messziről hallható, a tiszta, hideg hegyi levegőben, és úgy döntesz, hogy odakiáltasz az alaknak.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="378"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="360"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="177">
    <text>
        [p]Megszégyenülten térsz vissza az erdő szélére, ahol Hever vára falusi elöljárókkal. A kék ég, a szellőben lobogó zászlók és a daloló pacsirták, mintha mind a kudarcodról beszélnének. Hever állja a szavát, és nem adja neked a kürtöt. Visszakísér a várába. Miközben összekészülsz az induláshoz, ételt hozat neked a konyháról. Visszanyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="384"></next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]Lassan közeledsz Fakóvölgy felé, közben fölidézed, mit is tudsz erről a helyről. Néhány falu van itt, lakosságuk emberekből és egyéb értelmes lényekből áll. A falvak laza szövetségi rendszert alkotnak a főkegyúr irányítása alatt, aki a völgy közepén tornyosuló várban lakik. Most Hever Fakóvölgy főkegyura, és büszkén dicsekszik vele, hogy a vár erős falainak csak a külső ellenség ellen kell védelmet nyújtaniuk, mert a falvak békében élnek egymással és vele is. Ennél többet nemigen tudsz a völgyről. Arion népe ritkán utazik távolabbra az általa ismert vidékeknél, Fakóvölgyig meg aztán végképp nem megy el. Hever földjéről is kevés utazó érkezik hozzátok. Néhány kilométernyire megpillantod a várat.[/p]
    </text>
    <next id="305">Ha egy falun mész át</next>
    <next id="396">Ha elkerülöd a falut és egy szántáson vágsz át</next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]Azon az éjjelen Morgana jelenik meg álmodban. – Csodás! – kiáltja. – Örülök, hogy úton vagy felém. Minden a tervünk szerint halad. Ne aggódj, nem öllek meg; még nem. Csak egy kis ízelítőt adok a hatalmamból! – A látomás égnek emeli mindkét kezét, és megátkoz – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Fölriadsz álmodból, de mintha nyitott szemmel is őt látnád, amint gonoszul kacagva távolodik.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4011" />
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="77"></next>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p]Másnap reggel végre találsz egy helyet, ahol átkelhetsz a szakadékon. Egy régi földcsuszamlástól keskeny ösvény képződött a kanyon oldalában és úgy látod, hasonló módon a túloldalon is föl tudsz jutni. Itt nem is olyan mély a szakadék. Úgy látod, hogy ez már régóta kedvelt átkelőhely, mert egy függőhíd is átível a túlpartra. A függőhíd csak annyira tűnik biztonságosnak, mint a függőhidak általában. Az ösvény meredek, de járhatónak tűnik.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="10">
      <have>
        <loseItem id="3017" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="247">Ha a hídon mész át</next>
    <next id="117">Ha az ösvényen ereszkedsz le</next>
  </p>
  <p id="181">
    <text>
        [p]Merre nézel szét?[/p]
    </text>
    <next id="36">Ha megvizsgálod a tárnát</next>
    <next id="212">Ha a beomlott tetejű házat nézed meg</next>
    <next id="107">Ha az épnek látszó kunyhót</next>
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p]Szerencsére egy közeli fáról lehulló hó az utolsó pillanatban megzavarja a teremtményt, és karmai csak egy karcolást ejtenek rajtad. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Folytasd a harcot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="142a"></next>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p]A nagy sietségben kiejtesz néhány adag Élelmet a hátizsákodból.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]1 adag élelmet vesztettél el.[/p]</text>
        <loseItem id="2000" amount="1" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]2 adag élelmet vesztettél el.[/p]</text>
        <loseItem id="2000" amount="2" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]3 adag élelmet vesztettél el.[/p]</text>
        <loseItem id="2000" amount="3" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]4 adag élelmet vesztettél el.[/p]</text>
        <loseItem id="2000" amount="4" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]5 adag élelmet vesztettél el.[/p]</text>
        <loseItem id="2000" amount="5" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]6 adag élelmet vesztettél el.[/p]</text>
        <loseItem id="2000" amount="6" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Lassan lenyugszik a hold, és te a sötétben mész tovább, magad sem tudod, hogy merre. Hajnalban pára száll fel a tóról, tovább rontva a helyzetet. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, mert nem aludtál.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </after>
    </random>
    <next id="108"></next>
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/184.jpg" /][/p]
        [p]Heverrel jól elbeszélgettek az asztalnál, aztán csatlakozik hozzátok a dalnok. A fiatalember homlokán a dalnokok hagyományos jele látható, így aztán bármerre vezessen is az útja, mindig kedves vendégként fogadják. Elmond néhány régi mesét, de döbbenten látod, hogy nem igazán tehetséges. Kérdőn nézel Heverre, aki súgva ad gyors magyarázatot: – Ez a legény az előző dalnokom tanítványa, aki a legjobb volt ezen a vidéken. Néhány hónappal ezelőtt azonban dalnokomat elrabolták, és azóta sem hallottunk felőle. Azért ez a fiú is fejlődik. Bármilyen meséből dalt tud komponálni. – Ez elég természetes, hiszen dalnok. Hever vendégeként engedélyt kapsz rá, hogy megkérd a dalnokot: énekeljen neked valamit. Udvariatlanság lenne ezt a lehetőséget elutasítani. Mit akarsz hallani?[/p]
    </text>
    <next id="296">Ha Pyke és a Tűzróka régi históriáját</next>
    <next id="232">Ha egy dalt Fakóvölgyben tett látogatásodról</next>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]Mit gondolsz, hogyan marad életben az alkimista ezen a veszélyes vidéken? Amint erőszakos szándékod nyilvánvalóvá válik, semmivé változtat. A bivaly továbbra is unottan bámul maga elé.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]Ahogy megfordulsz, hogy továbbmenj, belelépsz egy ürgelyukba, kificamítod a bokádat, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot, és a földre rogysz. A kardod markolata egy kőnek csapódik.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="337"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="310"></next>
      </failure>
    </test>
    <add amount="-1" to="skill" />
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]Az egyik halom egy Mocsári Szörny feje. Amikor ráugrasz, megragad és a mélybe húz, ahol aztán kedvére falatozhat belőled. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]Úgy gondolod, az lesz a legjobb, ha mindig hurkot vetsz a következő kőre és így ugrasz át, hogy legyen mibe kapaszkodnod, ha megcsúsznál. Négy sziklán kell átugranod.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <itemCheck type="item" id="3002">
          <have>
            <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
            <loseItem id="3002" />
          </have>
          <dontHave>
            <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <random>
          <result max="1" min="1">
            <itemCheck type="item" id="3002">
              <have>
                <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                <loseItem id="3002" />
              </have>
              <dontHave>
                <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
              </dontHave>
            </itemCheck>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <itemCheck type="item" id="3002">
                  <have>
                    <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                    <loseItem id="3002" />
                  </have>
                  <dontHave>
                    <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
                <random>
                  <result max="1" min="1">
                    <itemCheck type="item" id="3002">
                      <have>
                        <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                        <loseItem id="3002" />
                      </have>
                      <dontHave>
                        <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
                      </dontHave>
                    </itemCheck>
                  </result>
                  <resultElse></resultElse>
                </random>
              </result>
              <resultElse>
                <random>
                  <result max="1" min="1">
                    <itemCheck type="item" id="3002">
                      <have>
                        <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                        <loseItem id="3002" />
                      </have>
                      <dontHave>
                        <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
                      </dontHave>
                    </itemCheck>
                  </result>
                  <resultElse></resultElse>
                </random>
              </resultElse>
            </random>
          </result>
          <resultElse>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <itemCheck type="item" id="3002">
                  <have>
                    <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                    <loseItem id="3002" />
                  </have>
                  <dontHave>
                    <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
                <random>
                  <result max="1" min="1">
                    <itemCheck type="item" id="3002">
                      <have>
                        <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                        <loseItem id="3002" />
                      </have>
                      <dontHave>
                        <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
                      </dontHave>
                    </itemCheck>
                  </result>
                  <resultElse></resultElse>
                </random>
              </result>
              <resultElse>
                <random>
                  <result max="1" min="1">
                    <itemCheck type="item" id="3002">
                      <have>
                        <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                        <loseItem id="3002" />
                      </have>
                      <dontHave>
                        <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
                      </dontHave>
                    </itemCheck>
                  </result>
                  <resultElse></resultElse>
                </random>
              </resultElse>
            </random>
          </resultElse>
        </random>
      </result>
      <resultElse>
        <random>
          <result max="1" min="1">
            <itemCheck type="item" id="3002">
              <have>
                <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                <loseItem id="3002" />
              </have>
              <dontHave>
                <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
              </dontHave>
            </itemCheck>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <itemCheck type="item" id="3002">
                  <have>
                    <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                    <loseItem id="3002" />
                  </have>
                  <dontHave>
                    <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
                <random>
                  <result max="1" min="1">
                    <itemCheck type="item" id="3002">
                      <have>
                        <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                        <loseItem id="3002" />
                      </have>
                      <dontHave>
                        <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
                      </dontHave>
                    </itemCheck>
                  </result>
                  <resultElse></resultElse>
                </random>
              </result>
              <resultElse>
                <random>
                  <result max="1" min="1">
                    <itemCheck type="item" id="3002">
                      <have>
                        <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                        <loseItem id="3002" />
                      </have>
                      <dontHave>
                        <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
                      </dontHave>
                    </itemCheck>
                  </result>
                  <resultElse></resultElse>
                </random>
              </resultElse>
            </random>
          </result>
          <resultElse>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <itemCheck type="item" id="3002">
                  <have>
                    <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                    <loseItem id="3002" />
                  </have>
                  <dontHave>
                    <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
                <random>
                  <result max="1" min="1">
                    <itemCheck type="item" id="3002">
                      <have>
                        <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                        <loseItem id="3002" />
                      </have>
                      <dontHave>
                        <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
                      </dontHave>
                    </itemCheck>
                  </result>
                  <resultElse></resultElse>
                </random>
              </result>
              <resultElse>
                <random>
                  <result max="1" min="1">
                    <itemCheck type="item" id="3002">
                      <have>
                        <text>[p]A vízbe esel! Bár a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni, a sisakod a mélybe zuhan.[/p]</text>
                        <loseItem id="3002" />
                      </have>
                      <dontHave>
                        <text>[p]A vízbe esel, de szerencsére a kötél megtart, és vissza tudsz rajta mászni.[/p]</text>
                      </dontHave>
                    </itemCheck>
                  </result>
                  <resultElse></resultElse>
                </random>
              </resultElse>
            </random>
          </resultElse>
        </random>
      </resultElse>
    </random>
    <next id="293"></next>
  </p>
  <p id="189">
    <text>
        [p]Ahogy mész a tövises fű és a sárga orchideák között, hirtelen egy kiszögellő parton találod magad, amely néhány méterrel alattad egy tavat szegélyez.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="31"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="340"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="190">
    <text>
        [p]Fölveszed a Köpenyt (varázsereje csak egyszer hatásos, ezért húzd ki a Kalandlapodról!) és a sziklafal felé hátrálsz, mert nem férnél el a hídon a Kiméra mellett. A Kiméra viszont taktikát változtat: nem rád okádja a tüzét, hanem a függőhidra, amely nemsokára le fog szakadni.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3017" />
    <next id="272"></next>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]A csörtető állatok elsodornak, és a fejed egy sziklának csapódik. Elveszíted az eszméletedet. Csak a tűzhalál kínjaira térsz magadhoz egy pillanatra. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Az Elfek meg sem próbálják megakadályozni, hogy a tükörbe nézz. Aztán a tükör örvénnyé alakul, és beszippant. Örökre eltűnsz.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p]Egyre kevesebb halmot találsz.[/p]
    </text>
    <next id="229">Ha balra folytatod az utadat</next>
    <next id="264">Ha kissé balra</next>
    <next id="187">Ha egyenesen mész tovább</next>
  </p>
  <p id="194">
    <text>
        [p]Elvitatkoznak egy darabig, vajon Morgana elé vigyenek-e, hogy megnyerjék a jóindulatát. Végül úgy döntenek, hogy elé visznek. Eloldoznak a fától, hátrakötik a kezedet, és lándzsáikat a hátadnak szegezve elindulnak veled északnak a Krill Garnash felé.[/p]
    </text>
    <next id="173x2"></next>
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p]Ez igen körülményes lesz. Az Erdei Elfek eszén kell túljárnod, mikor elrejtőzöl az erdőben.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="1">
        <next id="391"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="95"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]– Ez megteszi! – mondja vihogva. – Most pedig jól nyisd ki a füledet! Keresd a Juját. A Juja nálam is többet tud! – Aztán újból hisztérikus roham vesz erőt rajta, és eszelősen kacagni kezd. Semmi mást nem tudsz kiszedni belőle.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3013" />
    <next id="336">Ha északnak folytatod az utat</next>
    <next id="323">Ha északkeletnek</next>
  </p>
  <p id="197">
    <text>
        [p]Ez nem jött be. A lábadra tekeredő Vízikígyó behúz a víz alá, és megfulladsz.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="198">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/198.jpg" /][/p]
        [p]Nagy nehezen kijutsz a hóörvényből, éppen amikor a Chion feje kibukkan a hó közül. Szélesre tátott szájában jól látható két sor tűhegyes foga. Azonnal észrevesz, és rád támad. Nincs időd, hogy bármit is előkapj a hátizsákodból.[/p]
    </text>
    <fight type="single" preFight="false">
      <enemy id="40" />
    </fight>
    <next id="267"></next>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]Megkapaszkodsz a szikla szélében, és fölhúzódzkodsz. Odafönt a kimerültségtől zihálva terülsz el – vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Mikor kifújtad magad, elindulsz lefelé az ösvényen.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="117"></next>
  </p>
  <p id="200">
    <text>
        [p]Fakóvölgybe vezető utad hátralévő része eseménytelenül telik, leszámítva néhány kisebb csetepatét egy-egy vadállattal.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="10" />
    <next id="178"></next>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p]Másnap korán reggel észreveszed, hogy a szakadék sziklái egyre alacsonyabbak. Elgondolkodsz, mi lenne, ha a folyóba ugranál, de aztán látod, hogy a víz igen sebes sodrású, és kisvártatva vízesés dübörgését hallod a távolból. Nemsokára a vízesés szélére érsz. Innen már rendes mederben folyik tovább a folyó, a vízesés fölött pedig a szivárvány minden színében tündöklő vízpára lebeg. Itt nem tudsz átkelni a folyón.[/p]
    </text>
    <next id="293"></next>
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]Nem kell sokáig várnod, míg egy nagy vörös hangya elvonul előtted. Rövidesen már tucatnyit látsz belőlük. Fölismered őket – ezek a Kincses Hangyák. Nevüket onnan kapták, hogy mindenféle csillogó csecsebecsét halmoznak föl a hangyabolyban. Elég nagyok (az előbb négyen egy döglött mezei egeret cipeltek), és a csípésük fájdalmas. Mindkét irányban nagy a forgalom, de általában a délnyugatnak tartó hangyák cipelnek valamit, úgyhogy valószínűleg arrafelé lesz a hangyaboly. Erős a kísértés, hogy megnézd a hangyabolyt, vajon van-e ott valami értékes dolog, de ezek az állatok képesek kilométereket megtenni, és a délnyugati irány nem a legkedvezőbb a számodra.[/p]
    </text>
    <next id="105">Ha mégis elindulsz arra</next>
    <next id="91">Ha vársz még itt, hátha az egyik hangya erre hoz valami értékeset</next>
    <next id="140">Ha nem törődsz velük, és továbbmész északnak</next>
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p]Rosszul számítod ki a csapást, és az a saját lábadat éri. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Úgy döntesz, hogy inkább puszta erővel vágsz át a medencén.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <itemCheck type="stamina" id="12">
      <have>
        <next id="15"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="197"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="204">
    <text>
        [p]Mikor eléred a Sárkány barlangját, látod, hogy az nem túl mély. Persze minek is egy Jégsárkánynak védekezni a hideg ellen? A barlang vége elkeskenyedik. Átpréseled magad a repedésen, és kijutsz egy párkányra, amely elég széles ahhoz, hogy végigmenj rajta. Kisvártatva egy alagút szájához érsz.[/p]
    </text>
    <next id="256"></next>
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]A paraszt hangosan felkacag: – Mire használhatnám én ezt az ócskaságot? – kérdezi, és a sövény közé hajítja a rézrögöt.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3008" />
    <next id="396"></next>
  </p>
  <p id="206">
    <text>
        [p]Rájössz, hogy nem sok értelme lenne elfutni, és egyetlen reményed a túlélésre, ha felperzseled a közted és a tűz között lévő területet, hogy a tűz ne tudjon továbbterjedni. Persze ehhez tüzet kell gyújtanod.[/p]
    </text>
    <next id="102">Ha délre gyújtasz tüzet közted és a bozóttűz között</next>
    <next id="168">Ha a tüzed északra gyújtod meg</next>
  </p>
  <p id="207">
    <text>
        [p]Egy fának veted a hátadat, előtted pedig a tábortűz lobog, ezért egyszerre csak egy csáppal kell megküzdened. Amikor újabb csáp nyúlik feléd, mindig felragadsz egy égő ágat a tűzből. Dobj egy kockával! Ha 1-et vagy 2-t dobtál, sikerült felkapnod az ágat, de a nagy sietségben megégeted magad; vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Ha 3-at vagy 4-et dobsz, az ág kialszik, mielőtt használhatnád. Ha 5-öt vagy 6-ot dobsz, sikerül felkapnod az ágat, és minden megnyert Fordulóban 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot szerzel a szokásos 2 helyett.[/p]
        [p]Bármikor elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single" forceOrder="true">
      <enemy id="46" />
      <enemy id="47" />
      <enemy id="48" />
      <enemy id="49" />
      <enemy id="50" />
      <fleeing />
      <flee>
        <changeItem attribute="staminaDamage" id="1001" set="2" />
        <next id="361"></next>
      </flee>
      <win>
        <changeItem attribute="staminaDamage" id="1001" set="2" />
        <next id="346"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="208">
    <text>
        [p]– Szóval a Juja még él? – kérdi. – Ezt örömmel hallom. Micsoda idők voltak azok, amikor a világ még fiatal volt! De tudni azt, hogy hogyan kell elhagyni az én világomat és erre képesnek is lenni – az két különböző dolog.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <next id="88"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="329"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="209">
    <text>
        [p]A tükör örvénnyé alakul, és beszippant. Örökre eltűnsz.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]A törzsi harcos, ha egyáltalán észrevette a távoli alakot, nem törődik vele. Talán az ő éles szeme látja azt, amit a tiéd nem, hogy az alak közeledik-e vagy távolodik. A hangod messziről hallható a tiszta, hideg hegyi levegőben, és úgy döntesz, hogy odakiáltasz az alaknak.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="275"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="360"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p]Az Elfek elmennek melletted. Később, mikor már tiszta a levegő, folytatod utadat északra, Fakóvölgy felé.[/p]
    </text>
    <next id="115"></next>
  </p>
  <p id="212">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/212.jpg" /][/p]
        [p]Nemcsak a tető omlott be. Amint belépsz a kunyhóba, a szúette, korhadt padló is leszakad alattad. De még a szúnál is undorítóbb állatok várnak a pincében: patkányok és óriási százlábúak nyüzsögnek mindenfelé. Ellepnek, mielőtt fel tudnál tápászkodni. Lesöpröd magadról a nagyját, de meg kell küzdened velük, hogy elérhesd a gerenda szélét, amelyre fölhúzódzkodhatsz. Úgy harcolj ellenük, mintha egyetlen ellenféllel küzdenél.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="15" />
      <win>
        <text>
            [p]Kimászol ebből a pokolból, de egy patkány így is megmarja a lábikrádat, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </win>
    </fight>
    <next id="36" pos="1">Ha megvizsgálod a tárnát</next>
    <itemCheck type="section" id="107">
      <dontHave>
        <next id="107" pos="2">Ha megnézed az épnek látszó kunyhót</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="343" pos="3">Ha itt hagyod ezt a barátságtalan környéket</next>
  </p>
  <p id="213">
    <text>
        [p]Miközben keletnek tartasz, észreveszed, hegy egymástól azonos távolságra egy-egy kürtőt vágtak az alagút felé a földbe. A kürtők kisebbek, mint a főakna, amelyen lejöttél. Ezek világítják meg a bányát, és ezek biztosítják a szellőzést is, de elég magasan vannak, és megmászhatatlanok. Nyilvánvaló, hogy itt régen rabszolgák dolgoztak, akiknek látniuk és lélegezniük kellett, de fogvatartóik nem akarták, hogy el tudjanak menekülni. Hamarosan kiderül, hogy ez valaha rézbánya volt. A telér ugyan már kimerült, de találsz egy zöldes ércrögöt, amit el is teszel. Kisvártatva egy erősen bűzlő elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="325">Ha jobbra fordulsz rajta</next>
    <next id="370">Ha a fő alagúton folytatod az utat</next>
  </p>
  <p id="214">
    <text>
        [p]Messze magad mögött hagytad a falut.[/p]
    </text>
    <next id="323">Ha továbbmész északkeletnek</next>
    <next id="336">Ha visszatérsz az északi úthoz</next>
  </p>
  <p id="215">
    <text>
        [p]Hirtelen mágikus út bontakozik ki előtted a ködből, amelyen eljutsz egészen a Juja otthonáig. Sem ember, sem legenda nem tudja, mi a valódi neve. Csak annyit lehet tudni róla, hogy nagy varázsló volt, és ide vonult vissza, amikor a világ gonosszá lett. Egy kunyhóban lakik, könyvek és különös alkímiai felszerelések közt, de a szelleme messze földön jár. Mikor belépsz hozzá, köszönt, és étellel kínál – visszakapsz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Míg eszel, mesélsz neki a küldetésedről. – Hmmm... Meg kéne keresned Vashtit a Hajadon Völgyben. Ő többet tud nálam ezekről a dolgokról – mondja. Megkérdezed, hogyan juthatsz el a Hajadon Völgybe. – Én nem tudom – közli –, de neked ezt már rég tudnod kéne. Találtam azonban valamit arról, hogyan lehet onnan eljönni, és ez, mint tudod, legalább annyira fontos. – Egy régi könyvet vesz le a polcról. – Igen, itt is van a 208. oldalon: ,,Az időtlenség földje tölggyel be, almával ki.'' Talán ez majd segít neked. Tehetek érted még valamit? – Kapsz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot ezért az információért.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="308">Ha ezek után megkéred, hogy állítsa vissza valamelyik képességedet</next>
    <next id="167">Ha megkérdezed, hogyan juthatsz be Morgana tanyájára</next>
  </p>
  <p id="216">
    <text>
        [p]Erőfeszítésed csak fölidegesítette a szörnyet, és az egyik csápjával lesújt rád. Kiveri a kardot a kezedből, és mielőtt visszaszerezhetnéd, máris a Kraken szájában vagy. A tó savas vize még a csontjaidat is feloldja.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="217">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="133"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="116"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="218">
    <text>
        [p]– Láttunk a tükörben – közli a főnök, miután befejezed a küldetésedről szóló beszámolót.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="130">
      <have>
        <next id="319"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="154"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="219">
    <text>
        [p]Átugrod a medencét, és biztonságosan földet érsz. Még jó néhány kilométert mész előre. Ha eddig nem ettél és nem pihentél hosszú föld alatti utad során, vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Az egyhangú folyosó nemsokára kettéágazik.[/p]
    </text>
    <next id="399">Ha balra mész tovább</next>
    <next id="276">Ha jobbra folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="220">
    <text>
        [p]Néhány pontos lövéstől a hat ellenfélből csak kettő marad, de a tegezed kiürült (később visszaszerezheted a nyilaidat). Az utolsó két Törpe Orkkal szemben kell megküzdened. Szerencsére a magas fűben különváltak, ezért egyszerre csak eggyel kell harcolnod. Az első tőrt ránt, és vicsorogva támad rád: – Téged akarunk, nem a vacak sisakodat! – ordítja.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="19" />
      <enemy id="18" />
      <win>
        <text>
            [p]Legyőzted őket, és visszaszerezted a [span class="takeItem" data-id="3002" data-amount="1"]sisakodat[/span] is.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="321">Visszaindulhatsz Fakóvölgybe</next>
    <next id="20">Vagy hagyhatod Hever kürtjét, és elindulhatsz északnak, a Krill Garnash felé</next>
  </p>
  <p id="221">
    <text>
        [p]Szinte azonnal számtalan állatot látsz a tűz elől északra menekülni.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="7"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="191"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="222">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, hogy az éjszakát a Nandi-medve odújában töltöd. Kova és acél segítségével tüzet gyújtasz a környéken fellelhető ágakból és rőzséből, aztán kényelembe helyezed magad.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="309">
      <have>
        <next id="112"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="121"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p]– Ez megteszi! – mondja vihogva. – Most pedig jól nyisd ki a füledet! Keresd a Juját. A Juja nálam is többet tud! – Aztán újból hisztérikus roham vesz erőt rajta, és eszelősen kacagni kezd. Semmi mást nem tudsz kiszedni belőle.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="gold" />
    <next id="336">Ha északnak folytatod az utat</next>
    <next id="323">Ha északkeletnek</next>
  </p>
  <p id="224">
    <text>
        [p]A falakra erősített fáklyák egyre ritkábbak, végül teljesen elfogynak. Visszamész az utolsóhoz és leveszed, de természetellenesen erős szél kerekedik, elfújja a fáklyád lángját, aztán elül.[/p]
    </text>
    <next id="49" pos="1">Ha ezen az alagúton folytatod az utadat</next>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="335" pos="2">Ha visszatérsz és az előző irányba mész</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="72" pos="2">Ha visszatérsz és az előző irányba mész</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]Amint leérsz az aljára, a gerenda elreped, és a köteled leesik. Ez azt jelenti, hogy erre már nem tudsz visszamászni. De megvan a köteled, épen, egészben. Mikor fölnézel, látod, hogy a létra alsó fokai hiányoznak és az akna túl széles, a fala túl sima ahhoz, hogy megmászhasd. Nincs hát kiút, hacsak nem találsz valahogy kijáratot az alagutakon át. A levegő dohos, a falakat moha és penész borítja, a plafonról pedig nedvesség csöpög le kis tócsákba. A járat két irányba vezet.[/p]
    </text>
    <next id="237">Ha nyugatnak indulsz</next>
    <next id="213">Ha keletnek</next>
  </p>
  <p id="226">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/226.jpg" /][/p]
        [p]Mélyen alszol, mintha semmi dolgod nem lenne ezen a világon. A csöndes hajnalon valami megborzolja a tó nyugodt felszínét.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="257"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="280"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="227">
    <text>
        [p]A hó egyre mélyebb, és jeges szél fúj, ahogy a hegyek felé közeledsz. Mivel nem tudsz védekezni a hideg ellen, az Élelmed ezentúl csak 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot ad vissza a szokásos 4 helyett.[/p]
    </text>
    <changeItem attribute="stamina" id="2000" set="3" />
    <next id="128"></next>
  </p>
  <p id="228">
    <text>
        [p]Megsebzed a Kígyót anélkül, hogy magadon is sebet ejtenél. A Kígyó ott marad a lábad köré tekeredve, de most már könnyebben ki tudsz kászálódni a túlparton.[/p]
    </text>
    <next id="15"></next>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]Egy hatalmas, mocsári gázzal teli buborék pukkan ki a közeledben. A mérgező gőzök leterítenek, elveszted az eszméletedet. Sosem látott mocsári lények falnak fel. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="230">
    <text>
        [p]Nincs elég fa, hogy tüzet rakj, hiába van nálad kova és acél. Elrágcsálsz néhány nyers bogyót, és kulacsod vizével csillapítod szomjadat.[/p]
    </text>
    <next id="39">Ha újratöltöd a kulacsodat a tó vizével</next>
    <next id="76">Ha rögtön aludni térsz</next>
  </p>
  <p id="231">
    <text>
        [p]Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="36" pos="1">Ha megvizsgálod az aknát</next>
    <itemCheck type="section" id="212">
      <dontHave>
        <next id="212" pos="2">Ha megnézed a beomlott kunyhót</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="343" pos="3">Ha akarsz, tovább is állhatsz</next>
  </p>
  <p id="232">
    <text>
        [p]A dalnok egy ideig tétovázik, de aztán csak előad egy szórakoztató kis történetet az utadról Arionból Fakóvölgybe. A vége egészen magával ragadó: egy jogarról és országalmáról dalol, melyek hatalmat adnak, ha igaz uralkodó birtokába jutnak. Mire énekét befejezi, úgy érzed, hogy küldetésed csak akkor lesz sikeres, ha nálad van ez a mágikus jogar és országalma. Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Nemsokára nyugovóra térsz.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <next id="26"></next>
  </p>
  <p id="233">
    <text>
        [p]A búvóhelyedről hallod üldözőid hangját, de nem találnak rád. Közben addig dörzsölöd a köteledet a vízmosás éles széléhez, amíg le nem szakad. Mikor úgy érzed, tiszta a levegő, kimászol a vízmosásból. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, amiért olyan sokáig feküdtél a dermesztő hóban.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="250"></next>
  </p>
  <p id="234">
    <text>
        [p]A keleti égbolt lassan derengeni kezd, a tóról pedig nehéz pára száll föl, jelezve, hogy közel a hajnal. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, mert nem aludtál. Egy patakhoz érsz, amely a tóba ömlik. A ködben és a sötétben nem láthatod, milyen széles, de több méter is lehet. Viszont elég lassú és nem is túl mély, már amennyire ezt a partról meglehet állapítani.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="274">Ha átkelsz rajta</next>
    <next id="294">Ha elindulsz a parton felfelé, hátha ott keskenyebb lesz és majd ott kelsz át</next>
  </p>
  <p id="235">
    <text>
        [p]A folyó mélyebb, mint gondoltad, a sodrása pedig jóval erősebb. El is ragad. Lejjebb a folyót újból meredek szirtek határolják, és egyáltalán nem látsz olyan helyet, ahol kiúszhatnál a partra. A szűkülő kanyonban egyre vadabb lesz a folyó.
    </text>
    <itemCheck type="stamina" id="12">
      <have>
        <itemCheck type="skill" id="8">
          <have>
            <text>
                Szerencsére erődnek és kitartásodnak köszönhetően túléled a kalandot. A folyó nemsokára lecsendesedik, de a parti sziklák még mindig ugyanolyan meredekek és megmászhatatlanok, mint eddig. Az áramlat még kilométereken át sodor – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Azonban sikerül felkapaszkodnod egy farönkre, és ez egy kicsit megkönnyíti a dolgodat. Lassan beesteledik, aztán új nap virrad.[/p]
            </text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
            <next id="38"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                Az örvények újra és újra a víz alá rántanak és lassan megfulladsz.[/p]
            </text>
            <death />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Az örvények újra és újra a víz alá rántanak és lassan megfulladsz.[/p]
        </text>
        <death />
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]Jó darabon nem ütközöl semmilyen akadályba: a patakok elég sekélyek, hogy átgázolj rajtuk, vagy elég keskenyek, hogy átugord őket. A tájat mindenfelé hanga és áfonyabokrok borítják, és ez néha megnehezíti a haladást. Nemsokára különös látványban lesz részed. Egy tarkabarkára festett, bivaly húzta ekhós szekér közeleg keletről. A bakon robusztus öregember ül, a gyeplő lazán lóg a kezében. Úgy tűnik, nem nagyon érdekli, merre megy a szekere. A szekér oldalára erősített edények és lábosok hangosan csörömpölnek. A ponyván felirat: ,,Canches – Alkimista és Kereskedő''. Odaszólsz neki, erre Canches azonnal megállítja a bivalyt. Az állat tüstént legelni kezdi a füvet. Canches felajánlja neked néhány portékáját.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="80a">Ha meg akarod nézni, mit tud adni</next>
        <next id="397">Ha továbbmész északnak</next>
        <next id="185">Ha megtámadod, hogy utána kirabold</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs pénzed, csak elbeszélgetsz vele egy kicsit.[/p]
        </text>
        <next id="397">Ha továbbmész északnak</next>
        <next id="185">Ha megtámadod, hogy utána kirabold</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]Nyugat felé haladva észreveszed, hogy egymástól azonos távolságra egy-egy kürtőt vágtak az alagút fölé, a földbe. Ezek kisebbek, mint a főakna, amelyen lejöttél. Ezek világítják meg a bányát, és ezek biztosítják a szellőzést is, de elég magasan vannak, és megmászhatatlanok. Nyilvánvaló, hogy itt régen rabszolgák dolgoztak, akiknek látniuk és lélegezniük kellett, de fogvatartóik nem akarták, hogy elmenekülhessenek. Hamarosan kiderül, hogy ez valaha rézbánya volt. A telér ugyan már kimerült, de találsz egy zöldes ércrögöt, amit el is teszel. Kisvártatva egy elágazás tűnik fel balra.[/p]
    </text>
    <next id="283">Ha befordulsz rajta</next>
    <next id="364">Ha a főalagúton folytatod az utat</next>
  </p>
  <p id="238">
    <text>
        [p]Morgana nevének említésére reszketés fut végig a nő testén, és látható gyengeség vesz erőt rajta. De még van annyi ideje, hogy segítsen neked. – Három ajtót fogsz majd találni – mondja. – A faajtón lépj be. – Ezek az utolsó szavai. Eltemeted.[/p]
    </text>
    <next id="125">Ha északnak folytatod az utat</next>
    <next id="374">Ha északkeletnek mész</next>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p]Visszakocogsz a folyosón, nekifutsz és elrugaszkodsz.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="160"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="260"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p]Hever ad egy [span class="takeItem" data-id="1004" data-amount="1"]vadászlándzsát[/span] meg egy falka kutyát, és ő maga vezet az Affen erdőhöz, ahol a Tigris rejtőzik. Alább az erdő térképét látod.[/p]
        [p]A kutyákkal az E12-nél lépsz be, a Tigris az E4-en rejtőzik. Jelezd a saját utadat és a Tigris haladását a térképen. Minden fordulóban dobj egy kockával a kutyáidnak és egy kockával a Tigrisnek. Minthogy nem egyszerre dobsz, lehet, hogy a dobás után a kutyáid megtalálják a Tigrist, még mielőtt az dobhatna.[/p]
        [p]Nyolc dobással kell elkapnod a Tigrist.[/p]
        [div id="ff23HuntProcession"]
          [div id="ff23HuntMapContainer"]
              [img id="ff23HuntMap" src="resources/ff23/240.jpg" /][img id="ff23Tiger" src="resources/ff23/tiger.png" class="gE g4" /][img id="ff23Dog" src="resources/ff23/dog.png" class="gE g12" /]
          [/div]
          [div id="ff23HuntReport"][/div][button id="ff23HuntTrigger"]Dobás[/button]
        [/div]
    </text>
    <next id="177" pos="1"></next>
    <next id="371" pos="2"></next>
    <next id="262" pos="3"></next>
  </p>
  <p id="241">
    <text>
        [p]Igazán veszélyes ellenféllel kerültél szembe.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="39" />
    </fight>
    <next id="204">Átkutathatod a barlangját</next>
    <next id="298">Vagy rögtön továbbindulhatsz a Krill Garnash felé</next>
  </p>
  <p id="242">
    <empty />
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]Egy romos faluhoz érsz. A düledező házak faláról lusta varjak és ölyvek szállnak föl. A környék elhagyatott és baljóslatú. Valami nagy gonoszság történt itt, méghozzá nem is olyan régen, hiszen a romokat még nem nőtte be a gaz.[/p]
    </text>
    <next id="386">Ha átmész a falun</next>
    <next id="285">Ha elkerülöd</next>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]A lándzsa célt téveszt, és megmenekülsz. A Köpeny varázsereje rövidesen elmúlik (húzd ki a Kalandlapodról!).[/p]
    </text>
    <loseItem id="3017" />
    <next id="173x0"></next>
  </p>
  <p id="245">
    <text>
        [p]Utad először dombok közt vezet. Apró állatok surrannak a fűben és a sóska között. A köztük álló néhány fát a szél eltorzította a hosszú évtizedek alatt. Ha akarsz, eltehetsz egy kis [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]sóskát[/span] a hátizsákodba. A nap lassan lebukik a tó túlpartját borító erdő mögé, miközben északnak mész utadon.[/p]
    </text>
    <next id="230">Ha letáborozol itt a tóparton</next>
    <next id="303">Ha folytatod utadat az egyre sűrűsödő sötétben</next>
  </p>
  <p id="246">
    <text>
        [p]Épphogy sikerül (de vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot a kimerültség miatt), a társad viszont nem ilyen szerencsés. Kisvártatva rátalálsz a holttestére egy nagyobb szikla alatt. Visszaveszed a fegyvereidet, és folytatod az utat északnak, a Krill Garnash felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="250"></next>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
        [p]Körülbelül ötven métert mehettél a hídon, mikor egy Kiméra jelenik meg előtted, és a jelszót követeli. Persze te semmiféle jelszót nem tudsz, talán nincs is, és a Kiméra csak okot keres, hogy megtámadhasson. A Kimérának oroszlánfeje, kecsketeste és kígyófarka van. Fegyvere a halálos tűz, amit a pofájából okád.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="190">Ha használni akarod a Pillanatnyi Láthatatlanság Köpenyét</next>
        <next id="145">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="145"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]Abban a pillanatban, ahogy kimondod Galrin nevét, megjelenik a kísértetsereg, és egy szemvillanás alatt porig rombolja az Elfek faluját. Galrin odajön hozzád.[/p]
        [p]– Idióta! – sziszegi rekedt hangján. – Miért hívtál, ha nem volt szükség ránk? – Seregével együtt örökre eltűnik. Soha többé nem hívhatod segítségül őket. Mindenesetre a falu gazdag zsákmánynak bizonyul. A kristálytükrön kívül találsz [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="30"]30 Aranytallér[/span] értékű kincset, meg egy [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]mágikus íjat[/span] tele tegezzel, amely használata során 1-gyel növeli az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span], még akkor is, ha az a kezdeti érték fölé emelkedik.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4001" />
    <next id="209">Ha belenézel a tükörbe</next>
    <next id="115">Ha elteszed és folytatod az utat</next>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p]Kérdésedtől újra hisztériás roham tör rá. Szavaiból alig tudsz valamit kihámozni: – ... aztán jött a nőstény ördög... elragadta a férjemet... földműves volt... – Magára hagyod, hátba megleli a lelki békéjét.[/p]
    </text>
    <next id="336">Ha északnak indulsz</next>
    <next id="323">Ha keletnek mész</next>
  </p>
  <p id="250">
    <text>
        [p]Mikor továbbindulsz a Krill Garnash felé, sehol sem látod a távoli alakot, aki tudtán kívül a szabadságot adta neked. Két nap múlva már fölötted tornyosul a Krill Garnash öt felhőfödte csúcsa, mint valami hatalmas, gonosz rém. Innen két ösvény vezet tovább.[/p]
    </text>
    <next id="284">Ha a nyugatin indulsz el</next>
    <next id="142">Ha a keletin</next>
  </p>
  <p id="251">
    <text>
        [p]Kikukucskálsz a búvóhelyedről egy szederbokor két ága közt. Látod, amint az Erdei Elfek hangtalanul osonnak fától fáig, és egyre közelebb kerülnek hozzád. Bár az Erdei Elfek nem túl barátságosak az emberekkel, nem is ellenségesek, hacsak kedves erdejüket valami sérelem nem éri.[/p]
    </text>
    <next id="334">Ha felállsz és barátságosan üdvözlőd őket</next>
    <next id="195">Ha meghátrálsz előlük, mivel a hátad mögött egyetlen Elfet sem látsz</next>
  </p>
  <p id="252">
    <text>
        [p]Nem vagy ellenfél a hat Törpe Orknak, akiket követtél. Hagyják, hogy utolérd őket, aztán bekerítenek, majd gonosz pengéik megvillannak a reggeli nap fényében. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]A tüzed egy nagy területet feléget, amely, mielőtt a bozóttűz ideérne, lassan lehűl. Itt biztonságban vagy, bár a melegtől vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="10"></next>
  </p>
  <p id="254">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/254.jpg" /][/p]
        [p]Két Feketeszívű vadász táborába botlottál. A Feketeszívűek népe gonosz – átmenet az Orkok és a Sötét Elfek között. Eddig úgy tudtad, hogy ezek nagyon ritka teremtmények, kipusztultak az ősöd, Véresbaltájú Brendan által vezetett Nagy Háborúban. Most belebotlottál kettőbe, akik valószínűleg egy közeli faluból jöttek s éppolyan gonosznak látszanak, amilyennek a legendák alapján képzelted őket. Gyorsan magukhoz térnek a felbukkanásod okozta meglepetésből, recés élű handzsárt ragadnak, és óvatosan, két oldalról közelednek feléd.[/p]
        [p]Egyszerre kell megküzdened velük.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="6" />
      <enemy id="7" />
    </fight>
    <next id="269">Ha itt maradsz a táborukban</next>
    <next id="367">Ha gyorsan eliszkolsz erről a környékről</next>
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p]Csak néhány csepp sav fröccsen a szemedbe. Vonj le magadtól 2 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot erre a harcra.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="22" />
      <win>
        <add amount="2" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="277">Ha tovább vársz a hangyaösvénynél</next>
    <next id="140">Ha folytatod az utat északnak</next>
  </p>
  <p id="256">
    <text>
        [p]Bizonyára ez Morgana birodalmának bejárata. Hosszú folyosó nyúlik a félhomályba, a falakat lobogó fáklyák világítják meg. Összeszeded minden bátorságodat, és belépsz. A fáklyák nem sokat segítenek a dermesztő hideg elűzésében, és látsz ugyan, de nem tudsz megszabadulni a sötétség érzésétől, mert itt Morgana az úr, az ő szíve pedig hideg és sötét. A folyosó nemsokára három ajtó előtt ér véget. Az ajtók egymás mellett vannak a barlang északi falában. Melyiken nyitsz be?[/p]
    </text>
    <next id="32">Ha a középső faajtón</next>
    <next id="119">Ha a kőajtón</next>
    <next id="290">Ha a vasajtón</next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]Álmaid hirtelen megváltoznak, és sikoltva ébredsz. – Kevin! Ne! – Ébren azonban valami sokkal szörnyűbbet látsz, mint a legfélelmetesebb rémálmodban. A Kraken öt nyálkás csápja kígyózik feléd a tóból. A legközelebbit félreütöd egy parázsló ággal, így egy kis időt nyersz.[/p]
    </text>
    <next id="361">Ha elfutsz</next>
    <next id="322">Ha kardot rántasz és szembenézel a Krakennel</next>
  </p>
  <p id="258">
    <text>
        [p]Kezd összeállni a kép; rájössz, hogy a küldetésed csapda: eszedbe jut Morgana, aki úgy beszélt a tervéről, mintha valaki más is segített volna benne: no meg itt van Kevin aljas meggyilkolása. Már jó ideje ezen rágódsz.[/p]
    </text>
    <userInput type="text">
      <label>Hogy hívják az illetőt, akire gyanakodsz?</label>
      <result text="Ifor Tynin">
        <next id="40"></next>
      </result>
      <resultElse>
        <next id="347"></next>
      </resultElse>
    </userInput>
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]Az ösvény keskeny, de meg tudsz maradni rajta. Vesztettél viszont 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot az esés okozta zúzódások miatt. Leporolod magad, és elindulsz lefelé.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="117"></next>
  </p>
  <p id="260">
    <text>
        [p]Elrugaszkodsz, és egy csomó nyálkás zuzmóra lépsz. Elcsúszol, hanyatt vágódsz, bevered a fejedet, és a lendületed a vízbe sodor, ahol a Vízikígyó végez veled. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]Mikor közelebbről megvizsgálod, két dolgot fedezel fel: a hínártrónus egy valódi trón, csak benőtték a hínárok, és a Csontváz a jobb kezében országalmát tart, a fején pedig koronát visel.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <haveEquipped>
        <next id="161" pos="1">Ha megpróbálod elvenni az országalmát</next>
      </haveEquipped>
      <dontHave>
        <next id="320" pos="1">Ha megpróbálod elvenni az országalmát</next>
      </dontHave>
      <have>
        <next id="320" pos="1">Ha megpróbálod elvenni az országalmát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="74" pos="2">Ha a koronát</next>
    <next id="393" pos="3">Ha kiúszol az északi partra</next>
  </p>
  <p id="262">
    <text>
        [p]Hever egyik udvari vadásza itt állított csapdát a múlt héten. A kutyák ösztönösen elkerülik (akár a Tigris), de te beleesel és a verem aljából kimeredő hegyes karók átszúrják a testedet. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]Mész a ködön át, amely lassan elnyel. Soha többé nem lát senki ezen a földön…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p]A köd egyre sűrűbb és egyre fenyegetőbb. Különös fények villannak és tűnnek el. Csak vizet látsz magad előtt, de jobbra és balra apró halmok állnak ki a vízből.[/p]
    </text>
    <next id="229">Ha jobbra mész</next>
    <next id="381">Ha balra mész</next>
    <next id="215">Ha egyenesen</next>
  </p>
  <p id="265">
    <text>
        [p]Ez az egyetlen lehetséges megoldás. A tüzed felégeti a területet a sziklafalig, és ott már nem tud továbbterjedni a bozóttűz, így biztonságban vagy. Mivel nem rögtön cselekedtél, kevés időd maradt.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="1">
        <next id="17"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="253"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="266">
    <text>
        [p]Felajánlod, hogy arcod verejtékével fizetsz neki. A paraszt beleegyezik, és a disznóólhoz vezet, amely szerinte már évek óta nem volt kitakarítva. Ez lenne a feladatod. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot a munkától és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot a megaláztatástól. Mikor végzel, elindulsz a várkapu felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="78"></next>
  </p>
  <p id="267">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/267.jpg" /][/p]
        [p]Az ösvény, amelyen mész, kanyarogva vezet egészen egy másik ösvényig. Morgana csak egy utat hagy szabadon az erődje felé. Amint elindulsz, hogy megmászd a Krill Garnash lejtőit, olyan érzésed támad, hogy ezt az utat őrzik. Nem tévedsz. Egy Jégsárkány viharzik ki a barlangjából, és orrlikaiból jeget okádva feléd száll.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="10">
      <have>
        <loseItem id="3017" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="46">Ha használni kívánod a Pillanatnyi Láthatatlanság Köpenyét</next>
        <next id="241">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="241"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]Három társad maradt életben, az Orkok pedig mindannyian elpusztultak. Visszaveszed a [span class="takeItem" data-id="3002" data-amount="1"]sisakodat[/span], és elindultok visszafelé Fakóvölgybe. Közben meg-megpihentek az úton.[/p]
    </text>
    <next id="321"></next>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p]Az éjszaka békésen telik el, hajnalban ébredsz. A tóról felszálló pára egyre sűrűbb ködöt képez, mely rátelepszik a környező dombokra. Varjak jönnek, hogy a halott vadászok szemét kivájják. A napfényben észreveszed a Feketeszívűek hátizsákjait, melyeket egy tövises rekettyebokor alá rejtettek. Találsz bennük egy erős kötelet és két medvebőrt. A prémeket inkább itt hagyod, mert csak fölösleges súlyt jelentenének, de a [span class="takeItem" data-id="3005" data-amount="1"]kötelet[/span] magadhoz veszed. Aztán folytatod az utat, de a sűrű ködben hamarosan teljesen eltévedsz.[/p]
    </text>
    <next id="108"></next>
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]A sámán megtalálja nálad a gránátgyűrűt, és transzba esik. Mikor magához tér, meglepő pontossággal írja le a főnőknek a Spriggenekkel való találkozásodat. – Helyes – mondja a főnök, és eloldozza a kezedet. – A Spriggenek nem barátai az erdőnek.[/p]
    </text>
    <next id="154"></next>
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p]Az nyer, amelyik támogat a küldetésedben. Eloldoz és engedi, hogy folytasd az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="173x0"></next>
  </p>
  <p id="272">
    <text>
        [p]Óvatosan lépkedsz visszafelé a hídon, de az leszakad, és a rövidebb vége, amelyen te voltál, a sziklafal felé lendül. Lázasan keresel valami kapaszkodót.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="199"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="162"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="273">
    <text>
        [p]Amint hátat fordítasz a Póknak, az hatalmas hálót borít rád, amely rád ragad és moccanni sem tudsz. Mérges csáprágói a húsodba marnak. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="274">
    <text>
        [p]Mikor félúton jársz, a vizek szellemei ellened fordulnak. Egyetlen szemvillanásnyi idő alatt történik minden: az előbb még álltál, aztán máris a víz alatt vagy egy csomó sáros, barna alak között. A hajuk hínárból van, az öklük pedig a meder köveiből.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Teljesen nyilvánvaló, hogy ez a patak megölhetne, ha akarna, de inkább kivet magából a déli partra, ahonnan indultál. Úgy döntesz, hogy inkább bemész az erdőbe, távol mindentől, ami csak egy kicsit is emlékeztet a vízre. Az erdőben koromsötét van, de még nem hatoltak be a hajnal első fényei.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="171"></next>
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]A társad hozzád fordul, hogy elhallgattasson, de már késő. A hangod egy lavinát indít el: a távoli dübörgés nemsokára felerősödik, és a hegyoldalban több tonna hó, szikla és fatörzs zúdul felétek. Mindketten megszállottként rohantok a szemközti emelkedőre, hogy minél magasabban legyetek.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4009">
      <have>
        <next id="246"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="317"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="276">
    <text>
        [p]Néhány száz méter után egy friss omláshoz érsz. Bár igen tömörnek látszik, friss levegő szivárog át a réseken. Halkan ugyan, de madárcsicsergés hallatszik a túloldalról.[/p]
    </text>
    <next id="118" pos="1">Megpróbálhatod eltakarítani a köveket a kezeddel</next>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="292" pos="2">Vagy egy csákánnyal</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="399" pos="3">Ha kétségbeesetten visszatérsz az elágazáshoz és továbbmész a másik irányba, hátha az is a külvilágra vezet</next>
  </p>
  <p id="277">
    <text>
        [p]Addig vársz, míg a nap vöröslő korongja lenyugszik, de egy hangya sem hoz egy rozsdás szögnél értékesebbet. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Úgy döntesz, hogy véget vetsz ennek a céltalan ácsorgásnak, és továbbindulsz északnak.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="140"></next>
  </p>
  <p id="278">
    <text>
        [p]Az egy óra alatt, amíg a tűz elért hozzád, semmilyen kiutat nem találtál. Gyors, de fájdalmas halált halsz.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="279">
    <text>
        [p]Mikor beljebb lépsz a kunyhóba, a sarokból az árnyak közül egy alak lép elő, és feléd csoszog. Ebben a pillanatban a tető résén bevilágító fénysugárban megcsillan a sisakod. A csoszogás azonnal abbamarad, és egy remetét vagy koldust pillantasz meg, akit teljesen lenyűgöz a sisakod látványa. A következő pillanatban a lábad elé veti magát, mint valami nyomorult szolga az ura elé. – Megmondták – nyöszörgi félig rettegve, félig extázisban –, megmondták, hogy el fogsz jönni. – Ez egy kissé meglep. – Ki mondta? – kérdezed. – A hangok! A hangok! – Ez minden, amit ki tudsz szedni belőle. Ez a szegény ember nyilvánvalóan őrült.[/p]
    </text>
    <next id="231">Ha odébbállsz, mielőtt még a ,,hangok'' tulajdonosai itt találnak</next>
    <next id="92">Ha tovább faggatod a remetét</next>
  </p>
  <p id="280">
    <text>
        [p]Nem ébredsz föl, amikor öt nyálkás csáp tekeredik köréd és a Kraken hatalmas szájába húz. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/281.jpg" /][/p]
        [p]A halállal végleg megtörik Kevin hősies ellenállása, és a belé költözött gonosz szellem átveszi a teste irányítását. Talpra ugrik, és áthatolhatatlan mágikus erőteret varázsol kettőtök köré, így Hever és a katonái nem lehetnek a segítségedre. A szellem gonosz mosollyal egy kilencfarkú, tüzes korbácsot pattogtatva indul el feléd. Nem tudod megölni ezt a démont, de ha legyőzöd, azzal visszakényszeríted az alvilágba, és Kevin békében nyugodhat.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="20" />
      <win>
        <text>
            [p]A mágikus erőtér eltűnik.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="132"></next>
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]Kardot rántasz, és előrelépsz. A hótalpak, bár megkönnyítik a hosszú utazásokat, harc közben nagyon zavaróak. Egyszerre kell megküzdened velük, de ha az egyik ellen megnyersz egy Fordulót, az a következő Fordulóban képtelen lesz támadni, és te a másikkal a szokott módon harcolsz.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="44" />
      <enemy id="45" />
    </fight>
    <fight type="single">
      <enemy id="44" />
      <enemy id="45" />
      <win>
        <text>
            [p]Elvihetsz egy pár [span class="takeItem" data-id="3024" data-amount="1"]hótalpat[/span], ha akarsz.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="173"></next>
  </p>
  <p id="283">
    <text>
        [p]A járat nem vezet túl mélyre, látszik rajta, hogy nem olyan régen itt még bányásztak. Az út véget ér, de találsz egy [span class="takeItem" data-id="3009" data-amount="1"]csákányt[/span]. A nyele ugyan elkorhadt, de a feje még ép, bár kissé rozsdás. Ha akarod, magadhoz veheted, mielőtt visszatérsz a főalagútba.[/p]
    </text>
    <next id="364">Ott továbbmehetsz nyugatnak</next>
    <next id="388">Vagy visszatérhetsz a főaknához, és onnan keletnek folytathatod utadat</next>
  </p>
  <p id="284">
    <text>
        [p]A nyugati ösvény keskeny, és mindenütt hó borítja.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <have>
        <next id="123"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="142">Ha meggondolod magad és visszamész a másik ösvényre</next>
        <next id="123">Ha ezen az úton mész tovább</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="285">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, nem mész be a faluba.[/p]
    </text>
    <next id="55">Ha messzire elkerülöd a falut, és először keletnek mész</next>
    <next id="214">Ha csak elmész a kertek alatt északkelet felé</next>
  </p>
  <p id="286">
    <text>
        [p]Leugrasz, és a kardod markolatával célba veszed az Elf fejét. Az ájultan rogy a földre, de elkerülhetetlen, hogy a többi, éles hallású Elf észre ne vegye, mi történt. Hamarosan körülvesznek és elindulnak veled, valahová az erdőn át.[/p]
    </text>
    <next id="130">Ha kitörsz, és megpróbálsz elmenekülni</next>
    <next id="358">Ha megvárod, hová visznek</next>
  </p>
  <p id="287">
    <text>
        [p]A hangod messze elhallatszana a tiszta, hideg hegyi levegőben.[/p]
    </text>
    <next id="143">Ha odakiáltasz a távoli alaknak</next>
    <next id="341">Ha csöndben taposod tovább a havat</next>
  </p>
  <p id="288">
    <text>
        [p]A hőség nemsokára elviselhetetlenné válik. Rádöbbensz, hogy ezen a tűzön nem hatolhatsz át, és most már késő bármi mást tenni. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="289">
    <text>
        [p]A létrán sokáig nyugodtan mész lefelé. Kisvártatva csöpögést hallasz lentről, és egyre erősödik a dohos, pállott szag. Ebből tudod, hogy közeledsz az akna aljához. A nagy nedvességtől viszont a létrafokok is síkossá válnak, aztán elfogynak. Lenézel, és meglátod az akna alját, de nem tudod megállapítani, milyen mélyen lehet. Az akna viszont elég széles, és ha most itt lemászol, valószínűleg nem tudsz újra kimászni.[/p]
    </text>
    <next id="175">Ha visszamászol</next>
    <next id="54">Ha leugrasz</next>
  </p>
  <p id="290">
    <text>
        [p]Amint megérinted az ajtót, hosszú, hegyes tüskék csapódnak ki belőle, és az ajtó feléd lendülve kivágódik. Dobj egy kockával![/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="1">
        <next id="65"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="366"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="291">
    <text>
        [p]Északkeletnek egyenes út vezet innen a Krill Garnash felé.[/p]
    </text>
    <next id="55">Ha arra indulsz</next>
    <next id="243">Ha északnak folytatod utad</next>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p]Néhány kisebb követ félredobsz, de aztán egy nagyobb kerül eléd, mely teljesen beszorult. A csákányfejet aláékeled, és addig feszegeted a követ, míg sikerül kilazítani. Ettől viszont egy újabb omlás indul el. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p]Meredek ösvény vezet le a vízesés tetejétől az alant elterülő tóig. A sziklák itt sokkal tagoltabbak, és abban reménykedsz, ha átjutsz a túlpartra, ott majd meg tudod mászni a falat. Ahogy átúszol a mély tavon, látod, hogy az északi fal tényleg megmászható, de azt is látod, hogy egy hatalmas Aligátor ereszkedik a vízbe, orra hasítja a vizet, amint feléd közeledik.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <text>
            A Pillanatnyi Láthatatlanság Köpenyének itt nem veszed hasznát, túl körülményes lenne, és túl sokáig tartana most elővenni a hátizsákodból.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            [/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="43">Ha megállsz ott, ahol vagy és taposod a vizet, hogy olyan előnyös helyzetből fogadd az Aligátort, amilyenből csak lehet</next>
    <next id="380">Ha a víz alá buksz, hogy esetleg a hasát támadhasd meg</next>
  </p>
  <p id="294">
    <text>
        [p]A sűrű aljnövényzet kissé elterel a pataktól. Nagyon nehezen haladsz, különösen az éjszakai megpróbáltatások után. Kisvártatva meg kell állnod pihenni.[/p]
    </text>
    <next id="398"></next>
  </p>
  <p id="295">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/295.jpg" /][/p]
        [p]Magával Morganával állsz most szemben. Annyira biztos a győzelmében, hogy gúnyos vigyorral fogad. – A sötétség erőire! – kiáltja. – Tökéletes! Itt vagy, ahogy akartuk. – Aztán leugrik a trónusáról, és rád támad. Teste törékeny, de mágikus ereje jól ellensúlyozza a testi erő hiányát. Akárhányszor megsebzed, csak 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pont sebet ejtesz rajta (vagy 2-t, ha szerencsés vagy).[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <text>
            [p]A Pillanatnyi Láthatatlanság Köpenye a legcsekélyebb mértékben sem véd meg egy ilyen hatalmas varázslótól.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <fight type="single">
      <enemy id="42" />
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4011">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="22">
          <have>
            <next id="258"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="136"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="section" id="22">
          <have>
            <next id="258"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="347"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p]A dalnok elég ügyesen teljesíti a kérésedet, de kifelejti azt a részt, ahol Pyke a Sikító sziget Sárkánygyíkjával küzd meg, és a végén ölyvvé változtatja, nem sassá. Röviddel később aludni térsz.[/p]
    </text>
    <next id="26"></next>
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p]A füled mellett nyilak süvítenek, ahogy cikázva menekülsz az Elfek elől. Nem nagyon érdekled őket, nem veszik a fáradságot, hogy üldözőbe vegyenek. Mikor úgy érzed, hogy már tiszta a levegő, északnak indulsz Fakóvölgy felé.[/p]
    </text>
    <next id="115"></next>
  </p>
  <p id="298">
    <text>
        [p]Morgana védelmét részben maga a hegy biztosítja. Az az út, amelyen eddig a Krill Garnash felé jöttél, egy hosszú gleccserhez vezet, ez pedig elég meredek ahhoz, hagy a haladást, vagy inkább mászást igen veszélyessé tegye.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="395"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="96"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="299">
    <text>
        [p]A paraszt morog egy kicsit, de elfogadja a pénzt, és átenged a földjén. A várkapu felé indulsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <next id="78"></next>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p]A harcos meghal.[/p]
    </text>
    <next id="125">Ha északnak folytatod az utadat</next>
    <next id="374">Ha északkeletnek fordulsz</next>
  </p>
  <p id="301">
    <empty />
  </p>
  <p id="302">
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="75"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="116"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]Az éjszaka leszállt, és a kövér hold az égre emelkedett. Mikor egy alacsonyabb domb tetejére érsz, nem messze, lent a völgyben tábortüzet pillantasz meg. Két emberszerű alakot látsz a tűz körül, de innen nem tudod megállapítani, melyik fajhoz tartoznak.[/p]
    </text>
    <next id="89">Ha odamész a tűzhöz, hogy közelebbről megnézd őket</next>
    <next id="186">Ha elkerülöd ezt a területet és folytatod az utat</next>
  </p>
  <p id="304">
    <text>
        [p]Kitartásod elnyeri jutalmát. A magas fű közt egy tisztásra lelsz, ahol hatalmas hangyavár áll. Oldalán akkora lyukak tátonganak, mint az öklöd, és a sok hangya csak úgy özönlik ki és be. Kardoddal széttúrod a bolyt, de így a hangyáknak esélyt adsz arra, hogy rád másszanak és megcsípjenek. [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="10"]10 Aranytallért[/span] érő kincset tudsz összeszedni, de minden második Aranytallér után vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Szedj össze annyi Aranytallért, amennyit akarsz, aztán indulj északnak.[/p]
    </text>
    <next id="140"></next>
  </p>
  <p id="305">
    <text>
        [p]Kevés ember van az utcán. Egy öregasszony, aki kosarat fon a háza előtt, gyanakodva nézeget, a kovács pedig – hatalmas ember, jó néhány liternyi Troll-vér csörgedezhet az ereiben – abbahagyja a munkáját, amíg a közelben vagy.[/p]
    </text>
    <next id="99">Ha bemész a fogadóba</next>
    <next id="152">Ha olyan súlyosak a sebeid, hogy megkérdezed a kovácstól, merre lakik a legközelebbi javasasszony</next>
  </p>
  <p id="306">
    <text>
        [p]Az oldalfolyosó nem túl hosszú, és egy T elágazásban végződik. Tudod, hogy ha balra fordulnál, csak távolodnál a célodtól, ezért jobbra fordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="170"></next>
  </p>
  <p id="307">
    <text>
        [p]A Kraken félelmetes feje és rémes, csattogó állkapcsa is kibukik a vízből az öt csáp mögött.[/p]
    </text>
    <next id="157">Ha közelebb mész hozzá, bár tudod, milyen veszélyesek a csápjai, de abban reménykedsz, hogy egyetlen csapással végezhetsz a szörnnyel</next>
    <next id="330">Ha inkább nekitámadsz a csápjainak</next>
  </p>
  <p id="308">
    <text>
        [p data-item-choice="storage" data-max-choice="1"]Válaszd ki [span class="takeItem" data-id="4006" data-amount="1" data-group="storage"][span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGED[/span][/span], [span class="takeItem" data-id="4007" data-amount="1" data-group="storage"][span class="ffAttribute"]ÉLETERŐD[/span][/span] és [span class="takeItem" data-id="4008" data-amount="1" data-group="storage"][span class="ffAttribute"]SZERENCSÉD[/span][/span] közül azt, amelyiket vissza akarod állítatni a Kezdeti értékére. Ezt követően elkísér a Dárdanyél Síkság széléig, és megmutatja, merre indulj a hegyek felé.[/p]
    </text>
    <next id="374"></next>
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/309.jpg" /][/p]
        [p]Kisvártatva a fal hirtelen véget ér. Elveszted az egyensúlyodat, és beesel egy sziklába vájt szobába. Tétova csoszogást hallasz, aztán valaki lámpát gyújt. Ez talán valaha az őrség szobája lehetett, és akármilyen lények használták is, most egy Doragar család lakja! A Doragar rendkívül erős faj: átmenet a Trollok és az Orkok között. A Doragarokat gyakran használták kemény fizikai munkára, például bányásznak. Könnyen lehet, hogy ez a család a bánya rabszolgáinak leszármazottja. Arra azonban nincs időd, hogy az őseikről kérdezd őket. A Doragar férfi egy baltával rád támad, míg a felesége felkapja két kicsinyét, és sikoltozva rohan el velük a folyosón, nyugati irányba.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="14" />
      <win>
        <text>
            [p]Átkutatod a szobát. A Doragarok arról híresek, hogy mindenféle csecsebecsét felhalmoznak.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="172"></next>
  </p>
  <p id="310">
    <text>
        [p]A sisakod leesik, és legurul a lejtőn. Sikerül visszaszerezni, de a lendületed továbbragad.[/p]
    </text>
    <next id="89"></next>
  </p>
  <p id="311">
    <text>
        [p]Hamar rájössz, hogy miért horpadt a sisak. Amint fölveszed, ólomsúlyként húzzak a fejed. Előrezuhansz a földre, és megütöd magad. A sisakot sikerül lefeszegetned, de vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot az enyhe agyrázkódástól. Továbbmész keletnek.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="180"></next>
  </p>
  <p id="312">
    <text>
        [p]Két falusi jön oda melléd. Látszik rajtuk az ital hatása (a helyi naspolyasör igen erős). Közrefognak, úgy sétálnak és beszélgetnek, mintha te ott se lennél. – Ni, egy idegen – mondja az egyik. – Aha! Ki nem állhatom az idegeneket – feleli a másik. – Én se. – Akkor csináljuk ki. – Nem akarod Hevert megbántani, hogy fegyverrel támadsz az alattvalóira, de meg kell védened magad a két gyilkos ellen. Félreteszed a fegyveredet, felgyűröd az inged ujját és az ökölvívás nemes sportjának hódolsz.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <text>
            [p]Megütöttek, vonj le magadtól 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="312"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <text>
            [p]Elkerülted az ütéseiket, de ők is kivédték a tiédet.[/p]
        </text>
        <next id="312"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <text>
            [p]Bevittél egy ütést.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4004" />
        <itemCheck type="item" id="4004" amount="3">
          <have>
            <text>
                [p]Támadóid elfutnak, és te továbbmehetsz a várkapu felé.[/p]
            </text>
            <next id="78"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="312"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p]Összeszeded magad, és körülnézel. Moha és zuzmó borítja a padlót meg a falakat, és a nedvesség tócsákban gyűlik össze a földön. Az alagút kétfelé ágazik.[/p]
    </text>
    <next id="237">Ha nyugatnak indulsz</next>
    <next id="213">Ha keletnek mész</next>
  </p>
  <p id="314">
    <text>
        [p]Az egyik fogolyként Morgana elé akar vinni, a másik pedig szabadon akar engedni. Vitájuk egyre hevesebb lesz, míg végül szó szót követ, és összeverekednek. Élethalálharcot vívnak.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="271"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="50"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="315">
    <text>
        [p]Semmi érdekeset nem találsz, csak a legnagyobb ház udvarán látsz egy földbe szúrt fekete nyelű lándzsát. A végén lobogó fekete zászlóba vérvörös M betűt hímeztek. Ez nyilván valamiféle kihívás Morganától.[/p]
    </text>
    <next id="11">Ha megragadod a lándzsát, hogy kihúzd</next>
    <next id="56">Ha otthagyod és folytatod az utat a falun át</next>
    <next id="323">Ha északkelet felé mész el a faluból</next>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]Van elég száraz fa a környéken. Kova és acél segítségével tüzet gyújtasz, és nemsokára vidáman lobog a tábortüzed. Elrágcsálsz néhány mogyorót, és vizet iszol rá a kulacsodból.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4002" />
    <next id="67">Ha megtöltöd a kulacsodat a tó vizével</next>
    <next id="226">Ha rögtön aludni térsz</next>
  </p>
  <p id="317">
    <text>
        [p]Nem jutsz elég magasra. A Dögevő Hófarkasok lakmároznak majd a hulládból az éjjel.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="318">
    <text>
        [p]Ezzel az előnnyel egyenként küzdhetsz meg velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="35" />
      <enemy id="36" />
      <win>
        <text>
            [p]Elvihetsz egy pár [span class="takeItem" data-id="3024" data-amount="1"]hótalpat[/span], ha akarsz. A köpeny varázsereje egy idő után elmúlik. (Húzd ki a Kalandlapodról!)[/p]
        </text>
        <loseItem id="3017" />
      </win>
    </fight>
    <next id="173x0"></next>
  </p>
  <p id="319">
    <text>
        [p]– Az valóban tragikus lenne – folytatja a főnök –, ha Morgana rászabadítaná a Gólemjeit a vidékre. Ezért a segítségedre leszünk, ha tudunk. De először bizonyíték kell, hogy nem vagy az erdő ellensége! – A sámán átkutatja a hátizsákodat.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="270"></next>
      </have>
      <haveEquipped>
        <next id="270"></next>
      </haveEquipped>
      <dontHave>
        <next id="45"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]A csontváz üres szemgödreiben kíséreties fény villan fel, és rád veti halálos tekintetét. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="321">
    <text>
        [p]Mikor visszaérsz Fakóvölgybe, és megjelensz Hever előtt a sisakoddal, belátja, hogy az vagy, akinek mondtad magad – Arion uralkodója. A gondolataid már a kürt körül járnak, és azt fontolgatod, vajon hogyan kérd el tőle, de most sokkal égetőbb kérdéseket vitattok meg. Honnan tudták a tolvajok, hegy itt vagy? Hogyan kaptak üzenetet és kitől? Végül is Hever azt javasolja , hallgasd meg a dalnokát, hátha az majd feledteti veled a gondjaidat.[/p]
    </text>
    <next id="184">Ha elfogadod az ajánlatát</next>
    <next id="26">Ha aludni térsz</next>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p]A Kraken tátott szájú, kísérteties feje kiemelkedik a vízből a csápok mögött, de látszik, hogy fél a tűztől és tisztes távolban marad. A csápjaival kell megküzdened.[/p]
    </text>
    <next id="379">Ha pusztán a karoddal harcolsz</next>
    <next id="207">Ha megpróbálsz felkapni a tűzből egy égő ágat, hogy azt forgasd a bal kezedben, míg jobboddal a karddal hadonászol</next>
  </p>
  <p id="323">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/323.jpg" /][/p]
        [p]Jó darabig nem ütközöl akadályba, a patakok elég sekélyek ahhoz, hogy átgázolj rajtuk, vagy elég keskenyek, hogy átugord őket. A tájat hanga és áfonyabokrok borítják, ez néha megnehezíti a haladást. (Viszont az áfonya nagyon finom.) Miután elhagytad a füves síkságot, rá két napra, délután különös látványban lesz részed. Egy tarkabarkára festett, bivaly húzta ekhós szekér közeleg keletről. A bakon robusztus termetű öreg ül, a gyeplő lazán lóg a kezében, úgy tűnik, nem nagyon érdekli, merre megy a szekere. A szekér oldalára erősített edények és lábosok hangosan csörömpölnek. A ponyván felirat: ,,Canches – Alkimista és Kereskedő''. Odaszólsz neki. Canches azonnal megállítja a bivalyt, amely rögtön egy nagy fűcsomót kezd el rágcsálni. Canches felajánlja neked néhány portékáját.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="80b">Ha meg akarod nézni, mit tud adni</next>
        <next id="375">Ha továbbmész északkeletnek</next>
        <next id="185">Ha megtámadod, hogy utána kirabold</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs pénzed, csak elbeszélgetsz vele egy kicsit.[/p]
        </text>
        <next id="375">Ha továbbmész északkeletnek</next>
        <next id="185">Ha megtámadod, hogy utána kirabold</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="324">
    <text>
        [p]Ez a próbálkozás sikertelenségre van kárhoztatva. Ahogy kimozdítod a rönköt biztonságos helyzetéből, abban a pillanatban veled együtt elsodorja az ár. A rönk séretlen marad, de te belehalsz a zuhanásba. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="325">
    <text>
        [p]A szag egyre szörnyűbb, és hirtelen elhasalsz az évek alatt fölhalmozott denevérürülékben. Mielőtt felkelhetnél, a denevérek sipítva körülvesznek, majd apró fogaikkal és karmaikkal összevissza karistolnak. Ki kell szabadulnod közülük. Vonj le magadtól 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot erre a harcra a körülötted cikázó denevérek miatt, aztán úgy küzdj meg velük, mintha egyetlen ellenféllel harcolnál.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
      <win>
        <text>
            [p]Visszatérsz a főalagútba és folytatod az utat keletnek. De mikor elestél, elvesztettél egy tárgyat és egy adag Élelmet.[/p]
        </text>
        <loseItem id="2000" />
        <loseItem id="2001,2002,2003,3003,3005,3006,3007,3008,3009,3010,3011,3012,3013,3014" />
        <add amount="1" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="370"></next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]Mit adsz neki?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="3">
      <have>
        <next id="223" pos="1">3 Aranytallért?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3020">
      <have>
        <next id="110" pos="2">Egy ékköves nyakpántot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="44" pos="3">Egy gránátgyűrűt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="196" pos="4">Cholumbarát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="327">
    <text>
        [p]Nincs menekvés a Vérsólyom éles szeme elől.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <text>
            [p]A Vérsólyom nem gonosz, így Hever Kürtjének semmi hatása sincs rá.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <fight type="single">
      <enemy id="30" />
    </fight>
    <next id="201"></next>
  </p>
  <p id="328">
    <text>
        [p]Míg arra fecséreled az idődet, hogy a repedést vizsgálgatod, kitűnő célpontot nyújtasz egy Feketeszívű vadásznak, aki történetesen éppen lenéz az aknába. Pusztán gonoszságból hátba lő fekete tollú nyílvesszőjével. Mostantól egy nagyobbacska csontváz is lesz a többi között.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="329">
    <text>
        [p]– Ó, jaj! – mondja Vashti nyugodtan. – Ez azt jelenti, hogy te is itt ragadtál velem. Sose bánd! Talán majd erre vetődik egy újabb utazó az elkövetkező századok során. Addig is kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p]A csápok kettesével sújtanak le rád. Az első csáp ellen minden alkalommal a szokásos módon határozd meg a Támadóerődet, és dobókockával határozd meg a másik csáp Támadóerejét is. Ha a másik csáp Támadóereje nagyobb a tiednél, megsebzett. Ha kisebb vagy ugyanannyi, akkor sem sebezted meg, csupán kivédted a támadást. Ha levágtad az első csápot, a másodikkal harcolsz a szokott módon, majd a harmadik támad rád szabadon, és így tovább, amíg mindet le nem győzöd... ha egyáltalán eljutsz odáig.[/p]
        [p]Bármikor elmenekülhetsz, de a csápok további 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot sebeznek rajtad, amíg összekapkodod a felszerelésedet és menekülsz.[/p]
    </text>
    <fight type="alwaysTwo">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
      <enemy id="3" />
      <enemy id="4" />
      <enemy id="5" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="183"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="85"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="331">
    <empty />
  </p>
  <p id="332">
    <text>
        [p]Kisvártatva mintha már látnád a tűz szélét, de túl messze van ahhoz, hogy elérd, mielőtt még az érne el téged. Újra át kell gondolnod, mitévő légy. Nincs értelme ellenkező irányban elindulni, és megkeresni a tűz másik szélét.[/p]
    </text>
    <next id="47">Ha északnak futsz a tűz elől</next>
    <next id="221">Ha délnek, a tűz felé</next>
  </p>
  <p id="333">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, elteszed a [span class="takeItem" data-id="3015" data-amount="1"]Tigris karmait[/span] ennek a hatalmas küzdelemnek az emlékére. Aztán visszatérsz az erdő szélére Heverhez és a falusi elöljárókhoz. A kék ég, a szélben lobogó zászlók és a csicsergő pacsirták még jobb kedvre derítenek. Hever elégedett a győzelmeddel. – Érdemesnek bizonyultál arra, hogy viseld Hever Kürtjét – mondja. – Térjünk vissza a váramba és ünnepeljünk. – Kapsz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Az ünnepség még másnap hajnalban is tart. Folyik a méz- és naspolyabor. Nehéz estéd volt, mert az összes előkelőség meg akarta hallgatni a történetedet, és meg akarta köszönni hőstettedet. Kapsz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Miközben összekészülsz az induláshoz, Hever átnyújtja a [span class="takeItem" data-id="3016" data-amount="1"]kürtöt[/span]. Éppolyan, akár egy közönséges kosszarv, de Yachartól, a Szarvas Démontól származik, innen mágikus hatalma minden démoni és haladó gonosz fölött. A nyakadba akasztod, hogy a kardodhoz hasonlóan ez is mindig kéznél legyen. Ha belefújsz a kürtbe, levonhatsz 1-et ellenfeled [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGÉBŐL[/span], hacsak a könyv másként nem utasít.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <add amount="3" to="stamina" />
    <next id="384"></next>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p]Hat Erdei Elf lép oda hozzád kíváncsi és óvatos arckifejezéssel, udvariasan, de határozottan elvezetnek.[/p]
    </text>
    <next id="130">Ha kitörsz és elmenekülsz</next>
    <next id="28">Ha hagyod, hogy vigyenek, ahová akarnak</next>
  </p>
  <p id="335">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/335.jpg" /][/p]
        [p]Csontvázkezek nyúlnak ki a falból, néhányról még nem foszlott le teljesen a hús. A kürt után nyúlnak, amit még mindig a nyakadban hordasz. Megpróbálják elkapni a lábadat, hogy eless. A kardoddal kell utat törnöd ezen a rémséges folyosón.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="41" />
    </fight>
    <next id="72"></next>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]Jó darabig nem ütközöl akadályba, a patakok elég sekélyek ahhoz, hogy átgázolj rajtuk, vagy elég keskenyek, hogy átugord őket. A tájat hanga és áfonyabokrok borítják, és ez néha megnehezíti a haladást. (Viszont az áfonya nagyon finom.) Két napra rá, hogy elhagytad a füves síkságot, délután különös látványban lesz részed. Egy tarkabarkára festett, bivaly húzta ekhós szekér közeleg keletről. A bakon robusztus termetű öreg ül, a gyeplő lazán lóg a kezében, úgy tűnik, nem nagyon érdekli, merre megy a szekere. A szekér oldalára erősített edények és lábosok hangosan csörömpölnek. A ponyván felirat: ,,Canches – Alkimista és Kereskedő.'' Odaszólsz neki. Canches azonnal megállítja a bivalyt, amely azonnal legelni kezdi a füvet. Canches felajánlja neked néhány portékáját.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="80c">Ha meg akarod nézni, mit tud adni</next>
        <next id="13">Ha továbbmész északnak</next>
        <next id="185">Ha megtámadod, hogy utána kirabold</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs pénzed, csak elbeszélgetsz vele egy kicsit.[/p]
        </text>
        <next id="13">Ha továbbmész északnak</next>
        <next id="185">Ha megtámadod, hogy utána kirabold</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="337">
    <text>
        [p]A táborozók, akárkik legyenek is, nem hallanak meg, és te folytatod utad az éjszakában. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, mert nem aludtál. Hajnalban sűrű pára száll fel a tóról, és már nem tudod, merre jársz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="108"></next>
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]A harcosnő szeme megrebben és kinyílik. Üres tekintettel néz rád. Amint egy kőnek támasztod a hátát, valami Jujáról motyog. Már közel van a halálhoz, de még kérdezhetsz tőle valamit.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2005" />
    <next id="353">Ha a Jujáról kérdezed</next>
    <next id="238">Ha azt kérdezed meg, hogy tudja-e, miképp juthatsz el Morganához</next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]Sikerül fogódzókat találnod a jégfalban, és így nem zuhansz akkorát. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Úgy döntesz, hogy inkább a Sárkány barlangját vizsgálod át, és nem kockáztatod meg újra a gleccsert.[/p]
    </text>
    <next id="204"></next>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]A meredély szélén visszahőkölsz, de a part leszakad alattad, és belecsúszol a tóba. A víz marja a testedet – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, és tönkremegy az összes
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <text>
            Élelmed (a sóska is).
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Élelmed.
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Átkozódva kimászol a szárazra, és elindulsz az ellenkező irányba. Nemsokára újból eléred az ösvényt.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <loseItem id="2000" amount="10" />
    <loseItem id="3003" />
    <next id="263">Ha balra fordulsz</next>
    <next id="156">Ha jobbra fordulsz</next>
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p]Az alak hamarosan eltűnik a távolban, és két napig egyetlen élő teremtménnyel, sem emberrel, sem állattal nem találkozol. Éjszakánként ugyan a farkasüvöltést néha túl közelről hallod, s az kissé nyugtalanít. A Krill Garnash közeli csúcsai már-már hatalmas szörnyekként tornyosulnak föléd. Két úton mehetsz tovább.[/p]
    </text>
    <next id="284">Az egyik nyugat felé indul</next>
    <next id="142">A másik pedig keletnek</next>
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]Kisvártatva maga Hever lép be a szobába. Körülötte katonák, készen arra, hogy a legapróbb gyanús mozdulatra megtámadjanak. Hever hatalmas termetű, fekete szakállas, heves vérmérsékletű ember. Elmondod neki, mi történt, és közlöd, hogy te, mint Arion uralkodója nem ilyen bánásmódhoz szoktál. Hever megkér, hogy mondd el, milyen volt az ellopott sisak. Eleget teszel kérésének. Megkönnyebbült sóhajjal lép hozzád és átölel. – Isten hozott, testvér! – dörgi öblös hangján –, Ifor Tynin egy sassal üzente meg a jöttödet. Hát, hogyan segíthetnék neked? – Megmutatod neki a kötelet. Hever gyorsan összeszed egy keresőcsapatot (veled együtt hat fő), és a tolvajok nyomába eredtek.[/p]
    </text>
    <next id="166"></next>
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p]Nappal folytatod az utat Fakóvölgy felé.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000" amount="3">
      <have>
        <next id="200"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="376"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="344">
    <itemCheck type="item" id="3021">
      <have>
        <text>
            [p]A vadmacska bundája
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A fagykenőcs
        </text>
        <loseItem id="3022" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            megvéd az északi hegyek csontig hatoló hidegétől. Ahogy a hegyek felé, majd a hegyek között haladsz, a hó egyre mélyebb lesz, és a jeges szelek kísértetiesen süvöltenek.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="128"></next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p]A lápos talaj nemsokára mocsárrá válik, és csak itt-ott akad egy-egy földhalom, amely szilárdan megtart. Semmi érdekeset nem látsz.[/p]
    </text>
    <next id="374">Ha visszafordulsz és a Krill Garnash felé indulsz északkeletnek</next>
    <next id="187">Ha halomról halomra ugrálva balra folytatod az utat és egyre mélyebbre hatolsz a mocsárba</next>
    <next id="229">Ha jobbra indulsz</next>
    <next id="165">Ha egyenesen mész tovább</next>
  </p>
  <p id="346">
    <text>
        [p]Lihegve rogysz le a nehéz harc után. Legnagyobb csodálkozásodra hirtelen egy kísértetsereget pillantasz meg, amely a tavon át feléd közeleg. Talán negyvenen lehetnek, és letűnt korok páncéljait viselik. A sereg zömén már csak ruháik foszlányai lógnak. Azonnal talpra ugrasz. Bár testük áttetsző, ahhoz azért elég szilárd anyagból vannak, hogy komoly sebeket ejtsenek rajtad. Míg azon töprengsz, mit is kéne tenni, egyikük a partra lép. Életében hosszú hajú, komor, de nemes vonású férfi lehetett. – Ne félj! – suttogja kísérteties hangon. – Nagy szolgálatot tettél nekünk. A Kraken halálával mi, egykori áldozatai most végre megszabadulunk a kísértés gyötrelmétől. Tudjuk, mivel tartozunk neked. Mielőtt végső nyugalomra térnénk az alvilágba, egyszer segítünk küldetésedben. Azt tanácsolom neked, hogy csak a legvégső esetben hívj bennünket. Ha a nevemet kiáltod, azonnal ott termünk. Csak annyit kell mondanod: Galrin. – Ezzel a kísértethad eltűnik. Kapsz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="385"></next>
  </p>
  <p id="347">
    <text>
        [p]Abban a pillanatban, ahogy Morgana holtan esik össze, egy ismeretlen támadó hátulról ledöf. A csodálkozást az arcodra ragasztja a halál. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/348.jpg" /][/p]
        [p]Mancsa erőteljes csapásával a Tigris úgy töri szét a lándzsádat, mintha az egy szalmaszál volna. A kardoddal kell megküzdened vele. Folytasd a harcot, de ahányszor csak a Tigris eltalál, 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot sebez a szokásos 2 helyett.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1004" />
    <changeEnemy attribute="staminaDamage" id="21" set="4" />
    <changeEnemy attribute="fleeAtRound" id="21" set="2147483647" />
    <next id="371"></next>
  </p>
  <p id="349">
    <text>
        [p]Épphogy csak sikerül átugranod a medencét, de balszerencsédre egy nagy, síkos zuzmón érsz földet, megcsúszol, hanyatt vágódsz, és belezuhansz a vízbe. A Vízikígyó rögtön a nyakad köré tekeredik, és addig tart a víz alatt, míg meg nem fulladsz.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="350">
    <text>
        [p]Északnak egyenes út vezet pontosan a Krill Garnash felé.[/p]
    </text>
    <next id="236">Ha arra indulsz</next>
    <next id="55">Ha inkább északnyugatnak mész</next>
  </p>
  <p id="351">
    <text>
        [p]Észrevétlenül kiosonsz a főnök kunyhójából, hiszen az a falutól távol áll, és folytatod utadat Fakóvölgy felé.[/p]
    </text>
    <next id="115"></next>
  </p>
  <p id="352">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="373"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="163"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="353">
    <text>
        [p]– Én is őt kerestem – mondja a nő, de látszik, hogy a beszédtől egyre gyengül. – Közel van. Nem tudom, merre lakik, csak egy mondókát tudok róla: ,,El ne tévedjen, aki kutat, mindig járd a középutat.'' Ezek az utolsó szavai. Eltemeted.[/p]
    </text>
    <next id="125">Ha északnak folytatod utadat</next>
    <next id="374">Ha északkeletnek</next>
  </p>
  <p id="354">
    <text>
        [p]Még képes vagy hideg fejjel mérlegelni. Kiveszel egy fáklyát a falikarból, és előrevilágítasz. Helyesen cselekedtél, mert látod, hogy a padlót és a falakat mindenfelé hegyes kövek borítják. A különféle elhullott állatok csontváza arra utal, hogy a kövek mérgezettek lehetnek. Erre nem jutsz tovább.[/p]
    </text>
    <next id="119">Ha megpróbálkozol a kőajtóval</next>
    <next id="32">Ha a faajtóval</next>
  </p>
  <p id="355">
    <text>
        [p]Később bal kéz felől egy mellékfolyosó nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="283">Ha arra mész tovább</next>
    <next id="364">Ha a főalagúton folytatod az utat</next>
  </p>
  <p id="356">
    <text>
        [p]Azon töprengsz, vajon miért hagytak a tolvajok ennyire feltűnő nyomokat. A kötél, a széles csapás – mintha csak azt akarnák, hogy utolérd őket.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="220"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="252"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]Ahogy haladsz észak felé, a távolban feltűnik a Gonosz Mocsarat borító párafelhő. A síkságot keresztbe-kasul átszelő patakok és erek közül az egyik alig csordogál, de a medrében az iszap még nedves.[/p]
    </text>
    <next id="25">Ha ennek a pataknak a partján indulsz el, hogy megtudd, mi gátolja a víz folyását</next>
    <next id="125">Ha folytatod az utat északnak</next>
  </p>
  <p id="358">
    <text>
        [p]Az Elfek hátrakötik a kezedet, és rajtad tartják a szemüket, míg a falujuk felé kísérnek.[/p]
    </text>
    <next id="28"></next>
  </p>
  <p id="359">
    <text>
        [p]A sziklától körülbelül fél kilométerre megállsz gondolkodni. Dobj két kockával![/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="365"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="134"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="360">
    <text>
        [p]Kiáltozásod semmi hatással nincs a távoli alakra, de annál inkább a hóra. A zaj egy lavinát indít el, és nemsokára többtonnányi hó, kő és fa zúdul rád.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="361">
    <text>
        [p]A nagy sietségben kiejtesz néhány adag Élelmet a hátizsákodból.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]1 adag élelmet vesztettél el.[/p]</text>
        <loseItem id="2000" amount="1" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]2 adag élelmet vesztettél el.[/p]</text>
        <loseItem id="2000" amount="2" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]3 adag élelmet vesztettél el.[/p]</text>
        <loseItem id="2000" amount="3" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]4 adag élelmet vesztettél el.[/p]</text>
        <loseItem id="2000" amount="4" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]5 adag élelmet vesztettél el.[/p]</text>
        <loseItem id="2000" amount="5" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]6 adag élelmet vesztettél el.[/p]</text>
        <loseItem id="2000" amount="6" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]A hold lassan lenyugszik, és te a koromsötét erdőben botorkálsz, csak találgatva, merre kell menned, mígnem pirkadni kezd, és a tóról felszálló pára is jelzi a hajnal közeledtét. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, mert nem aludtál.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </after>
    </random>
    <next id="398">Ha leheveredsz egy fa tövébe pihenni</next>
    <next id="171">Ha folytatod az utat</next>
  </p>
  <p id="362">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/362.jpg" /][/p]
        [p]Amint a köd oszlani kezd, épületeket pillantasz meg az alant elterülő sekély völgyben. Sietve beugrasz egy nagyobb kő mögé. Amikor ki mersz kémlelni a fedezékedből, látod, hogy egy elhagyatott bánya omladozó maradványai közé kerültél. Az épületek láthatóan lakatlanok. Azok legalábbis nem laknak bennük, akik építették őket.[/p]
    </text>
    <next id="181">Ha közelebbről megvizsgálod őket</next>
    <next id="343">Ha elkerülöd ezt a környéket</next>
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p]Beleesel a Chion csapdájába, és képtelen vagy kimászni az omladozó hófalakon. A Chion gyorsan elnyel. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="364">
    <text>
        [p]Pontosan az egyik kürtő alatt egy halom állatcsontot találsz – valószínűleg azoknak az állatoknak a csontjait, melyek bezuhantak a bányába. A csontok alatt egy keskeny repedést látsz, három centiméternél nem lehet szélesebb.[/p]
    </text>
    <next id="328">Ha megvizsgálod</next>
    <next id="57">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="365">
    <text>
        [p]Rájössz, hogy fel kell perzselned a közted és a tűz között lévő területet, s így a tűz majd nem tud továbbterjedni, de sajnos nagyon kevés az időd. Tüzet kell gyújtanod, föl kell égetned egy sávot a bozóttűz előtt.[/p]
    </text>
    <next id="102">Ha önmagadtól délre, közted és a bozóttűz közt gyújtod meg az ellentüzedet</next>
    <next id="265">Ha tőled északra gyújtod meg a tüzet</next>
  </p>
  <p id="366">
    <text>
        [p]Épp időben ugrasz hátra, hogy elkerüld az ajtót.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="stamina" id="11">
      <have>
        <next id="354" pos="1">Ha elindulsz befelé a sötét folyosón</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="153" pos="1">Ha elindulsz befelé a sötét folyosón</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="119" pos="2">Ha a kőajtón nyitsz be</next>
    <next id="32" pos="3">Ha a faajtón nyitsz be</next>
  </p>
  <p id="367">
    <text>
        [p]Az aljnövényzetből feltörő hirtelen zaj megijeszt, és te hanyatt-homlok menekülsz, mintha csak egy egész csapat Feketeszívű harcos üldözne.[/p]
    </text>
    <next id="183"></next>
  </p>
  <p id="368">
    <text>
        [p]A folyóba veted magad. Az ár azonnal messze sodor a parttól. A folyót szegélyező meredek sziklák egyre közelebb kerülnek hozzád, a víz pedig egyre vadabbul kavarog. Egyik oldalon sem látsz lehetőséget arra, hogy partra vergődj. Erősen megkapaszkodsz a rönködben, miközben a sodrás kilométerről kilométerre visz magával. Aztán a folyó újból kiszélesedik. Vize lassúbb és nyugodtabb lesz, de a sziklák kétoldalt még mindig ugyanolyan meredekek. Leszáll az éj, aztán új nap virrad.[/p]
    </text>
    <next id="38"></next>
  </p>
  <p id="369">
    <text>
        [p]A folyosó nem túl hosszú, és egy T elágazásban ér véget. Tudod, hogy ha jobbra fordulnál, csak távolodnál a célodtól, ezért balra mész.[/p]
    </text>
    <next id="16"></next>
  </p>
  <p id="370">
    <text>
        [p]Kisvártatva egy olyan helyre érkezel, ahol a földet kimosta a víz és egy kis medencét formált. Körülbelül egy méter mély lehet, és három méter széles.[/p]
    </text>
    <next id="239">Ha megpróbálod átugrani</next>
    <next id="151">Ha átgázolsz rajta</next>
  </p>
  <p id="371">
    <text>
        [p]A hatalmas Kardfogú Tigris nyáladzó pofával ugrik elő a bokrokból, és egyenesen a kutyák közé veti magát. A lándzsáddal kell megküzdened vele.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszít a bestia.[/p]</text>
        <changeEnemy id="21" attribute="stamina" change="-1" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszít a bestia.[/p]</text>
        <changeEnemy id="21" change="-2" attribute="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszít a bestia.[/p]</text>
        <changeEnemy id="21" change="-3" attribute="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszít a bestia.[/p]</text>
        <changeEnemy id="21" change="-4" attribute="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot veszít a bestia.[/p]</text>
        <changeEnemy id="21" change="-5" attribute="stamina" />
        <changeEnemy id="21" change="-1" attribute="skill" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot veszít a bestia.[/p]</text>
        <changeEnemy id="21" change="-6" attribute="stamina" />
        <changeEnemy id="21" change="-1" attribute="skill" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Ezt követően neked kell megküzdened vele. Ha az [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐD[/span] pontszáma már nagyon alacsony és úgy gondolod, hogy Hever Kürtje nem ér ennyit, elmenekülhetsz.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <fight type="single" forceWeapon="1004,1003,1001">
      <enemy id="21" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="177"></next>
      </flee>
      <win>
        <itemCheck type="enemy" id="21">
          <have>
            <next id="348"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="333"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="372">
    <text>
        [p]Szikláról sziklára ugrálva szerencsésen eléred a déli partot.[/p]
    </text>
    <next id="293"></next>
  </p>
  <p id="373">
    <text>
        [p]Rendületlenül mész előre, és észre sem veszed, hogy átkeltél egy tátongó szakadék fölött átívelő keskeny kőhídon. Jóval később az alagút összeszűkül, és úgy döntesz, az egyik fal mellé simulva mész tovább, hogy ne ütközz mindig bele a másikba.[/p]
    </text>
    <next id="61">Ha a jobb oldali fal mellett haladsz</next>
    <next id="309">Ha a baloldali fal mellett</next>
  </p>
  <p id="374">
    <text>
        [p]Az északi hegyláncig könnyű az utad. Élelmet is találsz, például vadat, így csak 1 adagot használsz fel a sajátodból. Egyik éjjel egy sarjerdő mellett táborozol. Reggelre kelve döntened kell.[/p]
    </text>
    <next id="113">Ha átmész az erdőn</next>
    <next id="126">Ha megkerülöd azt</next>
  </p>
  <p id="375">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/375.jpg" /][/p]
        [p]A következő éjjel tábortüzed fénye néhány váratlan látogatót vonz oda. Két Mordida őrjáratot tart a területén, és te betolakodó vagy. A Mordidák dögevők – leginkább hatalmas hiénákra emlékeztetnek – és általában túl gyávák ahhoz, hogy bármit megtámadjanak, ami védekezik. De ez a kettő már igen régen nem ehetett semmit, és elszántan támad. A Mordidák kifinomult szaglása legalább olyan jó, mint a látásuk. Fajtájukra jellemzően támadnak rád – felváltva.[/p]
    </text>
    <fight type="single" forceOrder="true">
      <enemy id="27" />
      <enemy id="28" />
      <loseRound enemy="27" totalCount="1">
        <gatherItem id="4005" />
      </loseRound>
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4005">
      <have>
        <text>
            [p]Az első Mordida veszett volt, ezért ki kell vágnod a fertőző harapást, és ettől további 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="376">
    <text>
        [p]Fakóvölgybe vezető utad további része eseménytelenül telik, de nemsokára elfogy az Élelmed. Vonj le magadtól 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, mert két napig étlen-szomjan meneteltél.[/p]
    </text>
    <add amount="-6" to="stamina" />
    <loseItem id="2000" amount="10" />
    <next id="178"></next>
  </p>
  <p id="377">
    <text>
        [p]Az őrök még mindig gyanakszanak, úgy gondolják, valami trükkel próbálkozol. Ezért inkább a biztonság kedvéért leütnek. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Egy idő után magadhoz térsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="342"></next>
  </p>
  <p id="378">
    <text>
        [p]Társaid odafordulnak, hogy lecsendesítsenek, de már késő. A zaj egy lavinát indít el. A távoli moraj nemsokára fülsiketítő dübörgéssé fokozódik, és többtonnányi hó, szikla és farönk zúdul felétek a hegyoldalban. Szerencsére közel voltatok a szemközti lejtőhöz, és sikerül elég magasra felfutni. A fejvesztett menekülésben fogvatartóid szem elől tévesztenek, te pedig beleesel egy kisebb hóverembe, így teljesen rejtve vagy előlük.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <next id="146"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <next id="233"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="379">
    <text>
        [p]Egy fának veted a hátadat, és a tábortűz védelmében egyesével küzdesz meg a csápokkal, amelyek megpróbálnak köréd tekeredni és a Kraken tátongó szájába húzni.[/p]
        [p]Bármikor elmenekülhetsz, de a csápok további 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot sebeznek rajtad, amíg összekapkodod a felszerelésedet és menekülsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
      <enemy id="3" />
      <enemy id="4" />
      <enemy id="5" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="361"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="346"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="380">
    <text>
        [p]Sikerül megsebezned az Aligátort, mielőtt az is alámerülhetne, hogy rád támadjon. Néha a mélyben, néha a felszínen küzdötök.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <text>
            Hever kürtjének itt nem veszed hasznát, hisz az Aligátor nem gonosz, de vonj le magadtól 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot erre a harcra, mert a víz akadályoz a szabad mozgásban.[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Vonj le magadtól 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot erre a harcra, mert a víz akadályoz a szabad mozgásban.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <fight type="single" preFight="false">
      <enemy id="32" />
      <win>
        <add amount="1" to="skill" />
        <random diceConfig="2d6">
          <result max="10" min="4">
            <next id="393"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <next id="122"></next>
          </resultElse>
        </random>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="381">
    <text>
        [p]A mindenfelé cikázó villámok egyike agyoncsap. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="382">
    <text>
        [p]Ködben úszó dombok közt találod magad. A ködön halványan átderengő nap helyzetéből úgy ítéled meg, hogy az Elfek a tó túloldalára varázsoltak, minél messzebb kedves erdejüktől.[/p]
    </text>
    <next id="27">Ha itt maradsz, míg a köd fel nem száll</next>
    <next id="138">Ha elszántan továbbmész</next>
  </p>
  <p id="383">
    <text>
        [p]Lehet, hogy ez hiba volt, ugyanis az a törzs, amelyhez ezek a harcosok is tartoznak, már régóta Morgana uralma alatt áll. Adót fizetnek neki, mert félnek tőle, de szívesebben lennének szabadok. Amikor békésen közeledsz feléjük, durván megragadnak, és egy fához kötöznek. Átkutatják a hátizsákodat.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <next id="155"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="194"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="384">
    <text>
        [p]Már épp elindulnál Hevertől, amikor egy vérző, sebesült alak tör át az őrök közt, és arccal előrebukva a földre zuhan előtted. Gyengéden megfordítod, és csak nehezen ismered fel benne arioni fegyverkovácsodat, Biztoskezű Kevint. Alig él. Felrepedt ajkai közt hatalmas erőfeszítéssel préseli a szavakat, mintha csak a halállal vagy valami még rosszabbal küszködne. – Felség... megpróbáltam... fekete mágia... ne add fel... – Aztán hörögve kileheli a lelkét. Talpra ugrasz.[/p]
    </text>
    <next id="93">Ha odamész Heverhez, hogy megvitasd vele a történteket</next>
    <next id="281">Ha Kevin mellett maradsz és eltöprengsz azon, amit mondott</next>
  </p>
  <p id="385">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, nem vesztegetsz több időt a tóparton, és elindulsz északnak, majd kissé nyugatnak fordulsz a sötét erdőben, míg végül már nem tudod, merre jársz. A pirkadat és a tóról fölszálló pára jelzi a hajnal közeledtét.[/p]
    </text>
    <next id="398">Ha lepihensz egy fa tövében</next>
    <next id="171">Ha továbbmész</next>
  </p>
  <p id="386">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/386.jpg" /][/p]
        [p]Két Csontváz bukkan fel az egyik romos ház mögül, zörögnek a csontjaik, olyanok, akár a marionettbabák. Egyszerre támadnak rád szablyáikkal, de szerencsédre csak összevissza vagdalkoznak.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="23" />
      <enemy id="24" />
      <win>
        <text>
            [p]Elviheted az [span class="takeItem" data-id="3020" data-amount="1"]ékköves nyakpántot[/span], melyet az egyik viselt.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="84">Ha északra mész tovább, a falun át</next>
    <next id="214">Ha magad mögött hagyod a falut, amilyen gyorsan csak lehet, és északkeletnek indulsz</next>
  </p>
  <p id="387">
    <itemCheck type="section" id="169">
      <have>
        <itemCheck type="items" id="3023 and 3014">
          <have>
            <text>
                [p]Eszedbe jut a látomás, amit a tükörben láttál, így kutatni kezdesz a hátizsákodban.[/p]
            </text>
            <userInput type="number">
              <label>Add meg a választott két tárgyhoz tartozó számok összegét.</label>
              <result minBound="22" maxBound="22">
                <next id="22"></next>
              </result>
              <resultElse>
                <text>
                    [p]Felemeled a két választott tárgyat, de nem történik semmi. Csak a fák csillognak titokzatosan a lemenő nap fényében. Folytatod az utat.[/p]
                </text>
                <next id="37"></next>
              </resultElse>
            </userInput>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Eszedbe jut a látomás, amit a tükörben láttál, de bármely két tárgyat emeled is fel a magasba, nem történik semmi. Csak a fák csillognak titokzatosan a lemenő nap fényében. Folytatod az utat.[/p]
            </text>
            <next id="37"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
                [p]A fák titokzatosan csillognak a lemenő nap fényében, de semmi sem történik. Folytatod az utat.[/p]
            </text>
        <next id="37"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="388">
    <text>
        [p]A főaknától körülbelül fél kilométernyire jobbról egy oldalfolyosó nyílik. Szörnyű bűz árad belőle.[/p]
    </text>
    <next id="325">Ha elindulsz rajta</next>
    <next id="370">Ha a főalagúton folytatod az utat</next>
  </p>
  <p id="389">
    <text>
        [p]– Nem számít, nem számít – nevet Hever. – Ha így akarsz asztalhoz ülni, ám legyen. – A lakoma alatta régi kultúrákról beszélgettek, de neked folyton az motoszkál a fejedben, hogyan kéne elkérned Hevertől a kürtjét. Mikor befejezitek az evést (visszanyersz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot), Hever meghív a saját lakosztályába, hogy hallgasd meg a vár dalnokát. A sok bortól már ólomnehezek a tagjaid. A pihentető álom nemcsak hogy jólesne, de egyenesen szükséges.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="26">Ha udvariasan visszautasítod Hever meghívását, és azt kéred, hogy vezessenek a szobádba</next>
    <next id="184">Ha elfogadod az ajánlatát</next>
  </p>
  <p id="390">
    <text>
        [p]Olyan nevetséges képet vágnak, amikor eltűnsz, hogy majdnem elárulod magad egy harsány kacajjal. De a lábnyomaid a hóban sokkal inkább elárulhatnak.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3017" />
    <next id="94">Ha elfutsz</next>
    <next id="318">Ha fölhasználod a láthatatlanság adta előnyöket, hogy így küzdj meg velük</next>
  </p>
  <p id="391">
    <text>
        [p]Szinte azonnal észrevesznek és bekerítenek.[/p]
    </text>
    <next id="358"></next>
  </p>
  <p id="392">
    <text>
        [p]Mivel a Hóbocsnak nincs említésre méltó agya, igen hosszú időt vesz igénybe, míg fölfogja a fájdalmat. Kihúzod a kardodat az oldalából, és várod, hogy legalább egy kicsit lelassuljon, ezért teljesen váratlanul ér, amikor hatalmas karmokban végződő mancsa lecsap rád.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="182"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="60"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="393">
    <text>
        [p]Eléred az északi partot, és megszárítkozol. A sziklafalat könnyű megmászni. Mikor fölérsz a tetejére, felméred a helyzetedet. Akkora távolságot tehettél már meg nyugati irányba, hogy a rettegett Gonosz Mocsár nyilván tőled északra fekszik, a Krill Garnash hegyei pedig északkeletre. Tudod, hogyha egy mód van rá, el kellene kerülnöd a Gonosz Mocsarat.[/p]
    </text>
    <next id="357">Ha mégis északnak indulsz</next>
    <next id="374">Ha északkeletnek mész</next>
  </p>
  <p id="394">
    <text>
        [p]Menet közben észreveszed, hogy egymástól azonos távolságra egy-egy kürtőt vágtak az alagút fölé a földbe. Ezek világítják meg a bányát, és ezeken át szellőzik, de éppolyan magasan vannak és éppolyan megmászhatatlanok, mint az, amelyiken leestél. Nyilvánvaló, hogy ott régen rabszolgák dolgoztak, akiknek látniuk és lélegezniük kellett, de fogvatartóik nem akarták, hogy el tudjanak menekülni. Hamarosan kiderül, hogy ez valaha rézbánya volt. A telér ugyan már kimerült, de találsz egy zöldes [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]ércrögöt[/span], amit elteszel. Kisvártatva egy nagyobb kürtőt találsz, amely valószínűleg a főakna lehet. De a reményed hamar elillan, mikor látod, hogy a létrafokok a falban elrohadtak és az akna túl széles ahhoz, hogy kimássz rajta. Leülsz és átkozódsz egy darabig, de aztán úgy döntesz, más kiutat keresel.[/p]
    </text>
    <next id="355">Ha továbbmész nyugatnak</next>
    <next id="388">Ha keletnek fordulsz</next>
  </p>
  <p id="395">
    <text>
        [p]A csákány segítségével könnyebben felmászhatsz a gleccseren. Biztonságban fölérsz a tetejére, ahol egy barlang bejáratánál találod magad.[/p]
    </text>
    <next id="256"></next>
  </p>
  <p id="396">
    <text>
        [p]Mikor eléred a mező túlsó szélét, megállsz, hogy lepucold a nehéz sarat a csizmádról. Mikor felnézel, egy parasztot látsz, aki ingerülten mered rád, mellette két kalagariai Tarajoshátú vicsorog. Ezek az intelligens gyilkosok félig kutyák, félig farkasok. Nem kétséges, hogy könnyen végezhetnél mindhármukkal, de nem akarod Hevert megbántani azzal, hogy rátámadsz az alattvalóira, ezért amikor a paraszt gorombán rád rivall, amiért letapostad frissen bevetett földjét, felajánlod, hogy megtéríted a kárát. [alt]Mit adsz neki?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="299" pos="1">2 Aranytallért?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="items" id="3013 or 3008">
          <dontHave>
            <next id="266" singleChoiceText="Sajnos azonban nincs nálad semmi, amit neki tudnál adni."></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="66" pos="2">Cholumbara szobrát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <next id="205" pos="3">Egy rézrögöt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="397">
    <text>
        [p]Egyik este, amikor épp azon gondolkozol, hol pihenj meg éjszakára, egy hatalmas sziklára lelsz, amelybe a szél boltíves beugrót vájt.[/p]
    </text>
    <next id="179">Ha a beugró védelmében töltöd az éjszakát</next>
    <next id="77">Ha más helyet keresel</next>
  </p>
  <p id="398">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff23/398.jpg" /][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <text>
            [p]Mivel nem ettél az éjjel, vonj le magadtól 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </have>
      <after>
        <text>
            [p]Mikor folytatod az utat, itt-ott még ködfoszlányok úsznak az örökzöld fák törzsei közt, és... Mi volt ez!? Csak a ködöt láttad a szemed sarkából, vagy tán volt ott valaki? A fejedtől néhány centire a fába csapódó nyílvessző megoldja a talányt.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="334">Ha mozdulatlanul állsz</next>
    <next id="251">Ha lehasalsz az aljnövényzet közé</next>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Ahogy egyre csak mész a végtelennek tetsző alagútban, a kürtőkből lassan eltűnik a fény: beesteledett. Végül egy forrás csobogását hallod, és visszhang híján arra következtetsz, hogy ez az út a szabadba vezet. Az alagút véget ér! Örömöd azonban korai, mert valami nagy fenevad csoszogását is meghallod. A sötétben lehetetlen megállapítani, milyen messze van. Ha.[/p]
    </text>
    <next id="51">Lopakodva továbbosonsz</next>
    <next id="147">Ha megkockáztatod, hogy kirohansz a szabadba</next>
  </p>
  <p id="400">
    <text>
        [p]Győztél! A Pusztítás Maszkjai nem hoznak romlást a világra – legalábbis nem a te életedben...[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
</content>
