<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        Ifjú szamuráj vagy, Hachiman uralkodójának, a Sógunnak hűséges bajnoka. Hazád földjén banditák, rablóbandák garázdálkodnak, a Sógun hatalmát veszély fenyegeti, mert ellopták csodálatos, varázserejű kardját, az erő jelképét, a Daloló Halált. Csak TE szerezheted vissza! A Sógun parancsára fel kell kutatnod és meg kell ölnöd a tolvajt, vagyis Ikirut, az Árnyak Urát, aki a Démonok Vermében rejtőzik. Szörnyű veszélyek, félelmetes szörnyek lesnek rád az úton, de segítőtársaid is akadnak. Ha elég ügyes, erős és szerencsés vagy, biztosan célhoz érsz. [/p]
        [p]TE döntöd el, mikor, melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdákból, melyik teremtménnyel csapsz össze.
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff20/intro.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        A Titánnak három nagyobb kontinense van - Allansia, Khakabad és Khul, a Sötét Kontinens. Khul keleti szélén fekszik a Hachiman fennsík, melynek egyik oldalát a tenger habjai nyaldossák, az összes többit magas hegyek övezik és zárják el a kontinens más részeitől.[/p]
        [p]Hachiman fővárosa Konichi, melynek uralkodója Kihei Hasekawa, a Sógun. Te egy ifjú Szamuráj vagy, a Sógun egyik bajnoka, akit sokan Kenseinek avagy a „Kard Szentjé”-nek neveznek. Nagy gonddal tanulmányoztad a Bushidót, a Harcosok tudományát, és a Kendzsutszunak, vagyis a Kardforgatás tudományának a mestere vagy.[/p]
        [p]Egy szép napon a Sógun magához rendel, és szörnyű történetet mesél el neked:[/p]
        [p]- Hachimant rettenetes veszély fenyegeti. Már nem vagyok ura a helyzetnek - néhány nagyúr ki akar törni és birtokát függetlennek akarja nyilvánítani: mások ezt már meg is tették összeesküdtek ellenem. Földünkön szabadon garázdálkodnak a banditák, és barbár hordák hatolnak be határainkon, mert tudják, hogy Hachiman ereje meggyengült. S mindez azért van így, mert valaki elrabolta a Dai Katanát, a Daloló Halál nevű nagy erejű kardomat.[/p]
        [p]- A Daloló Halál csodálatos kard, melyről az a hír járja, hogy hatalmas erővel ruházza fel tulajdonosát, és ez a kard nem más, mint Hachiman lelke. Aki a Daloló Halált a kezében tartja - folytatja a Sógun -‚ és rájön e kard titkára, az lesz Hachiman uralkodója! Sok nagyúr most azt mondja, nincs jogom itt tovább uralkodni, egyesek meg akarják kaparintani e kardot, mások pedig máris annak esküdtek hűséget, akinél most e kard van. Ennél az egyénnél senki sem lehet rosszabb: ez nem más, mint Ikiru, az Árnyak Ura, egy lelketlen kutya, aki Onikaruban, a Démonok Vermében lévő fellegvárában rejtőzik. Most, hogy nála van a kard, a Bakemono-Shék és a Shikomék az ő zászlaja alá sereglettek, Ikiru felszólította a Shurákat, a verem harcos szeleit, hogy legyenek a segítségére. Ha majd rájön a kard titkára, rövidesen lerohanja gyönyörű, virágzó földjeinket.[/p]
        [p]- Benned megvan a szenki, vagyis a harci szellem, és ezért megbízlak egy nemes feladattal. Menj, bajnokom, Onikaruba, öld meg Ikirut, és hozd el nekem a Daloló Halált. Nem lesz könnyű dolgod. Ahhoz, hogy megöld Ikirut, fel kell fedned a Daloló Halál titkát. Én ezt a titkot nem árulhatom el neked, mivel írva vagyon hogy az, aki e titkot feltárja, a poklok mélyére kerül, és a Daloló Halál örökre eltűnik az emberek földjéről. A rejtélyt magadnak kell megoldanod. Imádkozni fogok majd a Mennyek Kamijához, hogy sikerrel járj. Kísérjen utadon Hotei, a szerencse istene. Fogd a Sógun Pecsétjét, ez majd segít átjutnod azokon a vidékeken, amelyek lakói még hűségesek hozzám.
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="10" />
    <gatherItem id="3001" />
    <next id="1"></next>
  </p>



</content>