<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        [p]A gonosz Malbordus hatalmának már szinte senki és semmi nem tud ellenállni. Nevelői, a Fekete Elfek utolsó próbatételre a Koponyák Sivatagába küldik: Vatos városában meg kell találnia öt Sárkányszobrot, hogy ezek szörnyű erejét a gonosz hatalmának szolgálatába állítva elpusztíthassa [/p]
        [p]a békés Allansiát. Csak TE állíthatod meg! Előbb kell Vatosba érned Malbordusnál, és meg kell semmisítened a Sárkányszobrokat. TE vagy az egyetlen, aki megakadályozhatja a szörnyű pusztítást. De vigyázz! A küldetés veszélyes. Ha nem vagy elég erős, ügyes és szerencsés, könnyen otthagyhatod a fogadat... [/p]
        [p]TE döntöd el, mikor, melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdákból, melyik teremtménnyel csapsz össze.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff14/intro.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Malbordus talán azért volt olyan gonosz, mert teliholdkor született és farkasok üvöltöttek anyja erdei kunyhója körül. Az is lehet, hogy születésekor még ennél is sötétebb dolgok történtek. Az azonban bizonyos, hogy miután az anyja elhagyta, Malbordus a Fekete Erdőben nőtt fel, és a Fekete Elfek viselték gondját. Elsajátította az Elfek gonosz trükkjeit, és felismerte, mekkora ereje van neki magának is. Csak csettintenie kellett az ujjával, és lekonyultak, majd elpusztultak körülötte a növények; egyetlen átható pillantása elég volt ahhoz, hogy az állatok engedelmeskedjenek neki. Az Elfek bátorították és segítették, hogy ereje kibontakozzék; ők tanították meg neki az Elf Urak misztikus és ördögi varázslatait - azokat a hatékony gaz varázslatokat, melyek megölik a hitványokat. Malbordusból, miközben e gonosz hatalmat elsajátította, férfi lett. Be akarta bizonyítani az Elfeknek: megérett rá, hogy elsajátítsa az Elf Urak tudományát, ezért egy próbának kellett alávetnie magát. Azt az utasítást kapja, hogy utazzék el délre, a Koponyák Sivatagába, és keresse meg Vatos letűnt városát. A városban öt Sárkányszobrot rejtettek el, és neki azokat kell megtalálnia és onnan elhoznia. Egy apró varázslással életre lehet kelteni ezeket a Sárkányokat, hogy a gonosz szolgálatába álljanak. Malbordusnak ezt követően utasítania kell majd a Sárkányokat, hogy röpítsék őt vissza a Fekete Erdőbe, ahol addigra már hatalmas sereg fogja várni. Ekkor majd megkapja az ősi erőt, melynek segítségével a Káosz hadainak élére állva lerohanja Allansiát, halált és pusztulást hozva a vidékre.[/p]
        [p]Csupán a szerencsének köszönhető, hogy erre a szörnyűséges tervre fény derül. A Fekete Erdő szélén egy fura, Öreg varázsló lakik, akit Yaztromónak hívnak. Kissé különc módon egyedül él egy toronyban, ahol varázslással foglalkozik, valamint az állatokkal és madarakkal beszélget. Szívesen adogat el apróbb varázstárgyakat, és így megengedheti magának, hogy finom süteményeket rendeljen Allansia minden sarkából. Édesszájúsága egyetlen kapcsolata a külvilággal, s csak nagy ritkán hagyja el tornyát. Ezért aztán mindenki meglepődik, amikor nagy lihegések közepette megérkezik Kőhidafalvára. Vajon mi késztette arra az öreg Yaztromót, hogy útra keljen a Fekete Erdőn át Kőhidafahára? Az ott lakó Törpéknek ugyancsak furdalja az oldalát a kíváncsiság, és üzennek Gillibrannak, a királyuknak.[/p]
        [p]A legutóbbi hadjárat kellemetlenségeit pihened ki éppen Kőhidafalván, ahol a Törpék kellemes társaságát élvezed. Sérüléseid majdnem mind begyógyultak, és a helyi kovács remekül kikalapálta a kardodat, úgy, ahogy csak a Törpék tudják. A tornácon ülsz, lábadat a korláton pihentetve, amikor az előtted lévő téren zűrzavar támad. A Törpék tömegét követve Yaztromo megy fel a lépcsőkön Gillibran házához, ahol a király szívélyesen üdvözli, kezet ráz vele, Yaztromo pedig mond neki valamit. Felállsz a székedről, és követed a tömeget, hogy megtudd, vajon mit is mond Yaztromo. Az gyászosan, megnyúlt arccal közli a rossz hírt Malbordusról... A Törpék aggódva tekintenek fel rá, hisz bármelyik pillanatban rájuk küldhetik az öt Sárkányt. Az öreg varázsló bátorságra szólítja fel őket, és így szól: - Barátaim, ne keseredjetek el! Hisz kedvenc varjam, aki véletlenül kihallgatta a Fekete Elfek és Malbordus beszélgetését, figyelmeztetett a veszélyre. Egyetlen dolgot tehetünk most, mégpedig azt, hogy keresünk valakit, aki még Malbordus előtt megtalálja az elveszett várost, és elpusztítja a Sárkányszobrokat. Félelmet nem ismerő fiatal harcosra van szükségünk, aki hajlandó akár az életét is áldozni értünk. Van-e ilyen harcos köztetek?[/p]
        [p]A Törpék egymásra néznek, és azt kutatják, vajon van-e köztük vállalkozó. Miközben Ott állsz, és az izgatott Törpéket nézed, rájössz, hogy itt csak egy dolgot lehet tenni. Erőltetett mosollyal az arcodon, karodat a magasba emelve felajánlod szolgálataidat. Amikor Yaztromo megpillant, így szól: - Nem láttalak én már téged valahol? Bár ez teljesen mindegy; te olyannak látszol, mint akire szükségünk van. Engedjetek utat a bátor önkéntesnek! Azonnal el kell mennünk a tornyomba! Gyere, induljunk! Sok mindent meg kell tanulnod, de mindaddig, míg szerencsésen át nem jutunk a Fekete Erdőn a laboratóriumomba, nem sokat tehetek érted![/p]
        [p]Alig van rá időd, hogy összekapd a holmidat, a türelmetlen Yaztromo máris kifelé vezet Kőhidafalváról, a Fekete Erdő déli csücskén át, a tornya irányába.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="10" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3002" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Az öreg Yaztromo korához képest igen fürge. Átkeltek a Vörös folyón, magatok mögött hagyjátok a szántóföldeket, és csakhamar az erdő szélére értek. De Yaztromo nem áll meg. Egy keskeny ösvényen megy tovább a fák sűrűje felé. A fény egyre csökken; bokrok és kusza gyökerek borítják be a kanyargó ösvényt, megnehezítve az előrehaladást. Megkérded Yaztromót, vajon miért nem fél attól, hogy megtámadnak benneteket az erdei szörnyek. Vigyorogva azt válaszolja, hogy varázstudományát jól ismerik és tisztelik errefelé, és senkinek még csak eszébe sem jut Yaztromóval ujjat húzni! Az estét nyugodtan töltitek az erdőben, majd másnap késő délelőtt elértek az Öreg varázsló tornyához. Egy csigalépcsőn követed őt a magasba, a torony tetején lévő szobájába. Körös-körül polcok, szekrények és apró, beépített fülkék szegélyezik a falakat, rajtuk üvegek, kancsók, könyvek, dobozok és mindenféle tárgyak sorakoznak. Yaztromo leroskad öreg tölgyszékére - mostanra már igencsak elfáradt a nagy úttól. Belenyúl a zsebébe, és előveszi aranykeretes kecses szemüvegét. Felhelyezi az orrára, és fölüle rád mereszti a szemét. Kissé nyugtalan leszel ettől az átható pillantástól. Végül megszólal: - Aki le akarja győzni Malbordust, annak értenie kell egy keveset a varázsláshoz. Elég okosnak látszol ahhoz, hogy valamelyest elsajátítsd ezt a tudományt, de nem hinném, hogy van annyi időd, hogy mind a tíz varázslatot megtanuld tőlem. Mellesleg, nem tudom, tisztában vagy-e azzal, milyen kiváltságos helyzetbe kerültél, hogy az én varázstudományomat megismerheted. De a válság az válság! Fátyol rá! Melyik varázslatot tanítsam meg neked? Az Ajtónyitó, Teremtményaltató, Varázsnyíl, Nyelv, Írásjelolvasó, Fény, Tűz, Ugrás, Csapdafelderítő, Vízteremtő varázslatok közül választhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="34"></next>
  </p>
  <!-- 2 -->
  <!-- 3 -->
  <!-- 4 -->
  <!-- 5 -->
  <!-- 6 -->
  <!-- 7 -->
  <!-- 8 -->
  <!-- 9 -->
  <!-- 10 -->
  <!-- 11 -->
  <p id="12">
    <text>
        [p]Yaztromo megmagyarázza, hogy az Ajtónyitó varázslattal bármelyik bezárt ajtót ki lehet nyitni. Megtanítja neked a varázsigét, melyet ilyenkor kell elmondanod, és azt is hozzáteszi, hogy ez a varázslat nem veszi majd túlzottan igénybe az energiádat; csupán 2 ÉLETERŐ pontot vesztesz minden esetben, ha ezt alkalmazod.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <gatherItem id="4101" />
    <itemCheck type="item" id="4001" amount="4">
      <have>
        <next id="180"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="34"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 13 -->
  <!-- 14 -->
  <p id="15">
    <text>
        [p]Az éjszakát nyugodtan töltöd, és pirkadatkor pihenten ébredsz. Nyersz 2 ÉLETERŐ pontot! Hátadra veted a hátizsákodat, és ismét útnak indulsz.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="305"></next>
  </p>
  <!-- 16 -->
  <!-- 17 -->
  <!-- 18 -->
  <!-- 19 -->
  <!-- 20 -->
  <!-- 21 -->
  <!-- 22 -->
  <p id="23">
    <text>
        [p]Mielőtt rálépnél a függőhidra, a varjú után nézel, amely elszáll Yaztromo tornya felé. A bárka legénységét egy csöppet sem zavarja meg váratlan megjelenésed, és nyugodtan folytatják a kirakodást. Átérsz a hídon, és délnek mész tovább a cserjésen át. Körülbelül egy óra múlva észak felől gomolygó füstre leszel figyelmes.[/p]
    </text>
    <next id="316">Ha meg akarod nézni, mi okozza a füstöt</next>
    <next id="159">Ha inkább továbbmész délnek</next>
  </p>
  <!-- 24 -->
  <!-- 25 -->
  <!-- 26 -->
  <!-- 27 -->
  <!-- 28 -->
  <!-- 29 -->
  <!-- 30 -->
  <!-- 31 -->
  <!-- 32 -->
  <!-- 33 -->
  <p id="34">
    <text>
        [p]Válaszd ki, melyik varázslatot akarod megtanulni. Összesen négy varázslatot sajátíthatsz el. Gondolj az előtted álló feladatra, mielőtt közölnéd Yaztromóval a választásodat.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="12">
      <dontHave>
        <next id="12" pos="1">Ajtónyitó</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="58">
      <dontHave>
        <next id="58" pos="2">Teremtményaltató</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="136">
      <dontHave>
        <next id="136" pos="3">Varázsnyíl</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="194">
      <dontHave>
        <next id="194" pos="4">Nyelv</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="391">
      <dontHave>
        <next id="391" pos="5">Írásjelolvasó</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="223">
      <dontHave>
        <next id="223" pos="6">Fény</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="264">
      <dontHave>
        <next id="264" pos="7">Tűz</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="301">
      <dontHave>
        <next id="301" pos="8">Ugrás</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="342">
      <dontHave>
        <next id="342" pos="9">Csapdafelderítő</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="367">
      <dontHave>
        <next id="367" pos="10">Vízteremtő</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 35 -->
  <p id="36">
    <text>
        [p]Hátas-sasodon repülve elkiáltod a Varázsnyíl varázsigét (vonj le 2 ÉLETERŐ pontot!). Nyomban egy csillogó nyílvessző pattan ki az egyik ujjad begyéből, és egyenesen a lecsapni készülő Pterodactylus felé tart. A nyílvessző mélyen a hasába fúródik, de nem öli meg. Szélsebesen támad rád.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="311"></next>
  </p>
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <!-- 39 -->
  <!-- 40 -->
  <!-- 41 -->
  <!-- 42 -->
  <!-- 43 -->
  <!-- 44 -->
  <p id="45">
    <text>
        [p]Tagbaszakadt ellenfeled egy Kalóz, aki igencsak jó kardforgató. Gyorsan előrántja rövid kardját, miközben a kíváncsi tömeg gyűrűbe zár benneteket.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="7" />
    </fight>
    <next id="166"></next>
  </p>
  <!-- 46 -->
  <!-- 47 -->
  <!-- 48 -->
  <!-- 49 -->
  <!-- 50 -->
  <!-- 51 -->
  <!-- 52 -->
  <!-- 53 -->
  <!-- 54 -->
  <!-- 55 -->
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <p id="58">
    <text>
        [p]Yaztromo közli veled, hogy a Teremtményaltató varázslattal bármely emberi lényre álmot lehet bocsátani. Megtanítja neked a varázsigét, amit ilyenkor kell elmondanod, és azt is hozzáteszi, hogy ez a varázslat nem veszi majd túlzottan igénybe az energiádat; csupán 1 ÉLETERŐ pontot vesztesz minden esetben, ha ezt alkalmazod.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <gatherItem id="4102" />
    <itemCheck type="item" id="4001" amount="4">
      <have>
        <next id="180"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="34"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 59 -->
  <!-- 60 -->
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <!-- 63 -->
  <!-- 64 -->
  <!-- 65 -->
  <!-- 66 -->
  <p id="67">
    <text>
        [p]A kapitány elmosolyodik, amikor átadod neki az aranyat, és azt mondja, reméli, hogy élvezni fogod a hajóutat. Kezet rázol vele, és kimész a kabinból.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="gold" />
    <next id="102"></next>
  </p>
  <!-- 68 -->
  <!-- 69 -->
  <!-- 70 -->
  <!-- 71 -->
  <!-- 72 -->
  <!-- 73 -->
  <!-- 74 -->
  <p id="75">
    <text>
        [p]A gonosz Hárpia rád veti magát, és borotvaéles karmaival megtámad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
      <win>
        <text>
            [p]Déli irányba folytatod az utadat, de közben éberen figyeled, nem bukkan-e fel újabb ellenséges teremtmény.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="86"></next>
  </p>
  <!-- 76 -->
  <!-- 77 -->
  <!-- 78 -->
  <!-- 79 -->
  <!-- 80 -->
  <!-- 81 -->
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <!-- 84 -->
  <!-- 85 -->
  <p id="86">
    <text>
        [p]Amint mész előre, hirtelen egy bőrerszény hullik le az égből a lábad elé. Kinyitod az erszényt, és egy levélkét találsz benne. Yaztromo írta. „Barátom, rossz hírt kell közölnöm veled. Malbordus előtted jár. De tekints a magasba, és megtalálod a segítséget, amellyel behozhatod lemaradásodat.” Így szól az üzenet. Megfogadod a varázsló utasítását, feltekintesz az égre, és első pillantásra mintha egy újabb Hárpiát látnál, de amikor jobban szemügyre veszed, látod, hogy egy óriás sas cirkál fölötted az égen, majd könnyedén leszáll melléd. A hátára vesz, és máris a levegőben repülsz a Koponyák Sivataga felé. Szerencséd azonban nem túl hosszú életű, ugyanis csakhamar baljós rikácsolás üti meg a füledet. Egy hatalmas Pterodactylus zuhanórepülésben támad rá a sasra.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3005 and 3006">
      <have>
        <next id="132"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="4103">
          <have>
            <next id="36">Ha alkalmazni akarod a Varázsnyíl varázslatot</next>
            <next id="363">Ha nem</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="363"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 87 -->
  <!-- 88 -->
  <p id="89">
    <text>
        [p]Körülnézel, de az öreget nem látod sehol. Gyorsan végigkutatod a tolvajok zsebeit, és találsz egy kis [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]sárgaréz távcsövet[/span] meg [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]három ezüstgombot[/span]. Elteszed a szerzeményeidet, és ismét útra kelsz, hogy szállást keress magadnak.[/p]
    </text>
    <next id="379"></next>
  </p>
  <!-- 90 -->
  <!-- 91 -->
  <!-- 92 -->
  <!-- 93 -->
  <!-- 94 -->
  <!-- 95 -->
  <!-- 96 -->
  <!-- 97 -->
  <!-- 98 -->
  <!-- 99 -->
  <!-- 100 -->
  <!-- 101 -->
  <p id="102">
    <text>
        [p]A bárka nem túl nagy, és nem is alkalmas rá, hogy utasokat szállítson, de találsz egy vastag kötélcsomót, amelyre lefekszel. A hosszú út után kellőképpen kifáradva hamar elalszol, és csak akkor ébredsz fel, amikor a legénység egyik tagja megveregeti a válladat, aztán közli veled, hogy feltűnt a láthatáron Feketehomok kikötő. Felkelsz, és amint egyre közelebb kerültök a parthoz, észreveszed az egyre nagyobbra és nagyobbra növő félelmetes várost; tíz perc múlva beúszik a hajó a várost védő falak boltíves kapuja alatt. A legénység csakhamar kiköt, és engedelmesen teljesíti a kapitány dühödt parancsait, aki szemmel láthatóan minél előbb szeretné megrakni a bárkát az ott várakozó áruval, és még az est leszállta előtt tovább akar hajózni. Elköszönsz tőlük, majd elindulsz, hogy szállást keress magadnak éjszakára. Az árnyak megnőnek körülötted, amint a keskeny utcákon és sikátorokon haladsz. Hirtelen rongyos öregember jelenik meg az egyik ház ajtajában, és megszólít: - Szállást keresel, idegen? Tudok egy helyet, ahol szobát, levest és kenyeret kapsz, s mindezt csupán 1 Aranyért. Ha érdekel, kövess![/p]
    </text>
    <next id="332">Ha kifizeted neki a kért összeget és követed az öreget</next>
    <next id="379">Ha inkább magad keresel szállást</next>
  </p>
  <!-- 103 -->
  <p id="104">
    <text>
        [p]A nyílvessző célba talál, de nem öli meg a Pterodactylust. Vijjogva megfordul, majd ismét lecsap rátok.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="199">Ha újabb nyílvesszőt akarsz beleereszteni az óriáshüllőbe</next>
        <next id="311">Ha inkább hagyod, hogy a két repülő óriás egymással küzdjön meg</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="311"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 105 -->
  <!-- 106 -->
  <!-- 107 -->
  <!-- 108 -->
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <!-- 111 -->
  <!-- 112 -->
  <p id="113">
    <text>
        [p]Kardot rántasz, és rárontasz a gyilkos Fekete Elfekre. Egyszerre csak eggyel küzdj meg![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
      <win>
        <text>
            [p]Elveheted a [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallért[/span], amit a holmijuk között találsz, és elveheted az egyik [span class="takeItem" data-id="3005" data-amount="1"]íjukat[/span] meg a maradék [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="2"]két nyílvesszőt[/span]. Eltemeted a szerencsétlenül járt embert, akit az Elfek megöltek, aztán ismét útnak indulsz délnek.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="285"></next>
  </p>
  <!-- 114 -->
  <!-- 115 -->
  <!-- 116 -->
  <!-- 117 -->
  <!-- 118 -->
  <!-- 119 -->
  <!-- 120 -->
  <!-- 121 -->
  <!-- 122 -->
  <!-- 123 -->
  <p id="124">
    <text>
        [p]Bár a férfi ment neked, egyre csak kiabál és káromkodik, amíg a három korsót újra meg nem tölteted. Újabb 1 Aranytallérod ugrott a sörökért, és azon kezdesz töprengeni, vajon meddig lesz elég a pénzed. Vesztesz 1 SZERENCSE pontot! Végül sikerül valahogy elhagynod a zsúfolt ivót, és bezárkózol a szobádba. Nyugtalan éjszaka után hajnalban ébredsz. Úgy vakaródzol, mint az őrült - tested tele van iszonyúan viszkető poloskacsípéssel. Nem húzod tovább az időt a Fekete Homárban, gyorsan lemész a partra a mólóhoz, ahol megpillantod a Belladonnát, de zászlóján egy koponyát és két lábszárcsontot látsz - a Belladonna kalózhajó! Óvatosan felmész a hajóhídon, és máris ott állsz a hajó fedélzetén.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <add amount="-1" to="gold" />
    <next id="238"></next>
  </p>
  <!-- 125 -->
  <!-- 126 -->
  <p id="127">
    <text>
        [p]Ledobod a homokba a tüzes medált, és ekkor észreveszed, hogy a tenyereden egy nagy „M” betű fájón égő nyoma rajzolódott ki. Szerencsédre nem a kardforgató kezed sérült meg. Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Már tudod, hogy Malbordus valahol előtted jár, ezért aztán amilyen gyorsan csak tudod, folytatod utadat dél felé.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="159"></next>
  </p>
  <!-- 128 -->
  <!-- 129 -->
  <!-- 130 -->
  <!-- 131 -->
  <p id="132">
    <text>
        [p]Az alászálló Pterodactylus nem könnyű ellenfél. Pontosan célzol, mielőtt kirepítenéd a nyiladat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3006" />
    <test against="skill" add="3">
      <success>
        <next id="104"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="254"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 133 -->
  <!-- 134 -->
  <!-- 135 -->
  <p id="136">
    <text>
        [p]Yaztromo közli veled, hogy a Varázsnyíl varázslattal egy nyílvessző pattan ki az ujjbegyedből, és halálos pontossággal csapódik bele bármilyen megadott célpontba. Megtanítja neked a varázsigét, melyet ilyenkor kell elmondanod, és azt is hozzáteszi, hogy ez a varázslat nem veszi majd túlzottan igénybe az energiádat; csupán 2 ÉLETERŐ pontot vesztesz minden esetben, ha alkalmazod.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <gatherItem id="4103" />
    <itemCheck type="item" id="4001" amount="4">
      <have>
        <next id="180"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="34"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 137 -->
  <!-- 138 -->
  <!-- 139 -->
  <!-- 140 -->
  <!-- 141 -->
  <!-- 142 -->
  <!-- 143 -->
  <!-- 144 -->
  <!-- 145 -->
  <p id="146">
    <text>
        [p]Azt mondod a kapitánynak, hogy 2 Aranytallérnál többet nem tudsz neki adni. Megvetéssel fogadja ajánlatodat, de néhány perces alkudozás után megegyeztek 3 Aranytallérban. Kezet rázol a kapitánnyal, és kimész a kabinból.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="gold" />
    <next id="102"></next>
  </p>
  <!-- 147 -->
  <!-- 148 -->
  <!-- 149 -->
  <!-- 150 -->
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <!-- 153 -->
  <!-- 154 -->
  <!-- 155 -->
  <!-- 156 -->
  <!-- 157 -->
  <!-- 158 -->
  <p id="159">
    <text>
        [p]Az idő előrehaladtával egyre messzebbre jutsz a cserjés sík vidéken. Amikor már túl sötét van ahhoz, hogy folytasd utadat, elrejtőzöl egy sziklabarlangban.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <next id="398"></next>
      </result>
      <result max="6" min="2">
        <next id="15"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 160 -->
  <!-- 161 -->
  <!-- 162 -->
  <!-- 163 -->
  <!-- 164 -->
  <!-- 165 -->
  <p id="166">
    <text>
        [p]A tömeg hagyja, hogy levedd a halott Kalóz nyakából a bőrerszényt. Otthagyod a zúgó tömeget, felmész a lépcsőn a szobádba, és bezárkózol. Kinyitod az erszényt, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallért[/span] találsz benne. Lefekszel aludni, de csak hánykolódsz, és kora hajnalban fáradtan ébredsz. Undorral veszed észre, hogy tested tele van vörös poloskacsípéssel. Nem vesztegeted tovább az időt a Fekete Homárban, gyorsan lemész a partra a mólóhoz, ahol megpillantod a Belladonnát, de zászlóján egy koponyát és két lábszárcsontot látsz - a Belladona kalózhajó! Óvatosan felmész a hajóhídon, és máris a hajó fedélzetén állsz.[/p]
    </text>
    <next id="238"></next>
  </p>
  <!-- 167 -->
  <!-- 168 -->
  <!-- 169 -->
  <!-- 170 -->
  <!-- 171 -->
  <!-- 172 -->
  <!-- 173 -->
  <!-- 174 -->
  <!-- 175 -->
  <!-- 176 -->
  <!-- 177 -->
  <!-- 178 -->
  <!-- 179 -->
  <p id="180">
    <text>
        [p]Az öreg varázsló ünnepélyesen rád néz, és így szól: - Most minden perc drága: azonnal útra kell kelned! Nincs kétségem afelől, hogy Malbordus tudomást fog szerezni küldetésedről, és egy-két bérgyilkost utánad küld. Varjam elkísér egészen a Macskahal folyóig. Ott aztán vagy hajóra szállsz és elmész Feketehomok kikötőig, ahonnan vitorlás hajóval folytatod az utat délre, vagy a szárazföldön mész el a Koponyák Sivatagáig. Szörnyű nehéz feladat előtt állsz, de gondolatban veled leszek. - Yaztromo ezek után levezet a csigalépcsőn, és kiléptek a szabadba. Váratlanul éleset füttyent: szinte azonnal egy hatalmas varjú röppen fel a torony tetejéről, és Yaztromo vállára száll. - Kedves varjam - szólal meg Yaztromo - vezesd el a barátunkat a Macskahal folyóig, de vigyázz, légy résen! Nehogy tőrbe csaljanak, az nem lenne jó! - Kezet rázol Yaztromóval, és biztosítod róla, hogy végzel Vatos Sárkányaival, mielőtt Malbordus elérné gonosz célját. Elmosolyodik, és átnyújt neked egy erszényt, melyben [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="25"]25 Aranytallér[/span] lapul. Ekkor Yaztromo megparancsolja a varjúnak, hogy repüljön délre. A varjú elkárogja magát, és felröppen. Gyorsan utánaeredsz, de még sietve búcsút intesz öreg barátodnak. Miközben a hatalmasra nőtt fűben követed a varjút, szinte beleborzongsz a gondolatba, hogy Malbordus bérgyilkosai esetleg a nyomodban vannak. Egyenesen haladtok dél felé, csupán kétszer tértek le az útról, hogy elkerüljétek a veszélyt, amelyre a varjú lesz figyelmes. Három óra múlva elértek a Macskahal folyó partjára, oda, ahol egy függőhíd ível át a vízen. A híd tövében, egy dereglye várakozik a mólóhoz kikötve, és számos rossz arcú pasas zsákokat rak ki belőle.[/p]
    </text>
    <next id="23">Ha át akarsz menni a hídon</next>
    <next id="213">Ha fizetség ellenében a bárkán akarsz áthajózni Feketehomok kikötőbe</next>
  </p>
  <!-- 181 -->
  <!-- 182 -->
  <!-- 183 -->
  <p id="184">
    <text>
        [p]Kimondod Yaztromo varázsigéjét, és abban a percben egy csillogó nyílvessző pattan ki az egyik ujjbegyedből. A nyílvessző elszáll, és mélyen belefúródik a repülő Hárpia mellébe. Azonnal megöli. A madár teste nagy puffanással csapódik a földhöz. Vonj le magadtól 2 ÉLETERŐ pontot a varázslásért. Éberen figyelsz, hátha felbukkan még valamilyen ellenséges teremtmény, de közben továbbmész délnek.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="86"></next>
  </p>
  <!-- 185 -->
  <!-- 186 -->
  <p id="187">
    <text>
        [p]Amikor a hajó süllyedni kezd, a legénység az ágyúk mellől a falépcső felé rohan, amely a fönti fedélzetre vezet. Az őrült zűrzavarban valaki jól kupán vág egy furkósbottal. Eszméletlenül vágódsz végig a fedélzeten, és a süllyedő hajóval együtt merülsz a víz alá.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <!-- 190 -->
  <!-- 191 -->
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <p id="194">
    <text>
        [p]Yaztromo közli veled, hogy a Nyelv varázslattal képes leszel bármely teremtmény beszédét megérteni, ha mégoly idegen is az számodra. Megtanítja neked a varázsigét, és azt is megtudod, hogy alkalmazásakor csupán 1 ÉLETERŐ pontot vesztesz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <gatherItem id="4104" />
    <itemCheck type="item" id="4001" amount="4">
      <have>
        <next id="180"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="34"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 195 -->
  <!-- 196 -->
  <!-- 197 -->
  <!-- 198 -->
  <p id="199">
    <text>
        [p]Amikor belenyúlsz a hátizsákodba, hogy előhalássz le egy újabb nyílvesszőt, a sas meredeken az ég felé és elállja a Pterodactylus útját. Megmarkolod a tollait, hogy le ne ess a hátáról, s ekkor elejted a nyilat. Látod, amint az lezuhan a magasból, és most már nincs más hátra, minthogy megvárd az éppen elkezdődött csata kimenetelét.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3006" />
    <next id="311"></next>
  </p>
  <!-- 200 -->
  <!-- 201 -->
  <!-- 202 -->
  <p id="203">
    <text>
        [p]- Majd én megmutatom neked, ki az ügyetlen! - förmed rád a dühös férfi, és hozzád vágja a söröskupát. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="45">Ha meg akarsz verekedni a férfival</next>
    <next id="251">Ha dühödet inkább Malbordusnak tartogatod és visszavonulsz a szobádba</next>
  </p>
  <!-- 204 -->
  <!-- 205 -->
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <!-- 208 -->
  <!-- 209 -->
  <!-- 210 -->
  <!-- 211 -->
  <!-- 212 -->
  <p id="213">
    <text>
        [p]Miután látod, hogy a varjú elszáll Yaztromo tornya felé, az ösvényen a mólóhoz ballagsz, és odamész a hozzád legközelebb álló férfihoz. Gyanakvó pillantással mér végig, majd hosszú hallgatás után így szól: - Kövess! - Felvezet a bárkára, ahol vonakodva kopog be az egyik kabin ajtaján. Goromba hang kiált ki: - Szabad! - A férfi kinyitja az ajtót, és betessékel a kabinba. Belépve egy köpcös férfit pillantasz meg, aki valaha jobb napokat látott ruhát visel. Megkérdezi tőled, mi szél hozott erre. Elmondod, hogy szeretnél áthajózni Feketehomok kikötőbe. - Aki a tolvajok városába kíván eljutni - feleli nevetve -‚ az vagy nagyon el van keseredve, vagy őrült. Öt Aranyért átviszünk![/p]
    </text>
    <next id="67">Ha kifizeted a kapitánynak a kért összeget</next>
    <next id="146">Ha alkudni akarsz az árból</next>
  </p>
  <!-- 214 -->
  <!-- 215 -->
  <!-- 216 -->
  <!-- 217 -->
  <!-- 218 -->
  <!-- 219 -->
  <!-- 220 -->
  <!-- 221 -->
  <!-- 222 -->
  <p id="223">
    <text>
        [p]Yaztromo közli veled, hogy a Fény varázslat segítségével fénnyel áraszthatsz el minden olyan szobát, barlangot vagy területet, melyet akár természetes, akár mágikus sötétség borít. Megtanítja neked a varázsigét, amelyet ilyenkor kell elmondanod, de azt is hozzáteszi, hogy ez a varázslat nem veszi majd túlzottan igénybe az energiádat; csupán 2 ÉLETERŐ pontot vesztesz minden esetben, ha ezt alkalmazod.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <gatherItem id="4106" />
    <itemCheck type="item" id="4001" amount="4">
      <have>
        <next id="180"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="34"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 224 -->
  <!-- 225 -->
  <p id="226">
    <text>
        [p]A fekete folt közepére lépsz, és fölemeled a bronzmedált. Bár tapintásra hideg, mégis riadtan veszed észre, hogy égeti a kezedet.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="127"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="323"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 227 -->
  <!-- 228 -->
  <!-- 229 -->
  <!-- 230 -->
  <!-- 231 -->
  <!-- 232 -->
  <!-- 233 -->
  <!-- 234 -->
  <!-- 235 -->
  <!-- 236 -->
  <!-- 237 -->
  <p id="238">
    <text>
        [p]Körbejárod a hajót, amíg meg nem találod Gargót. Közli veled, hogy tegnap este az ivóban megölték az egyik tüzérét, és neked kell beállnod helyette. Az lesz a feladatod, hogy a csata idején ágyúgolyókat tölts az ágyúkba. Levisz a fedélzet alá, és megmutatja a függőágyadat. A Belladonna csakhamar kifut a nyílt tengerre, és boldog vagy, hogy végre délnek hajózol. Kora délután az egyik kalóz elkiáltja magát az árbockosárból: - Hajó jobbra! - Hirtelen nagy sürgés-forgás támad a legénység soraiban. A kapitány parancsokat osztogat, és mindenki elfoglalja a harcállását. Miközben azon töprengsz, vajon ki is lehet az ellenséges hajón, te is elfoglalod a helyedet az ágyúdnál. Ekkor rossz hírt közölnek veletek - nem kereskedő-, hanem hadihajó közeledik. Egyszerre csak mindenfelől hatalmas dörrenéseket hallasz: a hadihajó ágyúi lövik a Belladonnát. A kapitány tűzparancsot ad, de már látod, hogy a Belladonna nem veheti fel a harcot a hadihajóval. A heves csatában hajótok süllyedni kezd, és már az életedet próbálod menteni.[/p]
    </text>
    <test against="skill" success="lower">
      <success>
        <next id="308"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="187"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 239 -->
  <!-- 240 -->
  <!-- 241 -->
  <!-- 242 -->
  <!-- 243 -->
  <!-- 244 -->
  <!-- 245 -->
  <!-- 246 -->
  <!-- 247 -->
  <!-- 248 -->
  <!-- 249 -->
  <!-- 250 -->
  <p id="251">
    <text>
        [p]A tömeg gúnykacaja közepette elindulsz a lépcső felé. A tagbaszakadt férfi példáját követve lökdösni, taszigálni kezdenek, és nem tágítanak mellőled, míg el nem éred a szobád ajtaját. Gyorsan bemész, és magadra zárod az ajtót, de ekkor döbbenten veszed észre, hogy a dulakodás során kirabolták az összes zsebedet. Megfosztották maradék Aranytallérjaidtól. Vesztes 2 SZERENCSE pontot! Lefekszel aludni, s közben átkozod balszerencsédet. Hajnalban ébredsz egy nyugtalan éjszaka után. A helyzetedet tovább súlyosbítja, hogy a testedet tetőtől talpig viszkető poloskacsípések borítják. Őrült vakaródzásba kezdesz. Nem vesztegeted tovább az idődet ebben a barátságtalan fogadóban, hanem gyorsan lemész a mólóhoz, ahol megleled a Belladonnát. Az árbocon lógó zászlón azonban egy koponyát meg két lábszárcsontot látsz - tehát kalózhajóval van dolgod! Felmész a hajóhídon, és máris a fedélzeten, vagy.[/p]
    </text>
    <add amount="-99" to="gold" />
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="238"></next>
  </p>
  <!-- 252 -->
  <!-- 253 -->
  <p id="254">
    <text>
        [p]A nyílvessző célt téveszt, és a Pterodactylus támadni készül.[/p]
    </text>
    <next id="363"></next>
  </p>
  <!-- 255 -->
  <!-- 256 -->
  <!-- 257 -->
  <!-- 258 -->
  <!-- 259 -->
  <!-- 260 -->
  <!-- 261 -->
  <!-- 262 -->
  <!-- 263 -->
  <p id="264">
    <text>
        [p]Yaztromo közli veled, hogy a Tűz varázslat segítségével elérheted, hogy védőfal emelkedjék köré, vagy képes légy ujjbegyeddel lángra lobbantani egy fáklyát, illetve meggyújtani egy lámpást. Megtanítja neked a varázsigét, melyet ilyenkor kell elmondanod, és azt is hozzáteszi, hogy energiaveszteséged a tűz méreteivel egyenesen arányos lesz majd: minden alkalommal 1--2 ÉLETERŐ pontot vesztesz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <gatherItem id="4107" />
    <itemCheck type="item" id="4001" amount="4">
      <have>
        <next id="180"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="34"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 265 -->
  <!-- 266 -->
  <!-- 267 -->
  <!-- 268 -->
  <!-- 269 -->
  <!-- 270 -->
  <!-- 271 -->
  <!-- 272 -->
  <!-- 273 -->
  <!-- 274 -->
  <!-- 275 -->
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <!-- 278 -->
  <!-- 279 -->
  <!-- 280 -->
  <!-- 281 -->
  <!-- 282 -->
  <!-- 283 -->
  <!-- 284 -->
  <p id="285">
    <text>
        [p]Bár a vidék teljesen elhagyatott, meglepetten veszel észre a földön egy fekete foltot. Rothadás szaga terjeng a levegőben, mintha a folt felől áradna. Befogod az orrodat, és odamész, hogy közelebbről megvizsgáld. Ekkor látod, hogy a folt közepén egy bronzmedál fekszik, amelybe egy „M” betűt véstek. Lehet, hogy véletlenül Malbordus ejtette el?[/p]
    </text>
    <next id="226">Ha fel akarod emelni a medált</next>
    <next id="159">Ha inkább ott hagyod, ahol van, és továbbmész délnek</next>
  </p>
  <!-- 286 -->
  <!-- 287 -->
  <!-- 288 -->
  <!-- 289 -->
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <!-- 292 -->
  <!-- 293 -->
  <!-- 294 -->
  <!-- 295 -->
  <!-- 296 -->
  <!-- 297 -->
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <!-- 300 -->
  <p id="301">
    <text>
        [p]Yaztromo közli veled, hogy az Ugrás varázslat segítségével képes leszel átugrani magas falak, illetve gödrök fölött. Megtanítja neked a varázsigét, melyet ilyenkor kell elmondanod, és azt is hozzáteszi, hogy ha ezt a varázslatot használod, minden alkalommal 3 ÉLETERŐ pontot vesztesz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <gatherItem id="4108" />
    <itemCheck type="item" id="4001" amount="4">
      <have>
        <next id="180"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="34"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 302 -->
  <!-- 303 -->
  <!-- 304 -->
  <p id="305">
    <text>
        [p]Felnézel az égre, és észreveszed, hogy valami száll feléd. Amint közelebb kerül hozzád, látod, hogy az egy hatalmas ragadozómadár, felsőteste azonban olyan, mint egy nőé. Velőtrázó sikolyt hallat, amit nyomban felismersz. Kétségbeesetten dugod be a füledet a ruhádból leszakított ronggyal, hogy ne halld a félelmetes Hárpia hipnotizáló hangját. Ha tudsz és akarsz is Varázsnyíl varázslatot alkalmazni, lapozz a 184-re.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4103">
      <have>
        <next id="184">Ha a Varázsnyíl varázslatot használnád</next>
        <next id="75">Ha karddal küzdesz meg a Hárpiával</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Karddal kell megküzdened a Hárpiával.[/p]
        </text>
        <next id="75"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 306 -->
  <!-- 307 -->
  <p id="308">
    <text>
        [p]Amikor a hajó süllyedni kezd, a legénység az ágyúk mellől a fönti fedélzetre vezető lépcső felé rohan. Te éred el elsőként a lépcsőt, és feljutsz a fedélzetre, mielőtt a hajó elsüllyedne.[/p]
    </text>
    <next id="293">Ha letörsz egy darabot az árbocból és abba kapaszkodva menekülsz el a hadihajó elől</next>
    <next id="230">Ha a hadihajó felé akarsz úszni</next>
  </p>
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <!-- 311 -->
  <!-- 312 -->
  <!-- 313 -->
  <!-- 314 -->
  <!-- 315 -->
  <p id="316">
    <text>
        [p]Csakhamar rájössz, hogy egy faház égő teteje füstöl. Két Fekete Elf a szokásos csuklyás, fekete köpenyben lángoló nyílvesszőket lő ki a házra. Hirtelen egy férfi jelenik meg az ajtóban, aki a gomolygó füstből menekül. Karddal és pajzzsal felfegyverezve két támadója felé rohan. Mielőtt a segítségére siethetnél, két nyílvessző Végez vele. A Fekete Elfek előjönnek rejtekhelyükről, és odamennek halott áldozatukhoz.[/p]
    </text>
    <next id="113">Ha meg akarod támadni a Fekete Elfeket</next>
    <next id="285">Ha nem akarsz beleavatkozni a dologba</next>
  </p>
  <!-- 317 -->
  <!-- 318 -->
  <!-- 319 -->
  <!-- 320 -->
  <!-- 321 -->
  <!-- 322 -->
  <p id="323">
    <text>
        [p]Eldobod a homokba a tüzes medált, és ekkor észreveszed, hogy a tenyereden egy nagy „M” betű fájón égő nyoma rajzolódik ki. Sajnos a kardforgató kezed sérült meg. Vesztesz 2 ÜGYESSÉG és 1 ÉLETERŐ pontot! Már tudod, hogy Malbordus valahol előtted ár, ezért amilyen gyorsan csak tudsz, továbbmész dél felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <add amount="-2" to="skill" />
    <next id="159"></next>
  </p>
  <!-- 324 -->
  <!-- 325 -->
  <!-- 326 -->
  <!-- 327 -->
  <!-- 328 -->
  <!-- 329 -->
  <!-- 330 -->
  <!-- 331 -->
  <p id="332">
    <text>
        [p]Az öreg előtted biceg, és elvezet egy düledező házhoz. Hármat koppant a botjával az ajtón, erre az kipattan, és két rossz arcú férfi ugrik ki rajta husánggal a kezében. Alig van rá időd, hogy előkapd a kardodat, mielőtt rád támadnak a rablók. Küzdj meg velük egyenként.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="5" />
      <enemy id="6" />
    </fight>
    <next id="89"></next>
  </p>
  <!-- 333 -->
  <!-- 334 -->
  <!-- 335 -->
  <!-- 336 -->
  <!-- 337 -->
  <!-- 338 -->
  <!-- 339 -->
  <!-- 340 -->
  <!-- 341 -->
  <p id="342">
    <text>
        [p]Yaztromo közli veled, hogy a Csapdafelderítő varázslat figyelmeztetni fog minden előtted álló veszélyes csapdára, bár még így is szükséged lesz némi leleményre. Megtanítja neked a varázsigét, melyet ilyenkor kell elmondanod, és azt is hozzáteszi, hogy minden alkalommal, amikor ezt a varázslatot használod, 2 ÉLETERŐ pontnyi energiát vesztesz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <gatherItem id="4109" />
    <itemCheck type="item" id="4001" amount="4">
      <have>
        <next id="180"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="34"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 343 -->
  <!-- 344 -->
  <!-- 345 -->
  <!-- 346 -->
  <!-- 347 -->
  <!-- 348 -->
  <!-- 349 -->
  <!-- 350 -->
  <!-- 351 -->
  <!-- 352 -->
  <!-- 353 -->
  <!-- 354 -->
  <!-- 355 -->
  <!-- 356 -->
  <!-- 357 -->
  <!-- 358 -->
  <!-- 359 -->
  <!-- 360 -->
  <!-- 361 -->
  <!-- 362 -->
  <!-- 363 -->
  <!-- 364 -->
  <!-- 365 -->
  <!-- 366 -->
  <p id="367">
    <text>
        [p]Yaztromo közli veled, hogy a Vízteremtő varázslat használata után minden alkalommal ivóvízzel fog megtelni egymáshoz illesztett két markod. Megtanítja neked a varázsigét, amelyet ilyenkor kell elmondanod. Azt is hozzáteszi, hogy furcsa módon ehhez a varázslathoz egyáltalán nincs szükséged energiára.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <gatherItem id="4110" />
    <itemCheck type="item" id="4001" amount="4">
      <have>
        <next id="180"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="34"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 368 -->
  <!-- 369 -->
  <!-- 370 -->
  <!-- 371 -->
  <!-- 372 -->
  <!-- 373 -->
  <!-- 374 -->
  <!-- 375 -->
  <!-- 376 -->
  <!-- 377 -->
  <!-- 378 -->
  <p id="379">
    <text>
        [p]Amikor felpillantasz, látod, hogy a Facipő utcában vagy. Végigmész rajta, míg elérkezel egy útkereszteződéshez, a part mentén haladó Kikötő utcához. Egy pillantást vetsz a tengerre, ahol a nap lassan eltűnik a láthatáron. Sötétség borul rád, és azon gondolkodol, vajon hová is menj. Az utca végében bal kéz felől egy ablakban fényeket látsz, és éneklést meg nevetgélést hallasz. Elhatározod, hogy oda mész, ahol a fényt látod, és csakhamar a Fekete Homár fogadó előtt találod magad. Az ajtón belépve füstös helyiségbe jutsz, ahol zsúfolt asztalok mellett ágrólszakadt pasasok ülnek. Nevetgélnek, viccelődnek és énekelnek. Egyenesen a csaposhoz mész, és megkérdezed, van-e kiadó szobája. Szerencsére akad egy. Adsz neki 1 Aranytallért a szobáért, és megkérdezed, nem tudja-e, hogy másnap reggel indul-e hajó délre. - Lehet, hogy tudok egyet - mondja kissé flegmán -‚ de az információt nem adják ingyen a Feketehomok kikötőben. Még egy Arany, és bemutatlak a hajó másodkapitányának. - Ismét belenyúlsz a zsebedbe, és egy újabb Aranyat adsz a csaposnak. A kocsma túlsó végében lévő egyik kamrához vezet, ahol rámutat egy férfira, aki kopasz fejét selyemsállal tekerte be, és arcán bal fülétől az álla közepéig hatalmas sebhely húzódik végig. - Gargónak hívják - mondja a csapos. Leülsz Gargo mellé az asztalhoz, bemutatkozol neki, és megkérdezed, vajon hajlandó-e elvinni a hajóján délre. - Tíz Aranytallért fizetsz, és a kajádért meg kell dolgoznod - hangzik a kurta válasz. Gargo nem úgy néz ki, mint akivel alkudozni lehetne, így aztán inkább elfogadod az ajánlatát, és fizetsz. -. Egy órával napkelte után indulunk - mondja. - A hajó neve Belladonna, s ott találod majd a fogadó mellett, a móló végében. Hát akkor a reggeli viszontlátásra; én most visszamegyek a hajóra. - Úgy döntesz, hogy nem vegyülsz el a fogadó kocsmájának kétes figurái között, hanem felmész a szobádba pihenni. Felállsz, és elindulsz a lépcső felé, de egy jól megtermett férfi, aki három korsó sört visz, beléd botlik, és az itala földre ömlik.[/p]
    </text>
    <add amount="-10" to="gold" />
    <next id="124">Ha felajánlod, hogy veszel neki sört a kiömlött helyett</next>
    <next id="203">Ha inkább ráförmedsz, miért ilyen ügyetlen</next>
  </p>
  <!-- 380 -->
  <!-- 381 -->
  <!-- 382 -->
  <!-- 383 -->
  <!-- 384 -->
  <!-- 385 -->
  <!-- 386 -->
  <!-- 387 -->
  <!-- 388 -->
  <!-- 389 -->
  <!-- 390 -->
  <p id="391">
    <text>
        [p]Yaztromo közli veled, hogy az Írásjelolvasó varázslat használatakor képes leszel rá, hogy elolvass bármilyen rovásírással írt szöveget, illetve mágikus jelet. Megtanítja neked a varázsigét, amelyet ilyenkor kell elmondanod, és azt is hozzáteszi, hogy ez a varázslat nem veszi majd túlzottan igénybe az energiádat; csupán 1 ÉLETERŐ pontot vesztesz minden esetben, ha ezt alkalmazod.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <gatherItem id="4105" />
    <itemCheck type="item" id="4001" amount="4">
      <have>
        <next id="180"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="34"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 392 -->
  <!-- 393 -->
  <!-- 394 -->
  <!-- 395 -->
  <!-- 396 -->
  <!-- 397 -->
  <p id="398">
    <text>
        [p]Az éjszaka kellős közepén döngő léptek zajára ébredsz. Csaknem telihold van, és fényénél egy hatalmas alakot pillantasz meg, amely feléd tart. Megmarkolod a kardodat, és felkészülsz, hogy megvédd magad a Barlangi Trollal szemben, aki éjszakai vadászata közben figyelt fel rád.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="3" />
      <win>
        <text>
            [p]Ismét elhelyezkedsz a barlangban, de az éjszaka hátralevő részében már csak hánykolódsz. Reggel folytatod utadat.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="305"></next>
  </p>
</content>
