<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        [p]Orb valaha oly békés világa szörnyű veszélybe került. Sötét erők léptek akcióba, hogy a legfőbb Gonosz szabadon garázdálkodhasson magához ragadhassa a hatalmat és uralkodhasson élők és holtak fölött. Csak Te fordulhatsz szembe e sötét erőkkel, csak Te pusztíthatod el a rettegett Haláltalizmánt. De vigyázz! Időd egyre fogy, és esküdt ellenségeid, a Halál szolgái már a nyomodban lihegnek...[/p]
        [p]TE döntöd el, mikor, melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdákból, melyik teremtménnyel csapsz össze.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff11/intro.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p]Válassz egy italt:
          [select id="ffDefaultPotion"]
              [option value="2001" selected="selected"]Ügyesség Itala[/option]
              [option value="2002"]Erő Itala[/option]
              [option value="2003"]Szerencse Itala[/option]
          [/select]
        [/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Lassan visszanyered az eszméletedet. Egy vidáman trillázó énekesmadár hangjára felnyitod a szemedet. Zöld bársonypamlagon fekszel, egy felhők közt úszó hatalmas fehér kastély legmagasabb tornyában. Fölkelsz, hogy körülnézz. A csillogó óarany tollú énekesmadár a vár ormán ragyog. Mögötte az óceánkék égbolt, melyen sehol sem látod a napot.[/p]
        [p]Különös, idegen ruhát viselsz, sötétzöld bricseszt és a mellén kivarrt bőrzekét. Lábadon rőtvörös puha, kényelmes borjúbőr csizma feszül, nadrágod a csizmaszárba tűrve. Nehéz kard lóg az oldaladon, és legnagyobb meglepetésedre érzed, hogy ügyesen tudsz vele bánni. Miközben a madár trilláit hallgatod, megpróbálod felidézni a Föld emlékét, de minden olyan távoli és ködös. Valaki kiemelt jólismert világodból és megtanított a kardforgatás művészetére. Arra nem emlékszel, hogy ki és miért tanított meg rá, de a kard markolata ismerősen simul a kezedhez. Előhúzod, szúrsz és hárítasz, és elcsodálkozol, hogy kardod gyorsabban hasítja a levegőt, mint a szemed követni tudná.[/p]
        [p]A madarat látszólag nem zavarja, kardforgató tudományod bemutatója, te viszont igencsak meglepődsz, mikor vidám, fuvolázó hangján megszólal.[/p]
        [p]- Köszöntelek, Végzet Bajnoka! Ne aggódj, egyelőre még biztonságban vagy.[/p]
        [p]- Hol vagyok? - kérded, mintha csak álom volna az egész.[/p]
        [p]- Attól tartok, messze, messze az otthonodtól. Ez itt az Orb, és az Istenek Kertjében vagy.[/p]
        [p]- Mi az az Orb? - kérded.[/p]
        [p]- Ó, az egészen más, mint a Föld; majd meglátod. Különös világ, tele csodákkal. Az emberek mellett nemcsak hozzám hasonló beszélő állatok lakják, hanem hátborzongató és vérszomjas szörnyetegek, óriások, sárkányok és démonok is. A városokban mágusok és varázslók, a mágia nagy tudói élnek. De ne félj! Azért választottunk bajnokunknak, mert a földiek közül te vagy a legesélyesebb a sikerre. Most pedig eleget kell tennem a megbízatásomnak. Jöjj! Uraim meghagyták, hogy vezessetek hozzájuk a lenti terembe. Kérlek, kövess![/p]
        [p]- Ezzel az aranymadár fölröppen és lefelé száll egy csigalépcsőt követve. Hitetlenkedve elindulsz utána a kőlépcsőn. Egy nagy, kör alakú szobába érsz: két alak áll ott, akik jöttödre feléd fordulnak:[/p]
        [p]- Légy üdvözölve - mondja az egyikük, egy díszes lebernyegbe öltözött nőalak. A feje teljesen kopasz. Ahogy a nő feléd lép, csillogó ruhája folyton változtatja a színét; mielőtt rádöbbennél, hogy mi történik, már el is bájolt. Arcába nézve saját képmásodat pillantod meg, amint egy óriási templomban élethalálharcot vívsz.[/p]
        [p]Változik a kép, újra magadat látod, amint egy fallal körülvett városból jössz ki. Egyedül vágsz át a kihalt ingoványon, hogy egy dzsungelben köss ki, ahol kék bőrű ördögök vesznek körül. Végigfut a hideg a hátadon, amikor rájössz, hogy sorsod villant fel előtted. Csak akkor veszed észre, hogy a nő teljesen sima arcán még szemek sincsenek, amikor a látomásnak vége.[/p]
        [p]A másik a szemed láttára változik át. Az egyik pillanatban még nagy tudású, ősz vénember, a másikban már koraérett gyermek. Átalakulása mindössze néhány pillanatig tart, mégis olyan finoman történik mindez, hogy szinte észre sem lehet venni, hogy arcvonásai megváltoznak. Hangja lágy, nem érződik rajta a kora.[/p]
        [p]- Azért idéztünk meg ide, Orb földre - mondja -‚ mert meg kívánjuk akadályozni a természet egyensúlyának végzetes felborulását. A kozmikus mérleg túlságosan is felbillent, és neked is részt kell venned a visszaállításában! Mi itt, az Istenek Kertjében nem foglalkozhatunk azzal, hogy helyrehozzuk a dolgokat. Mi nem küzdhetünk meg azzal, aki káosszal fenyegeti az Orbot. Mi inkább az embereket használjuk fel erre a célra. De hogy sikerrel jársz-e, azt nem tudom.[/p]
        [p]A terem padlója, amelyen állsz, az elképzelhető legrészletesebb, és legvalószerűbb térkép. Apró embereket is látsz rajta, akik ennek a világnak a földjeit művelik, és utcáit járják. Csúcsos tornyú kastélyok világa ez, ahol lovagok paripákon száguldoznak, szélben lobogó zászlókat tartó kísérőik társaságában, s ahol magas fallal védett, templomokkal és bástyákkal teli különös Városok sorakoznak, de a pompa mellett orgyilkosoknak és tolvajoknak találkahelyül szolgáló rejtett pincék is vannak. A szem nélküli halhatatlan ekkor odalép hozzád, és megcirógatja az arcodat. Ruhája most olyan, akár a tenger kékje.[/p]
        [p]- Most leküldünk az Orb mélyébe - mondja. - Ha a Halál karmai közé kerülsz, nem segíthetünk rajtad. Ne okozz nekünk csalódást![/p]
        [p]- Miben ne okozzak nektek csalódást? - kérdeznéd, de ekkor legnagyobb rémületedre a térkép egyik sötét repedése kérlelhetetlenül beszippant. Feldühít a felismerés, hogy sorsodat mások irányítják, s úgy határozol, hogy mindenáron visszatérsz otthonodba, a Földre. Orb világa azonban elnyel, s a félelemtől elveszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="1002" />
    <gatherItem id="2000" amount="10" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3002" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Mikor magadhoz térsz, körülnézel: hatalmas bolthajtásos csarnokban állsz, mélyen a föld alatt. A levegő hűvös, és azon töprengsz, vajon milyen borzalmas vég vár rád. Teljesen egyedül vagy ezen a világon, egyetlen barát nélkül, és fogalmad sincs, milyen ördögi veszélyek leselkedhetnek rád itt, oly távol az otthonodtól. Ablakot nem látsz sehol a teremben, sem természetes fényt, csak a távolban vörösen lángoló, falra erősített fáklyák adnak némi világosságot. A falak nyirkosak a levegő dohos. A csarnok végében két boltíves kijáratot látsz. Mielőtt közelebbről megvizsgálhatnád őket, a fáklyák fénye megremeg és csontig hatoló, dermesztően hideg fuvallat csap meg. A barlang beláthatatlan mélyében valamitől megmozdult a levegő. Fény villan a távolban, és a csarnokon pokoli üvöltés visszhangzik végig. Nincs az az élőlény, amely ilyen rémisztő hangot adna, gondolod, aztán eszedbe jut, hogy még semmit sem tudsz Orb félelmetes lakóiról. Sebesen közeledő lépéseket hallasz, bár még nem látod, ki vagy mi közeleg.[/p]
    </text>
    <next id="17">Ha kirohansz a hozzád közelebb lévő folyosón</next>
    <next id="30">Ha ott maradsz és kardot rántasz</next>
  </p>
  <!-- 2 -->
  <!-- 3 -->
  <!-- 4 -->
  <p id="5">
    <text>
        [p]Rárohansz a Pajzsos lányra. Ő hidegvérrel céloz és rád lő az íjpuskájával. A nyílvessző kardforgató karodba mélyed. Izzó fájdalom bénít meg. Vesztesz 1 ÜGYESSÉG és 2 ÉLETERŐ pontot! Amikor összerogysz, a lány a torkodnak szegezi a kardját. - Ne moccanj, ha kedves az életed - szól rád.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="75"></next>
  </p>
  <!-- 6 -->
  <!-- 7 -->
  <!-- 8 -->
  <!-- 9 -->
  <!-- 10 -->
  <!-- 11 -->
  <!-- 12 -->
  <p id="13">
    <text>
        [p]Páncélingbe öltözött nőt pillantasz meg a fáklyák fényében, kezében felhúzott íjpuska. Amint észrevesz, feléd irányítja a fegyverét. Három libegő férfi tűnik fel mögötte. Az első magas és jó kiállású; csillogó páncélt visel, kétkezes kardjának pengéje halványfehér fényt áraszt. A következőn bő, aranyszínű köpeny és mosolygó aranyálarc van. Kezében elefántcsont botot tart. Az utolsó egy köpcös kis ember, aki páncélinge fölött fehér köpenyt visel, melyet vörös kereszt díszit. Oldalán szöges buzogány lóg. Mindhárman megtorpannak. Újra hallani az üvöltést, hangosabban, mint előbb. - A sarkunkban vannak! - kiáltja a fénylő kardú harcos. A Pajzsos lány megszólal: - Ki vagy te, és mi dolgod itt, a Hasadékban, minden gonoszok bölcsőjében? - Mit válaszolsz?[/p]
    </text>
    <next id="247">Azt mondod, hogy egy másik világról érkeztél?</next>
    <next id="60">Azt mondod, hogy a gonoszt akarod legyőzni?</next>
    <next id="75">Próbálod húzni az időt?</next>
    <next id="5">Megtámadod a lányt?</next>
  </p>
  <!-- 14 -->
  <!-- 15 -->
  <!-- 16 -->
  <p id="17">
    <text>
        [p]Amint a boltíves folyosó vészjósló sötétje felé rohansz, egy kattanást hallasz, amit félelmetes robaj követ. A lábad alatt megremeg a föld.[/p]
    </text>
    <next id="41">Ha a boltíven át beleveted magad a sötétbe</next>
    <next id="21">Ha megtorpansz</next>
  </p>
  <!-- 18 -->
  <!-- 19 -->
  <!-- 20 -->
  <p id="21">
    <text>
        [p]Épp időben állsz meg - egy óriási kőtábla zuhan le előtted hatalmas robajjal, amely még sokáig visszhangzik a barlangban. A tábla teljesen elzárja a kijáratot. A másik folyosó ugyanígy el van zárva. Belátod, hogy nincs más választásod, szembe kell nézned azzal, akinek a közelgő lépteit hallod és kardot rántasz.[/p]
    </text>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <!-- 22 -->
  <!-- 23 -->
  <!-- 24 -->
  <!-- 25 -->
  <p id="26">
    <text>
        [p]Kardod egyetlen hatalmas sújtásával kettévágod a Fűz egyik ágát, amelyből a fa nedve a karodra csöppen. A Fűz halk nyögéssel abbahagyja a támadást, és visszahúzza az ágait.[/p]
    </text>
    <next id="161">Ha belemártod a karodat a tóba</next>
    <next id="39">Ha gyorsan visszavonulsz</next>
  </p>
  <!-- 27 -->
  <!-- 28 -->
  <!-- 29 -->
  <p id="30">
    <text>
        [p]A lépések egyre közelednek. Hirtelen mennydörgéshez hasonló hang visszhangzik végig a barlangon. Körülnézve látod, hogy mindkét boltíves kijáratot hatalmas kőtáblák zárják le. Csapdába kerültél.[/p]
    </text>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <!-- 31 -->
  <!-- 32 -->
  <!-- 33 -->
  <!-- 34 -->
  <p id="35">
    <text>
        [p]Értelmetlenül motyogsz összevissza, miközben a szádra és a füledre mutogatsz. Először azt hiszik, valamiféle varázsigét mormolsz, de aztán az egyik megszólal. - Egy süket harcos – ilyet sem látni minden nap! - A Kapitány felültet az egyik fiatalabb nő mögé a nyeregbe. Elvirán látszik, nem örül neki, hogy lovát egy idegennel kell megosztania. Lovagoltok egy ideig, majd a nők beszélgetni kezdenek. Rájössz, hogy ők az Őrség tagjai, vagy az Ingoványi Szürkecéhek rendfenntartói lehetnek. Azt is megtudod, hogy a városban nagy az ellenségeskedés köztük és Mindenek Anyjának Papnői között. Úgy veszed ki szavaikból, hogy Papnők szelídsége ingerli őket.[/p]
    </text>
    <next id="197"></next>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]Küszködsz, hogy legyőzd az álmosságot, és a varázs végül megtörik. Fölnézel és a fűz törzséről két zöld szem tekint vissza rád. Mielőtt meghátrálnál, a haragos fa az ágaival támad rád. Meg kell küzdened a Gyilkos Fűzzel[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="6" />
      <winRound enemy="6" totalCount="4">
        <interrupt />
      </winRound>
    </fight>
    <next id="26"></next>
  </p>
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <p id="39">
    <text>
        [p]A folyó partján mész tovább nyugatnak, és hamarosan magad mögött hagyod a páfrányokat. A vidék erre valamivel lankásabb. Hátrapillantasz és nagyot dobban a szíved, amikor észreveszed az egyik Sötét Elfet, aki a nyomaidat szaglássza. Ruganyos fürgeséggel mozog, ami igen felemelő látvány lenne, ha nem viselné szöges fekete vértjét és nem ilyen gyilkos kifejezés ülne az arcán. Miközben figyeled, fölegyenesedik és feléd mutat; nem lehetnek túl messze mögötted. Gyorsan kell döntened, mit cselekszel.[/p]
    </text>
    <next id="359">Végigrohansz a folyóparton?</next>
    <next id="253">Belegázolsz a folyóba, és ott rohansz egy darabig, mielőtt fölkapaszkodsz a partra?</next>
    <next id="307">Elbújsz egy nagy bokorban?</next>
  </p>
  <!-- 40 -->
  <p id="41">
    <text>
        [p]Mielőtt berohanhatnál a folyosóra a boltíves nyíláson át hatalmas robajjal egy óriási kőtábla zuhan le előtted. Csak úgy visszhangzik tőle a barlang. A kőtömb teljesen elzárja a kijáratot. Sajnos már nem tudsz megállni ugrás közben, és iszonyú fájdalmat érzel, amikor nekimész a kőnek. Csontjaid majd széttörnek. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Tántorogva fölkelsz és látod, hogy a másik boltíves kijárat is el van zárva. Belátod, nincs más választásod, meg kell várnod azt, akinek a közelgő lépteit hallod. Előhúzod a kardodat.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="13"></next>
  </p>
  <!-- 42 -->
  <!-- 43 -->
  <!-- 44 -->
  <!-- 45 -->
  <!-- 46 -->
  <!-- 47 -->
  <!-- 48 -->
  <!-- 49 -->
  <!-- 50 -->
  <!-- 51 -->
  <p id="52">
    <text>
        [p]Húzd ki az egyik adag élelmiszert a Kalandlapodról! Fél térdre ereszkedve a farkas felé nyújtod a húst, és közben megpróbálod lecsitítani. A farkas elfogadja ajándékodat. Ekkor egy zöld ruhás alak lép a tisztásra. Egyik kezében tölgyfa botot, a másikban ezüstsarlót tart. Fején fagyöngy koszorú pihen. Rád mosolyog és bemutatkozik: A nevem Wodeman, a Szent Ligetet őrző Druida vagyok. A barátom, Hósörény, köszöni az ajándékot. Az ilyen kedves nagylelkűség jutalmat érdemel! A Druidák áldása kísérjen utadon! Sok szerencsét! - Nyersz 1 SZERENCSE pontot a Druidák jókívánságáért. - Kimerültnek látszol - mondja. - Fogd ezt. - Egy [span class="takeItem" data-id="2004" data-amount="1"]almát[/span] vesz elő köntöséből és feléd nyújtja. Jegyezd fel Kalandlapodon! Az ilyen almák csodálatosan felfrissítenek, és 4 ÉLETERŐ pontot nyersz, ha egy ilyen almát megeszel. Megköszönöd az ajándékot, de tudod, hogy küldetésedet folytatnod kell, így fájó szívvel elindulsz a Szent Ligetből.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="159"></next>
  </p>
  <!-- 53 -->
  <!-- 54 -->
  <!-- 55 -->
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <!-- 58 -->
  <!-- 59 -->
  <p id="60">
    <text>
        [p]- Egyedül? - kérdi a Pajzsos lány hitetlenkedve. Az aranyruhás a paphoz fordul. - Igaz ez? - kérdi. Tudod, hogy a meséd nem igaz, ezért idegesen várod, míg a Pap befejezi a varázslást. - Hazugság! - szólal meg végül. A Pajzsos lány vádlón fordul feléd. - Miért hazudsz nekünk? Újra megkérdem: ki vagy te és mi keresnivalód van itt?[/p]
    </text>
    <next id="70">Ha elmondod az igazat</next>
    <next id="75">Ha megkérded, mi közük hozzá</next>
  </p>
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <p id="63">
    <text>
        [p]Futsz, amilyen gyorsan csak tudsz a sziklás terepen. Majd kiszakad a tüdőd a nagy erőfeszítéstől. Mikor eléred a dombokat, hátrapillantasz és látod, hogy mindkét üldöző csapat egyenlő távolságra van mögötted. Az Elfek északról közelednek egy csapatban, míg az Orkok szétszóródva délről támadnak. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="214">Északnak fordulsz, hogy szembenézz az Elfekkel?</next>
    <next id="282">Délnek mész és felmászol egy dombra, hogy találkozz az Orkokkal?</next>
    <next id="227">Továbbfutsz?</next>
  </p>
  <!-- 64 -->
  <p id="65">
    <text>
        [p]A lombok közül végül egy kietlen szürke ingoványhoz érsz‚ mely hosszan lenyúlik nyugatra. Úgy félóra múltán porfelhőt pillantasz meg a távolban. Hamarosan húsz lovas alakja bontakozik ki előtted. Feléd vágtatnak, a szél idáig hozza a paták dübörgését. Amint közelebb érnek, látod, hogy ezek harcosnők, akik gazdagon díszített bőr mellvértet és alatta páncélruhát viselnek. Köréd gyűlnek; arcuk komor, tekintetük nem sok jót ígér. Kapitányuk előreléptet a lovával, és kurtán megkérdi, mit keresel itt az ingoványnál. Mit felelsz?[/p]
    </text>
    <next id="101">Elmondod, hogy küldetést teljesítesz?</next>
    <next id="73">Azt mondod, hogy egy másik világból csöppentél ide?</next>
    <next id="322">Azt hazudod nekik, hogy egy megtámadott karaván utolsó túlélője vagy?</next>
    <next id="35">Süketnémának tetteted magad?</next>
    <next id="95">Követeled, hogy vigyenek az Ingoványi Szürkecéhekbe?</next>
  </p>
  <!-- 66 -->
  <!-- 67 -->
  <p id="68">
    <text>
        [p]Kardot rántasz és az Orkok felé rohansz a hepehupás terepen. Mielőtt azonban a közelükbe érnél, a Kapitányuk, egy hatalmas otromba Ork, sárgás agyaraival rád ront. Megragadod az agyaránál fogva, de elveszted az egyensúlyodat és mindketten a szakadékba zuhantok. A zuhanás egy örökkévalóságnak tűnik, de legalább nem egyedül halsz meg…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 69 -->
  <p id="70">
    <text>
        [p]A lány csodálkozva vonja fel a szemöldökét. Mind a négyen kételkedve szemlélnek. A Pap kisvártatva megszólal: - Ez az igazság: őszintén szívből beszéltél! - A Pajzsos lány leereszti íjpuskáját és védekezésképpen a barlang bejárata felé fordítja. - Most, mit tegyünk? - kérdi az aranyba öltözött alak. - A kijáratokat eltorlaszolták, nekem pedig csak annyi varázserőm maradt, amennyivel közülünk csak egyvalakit juttathatok ki innen teleportálással. - Akkor együtt halunk meg, Varázsló - szólal meg a csillogó kardú Lovag komoran. - De ők is drágán megfizetnek! - A Pap ekkor felteszi a kérdést: - Hát a Talizmán? Ezt a harcost talán az Istenek küldték, hogy folytassa a küldetésünket! - Érzed a belőlük áradó jóakaratot, ezért csendben várod, hogy mikor segíthetnél nekik.[/p]
    </text>
    <next id="100"></next>
  </p>
  <!-- 71 -->
  <!-- 72 -->
  <p id="73">
    <text>
        [p]A Kapitány történeted hallatán összeráncolja a szemöldökét. Társai morgolódni kezdenek, de egy kézmozdulattal csendre inti őket. - El kell vinnünk téged Szürkecéhekbe, Hawkanához! Beszélni akar veled! Ülj fel ide Elvira mögé - mondja az egyik fiatalabb asszonyra mutatva -, és add ide nekem a kardodat![/p]
    </text>
    <next id="155">Ha felülsz a lóra és átadod neki a kardodat</next>
    <next id="142">Ha nemet mondasz és közlöd, hogy inkább a magad útját járod</next>
  </p>
  <!-- 74 -->
  <p id="75">
    <text>
        [p]- Nem vesztegethetjük az időnket a hozzád hasonlókra! - mondja az aranyruhás, majd a társaihoz fordulva így szól: - Most mit tegyünk? Minden kijáratot elzártak és nekem csak annyi varázserőm maradt, amennyivel csak egyvalakit tudok kijuttatni innen teleportálással. - A csillogó kardú Lovag hangja komoran cseng, amikor azt mondja: - Akkor együtt halunk meg Varázsló, de ők is drágán megfizetnek! - És a Talizmán? - szól közbe a Pap. - Talán ez a harcos folytathatná a küldetést. - Eléd lép és mielőtt bármit is tehetnél, varázslatot bocsát rád. Érzed, ahogy lassan transzba esel - hipnotizáltak - és mindent elmondasz nekik. Vesztesz 1 SZERENCSE pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="114"></next>
  </p>
  <!-- 76 -->
  <!-- 77 -->
  <p id="78">
    <text>
        [p]Kisvártatva egy tágas helyiségbe visznek. Bent egy feltűnő szépségű, hollófekete hajú nőt látsz. Hosszú, fekete köntöst visel, amely alól csillogó kardmarkolat villan elő. Tartása erős egyéniségről árulkodik. Feláll és üdvözöl. - Hawkana vagyok, Fell-Kyrinla templomának Főpapnője és az Őrség Parancsnoka. Különös történetet adtál elő. - Bólint, mire az őrök megmotoznak. Megpróbálsz ellenállni, de szorosan fognak. Megtalálják az elrejtett Talizmánt, leszakítják a nyakadból és átadják a Főpapnőnek. Azonnal felismeri és boldogan felnevet. Elfordul és megszólal: - Most a templomba megyek! Ezt a bolondot meg dobjátok ki az utcára! - Kilökdösnek, s az őrház ajtaja becsapódik mögötted. Elvesztetted a Talizmánt! Most mihez kezdesz?[/p]
    </text>
    <loseItem id="3003" />
    <next id="357">Visszamész az Őr utcán a Raktár utcába?</next>
    <next id="303">Befordulsz a Kovács utcába.</next>
    <next id="264">Elindulsz lefelé a Hét Bűn utcáján?</next>
  </p>
  <!-- 79 -->
  <!-- 80 -->
  <!-- 81 -->
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <!-- 84 -->
  <!-- 85 -->
  <!-- 86 -->
  <!-- 87 -->
  <!-- 88 -->
  <!-- 89 -->
  <!-- 90 -->
  <p id="91">
    <text>
        [p]Mélyen alszol és álmot látsz. A Keresztes Lovag jelenik meg előtted, akivel a Hasadékban találkoztál. Mintha tanácsot akarna adni. A ragyogás, amit a kardján láttál, most őt övezi glóriaként. Arra buzdít, hogy keresd a Tolvajok Klánjának a segítségét, de ugyanakkor megjegyzi: - Bánt, hogy azt kell tanácsolnom, hogy ilyen alakokkal állj össze. A Vörös Sárkány Fogadóban találod őket. Mindenesetre ők segíthetnek visszaszerezni a Talizmánt, Fell-Kyrinla templomából, ahol most van. - Hirtelen az álom már szinte valóságnak tűnik, és a Lovag felkiált: - Ébredj! Ébredj! Komoly veszélyben van az életed! - Felébredsz, körülötted minden csendes. A hold fényében látod, amint párafoszlányok kúsznak be az ajtórésen. Egyszer csak kivágódik az ajtó. Ködtakaró lepi el az istállót és egy nehézpáncélos lovag lép be. Páncélja éjfekete, kezében szöges buzogány. Felcsapja sisakrostélyát, és a hajad égnek áll, mert a sisakban semmit sem látsz. Mintha a poklok tüzét látnád. Kétségbeesetten figyeled, amint fekete buzogányát a magasba emelve rád támad. Meg kell küzdened a Halállovaggal![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <next id="193"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="62"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 92 -->
  <!-- 93 -->
  <!-- 94 -->
  <p id="95">
    <text>
        [p]A Kapitány gúnyosan rád mosolyog és megszólal - Rendben van, hős harcos, boldogan teljesítjük a kérésedet! Ma este a vezérünkkel, Hawkanával vacsorázhatsz. Ülj föl Elvira mögé! - mondja és az egyik fiatalabb nőre mutat. A többiek halkan kuncognak, aztán a Kapitány megszólal: - Először azonban add át a fegyveredet![/p]
    </text>
    <next id="142"></next>
  </p>
  <!-- 96 -->
  <!-- 97 -->
  <!-- 98 -->
  <!-- 99 -->
  <p id="100">
    <text>
        [p]A Pap eléd lép és a következő történetet meséli el neked. - A Talizmánt a Halál istenének szolgái készítették réges-rég, a Végzet Rúnáinak városában, hogy ha majd eljön az idő, megidézhessék Istenüket erre a világra. Ez az Idő most jött el! Ha a Halál megjelenik itt, az élet megszűnik. Csak a Halál Szolgái maradnak meg undorító félholt állapotukban. A Halál szürke árnyként fog Orbra telepedni. Minden porrá válik, és a természet rendje felborul. Serakub Bölcsei, akik szent életű emberek, azon igyekeznek, hogy megállítsák a szörnyű pusztítást. Elküldtek egy csapatnyi Keresztest, hogy megszerezzék a Talizmánt, de csak mi négyen maradtunk életben. A Halál Szolgáinak Csontváz Királya a Hasadék mélyén rejtette el a Talizmánt. Mi azonban behatoltunk ide, a gonoszok fészkébe, és megszereztük. - Ekkor egy nyakláncot húz elő a köpenye alól. A láncon obszidián korong függ, a közepén rubinkoponyával - a Haláltalizmán! Feléd nyújtja és így szól: - Tessék! Orbra kértek, fogd azt a Talizmánt és folytasd a küldetésünket! Megsemmisíteni nem lehet, de ha sikerül elvinned a saját világodba, akkor a Csontváz Király többé nem szerezheti meg![/p]
        [p]Meghat ezeknek az embereknek a bátorsága és önzetlen állhatatossága, ezért megfogadod, hogy folytatod a küldetést. Átveszed tőlük a Talizmánt, és a nyakadba akasztod. Hideg és nehéz. A Varázsló feléd fordul, majd így szól: - Most varázshatalmammal kijuttatlak a felszínre. Indulj nyugatnak és menj, míg el nem éred az Ingoványi Szürkecéheket, a tudás városát. Ott majd megtudod, miként juthatsz vissza a saját világodba. Kérlek, ne hagyj cserben minket! Fogd ezt az aranyat, lehet, hogy még hasznát veszed! - Egy pénzeszacskót nyújt át neked, melyben [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="10"]10 Aranytallér[/span] van. Miközben a Varázsló a varázsigére összpontosít, különböző lények özönlenek be a barlangba.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3003" />
    <next id="125"></next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]A Kapitány és a csapat többi tagja nevetni kezd rajtad. Aztán a Kapitány fejét hátraszegve, csípőre tett kézzel feléd fordul és így szól: - Add ide a kardod és ülj föl Elvira mögé a lóra! El kell vinnünk téged Szürkecéhekbe![/p]
    </text>
    <next id="155">Ha átadod a kardodat</next>
    <next id="142">Ha nem vagy hajlandó lemondani a fegyveredről</next>
  </p>
  <!-- 102 -->
  <!-- 103 -->
  <!-- 104 -->
  <!-- 105 -->
  <!-- 106 -->
  <!-- 107 -->
  <!-- 108 -->
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <p id="111">
    <text>
        [p]Az Orkok, amikor látják, hogy egymagad legyőzted a vezérüket, hanyatt-homlok menekülni kezdenek. Te a domb túlsó oldalán futsz le. Alattad mély, páfrányok borította völgy terül el. Úgy döntesz, hogy arra mész tovább, hátha elkerülöd az Elfeket.[/p]
    </text>
    <next id="203"></next>
  </p>
  <!-- 112 -->
  <!-- 113 -->
  <p id="114">
    <text>
        [p]A Pap odalép hozzád és a következő történetet meséli el neked:[/p]
        [p] - A Talizmánt a Halál Istenének szolgái készítették, réges-régen, a Végzet Rúnáinak városában, hogy ha majd eljön az idő gonosz terveik megvalósítására, megidézhessék Istenüket erre a világra. Ez az idő most jött el! Ha a Halál megjelenik itt, az élet megszűnik! Csak a Halál Szolgái maradnak meg undorító félholt állapotukban. A Halál szürke árnyként fog Orbra telepedni. Minden porrá válik, és a természet rendje felborul. Serakub Bölcsei, akik szent életű emberek, azon igyekeznek, hogy megállítsák a szörnyű pusztítást. Elküldtek egy csapatnyi Keresztest, hogy megszerezzék a Talizmánt, de csak mi négyen maradtunk életben. A Halál Szolgáinak Csontváz Királya a Hasadék mélyén rejtette el a Talizmánt. Mi azonban behatoltunk ide, a gonosz fészkébe, és megszereztük. - Ekkor egy nyakláncot húz elő a köpenye alól. A láncon egy obszidiánkorong függ, a közepén rubinkoponyával - a Haláltalizmán! Feléd nyújtja és így szál: - Tessék! Orbra kérlek, fogd ezt a Talizmánt és folytasd a küldetésünket! Megsemmisíteni nem lehet, de ha sikerül elvinned a saját világodba, akkor a Csontváz Király többé nem szerezheti meg![/p]
        [p]A hipnotikus varázs kötelez: minden porcikáddal a küldetésre koncentrálsz. A Talizmánt a nyakadba akasztod. Hideg és nehéz. A Varázsló feléd fordul és így szól: - Most varázshatalmammal kijuttatlak a felszínre. Indulj nyugatnak, míg el nem éred az Ingoványi Szürkecéheket, a tudás városát. Ott majd megtudod, miként juthatsz vissza a saját világodba. Kérlek, ne hagyj cserben minket! Fogd ezt az aranyat, lehet, hogy még hasznát veszed! - Egy pénzeszacskót nyújt át neked, melyben [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="10"]10 Aranytallér[/span] van. Miközben a Varázsló a varázsigére összpontosít, különböző lények özönlenek be a barlangba.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3003" />
    <next id="125"></next>
  </p>
  <!-- 115 -->
  <!-- 116 -->
  <!-- 117 -->
  <!-- 118 -->
  <!-- 119 -->
  <!-- 120 -->
  <p id="121">
    <text>
        [p]Újra elalszol, és csak az istállóba betűző késő délelőtti napsugár ébreszt fel. Nyújtózol egyet és ekkora szalma közt hirtelen valami hideg tárgy akad a kezedbe. Egy [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="1"]aranypénzt[/span] találtál, amit zsebre is teszel, mielőtt elindulnál.[/p]
    </text>
    <next id="57">Ha most befordulsz az egyik mellékutcába, amely a Hét Bűn utcájához vezet, és a Vörös Sárkány Fogadó felé veszed az utadat</next>
    <next id="221">Ha nem akarsz tolvajok közé keveredni, és megpróbálod egymagad visszaszerezni a Talizmánt a templomból</next>
  </p>
  <!-- 122 -->
  <p id="123">
    <text>
        [p]A Végzet Rúnái városának említésére a harcosnők fennhéjázása alábbhagy. A Kapitány összevonja a szemöldökét és elgondolkodik. Néhány fiatalabb nő szemében félelem csillan. Aztán a Kapitány megköszörüli a torkát és megszólal: - El kell vinnünk téged Szürkecéhekbe, Hawkanához, az őrség Főparancsnokához.[/p]
    </text>
    <next id="152"></next>
  </p>
  <!-- 124 -->
  <p id="125">
    <text>
        [p]Sötét Elfek és Barlangi Trollok törnek be a terembe, és megtámadják a lányt. A Lovag és a Pap rögtön a segítségére sietnek. Ezzel egyidőben a háttérben az Elfek és Trollok özöne fölött egy hatalmas árnyalakot fedezel fel. A lovag csillogó kardja rendet vág az ellenség soraiban, de a Sötét Elfek varázslathoz folyamodnak, és a Pajzsos lány képtelen visszaverni a támadásukat. Holtan rogy össze az előrenyomuló ellenség rohama alatt. Mielőtt a varázsló befejezné a varázslást, még hallod, amint a hatalmas szörnyeteg diadalittasan felüvölt.[/p]
    </text>
    <next id="185"></next>
  </p>
  <!-- 126 -->
  <!-- 127 -->
  <!-- 128 -->
  <!-- 129 -->
  <!-- 130 -->
  <!-- 131 -->
  <!-- 132 -->
  <!-- 133 -->
  <p id="134">
    <text>
        [p]Elindulsz a sziklás terepen át a dombok felé. Kisvártatva két feléd tartó fegyveres csapatot veszel észre. Délről egy csapat Ork üget feléd vicsorogva - legalább húszan vannak. Púposak, torzak, zsíros, elfeketedett bőröket viselnek, kezükben tűhegyes handzsárokat lengetnek. Pajzsukat egy-egy bíbor karom ékesíti. Északról egy kis csapat Sötét Elf közeleg, olyasfélék, mint akik a Pajzsos lányt megölték. Magas, karcsú termetűek, díszes, tüskés páncélruhát viselnek, kezükben hosszú, fénytelen fekete pengéjű kard. Még elég messze vannak, de igen gyorsan közelednek. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="68">Az Orkok felé indulsz?</next>
    <next id="214">Az Elfek felé indulsz?</next>
    <next id="63">A dombok közé rohansz?</next>
    <next id="148">Elbújsz?</next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]Ahogy mész az avarban, megreccsen egy gally a talpad alatt. A Sárkánygyík ekkor feléd fordítja a tekintetét, s a tested elnehezül. A bozótba veted magad, ahogy a bőröd kezd hamuszürkévé válni. Szerencséd volt, mert sikerült elkerülnöd a hatalmas hüllő kővé változtató tekintetét, de így is megsérült egy-két izmod. Vesztesz 1 ÜGYESSÉG pontot! Gyorsan utat vágsz a bozótban és magad mögött hagyod a lomha, ám mégis életveszélyes hüllőt. Nemsokára visszaérsz az ösvényre.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="270"></next>
  </p>
  <!-- 136 -->
  <!-- 137 -->
  <!-- 138 -->
  <!-- 139 -->
  <!-- 140 -->
  <!-- 141 -->
  <p id="142">
    <text>
        [p]A Kapitány parancsára bezárul körülötted a lovasok gyűrűje. Kardot rántasz és sikerül egy nőt megsebesítened, még mielőtt minden oldalról megtámadnának. Kemény harcosok ezek, addig forgatják a kardjukat, amíg el nem kábítanak. Elejted a kardodat és a földre rogysz. Vesztesz 2 ÜGYESSÉG pontot! Ha szert teszel egy másik kardra, visszanyered ezeket a pontokat. Túl sokan vannak ahhoz, hogy ellenállj, ezért úgy döntesz, hogy azt teszed, amit mondanak, és felülsz Elvira mögé a lóra. Nem látszik túl boldognak, hogy egész úton Szürkecéhek felé ott fogsz ülni mögötte. Azzal vigasztalod magad, hogy így legalább biztosan jófelé mész.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <next id="257"></next>
  </p>
  <!-- 143 -->
  <!-- 144 -->
  <!-- 145 -->
  <!-- 146 -->
  <p id="147">
    <text>
        [p]Elbújsz egy bokorban, és onnan figyeled a tisztást. A Druida kisvártatva újra megjelenik előtted. - Mivel úgy döntöttél, hogy jelenléteddel tovább gyalázod a Szent Ligetet, arra kell gondolnom, hogy nem is akarsz elmenni. - Mielőtt megmoccanhatnál, néhány különös szót mormol és a bokrok elkezdenek nőni körülötted. Indáik, melyekkel körülfonnak, meglepően kemények. Szilárdan tartanak. Könyörögsz a Druidának, hogy engedjen szabadon, de hasztalan minden szó. Három nap múltán a szomjúságtól kómába esel és soha többé nem ébredsz fel.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p]Leugrasz a vízmosásba és elrejtőzöl egy kénes szagot árasztó sziklahasadékban, reménykedve, hogy a kavicsok, melyeket lábaddal elmozdítottál, nem fognak elárulni. Nemsokára meghallod a jellegzetes zihálást: az Orkok közelítenek, szimatolnak utánad. Az egyik hirtelen felkiált. Felfedeztek! Kikászálódsz a búvóhelyedről és kardot rántasz, de a rohamuk elsöpör. Egyikük leszakítja a pénzeszacskódat. Az érmék szanaszét repülnek. Az Orkok azonnal elkezdenek az aranyon veszekedni, és nem veszik észre, amint a vízmosás tetején megjelenik egy csapat Elf. Egyetlen szó nélkül öt Elf ront az Orkokra, és hála mágikus erőiknek, hamarosan végeznek velük. A lehetőséget kihasználva, felkapod a zacskódat, és a dombok közé menekülsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-99" to="gold" />
    <next id="203"></next>
  </p>
  <!-- 149 -->
  <!-- 150 -->
  <!-- 151 -->
  <p id="152">
    <text>
        [p]Az őrjárat Kapitánya rád parancsol, hogy add át a kardodat, és ülj fel Elvira mögé a lóra. Az egyik fiatalabb nőre mutat.[/p]
    </text>
    <next id="155">Ha engedelmeskedsz neki</next>
    <next id="142">Ha nem</next>
  </p>
  <!-- 153 -->
  <!-- 154 -->
  <p id="155">
    <text>
        [p]Elvira segít felülni. Egyáltalán nem látszik boldognak, hogy meg kell osztania veled a lovát. Csöndben lovagoltok keresztül a síkságon. Vesztesz 2 ÜGYESSÉG pontot, amíg nem teszel szert egy másik kardra.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <next id="257"></next>
  </p>
  <!-- 156 -->
  <!-- 157 -->
  <!-- 158 -->
  <p id="159">
    <text>
        [p]Átvágsz a sűrű bozóton, áttörsz a dombon a másik oldalon elterülő sűrű erdő felé, ahol egy nyugatra vezető ösvényre találsz. Elég gyorsan haladsz, míg az egyik kanyar után meg nem pillantasz egy hatalmas, barna pikkelyes, nyolclábú hüllőt, amint épp a napon sütkérezik. Állkapcsa tele van tűhegyes fogakkal. Alszik.[/p]
    </text>
    <next id="159a">Ha el akarsz osonni mellette anélkül, hogy felébresztenéd</next>
    <next id="384">Ha inkább nem kockáztatsz és átvágsz a sűrű bozóton, hogy kikerüld</next>
  </p>
  <p id="159a" display="159">
    <text>
        [p]Átvágsz a sűrű bozóton, áttörsz a dombon a másik oldalon elterülő sűrű erdő felé, ahol egy nyugatra vezető ösvényre találsz. Elég gyorsan haladsz, míg az egyik kanyar után meg nem pillantasz egy hatalmas, barna pikkelyes, nyolclábú hüllőt, amint épp a napon sütkérezik. Állkapcsa tele van tűhegyes fogakkal. Alszik.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="267"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="135"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 160 -->
  <p id="161">
    <text>
        [p]Mielőtt a vízbe mártanád a karodat, észreveszed, hogy a fűzről lecsöpögő nedv begyógyított egy kis karcolást a csuklódon. Rájössz, hogy gyógyító ereje van és úgy határozol, hogy gyűjtesz még belőle. Egy alkalommal, amikor úgy gondolod, hogy a legnagyobb szükséged van rá, felhasználhatod a [span class="takeItem" data-id="2005" data-amount="1"]Fűz Nedvét[/span], és az 4 ÉLETERŐ pontot fog visszaadni neked. Elindulsz és úgy döntesz, hogy követed a kis folyót nyugat felé, a völgyön át.[/p]
    </text>
    <next id="39"></next>
  </p>
  <!-- 162 -->
  <!-- 163 -->
  <!-- 164 -->
  <!-- 165 -->
  <!-- 166 -->
  <!-- 167 -->
  <!-- 168 -->
  <!-- 169 -->
  <!-- 170 -->
  <!-- 171 -->
  <!-- 172 -->
  <p id="173">
    <text>
        [p]- Lehetetlen! - csattan fel a Kapitány. - Az Ormok Szürkecéhektől nyugatra fekszenek, tehát te feléjük mész és nem felőlük jössz. Le vagy tartóztatva![/p]
    </text>
    <next id="152"></next>
  </p>
  <!-- 174 -->
  <!-- 175 -->
  <!-- 176 -->
  <p id="177">
    <text>
        [p]Magasba emelt karddal rohansz a Druidára. Mielőtt megtámadnád, leesik az állad a csodálkozástól. Ahol az előbb még egy ember állt tölgybottal a kezében, most egy pacsirtát látsz. Élesen csipogva köröz a fejed fölött, aztán elszáll. Néhány perc múlva újra fölötted van, mintha a figyelmet akarná felhívni rád, de az is lehet, hogy mindjárt rád támad.[/p]
    </text>
    <next id="187">Ha elmész</next>
    <next id="147">Ha inkább elbújsz</next>
  </p>
  <!-- 178 -->
  <!-- 179 -->
  <!-- 180 -->
  <!-- 181 -->
  <!-- 182 -->
  <!-- 183 -->
  <!-- 184 -->
  <p id="185">
    <text>
        [p]Hirtelen vakító napfényben állsz, egy hatalmas szakadék szélén. Rájössz, hogy biztos ez az a Hasadék, amelyről a Keresztesek beszéltek neked. A sziklás talaj megfeketedett és megrepedezett, tele van gödrökkel és vermekkel. A szakadékból bűzös párák szállnak fel. Nyugatra sűrű, zöld erdővel borított dombokat látsz! Néhány száz méterre jobbra kezdődik az erdő sávja. Rájössz, hogy Szürkecéhekbe a dombokon át kell menned - de melyik utat választod?[/p]
    </text>
    <next id="256">Ha keresztülmész az erdőn</next>
    <next id="134">Ha inkább egyenesen nekivágsz a nyílt vidéknek</next>
  </p>
  <!-- 186 -->
  <p id="187">
    <text>
        [p]Dühöngve mész el a tisztásról, mert nem kellett volna a Druidát megharagítanod azzal, hogy továbbra is a Szent Ligetben maradsz.[/p]
    </text>
    <next id="159"></next>
  </p>
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <!-- 190 -->
  <p id="191">
    <text>
        [p]A Kapitány bólint és azt mondja: - Mi elviszünk Szürkecéhekbe, biztonságban leszel. Itt az ingoványon sok az útonálló. Talán ülj föl ide Elvira mögé. - Az egyik fiatalabb nőre mutat. Megköszönöd, felsegítenek a lóra és örülsz, hogy végre nem kell gyalogolnod. Elvira nem látszik túl boldognak, hogy meg kell osztania veled a lovát. Csendben lovagoltok Szürkecéhek felé.[/p]
    </text>
    <next id="268"></next>
  </p>
  <!-- 192 -->
  <p id="193">
    <text>
        [p]Egyre gyengébb vagy. Rájössz, hogy közel a vég. Hirtelen vakító fényesség állítja meg a Halállovas támadását. Legnagyobb meglepetésedre a Keresztes Lovag áll előtted, ezüstösen csillogó glória övezi. A Halállovag hátrahőköl, arcát eltakarja a kezével. A Lovag Szent Kardja egyetlen suhintásával kettészeli a Halállovagot. Amilyen hirtelen jött, a Keresztes Lovag olyan gyorsan el is tűnik. Támadódnak nyoma sincs, de a [span class="takeItem" data-id="1003" data-amount="1"]Szent Kard[/span] itt maradt, halványan dereng a szalma közt. Fölemeled és rádöbbensz, hogy ezt neked szánták a Halál elleni küzdelemhez. Amint megérinted, sebeid varázslatosan begyógyulnak. Nyersz 6 ÉLETERŐ pontot! Amikor a Szent Kardot használod, mindig kapsz 1 ÜGYESSÉG pontot is.[/p]
    </text>
    <add amount="6" to="stamina" />
    <next id="121"></next>
  </p>
  <!-- 194 -->
  <!-- 195 -->
  <!-- 196 -->
  <p id="197">
    <text>
        [p]Hirtelen a Kapitány hangja harsan fel mögötted; - Vigyázzatok! Rajtaütés! Hasra! - Nyílvessző süvítését hallod. Elvira lebukik előtted.[/p]
    </text>
    <next id="240">Ha te is lehasalsz</next>
    <next id="224">Ha vársz, mi történik</next>
  </p>
  <!-- 198 -->
  <p id="199">
    <text>
        [p]Amikor körülnézel, hogy megbizonyosodj róla, vajon nem volt-e társa, aki a halálát megbosszulná, egy zöld- ruhás alak jelenik meg a tisztás közepén, mintha csak odavarázsolták volna. Egyik kezében tölgyfa bot, a másikban ezüstsarló, a fején fagyöngy koszorú. A botjával koppant egyet és megszólal; - Én a Szent Ligetet őrző Druida vagyok, te pedig megölted a társamat. Hósörényt, akinek a kölykei most árván maradtak. Átkozott legyen a kéz, mely megölte őt! - Érzed, amint kardforgató kezeden remegés fut végig - reszket, mint a nyárfalevél. Vesztesz 1 ÜGYESSÉG pontot a Druida átka miatt.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="177">Ha megtámadod a Druidát, hogy ezzel arra kényszerítsd, hogy oldozza fel az átkot</next>
    <next id="159">Ha inkább nem kockáztatsz és elmész a tisztásról</next>
  </p>
  <!-- 200 -->
  <!-- 201 -->
  <!-- 202 -->
  <p id="203">
    <text>
        [p]Mikor a völgy aljára érsz, kis tavacskát találsz, amelybe egy forrás vize ömlik. A hosszú út után igencsak megszomjaztál. Odamész a tóhoz, amely fölé egy göcsörtös, öreg fűz ágai hajolnak. Szinte azonnal furcsa álmosság vesz rajtad erőt, szédülsz, mindjárt a vízbe esel.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="36"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="319"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 204 -->
  <!-- 205 -->
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <!-- 208 -->
  <!-- 209 -->
  <!-- 210 -->
  <!-- 211 -->
  <!-- 212 -->
  <!-- 213 -->
  <p id="214">
    <text>
        [p]Ahogy közeledsz az Elfekhez, egyikük különös mozdulatokat tesz. Rémülten döbbensz rá, hogy varázsol. Álmos bénaság keríti hatalmába a végtagjaidat. Mozdulni sem tudsz. Gonoszul nevetve kezed-lábad megkötözik. Elhurcolnak a Hasadékba, és soha többé nem látod meg újra a napvilágot.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 215 -->
  <!-- 216 -->
  <!-- 217 -->
  <p id="218">
    <text>
        [p]Gyorsan elhagyod a tisztást. Szerencsére csak a kölykeit védte. A tisztást megkerülve továbbmész az erdőn keresztül a dombok felé.[/p]
    </text>
    <next id="159"></next>
  </p>
  <!-- 219 -->
  <!-- 220 -->
  <!-- 221 -->
  <!-- 222 -->
  <!-- 223 -->
  <p id="224">
    <text>
        [p]Rájössz, hogy az egész csak azért van, hogy téged próbára tegyenek és az a nyílvessző, amit az egyik nő lőtt ki, ártalmatlanul csapódik egy fába. Most már elhiszik, hogy tényleg süketnéma vagy. Egész délután lovagoltok a néptelen szürke ingoványon. Elöl egy város magas falait látod. Az őrök tisztelegnek, amikor a hatalmas boltíves városkapuhoz értek. A kapitány int, hogy szállj le a lóról, és beküld Szürkecéhekbe. Hálás vagy, hogy elhoztak, búcsút intesz nekik, és elindulsz kideríteni, van-e visszaút a Földre.[/p]
    </text>
    <next id="296"></next>
  </p>
  <!-- 225 -->
  <!-- 226 -->
  <p id="227">
    <text>
        [p]A lábad elnehezül, mire két domb között elérsz egy völgyet. Egyre lassabban mész, és nem tudod, meddig bírod még. Hátranézel. Megelégedve látod, hogy az Orkok és az Elfek véres harcban csapnak össze. Az Elfek rövid úton elintézik az Orkokat - különös szikrák pattognak a kezükről, amelyekkel azonnal megölik ellenfeleiket. Rájössz, hogy az előny, amelyre szert tettél, rövid életű, továbbmész hát. Átvágsz a dombon, és egy zöldellő, páfrányokkal teli völgybe érsz.[/p]
    </text>
    <next id="203"></next>
  </p>
  <!-- 228 -->
  <!-- 229 -->
  <p id="230">
    <text>
        [p]Óvatosan mész a fodrozódó tóba, és a kezed nyújtod az öregasszonynak. Hirtelen tajtékot vet a víz, és nyálkás csápok tekerednek a combjaid köré. Az öregasszony hátraszegi a fejét, a mellkasa helyén hatalmas előremeredő szarucsőr nő ki, puffadt testéből hat csáp kanyarog feléd. Meg kell küzdened a Grendellel.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
    </fight>
    <next id="65"></next>
  </p>
  <!-- 231 -->
  <p id="232">
    <text>
        [p]Kardot rántva előrerohansz, hogy megtámadd.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
    </fight>
    <next id="199"></next>
  </p>
  <!-- 233 -->
  <!-- 234 -->
  <!-- 235 -->
  <!-- 236 -->
  <!-- 237 -->
  <!-- 238 -->
  <!-- 239 -->
  <p id="240">
    <text>
        [p]Lehajolsz. Hallod, amint a nyíl egy közeli fába csapódik. - Nocsak! - szólal meg a kapitány. - Hirtelen visszanyertük a hallásunkat, mi? Igazán csodás gyógyulás! - Egy parancsszót rikolt, erre Elvira megfordul a nyeregben és a földre lök. Rád ugrik, a lelket is kiszorítja belőled. A kezeidet hátra kötik, a kardodat elveszik. Mostantól a tőröddel kell harcolnod. Vesztesz 2 ÜGYESSÉG pontot! Ha szert teszel egy másik kardra, visszakapod a pontjaidat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <next id="257"></next>
  </p>
  <!-- 241 -->
  <!-- 242 -->
  <!-- 243 -->
  <!-- 244 -->
  <!-- 245 -->
  <!-- 246 -->
  <p id="247">
    <text>
        [p]A lány csodálkozva vonja fel a szemöldökét. Mind a négyen hitetlenkedve néznek rád. Az aranyruhás a fehér köpenyes Paphoz fordul és megkérdezi: - Igaz ez? - Tudod, hogy a történeted igaz, ezért úgy döntesz, megvárod, míg a Pap varázsol. - Ez az igazság, őszinte szívből beszélt. - A pajzsos lány leereszti az íjpuskáját, és a bejárat felé fordítja. - Most mit tegyünk? - kérdi az aranyba öltözött ember. - A kijáratokat elzárták, és nekem mindössze annyi varázserőm maradt, amennyivel csak egyvalakit juttathatok ki. Ezt a harcost talán az istenek küldték, hogy folytassa küldetésünket. - Érzed a belőlük áradó jóakaratot, ezért csendben vársz, hátha segíthetnél nekik.[/p]
    </text>
    <next id="100"></next>
  </p>
  <!-- 248 -->
  <!-- 249 -->
  <p id="250">
    <text>
        [p]A nehéz nap után kimerülten megállsz, hogy kifújd magad. A láthatatlan ellenfél támadása készületlenül ért. Körülnézel és csendben hallgatózol, hátha megint megtámad valaki. Az éj leszálltával hálát adsz, mikor egy üres istállót találsz. Bemész és a szalma közé kuporodsz éjszakára.[/p]
    </text>
    <next id="91"></next>
  </p>
  <!-- 251 -->
  <!-- 252 -->
  <p id="253">
    <text>
        [p]A folyó a dombok közt kanyarog. Sokáig gázolsz benne, mert tudod, hogy a Sötét Elfek így majd elvesztik a nyomaidat. Később kimászol a túlsó parton, és folytatod az utat.[/p]
    </text>
    <next id="331"></next>
  </p>
  <!-- 254 -->
  <!-- 255 -->
  <p id="256">
    <text>
        [p]Belépsz az erdő zöldellő félhomályába. Kis idő múlva egy tisztásra találsz. Meglepetten torpansz meg a látványtól. Egy nagy fehér Nőstényfarkas szoptatja két kicsinyét. Majdnem akkora, mintegy póniló. Félretolja őket és vicsorogva jön feléd. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="218" pos="1">Hátrálsz és elmész?</next>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="52" pos="2">Adsz neki egy kis szárított húst?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="232" pos="3">Megtámadod?</next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]Késő délutánig lovagoltok egy szürke, elhagyatott ingoványon át. Előttetek egy Város védőfalai emelkednek. Az őrök tisztelegnek, amikor a megerősített falba épített bolthajtásos kapuhoz értek. A Kapitány kettéosztja a csapatot; egyik felét hátrahagyja a kapunál őrségben. Hozzád fordul és így szál: - Most elviszünk Hawkanához. Lesz hozzád néhány kérdése.[/p]
    </text>
    <next id="318">Ha az első adandó alkalommal elmenekülsz</next>
    <next id="334">Ha csöndben velük mész, várva, mit hoz a jövő</next>
  </p>
  <!-- 258 -->
  <!-- 259 -->
  <!-- 260 -->
  <!-- 261 -->
  <!-- 262 -->
  <!-- 263 -->
  <p id="264">
    <text>
        [p]Mikor leszáll az est, végigmész a Hét Bűn utcáján, egészen a Vörös Sárkány fogadóig. Egy zömök ember jelenik meg az ajtóban, és kiborít egy vödörnyi mocskosvörös fűrészport. - Sajnálom, zárva vagyunk! - morogja és becsapja az ajtót. Mielőtt bármit is tehetnél, észreveszed, hogy valami megbolygatta a fűrészport. Egymás után lábnyomok tűnnek fel benne, s feléd közelednek. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="297">Hangosan felkiáltasz, hogy magadra vond a figyelmet?</next>
    <next id="348">Felmarkolsz egy csomó sarat és a lábnyomokra hajítod?</next>
    <next id="208">Megvárod, hogy mi fog történni?</next>
  </p>
  <!-- 265 -->
  <!-- 266 -->
  <p id="267">
    <text>
        [p]Óvatosan osonsz előre, de a száraz avar itt-ott megzörren a lábad alatt. Szerencsére az alvó Sárkánygyík nem vesz észre. Egy pillanatra ugyan felpattan a szeme, s ettől egy kis egér, mely éppen ott fut át, lelassul és kővé dermed. Gyorsan továbbsietsz, nehogy te is ugyanígy végezd.[/p]
    </text>
    <next id="270"></next>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]Késő délutánig lovagoltok egy kietlen szürke ingoványon át. Előttetek egy város védőfalai emelkednek. Az őrök tisztelegnek, amikor a megerősített falba épített, boltíves kapuhoz értek. A Kapitány szól, hogy szállj le a lóról, és utadra küld.[/p]
    </text>
    <next id="296"></next>
  </p>
  <!-- 269 -->
  <p id="270">
    <text>
        [p]Az ösvény két domb között kanyarog, míg végül egy nyirkos, mohos völgybe torkollik. Az alján a harmat már algás pocsolyává gyűlt össze egy vadgesztenyefa tövében. Halk sírásra leszel figyelmes. Egy öregasszonyt pillantasz meg a tó közepén, nyakig a vízben. Csapzott haja a tó zöld habjától lucskos. - Segítség, megfulladok! Belegabalyodtam a hínárokba - esedezik meghatóan.[/p]
    </text>
    <next id="230">Ha segítesz neki</next>
    <next id="65">Ha nem törődsz vele és továbbsietsz</next>
  </p>
  <!-- 271 -->
  <!-- 272 -->
  <!-- 273 -->
  <!-- 274 -->
  <!-- 275 -->
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <!-- 278 -->
  <!-- 279 -->
  <!-- 280 -->
  <!-- 281 -->
  <p id="282">
    <text>
        [p]Felvánszorogsz a legközelebbi domb tetejére. Csupán néhány perced van, hogy kifújd magad, mert az Orkok máris rád támadnak. Szerencsére fegyelmezetlen bandával állsz szemben, csak egyesével támadnak. Sorban kell megküzdened az első hárommal. A harmadik, szemmel láthatóan a vezérük, hatalmas, behemót állat. Görbe, sárgás agyarai vannak, kezében recés élű handzsárt tart.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="3" />
      <enemy id="4" />
      <enemy id="5" />
    </fight>
    <next id="111"></next>
  </p>
  <!-- 283 -->
  <!-- 284 -->
  <!-- 285 -->
  <!-- 286 -->
  <!-- 287 -->
  <!-- 288 -->
  <!-- 289 -->
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <!-- 292 -->
  <p id="293">
    <text>
        [p]Vársz egy ideig, igyekszel ügyet sem vetni az izmaidban egyre növekvő fájdalomra. Semmi sem történik. Úgy döntesz, megkockáztatod, hogy kitörj rejtekedből és átkelj a folyón.[/p]
    </text>
    <next id="331"></next>
  </p>
  <!-- 294 -->
  <!-- 295 -->
  <p id="296">
    <text>
        [p]Az Ingoványi kapu nevű utcán mész be a városba. A világosszürke kőből épült házak többsége igen nagy. Az utcákon hemzsegnek az emberek; vásárlók, fiatal lányok és fiúk, kezükben könyvek és tekercsek.[/p]
    </text>
    <next id="357">Ha a Raktár utcán, az Ingovány kapu folytatásán mész tovább</next>
    <next id="303">Ha balra fordulsz a Kovács utcára</next>
  </p>
  <!-- 297 -->
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <!-- 300 -->
  <!-- 301 -->
  <!-- 302 -->
  <!-- 303 -->
  <!-- 304 -->
  <!-- 305 -->
  <!-- 306 -->
  <p id="307">
    <text>
        [p]A bokrok közé bújsz, remélve, hogy az Elfek nem tudják követni a nyomodat. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="293"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="344"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 308 -->
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <!-- 311 -->
  <!-- 312 -->
  <!-- 313 -->
  <!-- 314 -->
  <!-- 315 -->
  <!-- 316 -->
  <!-- 317 -->
  <p id="318">
    <text>
        [p]Még mindig Elvira mögött ülsz, amikor az Ingoványi kapu nevű utcán belovagoltok a Tanulás Városába. Szürkecéhekbe. A legtöbb világosszürke kőépület igen nagy. Sokféle embert látsz. Néhány férfi világoskék tógát visel, ezek tudósok és professzorok a Tanulás Céheiből. Errébb fiatal fiúk és lányok sétálnak, kezükben könyvek és tekercsek. Nyolc harcosnő még mindig veled van.[/p]
    </text>
    <next id="362">Ha leugrasz a lóról és megpróbálsz megszabadulni tőlük</next>
    <next id="351">Ha meggondolod magad és csendesen velük mész, hogy találkozz Hawkanával</next>
  </p>
  <p id="319">
    <text>
        [p]Erőlködsz, hogy kiszabadulj a tóból, de egy lágy, megnyugtató hang azt sugallja, hogy békés álomba merülsz. Semmit sem érzel, mikor a hűvös, zöld vízbe gázolsz. A Gyilkos Fűz elbájolt. Vesszőivel csapkod, amint a víz alá merülsz. Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! A fájdalom fölráz álmodozásodból és kivergődsz a tóból. Fölpillantasz és látod, hogy a Fűz törzséről két nagy, zöld szem bámul rád. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="6" />
      <winRound enemy="6" totalCount="4">
        <interrupt />
      </winRound>
    </fight>
    <next id="26"></next>
  </p>
  <!-- 320 -->
  <!-- 321 -->
  <p id="322">
    <text>
        [p]- Honnan jött a karaván? Talán a Baljóslatú Ormoktól? - kérdezi az őrjárat Kapitánya. Mit mondasz, honnan jött?[/p]
    </text>
    <next id="173">Az Ormoktól?</next>
    <next id="123">A Végzet Rónáinak Városából?</next>
    <next id="191">Serakubból?</next>
  </p>
  <!-- 323 -->
  <!-- 324 -->
  <!-- 325 -->
  <!-- 326 -->
  <!-- 327 -->
  <!-- 328 -->
  <!-- 329 -->
  <!-- 330 -->
  <p id="331">
    <text>
        [p]A folyó a dombok közül széles síkságra folyik, ahol északnak fordul. Nyugatnak tartasz a vad, füves sztyeppén keresztül. Mikor már azt hiszed, leráztad üldözőidet, egy csapat gyorsan közeledő alakot pillantasz meg. Bajszod alatt szitkozódva rádöbbensz, hogy újra a sarkadban vannak. Makacsul tovább mész, de a fáradtságnak megvan az ára. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Már éppen elhatározod, hogy szembefordulsz az ellenfeleiddel, mikor porfelhőt pillantasz meg a távolban. Hamarosan már jól látható húsz lovas alak. Feléd vágtatnak. A lovak patáinak dübörgését feléd hozza a szél. Az Elfek ezt látva felhagynak az üldözéssel és visszahúzódnak. Nyilván nem akarnak találkozni a lovasokkal. Örülsz, hogy a hátukat látod és úgy döntesz, bevárod a lovasokat. Ahogy közelebb érnek, látod, hogy egy csapat harcosnő jön feléd, akik láncinget és bőrpáncélt viselnek. Zord arckifejezésük nem sok jót ígér, amint körülötted körözve egyre szorosabb gyűrűbe fognak. A Kapitány feléd léptet a lován és röviden megkérdezi, mit keresel itt, az ingovány szélén. Mit felelsz?[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="101">Megkéred őket, hogy segítsenek a küldetésedben?</next>
    <next id="73">Azt mondod, hogy egy másik világból csöppentél ide?</next>
    <next id="322">Azt hazudod, hogy egy megtámadott karaván Egyetlen túlélője vagy?</next>
    <next id="35">Süketnémának tetteted magad?</next>
    <next id="95">Követeled, hogy vigyenek Ingoványi Szürkecéhekbe?</next>
  </p>
  <!-- 332 -->
  <!-- 333 -->
  <p id="334">
    <text>
        [p]Az Ingoványi kapu nevű utcán belovagoltok a Tanulás Városába, Szürkecéhekbe. A legtöbb világosszürke kőépület igen nagy. Sokféle embert látsz. Néhány férfi világoskék tógát visel, ezek Tudósok, és professzorok a Tanulás Céheiből. Arrébb fiatal fiúk és lányok sétálnak, kezükben könyvek és tekercsek. Rájössz, hogy így fegyvertelenül nem sokra mennél ezekkel a harcosnőkkel, így hát nincs más választásod, velük kell tartanod.[/p]
    </text>
    <next id="351"></next>
  </p>
  <!-- 335 -->
  <!-- 336 -->
  <!-- 337 -->
  <!-- 338 -->
  <!-- 339 -->
  <!-- 340 -->
  <!-- 341 -->
  <!-- 342 -->
  <!-- 343 -->
  <p id="344">
    <text>
        [p]Pillanatokon belül hallod, hogy az Elfek köréd gyűlnek. Kardjukkal döfködni kezdik a bokrokat. Rájössz, hogy nincs más esélyed, szembe kell nézned velük. Fölállsz és kardot rántva rájuk rohansz. Egyikük különös mozdulatot tesz. Hirtelen fájdalom hasít beléd, a földre zuhansz. Az Elfek aljas, sötét mágiát használnak. Képtelen vagy ellenállni, csak nézed, amint kezed-lábad megkötözik. Visszavisznek magukkal a Hasadékba és soha többé nem látod meg a napvilágot. Küldetésed itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 345 -->
  <!-- 346 -->
  <!-- 347 -->
  <p id="348">
    <text>
        [p]A sár, amit odadobtál, egy láthatatlan alakról pereg le. Egy három méter magas, vékony, emberszerű teremtmény alakja rajzolódik ki előtted. Szinte gépiesen tart feléd, és csak akkor döbbensz rá, hogy meg akar támadni, amikor már föléd tornyosul. Meg kell küzdened a Láthatatlan Támadóval![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="9" />
    </fight>
    <next id="250"></next>
  </p>
  <!-- 349 -->
  <!-- 350 -->
  <p id="351">
    <text>
        [p]Végigvisznek az Ingoványi kapu utcán, különböző élelmiszer- és fazekasüzletek előtt, azután a nyüzsgő Raktár utcán. Ott jobbra kanyarodtok az Őr utcára és megálltok egy szürke, zömök épület előtt. Ez az őrség épülete. Az őrök leszállnak a lóról és bevezetnek.[/p]
    </text>
    <next id="78"></next>
  </p>
  <!-- 352 -->
  <!-- 353 -->
  <!-- 354 -->
  <!-- 355 -->
  <!-- 356 -->
  <!-- 357 -->
  <!-- 358 -->
  <p id="359">
    <text>
        [p]Futsz, amilyen gyorsan csak tudsz, de kimerítettek előző erőfeszítéseid. Nem találsz búvóhelyet, ezért szembe kell nézned a Sötét Elfekkel, akik már majdnem utolértek. Egyikük különös mozdulatot tesz. Hirtelen fájdalom hasít beléd és a földre zuhansz. Az Elfek aljas, sötét mágiát használnak. Képtelen vagy ellenállni, csak nézed, amint kezed-lábad megkötözik. Visszavisznek magukkal a Hasadékba, és soha többé nem látod meg a napvilágot. Küldetésed itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 360 -->
  <!-- 361 -->
  <p id="362">
    <text>
        [p]Leugrasz és behátrálsz két üzlet közé egy sarokba, így nem tudnak egyszerre megtámadni. A Kapitány és Elvira leszállnak a lóról és kardot rántanak, miközben egy másik visszavágtat az Ingoványi kapuhoz. Először ezzel a kettővel kell megküzdened.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="7" />
      <enemy id="8" />
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4001">
      <have>
        <next id="393"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="376"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 363 -->
  <!-- 364 -->
  <!-- 365 -->
  <!-- 366 -->
  <!-- 367 -->
  <!-- 368 -->
  <!-- 369 -->
  <!-- 370 -->
  <!-- 371 -->
  <!-- 372 -->
  <!-- 373 -->
  <!-- 374 -->
  <!-- 375 -->
  <p id="376">
    <text>
        [p]A többiek nagy lármával elvágtatnak. Végigrohansz a Raktár utcán, aztán visszafordulsz egy Sötét sikátoron, amely az Ingoványi kapuval párhuzamos, és elbújsz egy rakás régi hordó mögé. Egy ideig vársz, míg ki mersz bújni rejtekedből, és óvatosan visszamész az Ingoványi kapuhoz.[/p]
    </text>
    <next id="357">Ha végigmész a Raktár utcán</next>
    <next id="303">Ha balra fordulsz a Kovács utcára</next>
  </p>
  <!-- 377 -->
  <!-- 378 -->
  <!-- 379 -->
  <!-- 380 -->
  <!-- 381 -->
  <!-- 382 -->
  <!-- 383 -->
  <p id="384">
    <text>
        [p]Átvágsz a bozóton, de a sűrű, tüskés bokrok lassúvá és nehézkessé teszik a haladást. Nehezen kapsz levegőt és az erőfeszítéstől megéhezel. Enned kell - húzz ki egy adag Élelmet a Kalandlapodról. Ezért az étkezésért nem kapsz vissza egyetlen ÉLETERŐ pontot sem. Továbbmész.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <next id="65"></next>
  </p>
  <!-- 385 -->
  <!-- 386 -->
  <!-- 387 -->
  <!-- 388 -->
  <!-- 389 -->
  <!-- 390 -->
  <!-- 391 -->
  <!-- 392 -->
  <p id="393">
    <text>
        [p]A Kapitány élve akar elfogni, ezért közelebb lép és pajzsával a kardforgató kezedre sújt. Mielőtt újra támadhatnál, kardja markolatával oldalról a nyakadra vág és te ájultan esel össze. Hátrakötik a kezeidet és újra elindultok.[/p]
    </text>
    <next id="351"></next>
  </p>
</content>
