<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>[p]A Tűzhegy mélyében, egy lezárt ládában rejtegeti a gonosz Varázsló a kincseit. Hogy megszerezzed, meg kell találnod az egyetlen helyes utat a Varázsló által kiépített útvesztőben. Sokszor kerülsz csapdába, vagy találkozol olyan természetfeletti lényekkel, akikkel meg kell küzdened.[/p]</text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p]Válassz egy italt:
          [select id="ffDefaultPotion"]
              [option value="2001" selected="selected"]Ügyesség Itala[/option]
              [option value="2002"]Erő Itala[/option]
              [option value="2003"]Szerencse Itala[/option]
          [/select]
        [/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Csak egy vakmerő kalandor vágna bele egy ilyen veszélyes vállalkozásba - mint ez a kincskeresés - anélkül, hogy előtte ne próbálna meg minden lehetségeset megtudni a hegyről és a kincsről. Mielőtt elmennél a Tűzhegy birodalmába, néhány napot egy környékbeli falu lakosai között töltesz vagy kétnapnyi járásra a hegytől. Mivel rokonszenves vagy nekik, könnyen kapcsolatba kerülsz a helyi parasztokkal. Bár sokféle történetet mesélnek el neked a titokzatos Varázslóról és rejtekhelyéről, egyáltalán nem vagy benne biztos, hogy a történetek mindegyike, vagy akár csak egy is, valóban igaz-e. A falusiak sok kalandvágyó embert láttak már a hegyhez vezető úton, de közülük csak nagyon kevesen tértek vissza. Most már biztosan tudod, hogy az előtted álló Út különösen veszedelmes lesz. Azok közül, akik vissza- jutottak a faluba, még senki sem kísérelte meg, hogy visszamerészkedjen a hegyhez.[/p]
        [p]Úgy érzed, elképzelhető, hogy valóban létezik a Varázsló, és hogy a kincseit egy pompás ládában rejtegeti, és melynek kulcsait különféle lények őrzik az útvesztőben. A Varázsló hatalmas mágikus erővel rendelkezik. Egyesek szerint fiatal, mások szerint Öreg. Néhányan úgy vélik, erejét egy csomag bűvös kártyából meríti, mások azt vallják, hatalmát a kezén viselt fekete selyemkesztyű adja.[/p]
        [p]A hegy gyomrába vezető bejáratot egy csapat bibircsókos arcú Goblin őrzi. Ezeket a buta teremtményeket nem érdekli más, csak az eszem-iszom. Továbbjutva, a belső kamrákban már jóval félelmetesebb lények vannak. Ahhoz, hogy a belső termekbe el lehessen jutni, át kell kelni egy folyón. A kompszolgálat rendszeres, de a révész ingyen nem visz át, úgyhogy néhány aranyat félre kell tenned, ha át akarsz kelni a folyón. A helyiek azt is tanácsolják, hogy vezess térképet kóborlásaidról, mert enélkül reménytelenül el fogsz tévedni a hegy belsejében.[/p]
        [p]Mikor az indulás napja elérkezik, az egész falu apraja-nagyja megjelenik, hogy szerencsés utat kívánjon neked. Nem egy nőnek - fiatalnak, öregnek egyaránt - könny csillog a szemében. Nem tudsz szabadulni a gondolattól, hogy ezek a részvét könnyei, s olyan szemekben csillognak, melyeket tán sohasem látsz viszont...[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="10" />
    <gatherItem id="3001" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Véget ért a kétnapi gyaloglás. Kihúzod hüvelyéből a kardodat, a földre fekteted, és megkönnyebbülten felsóhajtasz, amint leülsz, hogy a mohalepte sziklának dőlve pihenj egy percet. Kinyújtózol, megdörzsölöd szemedet, és végül felpillantasz.[/p]
        [p]Már maga a hegy is fenyegetőnek látszik. A meredek hegyoldal olyan előtted, mintha egy hatalmas óriás karmai marcangolták volna szét. Éles sziklák, kőszirtek meredeznek belőle szinte természetellenes módon. A hegy tetejét hátborzongatóan furcsa vörös színű valami borítja - talán egy különös növény -‚ melynek színéről kapta nevét a hegy. Lehet, hogy soha senki sem fogja megtudni pontosan, mi is az, ami ott nő, mert felmászni a csúcsra egészen biztosan lehetetlen.[/p]
        [p]A titok megfejtése rád vár. A tisztással szemben egy barlang bejárata sötétlik. Felemeled a kardod, a lábadhoz támasztod, és számba veszed, milyen veszélyek leselkedhetnek rád, ha továbbmész. De aztán eltökélten a hüvelyébe lököd a kardod, és nekivágsz a barlangnak.[/p]
        [p]Mereven belebámulsz a homályba, és sötét, nyálkás falakat pillantasz meg. A lábad előtti kőpadlón pocsolyákba folyik össze a víz. A levegő hűvös és nyirkos. Meggyújtod a lámpásodat, és óvatosan bemerészkedsz a sötétségbe. Pókhálók súrolják arcodat, apró lábak surranó lépéseit hallod - valószínűleg patkányok. Nekivágsz a barlangnak. Néhány méter után egy elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="71">Ha nyugat felé indulsz</next>
    <next id="278">Ha kelet felé</next>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Jobbra egy benyíló van az észak felé vezető úton. Óvatosan megközelíted a sarkon lévő őrhelyet, belesel, és egy különös, Goblin-szerű teremtményt pillantasz meg, amint bőrruhájában őrhelyén szunyókál. Megpróbálsz lábujjhegyen elsurranni mellette.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Nem ébred fel, hangosan horkol továbbra is.[/p]
        </text>
        <next id="301"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A következő lépésnél valami megcsikordul a talpad alatt, és az őr szemei felpattannak.[/p]
        </text>
        <next id="248"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="278">
    <text>
        [p]Az átjáró hamarosan véget ér egy lelakatolt faajtónál. Hallgatózol, de nem hallasz semmit.[/p]
    </text>
    <next id="156">Ha megpróbálod az ajtót erővel betaszítani</next>
    <next id="92">Ha megfordulsz, és visszamész az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]Megpróbálod válladdal betaszítani az ajtót.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]Sikerült betörnöd.[/p]
        </text>
        <next id="343"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Megdörzsölöd felhorzsolódott válladat, és úgy döntesz, nem próbálkozol többet.[/p]
        </text>
        <next id="92"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Visszaértél a folyosón az elágazáshoz. Balra nézel, ahol meglátod a távoli homályba vesző barlangbejáratot, és egyenesen továbbmész.[/p]
    </text>
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p]Az ajtó kiszakad, és te fejjel előre zuhansz be a szobába. A szíved a torkodban kezd el dobogni, amikor észreveszed, nem a padlóra zuhansz, hanem valamiféle kútba. Szerencsére a kút nem különösebben mély, alig kétméternyire talajt érsz. 1 ÉLETERŐ pontot veszítesz a horzsolásaid miatt, de kimászol, és továbbmész nyugat felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="92"></next>
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]A teremtmény, amit most felébresztettél, egy Ork! Feltápászkodik a földről, és elfordul, hogy megragadjon egy kötelet, mely valószínűleg a riasztóharangot kondítja meg. Gyorsan rá kell támadnod![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
    </fight>
    <next id="301"></next>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]A folyosó nyugati oldalán, tőled balra egy durván faragott faajtó áll, mely mögül reszelős hang szűrődik ki, olyan, mintha valaki bent hortyogna.[/p]
    </text>
    <next id="82">Ha kinyitod az ajtót</next>
    <next id="208">Ha továbbhaladsz északnak</next>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, és egy kicsi, büdös odú tárul a szemed elé. A szoba közepén egy roskatag faasztal éli, rajta égő gyertya, alatta egy kicsi faládika. A szoba egyik távoli sarkában egy szalmamatracon egy alacsony, zömök, csúnya bibircsókos arcú teremtmény alszik. Ugyanabból a fajtából való, akit alva találtál az őrhelyen. Nyilván ő az éjszakai szolgálatban lévő őr.[/p]
    </text>
    <next id="208">Ha visszatérsz a folyosóra, és haladsz tovább észak felé</next>
    <next id="82a">Ha bekúszol a szobába, és megpróbálod megszerezni a ládikát, anélkül hogy felébresztenéd őrzőjét</next>
  </p>
  <p id="82a" display="82">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, és egy kicsi, büdös odú tárul a szemed elé. A szoba közepén egy roskatag faasztal éli, rajta égő gyertya, alatta egy kicsi faládika. A szoba egyik távoli sarkában egy szalmamatracon egy alacsony, zömök, csúnya bibircsókos arcú teremtmény alszik. Ugyanabból a fajtából való, akit alva találtál az őrhelyen. Nyilván ő az éjszakai szolgálatban lévő őr.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="147"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="33"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]Az alvó teremtmény riadtan felébred. Felugrik és rád ront, de fegyvertelen. Kardoddal le tudnád győzni, de éles fogai gonoszul villognak.[/p]
    </text>
    <next id="320">Elmenekülhetsz az ajtón keresztül</next>
    <next id="33a">Vagy megállhatsz, és megküzdhetesz a rád támadó Orkkal</next>
  </p>
  <p id="33a" display="33">
    <text>
        [p]Az alvó teremtmény riadtan felébred. Felugrik és rád ront, de fegyvertelen. Kardoddal le tudnád győzni, de éles fogai gonoszul villognak.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
      <win>
        <text>
            [p]Elveheted a ládikát.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="147"></next>
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]Kirohansz a szobából, és becsapod magad mögött az ajtót. Észak felé indulsz, és valamivel távolabb egy hasonló ajtó mellett haladsz el.[/p]
    </text>
    <next id="363"></next>
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p]Továbbhaladva az úton jobbra egy hasonló ajtót találsz. Megállsz előtte, és bentről vérfagyasztó éneket hallasz![/p]
    </text>
    <next id="370">Ha bemész a szobába, hogy kiderítsd e hangok kibocsátóját</next>
    <next id="42">Ha továbbmész</next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]Kilépsz a szobából, és a folyosón kinyitod a ládikát. Egyetlen [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="1"]Aranytallért[/span] találsz benne, és egy kisegeret, nyilván ez volt ellenfeled kedvenc háziállata. Megtartod az aranyat és szabadon ereszted az egeret, amely apró léptekkel elrohan. 2 Szerencse pontot kaptál.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="208"></next>
  </p>
  <p id="208">
    <text>
        [p]A nyugati fal mellett haladó úton távolabb meglátsz egy újabb ajtót. Hallgatózol, de nem hallasz semmit.[/p]
    </text>
    <next id="397">Ha megpróbálod az ajtót kinyitni</next>
    <next id="363">Ha továbbmész észak felé</next>
  </p>
  <p id="397">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, és egy kis szoba tárul eléd. Padlója kőből van, falai mocskosak, a levegő áporodott. A helyiség közepén összetákolt faasztal, rajta egy gyertya világít. Az asztal alatt egy kis doboz. A szemben lévő sarokban egy szalmazsák.[/p]
    </text>
    <next id="240">Ha kinyitod a dobozt</next>
    <next id="363">Ha távozol a szobából</next>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p]A doboz könnyű, de valami csörög benne. Felemeled a fedelét, és egy kicsi Kígyó pattan ki belőle, egyenest a csuklódnak támad. Meg kell küzdened vele![/p]
    </text>
    <next id="145"></next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Míg a Kígyóval harcoltál, a doboz a földre esett, és egy [span class="takeItem" data-id="3002" data-amount="1"]bronzszínű kulcs[/span] hullott ki belőle. A kulcsra a 99-es számot vésték. Magaddal viheted a kulcsot, és indulhatsz tovább. Szerencse pontjaidhoz adjál 1-et.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="363"></next>
  </p>
  <p id="370">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, és egy kis, rendetlen, piszkos szoba tárul eléd. Az egyik sarokban szalmazsák hever. A helyiség közepén faasztal, rajta gyertya, reszkető fénye bevilágítja a szobát. Az asztal alatt egy apró doboz. Az asztal körül két bibircsókos bőrű, bőrpáncélt viselő kicsi lény ül. Valami grogfélét iszogatnak. Érkezésedkor feltápászkodnak, de mozgásukon látszik, rettenetesen berúgtak.[/p]
    </text>
    <next id="116">Ha kivont karddal rájuk veted magad</next>
    <next id="42">Ha gyorsan becsapod az ajtót és visszaszaladsz a folyosóra</next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]Két részeg Orkkal nézel szembe. Belépéseddel nyilvánvalóan felriasztottad őket, s amilyen gyorsan csak tudnak, a fegyverük után kapnak. Egymás után kell rájuk támadnod. Amikor kockavetéssel meghatározod Támadóerődet, részegségük miatt minden Fordulóban hozzáadhatsz 1-1 pontot a dobott számhoz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
      <enemy id="5" />
      <win>
        <loseItem id="4001" />
        <next id="378"></next>
      </win>
      <fleeing />
      <flee>
        <loseItem id="4001" />
        <next id="42"></next>
      </flee>
    </fight>
  </p>
  <p id="378">
    <text>
        [p]Véres kardodat a matracba törlöd. A zöld vér nyálkás foltot hagy a szalmán. Az asztalhoz mész, és fintorogva lépkedsz át a testeken, ezeknek a lényeknek rém büdös szaguk van. Felkapod a dobozt az asztal alól, hogy megvizsgáld. Durva vasalású kis faládika, fedelén egy réz névtábla, melyre a Farrigo Di Maggio nevet vésték.[/p]
    </text>
    <next id="296">Kinyithatod a dobozt</next>
    <next id="42">De úgy is dönthetsz, hogy itt hagyod és távozol</next>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p]A dobozban egy kicsi, bőrkötéses könyvet találsz. Címe szerint: A beste Sárkányok legyőzetésének módozatai - ez a sárkányok elleni harc kézikönyve. Kinyitod, és olvasni kezded. Szerencsére anyanyelveden írták, valószínűleg ezért nem értették meg az Orkok, különben jobban őrizték volna ezt a kincset. A könyvet Farrigo Di Maggio írta kézírással, apró betűkkel. Életmű ez a könyv, melyből megtudod, hogyan alkotta meg Di Maggio a Sárkányok Tüze elleni varázsigét, mellyel a gonosz teremtményeket le lehet győzni. Kiderül, hogy élete utolsó éveiben a szerző ugyan tökéletesítette e varázsigét, de mire elkészült vele, már túl öreg volt ahhoz, hogy hasznát vegye. Így aztán könyvét bezárta egy ládába, és elrejtette a Tűzhegy gyomrában, mivel attól tartott, rossz kezekbe kerül. Az utolsó oldalon ezt olvasod:[/p]
        [p]Lassan, halkan mondod magadnak ezeket a szavakat. Hirtelen az oldalakból fény csap ki, és amint az kihuny, már semmi sincs a lapokon. Még egyszer elismétled magadban a varázsigét, hogy megtanuld, majd távozol.[/p]
    </text>
    <next id="42"></next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]Végül a folyosó egy hármas elágazásba torkollik.[/p]
    </text>
    <next id="257">Mehetsz nyugatnak</next>
    <next id="113">Vagy keletnek</next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]A folyosó néhány méteren keresztül egyenesen halad, azután egy faajtó zárja le. Hallgatózol az ajtónál, és dühös kiabálást hallasz belülről.[/p]
    </text>
    <next id="168">Ha megvizsgálod, mi az</next>
    <next id="293">Ha inkább visszafordulsz</next>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p]Az ajtó egy hatalmas terembe nyílik. Az óriási szék és a masszív asztal azt sugallja, hogy magasabb rangú valaki vagy valami használja a szobát. Egy ládát pillantasz meg a szoba közepén. Az egyik sarokban egy ember nagyságú bibircsókos lény áll, mellette ugyanabból a fajtából egy kisebb teremtmény. Korbáccsal a kezében az Ork Törzsfőnök ütlegeli szolgáját, aki a földön fetrengve nyöszörög. Mit csinálsz?[/p]
    </text>
    <next id="372">Rátámadsz mindkettőre?</next>
    <next id="65">A Törzsfőnökre sújtasz, abban a reményben, hogy a szolgája majd neked fog segíteni a harcban?</next>
    <next id="293">Távozol, és visszamész az elágazáshoz?</next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Amint rátámadsz az Ork Törzsfőnökre, szolgája felragad egy nehéz fabunkót, és beleveti magát a verekedésbe. De legnagyobb megdöbbenésedre rád támad! A hálátlan, hitvány féreg![/p]
    </text>
    <next id="293a">Látva ezt, visszamenekülhetsz a folyosóra</next>
    <next id="372">Vagy folytathatod a küzdelmet</next>
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p]Visszaérkezel az útelágazáshoz, és mész egyenesen tovább kelet felé.[/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="293a" display="293">
    <text>
        [p]Menekülés közben a két Ork még eltalál. Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        [p]Visszaérkezel az útelágazáshoz, és mész egyenesen tovább kelet felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="372">
    <text>
        [p]A csata elkezdődik![/p]
        [p]Küzdj meg velük, egymás után![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="6" />
      <enemy id="7" />
    </fight>
    <next id="21"></next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]A halott Orkok testéből patakzó zöld vér undorító szagot áraszt. Megkerülöd a holttesteket, és megvizsgálod a ládát. Nem lesz könnyű kinyitni - erős tölgyfából és vasból készült, és szilárdan le van lakatolva.[/p]
    </text>
    <next id="339">Megpróbálhatod lefeszíteni a lakatot a kardoddal</next>
    <next id="293">Vagy otthagyod a ládát, és átmész a nyitott ajtón</next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]A lakat elröpül, és néhány méternyire ér földet. Felemeled a nehéz fedelet, és szemed tágra nyílik, amint megpillantod, micsoda aranyló ragyogás árad belőle. Jó csomó Aranytallér van benne. Az egyik sarkában kicsi, fekete üveg fekszik, valami folyadék van benne. A ládában van még egy selyemkesztyű is. De amint a kincseket bámulod, halk kattanást hallasz, és összerándulsz a fájdalomtól, amint egy kicsi hajítódárda vágódik a gyomrodba.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot a dárda hegyén lévő méreg miatt.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot a dárda hegyén lévő méreg miatt.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot a dárda hegyén lévő méreg miatt.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot a dárda hegyén lévő méreg miatt.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot a dárda hegyén lévő méreg miatt.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot a dárda hegyén lévő méreg miatt.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
    </random>
    <next id="201"></next>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p]A padlóra hanyatlasz. Kihúzod a dárdát a testedből, és bekötöd a sebet. Ez kissé enyhíti fájdalmadat, de még mindig gyengének érzed magad. Nem törődsz ezzel, és megpróbálod jobban megvizsgálni, mit is rejt a láda. Ha így döntesz, egyél előbb Élelmiszerkészletedből. [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="25"]Huszonöt Aranytallért[/span] találsz, és egy üveget, melynek címkéjén ez áll: a [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]Láthatatlanság Itala[/span]. Csak egy alkalomra elegendő mennyiség van benne. A [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]kesztyű[/span] továbbra is rejtély marad. Bármelyik talált tárgyat, akár az összeset is magaddal viheted hátizsákodban.[/p]
    </text>
    <canEat />
    <next id="293"></next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]A folyosó újabb elágazáshoz érkezett.[/p]
    </text>
    <next id="285">Mehetsz észak felé</next>
    <next id="78">Vagy folytathatod utadat keletnek</next>
  </p>
  <p id="285">
    <text>
        [p]Az út jobb oldalán (keletre) egy sokat használt ajtót pillantasz meg. Füledet a kulcslyukra téve hallgatózol, és hallod, hogy egy ember bent segítségért kiáltozik.[/p]
    </text>
    <next id="213">Ha kinyitod az ajtót</next>
    <next id="314">Ha továbbmész</next>
  </p>
  <p id="213">
    <text>
        [p]Az ajtó zárva van. Megrohamozod[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="36"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Az ajtó zárva marad, és 1 ÉLETERŐ pontot veszítettél, mivel felhorzsoltad a vállad, és tovább kell menned az úton.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="314"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]Feltöröd a bezárt ajtót, és émelyítő bűz csapja meg az orrodat. A szobában a padlót csontok, rothadó növényzet és nyálkás iszap fedi. Egy rongyokba burkolózott, torzonborz hajú öregember rohan feléd rikoltozva. A szakálla hosszú és ősz, kezében egy régi, fából készült széklábat lóbál. Lehet, hogy őrült, de az is lehet, hogy ez valamiféle csapda![/p]
    </text>
    <next id="263">Ha rákiáltasz, és megpróbálod lecsillapítani</next>
    <next id="353">Ha kardot rántasz és nekitámadsz</next>
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]Rákiáltasz, amilyen erősen csak tudsz: Öreg, megszabadultál! Azonnal abbahagyja az üvöltést. Abban a minutában megáll, a padlóra zuhan, és hangosan zokogni kezd. Beszélgetsz vele, mert abban bízol, felfed néhányat a hegy titkaiból. Az Öreg fokozatosan összeszedi magát, és hálálkodni kezd. Belefog történetének elbeszélésébe. Sok évvel ezelőtt, ugyanúgy, mint most te, ő is belevágott a kalandba, a Varázsló kincsének felkutatásába. Az Orkok elfogták, és egy magányos cellába vetették, ahol úgy tartották, mint valamiféle kedvenc háziállatukat. Megkérdezed, nem akar-e társadul szegődni a továbbiakban, de egyetlen vágya, hogy kiszabadulva innen viszontlássa a külső világot. Útmutatást kérsz tőle, de azt mondja, nagyon keveset tud. Azt tanácsolja, tartsd tiszteletben a révészt, s ha az út végét lezáró vaskaput akarod kinyitni, akkor a falon lévő fogantyúk közül a jobb oldalit kell meghúznod. Azt is megtudod tőle, hogy a Csónakház kulcsait egy férfi és egy kutya őrzi. Kezet ráztok, kiléptek, és útjaitok különválnak. 1 Szerencse pontot kapsz.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="314"></next>
  </p>
  <p id="314">
    <text>
        [p]Távolabb az úton, a keleti falban egy ajtót veszel észre. Erősen figyelsz, de semmi sem szűrődik ki.[/p]
    </text>
    <next id="223">Ha kinyitod az ajtót, hogy átkutasd a szobát</next>
    <next id="300">Ha inkább folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p]Az ajtót erősen bezárták.[/p]
    </text>
    <next id="53">Ha megpróbálod erőnek erejével felfeszíteni</next>
    <next id="300">Ha folytatod utadat tovább a folyosón</next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Nekirontasz az ajtónak, és megpróbálod válladdal betaszítani.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]Az ajtó kinyílik.[/p]
        </text>
        <next id="155"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Az ajtó megremeg, de nem mozdul, te viszont fájdalmadban összegörnyedsz, mert az ajtó nagyon kemény. Elveszítesz 1 ÉLETERŐ pontot. Tovább kell menj a folyosón.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="300"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]Az ajtó hosszában kettészakad, szétfeszegeted a léceket, hogy bejuss. Az egyik falon egy fáklya ég, és egy kis fegyverraktárat világít meg lángja. A raktárban kardok, pajzsok, sisakok, tőrök, mellvértek és hasonlók hevernek. Átvizsgálod a fegyverzetet, de semmi olyat sem találsz, ami felül tudná múlni saját kardodat. De azért egy kör alakú [span class="replaceItem" data-id="3005" data-amount="1"]vaspajzson[/span] megakad a tekinteted, talán a közepén lévő arany félhold miatt. Felemeled, kipróbálod, hogyan áll a kezedben. Ha magaddal akarod vinni, megteheted, segítségedre lehet a csatában, ki tudja védeni azokat a sebeket, amelyeket különféle lények ejtenek rajtad. A továbbiakban, ha egy teremtmény megsebez - miközben ezt a pajzsot használod -‚ dobhatsz egy kockával. Ha 6-ost dobsz, a lény a szokásos 2 pont helyett csak 1 pontnyi sebet ejtett rajtad. Ha valami egyéb ok miatt az ellenfeled csak 1 pontos sebet okoz neked, szerencsés 6-os dobásod ezt semlegesíti, nem sérültél meg. Mivel azonban a pajzs nehéz, Felszerelésed egy tárgyát itt kell hagynod helyette. Távozol a szobából, és továbbhaladsz a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p]Az út keleti oldalán egy újabb ajtót veszel észre, mely fémből készült. Ennél hallgatózva gyötrelmes sikolyok hangját hallod kiszűrődni.[/p]
    </text>
    <next id="102">Ha megpróbálod kinyitni az ajtót</next>
    <next id="303">Ha úgy döntesz, hogy erről a szobáról tudomást sem veszel, és mész tovább a folyosón</next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, nem volt bezárva. Az előtted lévő helyiség egy kis kínzókamrának látszik, a falakon körben különféle kínzóeszközök lógnak. A kamra közepén két apró, púpos hátú teremtmény pokoli módon kínoz egy Törpét, akit a csuklóinál fogva egy, a mennyezetből kiálló horogra akasztottak. A két púpos gonoszul döfködi, szurkálja kardjával a Törpét. Az áldozat még egy utolsót sikít, majd elhallgat, szemei lecsukódnak. Kínzói elégedetlenül morognak, és mérgesen rád pillantanak, mintha a te hibád lenne, hogy a Törpe kiszenvedett. Gyorsan kell cselekedned. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="303">Hirtelen becsapod az ajtót, és folytatod utadat a folyosón?</next>
    <next id="19">Kardot rántasz, és megküzdesz velük?</next>
    <next id="68">A Törpéhez lépsz, és kardoddal te is beledöfsz a testébe, miközben, hogy becsapd a púpos kínzómestereket, gonoszul felkacagsz?</next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]A két Goblin kínzómester egymásra pillant, majd rád néz. Valamit karattyolnak egymás között, mutatják neked, hogy várj egy kicsit, míg ők elmennek a következő Törpéért, akire még nagyobb kínzás vár. Eltűnnek a szobából, és te levágod köteleiről a Törpét, aki, mint sejtetted, már meghalt. Úgy döntesz, legjobb, ha távozol, és folytatod utadat észak felé, felfelé.[/p]
    </text>
    <next id="303"></next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]Ezt a két gonosz teremtményt Goblinnak hívják. Egyenként támadnak rád.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="8" />
      <enemy id="9" />
    </fight>
    <next id="317"></next>
  </p>
  <p id="317">
    <text>
        [p]Levágod köteleiről a Törpét. Valóban, ahogy sejtetted, halott. Átkutatod a két Goblin zsebeit, és egy nagy darab, jó illatú [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="1"]sajtra[/span] bukkansz. Ha magaddal akarod vinni, tedd a hátizsákodba, és menj tovább észak felé.[/p]
    </text>
    <next id="303"></next>
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]Az út egy kelet-nyugati átjárónál ér véget. Egy erős vasrács zárja le, úgyhogy nem mehetsz tovább. Nincs olyan erő, amely szét tudná zúzni. A falon, tőled jobbra, két fogantyú van, és úgy tűnik, közük lehet a vasrács mozgatásához. Melyiket húzod meg?[/p]
    </text>
    <next id="128">A jobb oldali kart?</next>
    <next id="243">A bal oldali kart?</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Az út egy sarokvasakon függő tömör faajtónál ér véget. Ennél hallgatózva furcsa mormogást és konyhai edények zörgését hallod. Egy biztos: az ajtó mögött többen vannak.[/p]
    </text>
    <next id="159">Ha be akarsz nyitni</next>
    <next id="237">Ha inkább visszafordulsz</next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]Az ajtó egy hatalmas terembe nyílik, a terem valószínűleg a már előbb látott bibircsókos arcú teremtmények ebédlője. A nagy asztal körül öt Ork ül, iszogatnak, és tányérjukból patkánybendőből készült levest szürcsölgetnek. Hevesen vitatkoznak azon, hogy ki szopogathatja majd le a hatalmas üstben benn hagyott patkánycsontokat, így nem vesznek észre, amint belépsz.[/p]
    </text>
    <next id="365">Ha elég merész vagy, megtámadhatod őket</next>
    <next id="159a">Ha nem, megpróbálhatsz elmenekülni</next>
  </p>
  <p id="159a" display="159">
    <text>
        [p]Az ajtó egy hatalmas terembe nyílik, a terem valószínűleg a már előbb látott bibircsókos arcú teremtmények ebédlője. A nagy asztal körül öt Ork ül, iszogatnak, és tányérjukból patkánybendőből készült levest szürcsölgetnek. Hevesen vitatkoznak azon, hogy ki szopogathatja majd le a hatalmas üstben benn hagyott patkánycsontokat, így nem vesznek észre, amint belépsz.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Kijutsz észrevétlenül.[/p]
        </text>
        <next id="237"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Észrevesznek, és meg kell küzdenetek.[/p]
        </text>
        <next id="365"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]Fürgén leereszkedsz az útra, és visszamész az elágazáshoz. Most északi irányba indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="285"></next>
  </p>
  <p id="365">
    <text>
        [p]Az Orkok egyesével támadnak rád.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
      <enemy id="11" />
      <enemy id="12" />
      <enemy id="13" />
      <enemy id="14" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="237"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="183"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p]Átkutatod a halott Orkok testét, de zsebükben csak néhány fogat, körmöt, csontot és kést találsz. Átvizsgálod a szobában lévő szekrényeket, de csak durván megmunkált tányérokat, tálakat és kanalakat lelsz. Egyszer csak egy félméteres, vékony bőrtokra bukkansz. Büszke lehetsz győzelmedre: 1 ÜGYESSÉG és 5 ÉLETERŐ pontot szereztél vele.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="skill" />
    <add amount="5" to="stamina" />
    <next id="266">Ha kinyitod a tokot</next>
    <next id="237">Ha itt hagyod és távozol</next>
  </p>
  <p id="266">
    <text>
        [p]A tok könnyedén kinyílik, és a belsejében egy pompás íjat és egy ezüst nyílvesszőt találsz. A tokon egy utasítás azt mondja: ... Örök álmot nyújt még azoknak is, akik sohasem... Az [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1"]íjat és a nyílvesszőt[/span] a tokkal együtt a hátizsákodba teszed, és távozol. Ha akarsz, előtte ehetsz is Élelmiszerkészletedből. 1 Szerencse pontot nyertél.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="237"></next>
  </p>
  <p id="353">
    <text>
        [p]Hirtelen az Öreg felé szúrsz, ahogy kitárt karokkal feléd ugrik, és kardod átjárja mellét. Káromkodsz, amikor rájössz, nem is akart bántani. Vad izgatottsága pusztán annak tudható be, hogy a hosszú fogság után végre kiszabadult. Most már nem tudhatsz meg tőle semmit azokról a veszélyekről, melyek még rád leselkednek. Folytasd utadat a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="314"></next>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p]Mélységes, morajló hangot hallasz, és a föld megremeg a lábad alatt. A vasrács hangosan csikorogva lassan felemelkedik. Most már átmehetsz az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="210">Ha nyugatnak indulsz</next>
    <next id="58">Ha inkább keletnek fordulsz</next>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]Az út rövidesen egy újabb elágazáshoz érkezik.[/p]
    </text>
    <next id="225">Mehetsz egyenesen tovább, nyugati irányba</next>
    <next id="357">Vagy fordulhatsz északnak</next>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]Az út halad tovább nyugati irányba, majd egyenesen északnak fordul. Nemsokára egy elágazáshoz érkezel, ahol egy szűk folyosó vezet nyugatnak.[/p]
    </text>
    <next id="77">Északi irányba tartasz?</next>
    <next id="63">Nyugatnak fordulsz?</next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Néhány métert haladsz felfelé az átjárón, és egy elágazáshoz érkezel, ahol keleti és nyugati irányba egyaránt fordulhatsz. Az északi fal sziklái között van egy kis beszögellés, lepihenhetsz, és elfogyaszthatod Élelmiszerkészleted egy részét anélkül, hogy bárki észrevenne. Ha enni akarsz, egyél.[/p]
    </text>
    <canEat />
    <next id="345">Utána elindulhatsz keletnek</next>
    <next id="18">Vagy nyugatnak</next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p]Keleti irányban követed a folyosót, mely néhány méter után északnak fordul. Hamarosan újabb elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="381">Mehetsz tovább egyenesen</next>
    <next id="311">Vagy jobbra fordulva kelet felé egy úton, mely hamarosan északnak kanyarodik</next>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]Rémülten veszed észre, hogy az az átkozott fogantyú csapda volt. Bár fogantyúnak látszott, valójában egy viasszal bevont kardpenge, ami most kegyetlenül megvágta a kezedet. Jobb vagy bal kézzel nyúltál hozzá?[/p]
    </text>
    <random>
      <odd max="6" min="1">
        <text>
            [p]Kardforgató kezeddel értél a pengéhez, harcképességedet a seb alaposan lecsökkenti. 3 ÜGYESSÉG és 1 ÉLETERŐ pontot vesztettél.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <add amount="-3" to="skill" />
      </odd>
      <even max="6" min="1">
        <text>
            [p]A bal kezedet használtad, így a sérülés nem olyan zavaró. 1 ÜGYESSÉG és 2 ÉLETERŐ pontot veszítesz.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="skill" />
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </even>
      <after>
        <text>
            [p]Ezek után kénytelen vagy meghúzni a jobb oldali fogantyút, különben nem juthatsz tovább! Ügyelj, melyik kezeddel nyúlsz hozzá![/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="128"></next>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]Az út jó darabig északnak halad, azután szélesedni kezd, és egy hatalmas, durva falú barlangba ér. Úgy látod, nem vezet rajta keresztül semmilyen folyosó.[/p]
    </text>
    <next id="269">Ha visszatérsz az elágazáshoz</next>
    <next id="57">Ha belépsz a barlangba</next>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p]Visszaérsz az elágazáshoz, és nyugatnak fordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="225"></next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]Amint belépsz a barlangba, hangos lépéseket hallasz a hátad mögött. A lépések erősen csikorognak a sziklás talajon. Meglapulsz a bejárat mellett egy sziklahasadékban. A lépések egyre hangosabbak, és egy Ogrét pillantasz meg, amint belép a barlangba. Mára magassága is fenyegető, nagyobb két méternél, valami bőrből szabott szedett-vedett öltözéket visel. Rettenetes fabunkót tart magánál. Választhatsz:[/p]
    </text>
    <next id="16">Megtámadod, amint belép</next>
    <next id="2">Megpróbálsz kisurranni a barlangból úgy, hogy ne vegyen észre</next>
    <next id="119">Megkísérled elvonni a figyelmét azzal, hogy valamit a barlang távoli sarkába hajítasz</next>
  </p>
  <p id="2">
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]El tudsz menekülni anélkül, hogy felhívnád magadra az Ogre figyelmét. Óvatosan visszamászol a folyosón, egészen a keresztútig.[/p]
        </text>
        <next id="269"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Belerúgsz egy apró kőbe, amely végiggurul a barlangon, és elkáromkodod magad. Kihúzod hüvelyéből a kardodat arra az esetre, ha az Ogre meghallaná a zajt.[/p]
        </text>
        <next id="16"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]Miközben kirántod a kardodat, az Ogre meghall téged, és támadásba lendül.[/p]
        [p]A második forduló után akár elmenekülhetsz visszafelé a folyosón.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="15" />
      <fleeing after="2" />
      <flee>
        <next id="269"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="50"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]A leütött teremtmény nagy zajjal a földre zuhan. Átkutatod az öltözetét, de nem találsz mást, csak egy kicsiny zacskót a nyakában. Ebben egy apró [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]bronzkulcsot[/span], melybe a 9-es számot nyomták. A kulcsot magaddal viheted, ha akarod. A barlangban semmi más érték nincs, így hát távozol, visszamész az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="269"></next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]Kinyitod a hálózsákodat, és átkutatod, hátha találsz valamit, amit átdobhatsz a barlang túlsó oldalára.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="119a" pos="1">Egy adag élelmet dobsz át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2001">
      <have>
        <next id="119a" pos="2">Az Ügyesség Italát dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2002">
      <have>
        <next id="119a" pos="3">Az Erő Italát dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2003">
      <have>
        <next id="119a" pos="4">A Szerencse Italát dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="119a" pos="5">A bronzkulcsot dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="119a" pos="6">A Láthatatlanság Italát dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="119a" pos="7">A selyemkesztyűt dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="119a" pos="8">A pajzsodat dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="119a" pos="9">A sajtot dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="119a" pos="10">Az íjat és a nyílvesszőt dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="119a" display="119">
    <text>
        [p]Kinyitod a hálózsákodat, és átkutatod, hátha találsz valamit, amit átdobhatsz a barlang túlsó oldalára.[/p]
        [p]Átdobod a tárgyat, ami nagyot csattanva földet ér. Az Ogre a zaj felé pillant, majd odamegy és körülnéz. Közben elő tudsz mászni, vissza a folyosóra, majd pedig az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="1">
      <have>
        <loseItem id="2000" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="2">
      <have>
        <loseItem id="2001" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="3">
      <have>
        <loseItem id="2002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="4">
      <have>
        <loseItem id="2003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="5">
      <have>
        <loseItem id="3002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="6">
      <have>
        <loseItem id="3003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="7">
      <have>
        <loseItem id="3004" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="8">
      <have>
        <loseItem id="3005" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="9">
      <have>
        <loseItem id="3006" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="10">
      <have>
        <loseItem id="3007" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="269"></next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]Ahogy haladsz előre, észreveszed, hogy a folyosó egyre szűkebb, egyre keskenyebb lesz. Egyszer csak megállsz, és abban a pillanatban mély, zengő kacagás harsan fel körülötted.[/p]
    </text>
    <next id="281">Ha továbbmész</next>
    <next id="10">Ha visszafordulsz</next>
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p]A szűk folyosóban már nem tudsz továbbmenni. Négykézlábra ereszkedsz, és mászni kezdesz, de csakhamar az út véget ér. Elhatározod, hogy visszafordulsz a fő átjáróhoz. Az elágazás felé indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="10"></next>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Visszaérkeztél az elágazáshoz, és észak felé indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="77"></next>
  </p>
  <p id="381">
    <text>
        [p]Az út egy vassal szegélyezett faajtónál ér véget. Különböző feliratok díszítik az ajtót, de egyikből sem értesz semmit. Fülelsz, de csend van.[/p]
    </text>
    <next id="84">Kinyithatod az ajtót</next>
    <next id="280">Vagy visszatérsz az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Az ajtó egy kicsi, kényelmesen berendezett szobába nyílik. Egy asztal, néhány szék és egy egész falat betöltő könyvespolc van benne. Az asztal mellett egy hosszú ősz szakállú öregember ül. Vállán egy kicsi szárnyas állat kuporog, nem nagyobb hat centiméternél. Két karja és két lába van, a bőre hamuszürke. Éles, pici fehér fogai vannak, szárnyait összefonja a háta mögött. Az Öreg nem szól semmit, amikor belépsz az ajtón, de azután int, hogy üljél le az asztalhoz. Két apró, fehér tárgyat dobál a kezei között. Mit csinálsz?[/p]
    </text>
    <next id="204">Leülsz, ahogy mutatta?</next>
    <next id="280">Otthagyod a szobát, és visszafordulsz az elágazáshoz?</next>
    <next id="377">Kirántod a kardod, és megrohamozod?</next>
  </p>
  <p id="377">
    <text>
        [p]Amint kirántod a kardod, a Szárnyas Gremlin felröppen és rád támad. Az Öreg a könyvespolchoz rohan, megérint egy könyvet, és elmenekül a kitáruló rejtekajtón keresztül. De kedvenc állatkájával meg kell küzdened.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="16" />
    </fight>
    <next id="196"></next>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]Átkutatod a szobát. Bármennyire keresed, nem találod a rejtett kapcsolót, mely a könyvszekrény ajtaját nyitná - az Öreg biztosan belülről zárta be. De egy asztalfiókban [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5"]öt Aranytallérra[/span] bukkansz. Úgy döntesz, visszamész déli irányba, az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="280"></next>
  </p>
  <p id="280">
    <itemCheck type="item" id="4005">
      <have>
        <text>
            [p]Nyersz 2-2 ÜGYESSÉG, ÉLETERŐ és SZERENCSE pontot, amiért sikerült megverned az Öreget.[/p]
        </text>
        <add amount="2" to="skill" />
        <add amount="2" to="stamina" />
        <add amount="2" to="luck" />
      </have>
      <after>
        <text>
            [p]Visszaérkezel az elágazáshoz, és ez alkalommal a keletre vezető utat választod, mely néhány lépés megtétele után északnak fordul.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="311"></next>
  </p>
  <p id="204">
    <text>
        [p]Az Öreg ember az asztalkánál fel sem tekint, de ördögi kis állatkája gyanakodva mered rád, és vékony, cincogó hangon csivitelni kezd. Az Öreg felmordul, és megkérdezi, nincs-e kedved fogadni vele. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="130" pos="1">Elfogadod az ajánlatát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="280" pos="2">Visszautasítod és továbbmész?</next>
    <next id="377" pos="3">Rátámadsz az Öregre?</next>
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]Az Öreg megkérdezi, mennyi legyen a tét.
    </text>
    <loseItem id="4002" />
    <loseItem id="4003" />
    <loseItem id="4004" />
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <text>
            Fogadhatsz egy és húsz Aranytallér közötti összegben.[/p]
        </text>
        <userInput type="number">
          <label>Hány Aranytallért teszel fel?</label>
          <result minBound="1" maxBound="20">
            <text>
              [p]Az Öreg odalöki neked a fehér kockákat, amikkel játszadozott, és felszólít, hogy dobj.[/p]
          </text>
            <random diceConfig="2d6">
              <after>
                <text>
                [p]Ezt követően az Öreg dob.[/p]
            </text>
                <random diceConfig="2d6">
                  <after>
                    <next id="130">Ha megint szeretnél játsszani</next>
                    <next id="280">Ha az ajtón keresztül visszamész az elágazáshoz</next>
                  </after>
                </random>
              </after>
            </random>
          </result>
          <result minBound="21" maxBound="2147483647">
            <text>
                [p]Az Öreg nem hajlandó ekkora összeget feltenni. Az ajtón keresztül visszamész az elágazáshoz.[/p]
            </text>
            <next id="280"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <text>
                [p]Nincs nálad elég Aranytallér. Az ajtón keresztül visszamész az elágazáshoz.[/p]
            </text>
            <next id="280"></next>
          </resultElse>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Mivel egyetlen Aranytallérod sincs, az ajtón keresztül visszamész az elágazáshoz.[/p]
        </text>
        <next id="280"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="311">
    <text>
        [p]Az út egy ajtónál ér véget. Hallgatózol, de semmit sem hallasz. Megpróbálod elfordítani az ajtónyitó gombot, az ajtó kitárul, és egy nagy, négyszög alakú szobába lépsz. A helyiség teljesen üres, padlóját csempékből kirakott mozaik fedi. Két minta, a kéz és a csillag alakú kimagaslik a padlóból. Továbbmenni csak a szemben lévő ajtón keresztül lehet. Mit csinálsz?[/p]
    </text>
    <next id="305">Átmész a szobán az ajtóhoz?</next>
    <next id="178">Csak a csillag alakú csempékre lépsz?</next>
    <next id="108">Csak a kéz alakú csempékre lépve közelítesz az ajtóhoz?</next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]Bizonytalan léptekkel átvágsz a szobán az északi falban lévő ajtó felé.[/p]
    </text>
    <next id="162">Kinyitod, és áthaladsz rajta</next>
  </p>
  <p id="305">
    <test against="luck">
      <success>
        <test against="luck">
          <success>
            <test against="luck">
              <success>
                <text>
                    [p]Eljutsz a szemben lévő ajtóhoz, és távozhatsz.[/p]
                </text>
                <next id="162"></next>
              </success>
              <failure>
                <text>
                    [p]Rálépsz egy kéz alakú csempére.[/p]
                </text>
                <next id="108"></next>
              </failure>
            </test>
          </success>
          <failure>
            <text>
                [p]Rálépsz egy kéz alakú csempére.[/p]
            </text>
            <next id="108"></next>
          </failure>
        </test>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Rálépsz egy kéz alakú csempére.[/p]
        </text>
        <next id="108"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]Amikor a lábad hozzáér az első kéz formájú csempéhez, érzed, hogy a bokádat szinte satuba szorították, s ahogy letekintesz, megpillantasz egy kísértetiesen fehér kezet, amely megmarkolta a lábad. Küzdesz, hogy visszanyerjed egyensúlyodat, erőfeszítésedet végül is siker koronázza. Legnagyobb rémületedre a padlón rengeteg kéz formájú csempe van. Az ajtóhoz vezető úton a padlóból mindenütt szellemkezek nyúlnak feléd, kapkodnak a levegőbe. Kardot rántasz, és a kezekre sújtasz. Vívd meg a csatádat![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="17" />
    </fight>
    <next id="185"></next>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]A kéz elsorvad, és visszahúzódik a padlóba. Ugyanakkor a többi kéz is elpusztul, lassan elenyésznek, visszabújnak a csempékbe. Elhatározod ezután, hogy csak a csillag alakú csempékre lépsz. Óvatosan átmész a szobán az északi falban lévő ajtóhoz. Az ajtó kinyílik, és te 2 Szerencse pontot kapsz.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="162"></next>
  </p>
  <p id="162">
    <text>
        [p]Az út északi irányba vezet, és addig mész rajta, mígnem egy újabb elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="23">Ha továbbhaladsz észak felé</next>
    <next id="69">Ha nyugatnak fordulsz</next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]A folyosót erős ajtó zárja el előtted, és meglepődve veszed észre, hogy az ajtó aljához egy bőrpántot szegeztek. Hallgatózol, de nem hallasz semmit.[/p]
    </text>
    <next id="326">Ha belépsz a szobába</next>
    <next id="229">Ha visszafordulsz az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]Csupasz sziklafallal körülkerített szobába lépsz be. A szemközti falon egy aranykulcs függ. Úgy latod, másik kijárat nincs.[/p]
    </text>
    <next id="35">Ha odamész a kulcsért</next>
    <next id="229">Ha inkább visszatérsz az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Amint belépsz a szobába, az ajtó becsapódik mögötted. Ahogy becsukódik, egy kattanás és sziszegés hallatszik. A mennyezet közepéből gázsugár csap ki, és a szobát fojtogató köd lepi el. Belélegzed, és köhögni kezdesz. Az ajtóra pillantasz, aztán a kulcsra.[/p]
    </text>
    <next id="136">Visszamész az ajtóhoz, és gyorsan Elmenekülsz?</next>
    <next id="361">Vagy visszatartod lélegzeted, és elrohansz a kulcsért?</next>
  </p>
  <p id="361">
    <text>
        [p]Lekapod a kulcsot a szögről. Megnézed, a kulcsba a 125-ös számot vésték. De a tüdőd majd szétrobban.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]Átjutsz a szobán, eléred az ajtót.[/p]
        </text>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Kénytelen vagy levegőt venni és mérges gázt nyelni. Ezzel 2 ÜGYESSÉG és 3 ÉLETERŐ pontot veszítesz; de közben rohansz az ajtóhoz.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="skill" />
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </failure>
    </test>
    <next id="136"></next>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p]Odaérsz az ajtóhoz, megbirkózol a zárral, és kitárod az ajtót. Felkiáltasz, becsapod magad mögött, és nagyokat lélegezve visszafordulsz az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="229"></next>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]Visszajutottál az elágazáshoz, és ez alkalommal jobbra fordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="69"></next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Az átjárótól nem messze a folyosó észak felé kanyarodik, és te egészen addig mész így, amíg egy újabb kereszteződéshez nem érsz. Ennél az elágazásnál egy sziklába vésett nyilat veszel észre, amely észak felé mutat, s elhatározod, megpróbálkozol ezzel az iránnyal.[/p]
    </text>
    <next id="244"></next>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]Az út észak felé vezet, messziről már hallatszik egy föld alatti folyó csobogásának a zaja. A levegő hűvös és frissítő. Hamarosan odaérsz, ahol a folyópart kiszélesedik, és kétségbeesetten látod, semmilyen módon nem tudsz átkelni a túloldalra. Kelet felé a folyó egy sziklabarlangon folyik keresztül.[/p]
    </text>
    <next id="143">Leülhetsz pihenni és enni</next>
    <next id="399">De akár azonnal folytathatod utad az egyetlen lehetséges módon: a folyóba veted magad, és úszol lefelé az áramlással</next>
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Letelepszel a parti homokra. Amint az elemózsiád készíted, néhány méterre balra tőled valami megmozdul a homokban. A homok mozgása fokozódik, felpattansz, kardod már a markodban. Hirtelen egy hatalmas, cső alakú fej bújik ki a felszínre, tekergőzik néhányat a levegőben, és megérzi a szagodat. Az Óriás Homokhernyó puha, szelvényekre osztott teste felágaskodik és feléd hajlik. Amint lecsap rád, ott, ahol valószínűleg a feje van, egy nyílás tárul fel, tele rövid, tüskeszerű fogakkal. Meg kell küzdened ezzel a lénnyel is.[/p]
        [p]Ha Menekülni akarsz, a harmadik Forduló után megteheted, folyóba veted magad, és úszol lefele az árral.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="18" />
      <fleeing after="3" />
      <flee>
        <text>
            [p]Elveszítettél egy adag Élelmet, amit éppen meg akartál enni.[/p]
        </text>
        <loseItem id="2000" />
        <next id="399"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="44"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]A csata után levegőért kapkodsz, leülsz, hogy valamennyire összeszedd magad, és végre befejezd az evést, amit elkezdtél. Végül összecsomagolod a hátizsákodat, és átgázolsz a folyón.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="399"></next>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Az áramlás erős, gyorsan sodor magával lefelé. Átúszol egy szűk nyíláson, és egy hatalmas barlangba jutsz, mindkét oldalán homokpadok. Az áramlás a déli partra sodor.[/p]
    </text>
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Továbbhaladsz a folyosón nyugat felé. Vagy ötven méter után az út észak felé kanyarodik. Két vagy három lépés után furcsa hangot hallasz, mintha valami szétmorzsolódna a lábad alatt.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Még sikerül gyorsan visszaugranod, mielőtt a verem kinyílna alattad. Jobban teszed, ha visszamész az elágazáshoz.[/p]
        </text>
        <next id="261"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Túl lassú vagy, és belezuhansz a két méter mély verembe (1 ÉLETERŐ pontot elveszítesz ezzel).[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="348"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]Eléred az elágazást, és mész tovább kelet felé.[/p]
    </text>
    <next id="345"></next>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p]Egy kútban vagy, egy kicsit megsérültél, de szerencsére nem súlyosan. Amint lábra tudsz állni, körülnézel, és két átjárót is észreveszel. Délre a rövid út egy kis kamrába vezet, a másik folyosó északnak tart. Kissé aggaszt a zuhanás okozta seb, de még ennél is jobban az a morgás, amely a kamrából hallatszik. Mielőtt még összeszedhetnéd gondolataidat, egy hatalmas ronda fej tűnik fel a sarkon, és egy Troll kapaszkodik ki kamrájából. Bokád kificamodott, nemigen tudsz gyorsan mozogni, de a Troll már harcra kész. Szembe kell nézned a bestiával.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="51">Ha meg akarod inni a Láthatatlanság Italát</next>
        <next id="331">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="331"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Felhajtod az Italt, és látod, amint a Troll arcán végigfut a döbbenet. Közeledik feléd, meg akar ragadni, de te oldalt lépsz, mire ő eredménytelenül a levegőbe markol. Kétségbeesetten csapkod, hogy a karmai közé kaparintson, de te könnyedén el tudod kerülni őt. Végül feladja a küzdelmet, és visszatér a kamrájába. Épp idejében, mivel már érzed, hogy kezdesz újra láthatóvá válni. Adj 2-t Szerencse pontjaidhoz! Mehetsz tovább előre a folyosón észak felé.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <loseItem id="3003" />
    <next id="287"></next>
  </p>
  <p id="331">
    <text>
        [p]A lény ember nagyságú, de hosszú karjai nagyon erősnek látszanak. Küzdj meg vele![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="19" />
      <win>
        <text>
            [p]Mehetsz tovább északra.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="287"></next>
  </p>
  <p id="287">
    <text>
        [p]Az út jócskán halad tovább, azután egy sziklába vágott lépcső aljához ér. Felkapaszkodsz rajta, és egy rozsdás sarokvasakon nyugvó faajtóhoz érsz. Fülelni kezdesz, amikor furcsa, kaparászó hangot hallasz. Megpróbálkozol az ajtónyitó gombbal, mire az ajtó csikorogva kitárul. Egy csupasz szobába lépsz, a padlót csontok borítják. A szemben lévő falból is nyílik egy ajtó. A csontokat három Óriás Patkány rágcsálja, s csak azért hagyják abba tevékenységüket, hogy rád bámuljanak belépésedkor. Mindnyájan legalább egy méter hosszúak, tépett bundájukon látszik, harcos természetűek. Meg kell küzdened velük, ha át akarsz menni a szobán, mert nem vitás, szerintük benned ízletes falatra akadtak.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="32"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="309"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Áthajítod a sajtot a szobán a Patkányok közé, és azok tülekedni kezdenek érte. Tépik, marják egymást az élelemért. A figyelmüket így elterelve keresztülmész a szobán, és kilépsz az északi falon lévő ajtón. Jó szerencséd miatt adjál magadnak 2 Szerencse pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="124"></next>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]Az ajtó egy széles folyosóra nyílik, amelyet követve nemsokára egy elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="138">Innen mehetsz északnak</next>
    <next id="76">Vagy keletnek</next>
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p]Kardot rántasz, és várod, hogy a Patkányok rád ugorjanak. Amint vezérük vetődni készül, nagyot üvöltesz, és feléje lendülsz. Kiáltásod elijeszti a másik kettőt, néhány lépésnyit visszairamodnak. Küzdj meg a Patkányokkal, egyikkel a másik után![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="20" />
      <enemy id="21" />
      <enemy id="22" />
      <win>
        <text>
            [p]Átmehetsz az északi falban lévő ajtón.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="124"></next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Újabb elágazáshoz érkeztél. Egy nyíl a falon északi irányba mutat, és te úgy döntesz, követed.[/p]
    </text>
    <next id="244"></next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]A folyosó szélesedni kezd, és észreveszed, hogy egy hatalmas barlang felé közeledsz. Hangok szűrődnek feléd, úgyhogy óvatosan haladsz tovább. Amint közeledsz, egyszer csak egy óriási alakot pillantasz meg a távolban. Elfog a félelem, amint ráébredsz, hogy ez a túlméretezett emberszerűség legalább három méter magas! Bőrből készült tunikát visel, és pillanatnyilag teljesen lefoglalja az asztalon lévő vacsorája.[/p]
        [p]A barlang legalább 100 méter átmérőjű, nyilván ez az Óriás otthona. Az egyik falnál hatalmas asztal éli, mellette két szék, az egyiken ül a monstrum. Szemmel láthatólag annyira leköti az étkezés (egy hatalmas malac), hogy aligha vesz észre. A barlang másik végében megpillantod a szalmazsákját, meg egy nagy, szőrös állatbőrt (nyilván a takarója) és egy hatalmas kőfejű kalapácsot, amelyet valószínűleg meg sem bírnál mozdítani. A barlang egyik sarkában tűz lobog, felette a mennyezeten rés tátong. Úgy tűnik, nincs más kiút a barlangból.[/p]
    </text>
    <next id="163">Ha megküzdesz ezzel a kegyetlen Óriással</next>
    <next id="351">Ha visszatérsz az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="351">
    <text>
        [p]Visszaértél az elágazáshoz, és keletnek fordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]Kihúzod hüvelyéből kardodat, és belépsz a barlangba. Az Óriás abbahagyja az evést, beleszimatol a levegőbe. Körülnéz, megpillantja, hogy közeledsz. Hangosan felmordul, felkapja a malac gerincét, és hozzád vágja.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Elvétett. Azután felkapja a kalapácsát, hogy agyoncsapjon vele. Küzdj meg az Óriással![/p]
            [p]Három Forduló után Elmenekülhetsz, visszafuthatsz az átjáróhoz, ahová nem tud követni.[/p]
        </text>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Eltalál, erősen megüt a csonttal - 1 ÉLETERŐ pontot veszítesz. Azután felkapja a kalapácsát, hogy agyoncsapjon vele. Küzdj meg az Óriással![/p]
            [p]Három Forduló után Elmenekülhetsz, visszafuthatsz az átjáróhoz, ahová nem tud követni.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </failure>
    </test>
    <fight type="single">
      <enemy id="23" />
      <fleeing after="3" />
      <flee>
        <next id="351"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="28"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]A félelmetes Óriás holtan fekszik! Átkutatod a barlangját, de alig találsz valami használhatót, bár az övébe rejtett erszényben [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="8"]nyolc Aranytallérra[/span] lelsz. Egy kicsit aggódsz ugyan a másik szék miatt, vajon kié lehet? Úgy döntesz, ugyanazon az úton hagyod el a barlangot, mint amin jöttél. Győzelmedért 2 ÜGYESSÉG és 2 Szerencse pontot kapsz.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="skill" />
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="351"></next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Óvatosan mászol tovább az átjárón. Egy kis idő múltán az út élesen északnak kanyarodik. A fordulónál egy fatörzsből készült ülőke áll, felette egy tábla ezzel a felirattal: „Fáradt vándor, pihend itt ki magad!”[/p]
    </text>
    <next id="15">Megállhatsz, és elfogyaszthatod Élelmiszerkészleted egy részét</next>
    <next id="367">Vagy folytathatod utadat</next>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]Amint ülsz a padon és falatozol, egyszer csak érzed, hogy teljesen kipihented magad, és a fájdalom is saját magától illant el testedből. Ez egy elvarázsolt pihenőhely. Visszakaphatsz 2 ÉLETERŐ pontot a szokásoson felül. 1 ÜGYESSÉG pontot is kapsz. Amint készen állsz az út folytatására, továbbmész a folyosón.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <add amount="6" to="stamina" />
    <add amount="1" to="skill" />
    <next id="367"></next>
  </p>
  <p id="367">
    <text>
        [p]Az út egy újabb elágazáshoz ér.[/p]
    </text>
    <next id="235">Ha nyugatra fordulsz</next>
    <next id="323">Ha inkább keletre mész</next>
  </p>
  <p id="323">
    <text>
        [p]Néhány méter után egy újabb hármas elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="8">Mehetsz északnak</next>
    <next id="255">Vagy keletnek</next>
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p]Az út erős, fából készült ajtónál ér véget.[/p]
    </text>
    <next id="193">Ha megpróbálod kinyitni</next>
    <next id="93">Ha visszamész az elágazáshoz, hogy másik útvonalat keress</next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]Visszajutottál a kereszteződéshez, és ez alkalommal északi irányba indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="8"></next>
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p]Az ajtó feltárul, és egy apró kamrába lépsz be. Tágra mered a szemed a csodálkozástól, ahogy körülnézel. A szoba falait gondosan megmunkált kőfaragványok borítják. Mozaikok és márványberakású intarziák olyan szépséget kölcsönöznek a szobának, hogy ilyet még életedben nem láttál. Az egyik sarokban egy hatalmas fémszobor áll, egy egyszemű lényt ábrázol. Egyetlen szeme csillogó ékkő. Mivel másik kijárat nincs, vissza kell majd menned az elágazáshoz - de a hatalmas drágakő kísértésbe hoz.[/p]
    </text>
    <next id="93">Ha otthagyod, és visszamész az elágazáshoz</next>
    <next id="338">Ha megpróbálod magaddal vinni</next>
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]Óvatosan megközelíted a szobrot. Valami elsurran a hátad mögött, hirtelen megfordulsz... de csak egy patkány. Megfogod az ékkövet, de az szilárdan ül a helyén. Megpróbálod a kardoddal kipiszkálni, de egyszer csak baljóslatú csikorgást hallasz. Rémülten látod, hogy a szobor mozogni kezd. Leugrasz, és kirántod a kardod. A Vas Küklopsz felemeli és feléd fordítja a fejét, majd lelép a talapzatról! Meg kell küzdened vele![/p]
        [p]Ha inkább Elmenekülnél harc közben, az ajtón keresztül visszarohanhatsz az elágazásig.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="24" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="93"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="75"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]Visszaülsz, és pihensz egy kicsit a kimerítő küzdelem után. Elfogyaszthatod Élelmiszerkészleted egy részét is itt. Letéped az [span class="takeItem" data-id="3010" data-amount="1"]ékkövet[/span] a mozdulatlan szoborról. Jó súlyos, legalább ötven Aranytallért ér. Beleteszed a hátizsákodba. Amint átkutatod a szobát és a szobrot, észreveszed, hogy mellvértjének egyik darabja lötyög. Elfordítod, és egy kicsiny kulcsot találsz benne. Megvizsgálod, és észreveszed, hogy egy szám, a 111-es van rajta. Elmosolyodsz, a [span class="takeItem" data-id="3011" data-amount="1"]kulcsot[/span] is az ékkő mellé teszed a hátizsákba. Visszaindulsz az elágazáshoz. Minthogy igazán értékes leletre bukkantál, adj 3-at Szerencse pontjaidhoz.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="luck" />
    <canEat />
    <next id="93"></next>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]A folyosót előtted erős ajtó zárja le. Hallgatózol, de nem hallasz semmit. Megpróbálod lenyomni a kilincset. Az ajtó enged, és te belépsz a szobába. Ahogy körülnézel, egyszer csak hangos kiáltást hallasz a hátad mögül, s ahogy megfordulsz, megpillantasz egy vadembert, amint nagyokat ugorva feléd rohan, miközben feje felett egy hatalmas csatabárdot forgat. Egy őrült Barbárral állsz szemben, és meg kell küzdened vele![/p]
        [p]Szemben az északi falon van egy ajtó, amelyen keresztül a Csata közben akár el is menekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
      <flee>
        <next id="189"></next>
      </flee>
      <fleeing />
      <win>
        <next id="273"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="273">
    <text>
        [p]A szobát átkutatva semmi érdekeset nem találsz, bár egy régi láda az egyik sarokban egy [span class="takeItem" data-id="3012" data-amount="1"]fakalapácsot[/span] és öt, egyik végén kihegyezett [span class="takeItem" data-id="3013" data-amount="1"]facöveket[/span] rejt magában. Magaddal viheted ezeket, ha akarod, és most már keresztülmehetsz az északi falban lévő ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="189"></next>
  </p>
  <p id="189">
    <text>
        [p]Az ajtó egy rövid folyosóra nyílik, amely néhány méter után egy újabb ajtónál ér véget. Ugyanolyan, mint az, amin az előbb jöttél át. Hallgatózol, de csend van. Megpróbálkozol az ajtónyitó gombbal, elfordítod. Egy az előbbihez hasonló méretű helyiségbe lépsz, de ez a szoba gyönyörűen fel van díszítve, márványpadlója ragyog, az érdes falakat fehérre festették. Mind a négy falon egy-egy festmény lóg, az északi oldalon még egy ajtó nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="90">Ha egyenesen átmész a szobán</next>
    <next id="25">Ha megállsz megnézni a képeket</next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]A festmények férfiportrékat ábrázolnak. Borsózik a hátad, amint a nyugati falon lévő festmény névtábláját olvasod. A kép Zagort, a Varázslót ábrázolja, akinek a kincsét hajszolod. Végigméred a portrét, és rádöbbensz, félelmetes ellenféllel kerültél szembe. Az az érzésed támad, mintha valaki figyelne, és észreveszed, hogy szúrós tekintetek követik minden lépésedet. Úgy érzed, a kép magához szív téged, és félni kezdesz. Elvesztettél 1 ÜGYESSÉG pontot. Van annyi bátorságod, hogy megpróbálj megküzdeni a Varázslóval?[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="90" pos="10">Ha nincs, és azonnal távozol az északi ajtón keresztül</next>
    <next id="340" pos="20">Ha inkáb átkutatod a felszerelésed egy olyan fegyverért, amelyet a Varázsló ereje ellen fel tudsz használni</next>
  </p>
  <p id="90">
    <itemCheck type="pos" id="10">
      <have>
        <text>
            [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot, ahogy elmenekülsz a varázsló portréja elől.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </have>
      <after>
        <text>
            [p]Az ajtó egy keskeny alagútba vezet, amely északi irányba halad. Néhány méter után az út előbb keletnek, utána északnak kanyarodik. A második kanyarnál egy kis bemélyedés van a sziklafalon. Megfelelő búvóhelynek látszik, az egyik szikla még kényelmes üléssel is szolgál. Itt elfogyaszthatod Élelmiszerkészleted egy részét. Pihenés után haladj tovább észak felé.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="253"></next>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]Átnézed a zsákodat, mi az, aminek a segítségével szembeszegülhetnél a festmény pillantásával. [alt]Megpróbálkozhatsz a következőkkel:[/alt][/p]
    </text>
    <next id="388" pos="1" singleChoiceText="Jobb híján végül úgy döntesz, a kardoddal fogod széthasítani a festményt.">Kardoddal széthasíthatod a festményt</next>
    <itemCheck type="item" id="3010">
      <have>
        <next id="31" pos="2">Felmutathatsz egy drágakövet vele szemben</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="241" pos="3">Belevághatsz egy facöveket</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="45" pos="4">Megdobhatod egy darab sajttal</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="388">
    <text>
        [p]Kardod kiröpül a kezedből, a levegőbe emelkedik, és már félre is kell ugranod, ahogy rád zuhan. Végighorzsolja az arcodat, amint leesik. 1 ÉLETERŐ pontot veszítesz. Úgy döntesz, jobban jársz, ha távozol. A Varázslótól való félelmed miatt vonj le 1 ÜGYESSÉG pontot is.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="90"></next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]Ha már megszerezted az ékkövet a Küklopsz szeméből, a Varázsló elé tartod. Félelmetes tekintete megváltozik, fájdalmat sugároz. Nyilvánvalóan érzi az ékkő hatalmát. Hirtelen a szemei elfehérednek, arckifejezése elgyengül. Megnő az önbizalmad, amint rádöbbensz, megnyerted az első igazi, komoly csatát. 2 ÜGYESSÉG pontot szereztél. Az ékkövet a hátizsákodba helyezed, és elhagyod a szobát az északi ajtón keresztül.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="skill" />
    <next id="90"></next>
  </p>
  <p id="241">
    <text>
        [p]Rátámadsz a facövekkel a festményre, de egyszer csak a csuklódban hasogató fájdalmat érzel. Valami láthatatlan erő arra kényszerít, hogy elejtsd a cöveket. A futást választod, és az északi ajtón át elrohansz. 1 ÜGYESSÉG pontot veszítettél, hogy megtanuld tisztelni a Varázsló erejét.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="90"></next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]A sajt eltalálja a portrét a falon, és lepattan róla. Gonosz kacagás hallatszik a falak mögül, és rájössz, hogy a Varázsló gúnyolódik veled. Úgy döntesz, hogy az északi ajtón át elhagyod a szobát.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3006" />
    <next id="90"></next>
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]A folyosó ezúttal egy kis faajtónál ér véget, az ajtón csontból faragott fogantyú. Hallgatózol, de belülről semmi sem szüremlik ki. Megpróbálod a fogantyút, az ajtó enged, és benyitsz egy kőpadozatú szobába. Csak nehezen tudsz a kiálló köveken lépkedni. A szoba egyik sarkában nagy kupac törmelék. Főleg kődarabok meg por, de van ott néhány különös formájú fadarab meg egy jó hosszú kötél. Az északi falból egy ajtó nyílik, erre mehetsz tovább. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="328">Megvizsgálod a fadarabokat?</next>
    <next id="125">Megnézed a kötéldarabot?</next>
    <next id="73">Távozol az északi ajtón keresztül?</next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Az út előtted északi irányba halad. A sziklás talaj kezd homokossá válni, míg végül vastag homokrétegen lépdelsz. Észreveszed, hogy az út egyre szélesedik, és előtted egy folyó zúgását hallod. Addig gyalogolsz, míg egy hatalmas barlangban találod magad, amin egy folyó hömpölyög keresztül.[/p]
    </text>
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]Felemeled a kötelet. Egyszerű, közönséges kötélnek látszik. Úgy tűnik, még hasznát veheted. Kinyitod a hátizsákodat, hogy betedd, amikor hirtelen életre kel a kezedben. Felfelé kígyózik a karodon, megpróbál rátekeredni a nyakadra. Igyekszel elvágni a kardoddal, mielőtt rászorulna a gégédre. Újra meg újra Tedd próbára Szerencséd, próbáld meg ismét elvágni a kötelet, ha nem sikerül, próbálkozz újra és újra. Valahányszor kudarcot vallasz, elveszítesz 1 ÉLETERŐ és 1 Szerencse pontot. Ha végül legyőzöd a kötelet, [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]El tudod vágni a kötelet, amely a földre hullik. Továbbmehetsz az északi ajtón keresztül.[/p]
        </text>
        <next id="73"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A hurok megszorul a nyakadon, 1 ÉLETERŐ pontot elveszítesz.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="125a"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="125a" display="125">
    <text>
        [p]Felemeled a kötelet. Egyszerű, közönséges kötélnek látszik. Úgy tűnik, még hasznát veheted. Kinyitod a hátizsákodat, hogy betedd, amikor hirtelen életre kel a kezedben. Felfelé kígyózik a karodon, megpróbál rátekeredni a nyakadra. Igyekszel elvágni a kardoddal, mielőtt rászorulna a gégédre.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <label>Ismét [em]tedd próbára[/em] [span class="ffAttribute"]SZERENCSÉD[/span]!</label>
      <success>
        <text>
            [p]Ez alkalommal sikerül elvágni a kötelet, amely a földre hullik. Továbbmehetsz az északi ajtón keresztül.[/p]
        </text>
        <next id="73"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A hurok tovább szorul a nyakadon, újabb 1 ÉLETERŐ pontot veszítesz.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="125a"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="328">
    <text>
        [p]Mindkét [span class="replaceItem" data-id="3014" data-amount="1"]fadarab[/span] Y alakú és puha, mintha a folyó vetette volna partra őket. Ha magaddal akarod vinni a fadarabokat, egy tárgyat itt kell hagynod.[/p]
    </text>
    <next id="73">Ha távozol az északi ajtón keresztül</next>
    <next id="125">Ha maradsz, hogy megvizsgáld a kötelet</next>
  </p>
  <p id="235">
    <text>
        [p]Követed az utat nyugat felé, mely azután élesen északnak kanyarodik. Néhány méter után találsz egy nyugatra vezető utat is.[/p]
    </text>
    <next id="176">Ha nyugatnak fordulsz</next>
    <next id="5">Ha kitartasz továbbra is az északi irány mellett</next>
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]Mész tovább az úton, mely egy idő után szélesedni kezd, végül egy zord sziklabarlang bejáratához érsz. A barlang legalább harminc méter mély, és nem látsz semmiféle kijáratot.[/p]
    </text>
    <next id="270">Ha bemész a barlangba</next>
    <next id="375">Ha visszatérsz az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]Belépsz a barlangba, körülnézel, és gyönyörűen színezett álló és függő cseppkövek tucatjait pillantod meg, amelyek a barlangot övezik. Állandó csepegés hallatszik, de a látvány olyan varázslatos, mintha megtervezték volna. A barlang végében egy pár csizmát találsz, egészen újnak látszik. Mit csinálsz?[/p]
    </text>
    <next id="61">Tovább kutatsz a barlangban?</next>
    <next id="394">Felpróbálod a csizmákat?</next>
    <next id="375">Otthagyod a barlangot, és visszamész az elágazáshoz?</next>
  </p>
  <p id="394">
    <text>
        [p]A csizmák jól szabottak, mélyvörös színű bőrből készültek. Sokkal tartósabbak, mint a sajátod, és pont illenek a lábadra. Néhány lépést akarsz tenni, de elrettenve észleled, a csizmák egész erősen fogják a lábadat, nem bírsz mozdulni. Küzdesz, hogy kiszabadítsd magad, amikor valami reccsen, és egy, a plafonról lehulló cseppkő szétzúzódik a földön. Felemeled a fejed, szétnézel, és egy nagy fekete valami körvonalait látod meg, amint feléd mászik. Közeledik, és ereidben megfagy a vér. Egy legalább egy méter átmérőjű Óriás Pók araszol feléd tüskés lábain. Idegesen csattogtatja állkapcsát a friss táplálék reményében. Kardot rántasz, hogy megvédd magad. Mivel a csizma miatt lépni nem tudsz, minden kockadobáskor vonj le 2 pontot saját Támadóerődből.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3015" />
    <fight type="single">
      <enemy id="26" />
    </fight>
    <next id="232"></next>
  </p>
  <p id="232">
    <text>
        [p]A Pókkal vívott kegyetlen csata után szinte teljesen kimerülten nekilátsz, hogy a kardoddal leszabdald a csizmákat. Végül megszabadulsz tőlük, és távozhatsz a barlangból. Az úton visszamész az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3015" />
    <next id="375"></next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]Amint épp átvizsgálod a barlangot, apró, rohanó léptek neszét hallod a hátad mögül. Megfordulsz, és szemben találod magad az Óriás Pók furcsa, fekete alakjával, ahogy épp feléd lopódzik. A Pók teste legalább egy méter átmérőjű, úgyhogy gyorsan kardot rántasz.[/p]
        [p]Két Forduló után Elmenekülhetsz az átjárón keresztül, ahonnan egy elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="26" />
      <fleeing after="2" />
      <flee>
        <next id="375"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="29"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]A csizmáktól eltekintve, melyekre nincs szükséged, úgy tűnik, nincs semmi értékes a barlangban. Úgy határozol, visszafordulsz arra, amerről jöttél.[/p]
    </text>
    <next id="375"></next>
  </p>
  <p id="375">
    <text>
        [p]Visszajutsz az elágazáshoz, és ez alkalommal észak félé indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="5"></next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]A folyosó keleti falán durva gerendákból ácsolt kapubejáró áll. Hallgatózol az ajtónál, és egy jókedvű, dünnyögő hangot hallasz.[/p]
    </text>
    <next id="97">Ha bekopogsz az ajtón és bemész</next>
    <next id="292">Ha folytatod az utadat észak felé</next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]- Lépj be - hív egy hang belülről, s te besétálsz egy kicsi szobába, melynek bútorzatán (egy asztal, egy szék, polcok, szekrények stb.) látszik, hogy valaha jobb napokat is láttak. Tányérok, tálak, csészék és Öreg könyvek százai töltik meg a polcokat. Az egész rendetlenség közepén egy öregember üldögél, piszkos hálóköntösben, előre-hátra hintázik egy hintaszékben, miközben vidáman dünnyög valamit magában. Végigmér, de látszik rajta, tökéletesen meg van békélve a világgal. Rád köszön: - Jó napot! Mit csinálsz?[/p]
    </text>
    <next id="334">Megállsz elbeszélgetni az öreggel?</next>
    <next id="247">Kardot rántasz, és rátámadsz?</next>
    <next id="292">Úgy döntesz, nem vesztegeted rá az idődet, otthagyod, és mész tovább észak felé?</next>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p]Miközben beszélsz, az Öreg felemelkedik. - Ó, te jóisten, egy idegen! - kezdi. - Gyere, gyere csak beljebb, a bolt nyitva van. Mit adhatok neked? Mit szeretnél vásárolni? Mihez lenne kedved? Merre tartasz? Északnak? Nos?[/p]
        [p]Elmeséled az Öregnek a történetedet. Meghallgat, majd így válaszol. - Ó, igen, ebben az esetben kétségkívül szükséged van Kék Gyertyáim egyikére. Húsz Aranytallér az ára, de ha nem haragszol, csak készpénzt fogadok el. Persze tudom, hogy drága, de mi nem az manapság? Nemrég még ezeknek a gyertyáknak öt Aranytallér volt darabja, de te is tudod, hogy felment a gyertyaviasz ára a Hosszú Sötét Éjszaka után, ó persze, te valószínűleg nem is tudsz erről, nem idevalósi vagy. Ne is törődj vele, még mindig megéri ezt az árat. Lehet, hogy hamarabb lesz szükséged rá, mintsem gondolnád…[/p]
        [p]Ha veszel [span class="takeItem" data-id="3016" data-amount="1"]gyertyát[/span], fizesd ki, és jegyezd fel a változásokat a Kalandlapon. Egy kicsit belefáradtál az állandó locsogásba. Hagyd el a szobát, és menj tovább északnak.[/p]
    </text>
    <next id="292"></next>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p]Északi irányban az út egy vastag faajtónál ér véget. Hallgatózol, de nem hallasz semmit. Nincs más választásod, be kell nyitnod az ajtón. Így is teszel. Egy nagy, négyszög alakú szobába lépsz. Körülvillantod lámpásod fényét a szobán, de nem látsz mást, csak a falakon lévő freskókat, amikor lámpásod váratlanul kialszik. Megpróbálod újra meggyújtani, de nem kap lángra. A sötétben félelmetes hangok szólalnak meg egymás után. Vonyítások, sikolyok, kiáltások, jajgatások válnak egyre erősebbé és erősebbé, mígnem annyira elviselhetetlen, olyannyira, hogy be kell fognod a füledet.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="239"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="40"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]A fülhasító zaj egyre erősebb és erősebb. A fájdalom elviselhetetlen. Ügyességedet a gyötrelmek 1 ponttal csökkentik. A sötétben tapogatózva egy falat keresel. Merre mész?[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="355">Nyugati irányba?</next>
    <next id="265">Északi irányba?</next>
    <next id="181">Vagy keleti irányba?</next>
  </p>
  <p id="355">
    <text>
        [p]A fal mentén tapogatózol, de nincs mód a menekülésre. A zaj már olyan erős, hogy sikoltozol fájdalmadban. Vonj le 1 pontot Ügyességedből.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="181">Megpróbálkozhatsz a keleti</next>
    <next id="265">Vagy az északi fallal</next>
  </p>
  <p id="181">
    <text>
        [p]Rohansz tovább a fal mellett, egy ajtót keresve, de egyet sem találsz. Dobhártyád szinte szétrobban a zajtól. 1 ÜGYESSÉG pontot vesztettél. Mindenképpen kiutat kell találnod, mégpedig sietve![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="355">Megpróbálkozhatsz a nyugati fallal</next>
    <next id="265">Vagy az északival</next>
  </p>
  <p id="265">
    <text>
        [p]Tapogatózol a fal mentén, és egy ajtóra bukkansz. Ügyetlenkedsz az ajtónyitogató gombbal, de végre kinyílik![/p]
    </text>
    <next id="88"></next>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]Újabb kicsiny kamrába lépsz be, amelynek közepén egy szökőkút van. A szökőkút maga nem túl különleges, egy kis kőből faragott hal, melynek a szájából vízsugár spriccel. Fából készült lapocska lóg rajta, egy üzenettel, amit a Goblinok nyelvén írtak, és amelyen te alig-alig beszélsz. Az első szót nem is érted, utána meg csak ennyi olvasható: „… nem sz… inni”. De te rettenetesen megszomjaztál.[/p]
    </text>
    <next id="216">Ha iszol a vízből</next>
    <next id="384">Ha nem iszol, és távozol a kamrából az északi falon lévő ajtón át</next>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p]Eszedbe jutnak az Öreg ember szavai: „Hamarabb szükséged lehet rá, mintsem gondolnád.'' Hátizsákodba nyúlsz, és előhúzod a gyertyát. Önmagától azonnal világítani kezd. A szörnyű zaj megszűnik, és a szobát kék fény tölti meg a gyertyádtól. A falakon lévő festményeken megmozdulnak az alakok. Hang nélküli sikolyok törnek ki belőlük, mintha egy kétdimenziós pokol foglyai lennének. Adj 1-et Szerencse pontjaidhoz az előrelátásodért! A szemben lévő falon egy újabb ajtót pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="88">Ha ezen át távozol</next>
    <next id="149">Ha itt maradsz átkutatni a szobát</next>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]Amint az élő freskókat bámulod, nem is figyelsz arra, hogy a gyertya milyen gyorsan ég. Hirtelen lobban egyet, és kialszik. Újra hallod a fülsértő sikolyokat, és a hangok elviselhetetlen magasságig emelkednek. Térdre hullasz, két kézzel befogod füledet, és a fal felé kúszol. Melyikhez?[/p]
    </text>
    <next id="181">A keleti falhoz?</next>
    <next id="265">Az északi falhoz?</next>
    <next id="355">A nyugati falhoz?</next>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
        [p]Egy kicsit meglepődik hirtelen támadásodtól, de azután egyszerűen csak felemeli a kezét. És amint így tesz, hirtelen erősen beleütközöl valamibe, bár előtted látszólag nincs semmi. A földön üldögélsz döbbenten, és az orrodat dörgölöd. 2 ÉLETERŐ pontot veszítettél. Az Öreg kuncogva mondja: „Szegény bolond. Valóban azt hitted, védtelenül állok itt a gonoszság birodalmában? Megfizetsz ostobaságodért!”[/p]
        [p]Felállsz, visszamész az úton, és északnak fordulsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="292"></next>
  </p>
  <p id="216">
    <text>
        [p]A víz felfrissít. Míg iszol belőle, úgy érzed, mintha valamiféle erő áramlana testedbe, mintha az Élet Vizéből ittál volna. 4 ÉLETERŐ pontot nyersz, és Szerencse pontjaidat is a kezdeti értékre állíthatod vissza. Ami számodra az Élet Vize, az a gonosz Goblinoknak nyilván halálos méreg. Ehetsz is itt, ha akarsz. Mikor kipihented magad, menj keresztül az északi ajtón.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <add amount="12" to="luck" />
    <canEat />
    <next id="384"></next>
  </p>
  <p id="384">
    <text>
        [p]Az ajtó egy folyosóra nyílik, ezen haladsz észak felé. Rövidesen egy kanyarhoz érsz, és keletre mész tovább. Pár méter után egy elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="262">Fordulhatsz északnak</next>
    <next id="307">Vagy keletnek</next>
  </p>
  <p id="307">
    <text>
        [p]Az út tekereg, kanyarog, és végül egy tömör vasajtónál ér véget. Hallgatózol, de semmi nesz.[/p]
    </text>
    <next id="134">Ha megpróbálod kinyitni az ajtót</next>
    <next id="87">Ha visszamész az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]A szoba lakatlan, és úgy tűnik, nincs másik kijárata. A padló közepén egy asztal áll, rajta két sisak hever. Az egyik bronzból van, a másik vasból. Mindkettő körülbelül a te méreted. Felpróbálod, vagy inkább nem vállalod a kockázatot?[/p]
    </text>
    <next id="202">Felpróbálod a bronzsisakot?</next>
    <next id="325">Felpróbálod a vassisakot?</next>
    <next id="87">Visszatérsz az elágazáshoz?</next>
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]Felpróbálod a sisakot. Pont jó a fejedre. Hirtelen égető fájdalom sugárzik át homlokodon. Nem tudsz világosan gondolkozni. Ez egy elátkozott sisak, és akárhogy szeretnéd, nem bírod levenni. 1 ÜGYESSÉG pontot veszítesz. A fájdalom hamarosan alábbhagy, de a sisaktól nem tudsz megszabadulni. Visszatámolyogsz az elágazásig, miközben kétségbeesetten próbálod összeszedni magad.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3017" />
    <next id="87"></next>
  </p>
  <p id="325">
    <text>
        [p]Fejedre helyezed a sisakot. Éppen jó rá. Valami elkezd izzani benned, és ez az izzás elárasztja egész testedet. Úgy érzed, olyan erős és mindenekelőtt olyan magabiztos vagy, mint még soha. A sisak varázserővel van megáldva, s ezentúl, amikor kockavetéssel meghatározod Támadóerődet, 1 ponttal mindig többet számolj, egészen addig, amíg a sisak a fejeden van. Visszatérsz az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3018" />
    <next id="87"></next>
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]Visszaérkeztél az elágazáshoz, és ez alkalommal északi irányba indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="262"></next>
  </p>
  <p id="262">
    <text>
        [p]Az átjárótól kissé távolabb újabb kereszteződéshez érsz.[/p]
    </text>
    <next id="199">Keletnek fordulhatsz</next>
    <next id="251">Vagy nyugatnak</next>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]Az út határozottan szélesedni kezd, majd egy hatalmas barlang tárul fel előtted. Körülvilágítasz benne a lámpásoddal: a földön egyszerű kőfegyverek hevernek, a barlang közepén egy kialvóban lévő tűzrakás parázslik. Másik kijáratot nem találsz. Megfordulsz, hogy a saját nyomaidat követve visszaindulj, ám két Neander-völgyi Ősembert veszel észre, akik elállják a kijáratot. Kardot rántasz, fel kell készülnöd a küzdelemre.[/p]
        [p]Egyenként csapj össze velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="27" />
      <enemy id="28" />
      <win>
        <text>
            [p]Itthagyod a barlangot, és visszamész az elágazáshoz.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="283"></next>
  </p>
  <p id="283">
    <text>
        [p]Visszaérkezel az elágazáshoz, és haladsz tovább nyugatnak.[/p]
    </text>
    <next id="251"></next>
  </p>
  <p id="251">
    <text>
        [p]Az út élesen északi irányba kanyarodik, és távolról víz csobogását hallod. Végül egy föld alatti folyó déli partjára érsz. A kavicsos folyóparton állva szárnycsapkodást hallasz, és feltekintve három Óriás Denevért pillantasz meg, amint lecsapnak rád. Küzdjél meg velük, a három Denevért vedd egy lénynek![/p]
        [p]A folyóba ugorva Elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="29" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="399"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="344"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p]Hüvelyébe dugod a kardod, és a vízhez mész. Biztonságos-e átúszni rajta? Bár veszélynek közvetlen jelét sem a vízben, sem a parton nem látod, út sincs, ami az északi partra vezetne. Egyszer csak egy csillogó [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]kardot[/span] pillantasz meg, néhány lépésnyire hever a folyó medrében. A vízbe gázolsz, hogy kivedd. Könnyű a kezedben, sokkal kevésbé ormótlan, mint a sajátod, és éles a pengéje. Ez a csodálatos fegyver 1 ÜGYESSÉG pontnyi pluszt jelent mindig, ha ezt használod. Jegyezd fel a Kalandlapra. Egy titokzatos hang azt súgja neked, hogy saját kardodat dobd a folyóba.[/p]
    </text>
    <next id="56">Ha megteszed</next>
    <next id="153">Ha mindkét kardot megtartod</next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]Amint kardod beleesik a vízbe, egy bugyborékoló hang azt mondja: „Köszönöm!” Most már csak egyetlen dolgot tehetsz - le kell úsznod a folyó sodrával kelet felé. Beleveted magad a vízbe.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <dontHave>
        <gatherItem id="1002" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="399"></next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]Ahogy két kardod az övedbe dugod, az újonnan szerzett megelevenedik, és elkezd külön életet élni. Megvágja a lábadat (1 ÉLETERŐ pontot vesztettél), és amint kihúzod, megpuhul a kezedben. Mivel így már nincs rá szükséged, a folyóba veted. Úgy látszik, nem tehetsz mást, a folyó áramlásával együtt keleti irányba kell úsznod. A vízbe veted magad, és úszni kezdesz.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <loseItem id="1002" />
    <next id="399"></next>
  </p>
  <p id="218">
    <text>
        [p]Egy föld alatti folyó déli partján állsz, és a mély, fekete vízre meredsz. Úgy tűnik, négyféleképpen is át lehet kelni a folyón. Tőled balra egy rozsdás harang lóg, rajta felirat: „Kompszolgálat két arany. Kérjük csengetni.” [/p]
        [p]A parton előtted egy kis tutaj, mellette hosszú farúd pihen, azzal átcsáklyázhatnál a vízen. Jobbra roskatag, öreg híd vezet át a folyó fölött. Ha egyikben sem bízol, át is úszhatsz. Melyik lehetőséget választod?[/p]
    </text>
    <next id="3">Meghúzod a harangkötelet?</next>
    <next id="386">Átcsáklyázol a tutajjal?</next>
    <next id="209">Megkockáztatod a hídon való átkelést?</next>
    <next id="316">Átúszol?</next>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]A csengő tompa hangon megzendül, és néhány pillanat múlva megpillantasz egy ráncos, öreg embert, aki bemászik egy kis evezős csónakba, amely az északi oldalon horgonyoz. Az Öreg lassan átevez hozzád, kiköti a csónakot, és feléd sántikál. Három Aranytallért kér tőled. Amikor megdöbbensz az ár hallatán, csak ennyit morog mentségéül: - Infláció van. - Viszont kezd méregbe gurulni a tiltakozásod miatt.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="3">
      <have>
        <next id="272" pos="3">Ha megfizeted neki a három aranyat</next>
        <next id="127" pos="4">Ha megfenyegeted</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs nálad ennyi pénz, megpróbálod megfenyegetni.[/p]
        </text>
        <next id="127"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="272">
    <text>
        [p]Lehiggad, elveszi tőled az Aranytallérokat, és átevez veled az északi partra. Miután kikötötte a csónakot, elballag egy lefelé vezető ösvényen.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="3">
      <have>
        <add amount="-3" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="5">
      <have>
        <add amount="-5" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]Nem veszi félvállról fenyegetéseidet. Amint alkudoztok, egyre mérgesebb lesz, észreveszed, hogy kezd átalakulni. Szemed előtt egyenesedik fel, és egész testi mivoltában nőni kezd. Az arcán és a karján nőni kezd a szőr. Fogai élessé és hegyessé válnak. [alt]Gyorsan kell döntened.[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="5">
      <have>
        <next id="272" pos="5">Ha felkínálsz neki öt aranyat, hogy lecsillapítsd</next>
        <next id="188" pos="6">Ha felkészülsz a támadásra</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="188" singleChoiceText="Felkészülsz a támadásra."></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]Majdnem két méter magas. Feléd közeledik. A teste szőrös, fogai hegyesek. Szeme fénylik, ujjain a körmök éles karmokká váltak. Orra akár a patkányé. Egy Patkányemberrel állsz szemközt.[/p]
        [p]A roskadozó hídon átrohanva elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="30" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="209"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="342"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]A Patkányember a földre rogy. Átkutatod a testét, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallért[/span] találsz, az volt az utolsó átkelés díja. Megátkozod, amiért tőled többet kért. Átevezel a folyón. 2 Szerencse pontot kaptál. Kikötöd a csónakot az északi parton, és visszanézel a holttestre. De az eltűnt![/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="209">
    <text>
        [p]A híd évek óta elhanyagolt állapotban van, gerendái korhadtak, ócskák. Az egyik palló megroppan a lábad alatt.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]Belezuhansz az alattad kavargó folyóba.[/p]
        </text>
        <next id="158"></next>
      </result>
      <result max="5" min="1">
        <text>
            [p]Visszanyered egyensúlyodat.[/p]
        </text>
        <next id="47"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]A folyó közepén a híd elkezd ide-oda hintázni, le akar vetni magáról. Amint a korlátnak támaszkodsz, az azon nyomban eltörik.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]Belezuhansz az alattad kavargó folyóba.[/p]
        </text>
        <next id="158"></next>
      </result>
      <result max="5" min="1">
        <text>
            [p]Visszanyered egyensúlyodat, és továbbhaladsz.[/p]
        </text>
        <next id="298"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="298">
    <text>
        [p]A híd síkos a felcsapódó hullámoktól. Egy helyen megcsúszol egy csomó nedves mohán, ami a gerendákat borítja.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]A hídról a vízbe csúszol, és már úszhatsz is a legközelebbi part felé.[/p]
        </text>
        <next id="86"></next>
      </result>
      <result max="5" min="1">
        <text>
            [p]Visszanyered egyensúlyodat, és sikeresen átjutsz az északi partra.[/p]
        </text>
        <next id="7"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]Egy hatalmas állkapocs tárul ki előtted. Mérete alapján Krokodil az, ami felé úszol. A bestia hatalmasat csap a farkával, és feléd siklik. Két Fordulóban kell megküzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="31" />
      <winRound enemy="31">
        <gatherItem id="4002" />
      </winRound>
      <win>
        <text>
            [p]Már korábban észrevetted, hogy nem messze tőletek kavarog, buzog a víz. Most ez az örvénylés közeledni kezd felétek. A szemed sarkából látod csak ezt, és határoznod kell, mi tévő légy.[/p]
        </text>
        <next id="86a">Ha úgy érzed, a Krokodil már a végét járja, és folytatni akarod a harcot</next>
        <next id="86b">Ha nem, úgy továbbra is le kell kötnöd a bestia figyelmét, és csak az a halvány reményed marad, hogy az örvénylést okozó titokzatos lény segíteni fog rajtad valamiképp</next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="86a" display="86">
    <text>
        [p]Egy hatalmas állkapocs tárul ki előtted. Mérete alapján Krokodil az, ami felé úszol. A bestia hatalmasat csap a farkával, és feléd siklik. Két Fordulóban kell megküzdened vele.[/p]
        [p]Már korábban észrevetted, hogy nem messze tőletek kavarog, buzog a víz. Most ez az örvénylés közeledni kezd felétek. A szemed sarkából látod csak ezt, és határoznod kell, mi tévő légy.[/p]
        [p]Fejezd be a küzdelmet.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="fleeAtRound" id="31" set="2147483647" />
    <fight type="single">
      <enemy id="31" />
    </fight>
    <next id="259"></next>
  </p>
  <p id="86b" display="86">
    <text>
        [p]Egy hatalmas állkapocs tárul ki előtted. Mérete alapján Krokodil az, ami felé úszol. A bestia hatalmasat csap a farkával, és feléd siklik. Két Fordulóban kell megküzdened vele.[/p]
        [p]Már korábban észrevetted, hogy nem messze tőletek kavarog, buzog a víz. Most ez az örvénylés közeledni kezd felétek. A szemed sarkából látod csak ezt, és határoznod kell, mi tévő légy.[/p]
        [p]Csapj össze még egy Fordulóban a Krokodillal.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="fleeAtRound" id="31" set="1" />
    <fight type="single">
      <enemy id="31" />
      <winRound enemy="31">
        <gatherItem id="4002" />
      </winRound>
    </fight>
    <next id="350"></next>
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]Miközben a partra úszol a Krokodil elől, visszanézel, és látod, hogy a rejtélyes örvénylés eléri a hüllő testét, őrjöngésbe csap át, és amikor abbamarad, már nyoma sincs az állatnak. Hálát adva, amiért nem te voltál ott, és nem neked kellett megtudnod, mi az, kimászol a vízből az északi parton. Adj magadnak 1 ÜGYESSÉG és 2 Szerencse pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="skill" />
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="350">
    <text>
        [p]Ahogy a kavargó, örvénylő víz körülvesz, érzed, rengeteg kicsiny hal támad rád. Gonosz harapásaikkal szinte szétmarják, -szabdalják a testedet, és ekkor ráébredsz, életveszélyes Piranhák vesznek körül.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <text>
            [p]Szerencséd van, mert a halak többsége a vérző állatra támad. Vedd úgy, mintha egy teremtménnyel kellene megküzdened.[/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="33" />
          <win>
            <text>
                [p]Végre partra úszhatsz. Ehetsz Élelmiszeredből, és szerencsédért visszakapsz 1 Szerencse pontot.[/p]
            </text>
            <add amount="1" to="luck" />
          </win>
        </fight>
      </have>
      <dontHave>
        <random>
          <result max="2" min="1">
            <text>
                [p]A Piranhák többsége rád támad. Vedd úgy, mintha egy teremtménnyel kellene megküzdened.[/p]
            </text>
            <fight type="single">
              <enemy id="32" />
              <win>
                <text>
                    [p]Végre partra úszhatsz. Ehetsz Élelmiszeredből.[/p]
                </text>
              </win>
            </fight>
          </result>
          <result max="6" min="3">
            <text>
                [p]A Piranhák többsége rád támad. Vedd úgy, mintha egy teremtménnyel kellene megküzdened.[/p]
            </text>
            <fight type="single">
              <enemy id="33" />
              <win>
                <text>
                    [p]Végre partra úszhatsz. Ehetsz Élelmiszeredből, és szerencsédért visszakapsz 1 Szerencse pontot.[/p]
                </text>
                <add amount="1" to="luck" />
              </win>
            </fight>
          </result>
        </random>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <canEat />
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p]A víz szinte buzog körülötted, mintha egy láthatatlan kéz láthatatlan kavicsokat dobálna bele. Nagyot nyelsz - ezek bizony Piranhák, és már érzed is, amint éles fogaik a testedbe hasítanak. A lábaddal rugdalod őket, közéjük suhintasz a kardoddal, hogy távol tartsd őket, míg a déli partra nem érsz. (A piranhákat tekintsd egyetlen teremtménynek!)[/p]
        [p]Küzdj meg velük![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="34" />
      <win>
        <text>
            [p]Sikerül kievickélni a vízből, a partra rogysz pihenni. Elfogyaszthatod élelmiszerkészleted egy részét is.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <canEat />
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]A víz jéghideg. Úszni kezdesz, és észreveszed, hogy karcsapásaiddal magadra vontad egy örvénylő valami figyelmét. Bírod erővel és kitartással?[/p]
    </text>
    <test against="stamina" diceConfig="2d6">
      <success>
        <text>
            [p]Azt hiszed, kibírod az északi partig, és vadul úszni kezdesz.[/p]
        </text>
        <next id="151"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Nem kockáztatsz, inkább visszafordulsz a déli partra. A parton elfogyaszthatod Élelmiszerkészleted egy részét.[/p]
        </text>
        <canEat />
        <next id="218"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="151">
    <text>
        [p]Az örvénylő vízben végre földet ér a lábad. Néhány méternyire az északi parttól egy hüllő baljóslatú szempárját pillantod meg a víz felszínén. Téged figyel! Te pedig egyenesen arra úszol.[/p]
    </text>
    <next id="151a">Ha úgy döntesz, hogy nem akarsz megismerkedni a vészjósló szempár tulajdonosával, megfordulsz, és minden erődet összeszedve visszaúszol a déli partra</next>
    <next id="86">Ha szembenézel a bestiával</next>
    <next id="158">Ha megpróbálod kikerülni -- de akkor közelebb sodródsz az örvényléshez</next>
  </p>
  <p id="151a" display="151">
    <text>
        [p]Az örvénylő vízben végre földet ér a lábad. Néhány méternyire az északi parttól egy hüllő baljóslatú szempárját pillantod meg a víz felszínén. Téged figyel! Te pedig egyenesen arra úszol.[/p]
        [p]Úgy döntesz, hogy nem akarsz megismerkedni a vészjósló szempár tulajdonosával. Megfordulsz, és minden erődet összeszedve visszaúszol a déli partra. Kimerülten érkezel, elvesztettél 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="386">
    <text>
        [p]Felmászol a tutajra, és megpróbálsz átcsáklyázni a folyón. Nehezen haladsz. A folyó közepén a tutaj mintha megelevenedne, elkezd vészesen hánykolódni. Rádöbbensz, fel akarja borítani saját magát, hogy a vízbe vessen.[/p]
    </text>
    <next id="55">Erődben és szerencsédbe bízva megpróbálhatod, hogy kitartóan tovább csáklyázz az északi part felé</next>
    <next id="166">Ha nem, ugorj a folyóba, és ússz vissza a déli partra</next>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p]A víz jéghideg, eszeveszetten úszni kezdesz a déli part irányába. Meghökkenve látod, amint a tutaj a folyó közepén megfordul, és visszaúszik a déli partra. Fokozod gyorsaságod, mivel tudatában vagy, hogy csapkodásod bármelyik pillanatban magára vonhatja valamilyen, a folyóban élő lény figyelmét.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="1">
        <text>
            [p]Biztonságban visszajutsz a déli partra.[/p]
        </text>
        <next id="218"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="158"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="55">
    <test against="stamina &lt; luck ? stamina : luck" success="lowerEquals">
      <label>[em]Tedd próbára[/em] [span class="ffAttribute"]SZERENCSÉD[/span] és [span class="ffAttribute"]ERŐD[/span]!</label>
      <success>
        <text>
            [p]Sikerül kitartanod és a tutajt átirányítanod az északi partra. Biztonságosan megérkezel, de amint kilépsz a partra, a tutaj elsodródik, és átúszik a folyó déli partjára.[/p]
        </text>
        <next id="7"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Felborulsz a tutajjal, és kezdhetsz visszaúszni a déli partra.[/p]
        </text>
        <next id="166"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]Egy sebesen áramló folyó északi partján vagy, egy hatalmas föld alatti barlangban.[/p]
    </text>
    <next id="214"></next>
  </p>
  <p id="214">
    <text>
        [p]A sziklába faragott arc észak felől nézve sima és nedvesen fénylő. Különféle színárnyalatokban mohafélék nőnek rajta. Félelmetes csend van, amit csak az alattad hömpölygő folyó halk csobbanásai törnek meg. Három lehetőséged van: egy út vezet északnyugatnak, egy hatalmas gerendákból ácsolt ajtó áll előtted, pontosan a sziklába faragott arc közepén, a folyó mentén pedig egy másik út vezet keletnek.[/p]
    </text>
    <next id="271">Ha az északnyugati úton indulsz el</next>
    <next id="104">Ha benyitsz az ajtón</next>
    <next id="99">Ha a folyóparton mész végig keletnek</next>
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p]A rövid út szűkülni kezd, és néhány méterrel később egy ajtónyílásnál ér véget.[/p]
    </text>
    <next id="336">Ha be akarsz menni az ajtón</next>
    <next id="214">Ha úgy döntesz, hogy inkább visszamész a folyóhoz</next>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]Egy kicsi, büdös szobában vagy. Két ajtót látsz, az egyik nyugatra vezet, a másik, amin beléptél, délre. A helyiségben szétszórva bútorok, legtöbbjüket régi csónakok deszkáiból tákolták össze. A szobában semmi értékes nincs, kivéve egy a falon függő kulcscsomót. Egy evezős csónak feléből készített padon egy öreg, rongyos ruházatú ember fekszik hanyatt, és hangosan hortyog. Mellette rosszindulatúnak látszó, barna kutya hever. A szemei vörösek, fogai feketék. Belépéseddel felriasztottad, most gyanakodva méreget. Mélyről jövő morgás hallatszik torkából. Választhatsz:[/p]
    </text>
    <next id="66">Kilopakodsz a szobából a déli kijáraton?</next>
    <next id="172">Hangosan becsapod az ajtót magad mögött, s zavartan köhécselsz, hogy az Öreget felébreszd?</next>
    <next id="249">Kirántott karddal átszökkensz a szobán, hogy ledöfd a kutyát?</next>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p]Ahogy megmoccansz, a kutya támadásba lendül. Rettenetes fekete fogai a torkodat célozzák. Kétméternyire lehet, mikor a szájából lángnyelvet fúj, egyenest az arcodba! Még épp idejében hajolsz le, de most már nem kerülheted el a küzdelmet.[/p]
        [p]Rendes támadásán kívül, minden egyes Fordulóban (a kutya tüzes lehelete miatt) dobj egy kockával! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, megperzselődsz, és 1 ÉLETERŐ pontot veszítesz. Ha nagyobbat dobsz, kikerülted a lángnyelvet. A tűz ellen használhatod a Szerencsédet. Elmenekülni egyedül a déli ajtón keresztül lehet.[/p]
        [p]Az Öreg figyeli a küzdelmet, de egyelőre nem mozdul.[/p] 
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="35" />
      <afterRound canUseLuck="true">
        <random>
          <result max="2" min="1">
            <text>A kutya tüzes lehelete eltalált.</text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
          </result>
        </random>
      </afterRound>
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="66"></next>
      </flee>
      <win>
        <text>
            [p]1 Szerencse pontot nyersz, amiért sikerült végezned a bestiával. Ha akarsz, elmenekülhetsz a déli ajtón keresztül de ekkor nem lesz rá lehetőséged, hogy bármit is magaddal vigyél.[/p]
        </text>
        <add amount="1" to="luck" />
        <next id="66">Ha elmenekülsz</next>
        <next id="304">Ha maradni akarsz</next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="304">
    <text>
        [p]Az Öreg megdühödik rád, mert megölted a kutyáját. Szeme elszürkül a haragtól. Lassan felemelkedik ültéből, s ahogy feláll, alakja nőni kezd. Előtted változik át. Arcát és karját szőr lepi el, orra megnyúlik, kutyaszerűvé válik. Fogai tűhegyesek lesznek. Ez egy Farkasember, és feléd közeledik. Elmenekülni csak a mögötted lévő ajtón tudsz, déli irányba.[/p]
    </text>
    <next id="66">Ha elmenekülsz előle</next>
    <next id="304a">Ha megküzdesz vele</next>
  </p>
  <p id="304a" display="304">
    <text>
        [p]Az Öreg megdühödik rád, mert megölted a kutyáját. Szeme elszürkül a haragtól. Lassan felemelkedik ültéből, s ahogy feláll, alakja nőni kezd. Előtted változik át. Arcát és karját szőr lepi el, orra megnyúlik, kutyaszerűvé válik. Fogai tűhegyesek lesznek. Ez egy Farkasember, és feléd közeledik. Elmenekülni csak a mögötted lévő ajtón tudsz, déli irányba.[/p]
        [p]Meg kell vele küzdened.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="36" />
    </fight>
    <next id="203"></next>
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p]Adj magadnak 1 Szerencse pontot, amiért legyőzted a Farkasembert. Megpihenhetsz, és ehetsz valamit, ha akarsz. Körülnézel a szobában, de semmi olyat nem látsz, ami a hasznodra lehetne. Bár egy kulcscsomó érdekesnek látszik, főleg az a kulcs, amelybe a Csónakház feliratot vésték. Egyik kulcs sincs megszámozva. Magaddal viheted a [span class="takeItem" data-id="3019" data-amount="1"]kulcsokat[/span], ha akarod, és már indulhatsz is.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <canEat />
    <next id="38">Ha a nyugati ajtón mész ki</next>
    <next id="66">Ha a keletin</next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót, és rábukkansz a Farkasember éléskamrájára. Mindenféle csontok és rothadó húscafatok hevernek szanaszét. A szag émelyítő, de egy korsóban [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="2"]ecetben eltett tojásokat[/span] találsz, ami szinte ínyencségnek mondható. Ha magaddal viszed, két étkezésre elegendő lesz. Visszatérsz az előző helyiségbe, és ott a déli ajtón át távozol.[/p]
    </text>
    <next id="66"></next>
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, és egy olyan úton találod magad, mely újra visszavezet a folyópartra. Tehát ismét a folyónál vagy.[/p]
    </text>
    <next id="104">Ha megpróbálkozol átjutni azon az ajtón, mely a kőből faragott arc közepén nyílik</next>
    <next id="99">Ha elindulsz lefelé azon az úton, amely a parton halad kelet felé</next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Az út továbbhalad kelet felé. Valamivel előtted egy erősnek látszó ajtó zárja le a folyosót. Odalépsz, hogy megvizsgáld.[/p]
    </text>
    <next id="383"></next>
  </p>
  <p id="383">
    <text>
        [p]A bejárat felett felirat: Csónakház. Az ajtó erősen be van zárva, de egy kis rácsos ablakon bepillanthatsz. Egy csomó Csontváz-embert veszel észre, valami csónakszerűséget építenek. Gyors, rángatózó mozdulatokkal dolgoznak, mozgásuk akár egy rovar.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3019">
      <have>
        <next id="80"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="264">Ha megpróbálod betörni az ajtót</next>
        <next id="129">Ha visszafordulsz a folyópartra másik útvonalat keresni</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]Visszajutottál a folyópartra, és ügy döntesz, megpróbálkozol az ajtóval, mely a sziklából faragott arc közepén nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="104"></next>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p]Egyszerűen nincs rá mód, hogy erővel felnyisd az ajtót, tömör tölgyfából készült és legalább húsz centi vastag. Kardforgató kezed megsérül a kísérletnél - 1 ÜGYESSÉG pontot veszítesz. Vissza kell térned a folyópartra, és újra kell próbálkoznod.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="129"></next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]A kulcs pontosan beleillik a zárba, és nyitja az ajtót. Egy hatalmas csónaktárolóban találod magad. Különféle csónakok félig vagy teljesen elkészülve hevernek körös-körül. A mögötted lévő ajtón kívül van még egy bejárat az északi falban. Amint belépsz, a Csontvázak abbahagyják munkájukat, felemelik csontos nyakukon ülő fejüket, és rád tekintenek. Fapallókat és kalapácsokat kapnak fel, és feléd nyomulnak. Összesen öten vannak. Mit csinálsz?[/p]
    </text>
    <next id="129">Idegesen mosolyogva visszahátrálsz a folyosóra?</next>
    <next id="123">Azt mondod, hogy csónakot vásárolni jöttél?</next>
    <next id="195">Azt állítod, te vagy az új főnökük, és visszaparancsolod őket munkájukhoz?</next>
    <next id="140">Kirántod kardod, és felkészülsz a küzdelemre?</next>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p]Az Öreg ember hirtelen kinyitja a szemét. Meglát, és felkapja a padja mellé támasztott félbetört evezőlapátot. Megmondod, hogy nem akarod bántani, de továbbra is résen áll, gyanakodva méreget. Bár elég ártalmatlannak látszik, a kutyája még veszélyes lehet. Az Öreg cipőfűzői nincsenek befűzve. Mit csinálsz?[/p]
    </text>
    <next id="249">Kirántott karddal a kutyára támadsz?</next>
    <next id="141">Megpróbálsz néhány kérdést feltenni az Öregnek, amivel megkönnyítheted kutatásodat?</next>
    <next id="165">Megmondod neki, hogy lógnak a cipőfűzői?</next>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]Az Öreg hálálkodik, és félénken befűzi a cipőit. Közlöd vele, hogy semmiféle veszélyt nem jelentesz számára, lecsillapodik, és visszaparancsolja a kutyáját. Elmondja, hogy ezen a területen át vezet az egyetlen út, amely a belső termek felé visz. Néhány évvel ezelőtt egy különösen nagy tavaszi hóolvadás miatt a folyó felduzzadt, és elvágta őket a külvilágtól. Az itt élők szinte kivétel nélkül éhen pusztultak. Zagor, mivel tudta, hogy védelemre van szüksége a külvilággal szemben, megátkozta a területet. Azok a teremtmények, amelyek túlélték az éhezést, az Örökéltű Lények, most az átjáróknál őrködnek. Elkezd felőled érdeklődni. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="141">Őszinte vagy, és megmondod kutatásod célját?</next>
    <next id="66">Megköszönöd a beszélgetést, és a déli ajtón át távozol?</next>
    <next id="249">Megpróbálod hirtelen felkapni a kulcsokat, és kirohansz a legközelebbi ajtón?</next>
  </p>
  <p id="141">
    <text>
        [p]Amint az Öreg megtudja, hogy a kincset keresed, mérges lesz, és azt mondja, távozz tőle, neki semmi köze kincsvadászokhoz. Kutyája is érzi dühét, és fenyegetően vicsorog rád.[/p]
    </text>
    <next id="66">Ha elmosolyodsz, elköszönsz tőle, és távozol a déli ajtón keresztül</next>
    <next id="111">Ha ott maradsz és megpróbálod lecsillapítani</next>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]Nem tudod megbékíteni. Amint szorongva átvágsz a szobán, odakiált a kutyájának.[/p]
    </text>
    <next id="249"></next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]Elhiszik-e neked, hogy valóban csónakot akarsz vásárolni? A Csontvázak meglehetősen együgyűek, úgyhogy dobj egy kockával.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]Hisznek neked, és mindannyian kirohannak az északi ajtón keresztül, egyedül hagyva téged a Csónakházban. Adj 2-t a Szerencse pontjaidhoz.[/p]
        </text>
        <add amount="2" to="luck" />
        <next id="184"></next>
      </result>
      <result max="5" min="4">
        <text>
            [p]Nem bizonyosak a dologban. Maguk közül kettőt elküldenek (az északi ajtón át távoznak), de a másik három kezdetleges fegyverével a kezében éberen figyel.[/p]
        </text>
        <next id="164"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]Egyáltalán nem hisznek neked, és egyre közelednek feléd.[/p]
        </text>
        <next id="140"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p]Egyedül vagy a Csónakházban, és van némi időd, hogy átkutasd, mielőtt a Csontvázak visszatérnének. Ahogy kutatni kezdesz, zajt hallasz az északi ajtó mögül.[/p]
    </text>
    <next id="322">Ha megnézed a fiókokat</next>
    <next id="34">Ha átvizsgálod a Csontvázak szerszámait</next>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p]A fiókok szögekkel, szegecsekkel, különféle fúrófejekkel és alkatrészekkel vannak tele. Az egyikben egy [span class="replaceItem" data-id="3020" data-amount="1"]rézszínű kulcsot[/span] lelsz, a 66-os számot vésték bele. Felkelti érdeklődésedet. Megtarthatod, ha Felszerelésed valamelyik darabját itt hagyod helyette. Északról a zaj kezd erősödni. Az északi ajtóhoz lépsz, hogy megtudd, mi az.[/p]
    </text>
    <next id="96"></next>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]Átvizsgálod a szerszámokat, amelyeket találtál: egy [span class="takeItem" data-id="3021" data-amount="1"]fakalapács[/span] keményfa fejjel és egy színtiszta [span class="takeItem" data-id="3022" data-amount="1"]ezüstből készült véső[/span]. Megtarthatod bármelyiket, ha hajlandó vagy jelenlegi felszerelésed egy darabját itt hagyni helyette. A zaj az északi ajtó felől egyre hangosabbá válik, te felpattansz, hogy kiderítsd, mi az.[/p]
    </text>
    <next id="96"></next>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]A Csontvázak közelednek, és te visszahátrálsz az ajtóhoz. A Vezér halad elöl, mögötte ketten, utánuk megint ketten jönnek. Úgy döntesz, megküzdesz velük. Először a Vezérrel kell összecsapnod.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="37" />
      <win>
        <text>
            [p]Megmérkőzhetsz a párokkal is. Ezek tagjai már egyszerre támadnak rád.[/p]
        </text>
        <fight type="twoByTwo">
          <enemy id="38" />
          <enemy id="39" />
          <enemy id="40" />
          <enemy id="41" />
          <enemy id="1" />
          <enemy id="2" />
        </fight>
      </win>
    </fight>
    <next id="395"></next>
  </p>
  <p id="395">
    <text>
        [p]Átlépdelsz a földön heverő csontokon, hogy alaposabban is megnézd a Csónakházat. A szerteszét hányódó szerszámok közül felemelsz néhányat, és tanulmányozod. Kalapácsok, szögek, vésők és hasonlók - egészen közönségeseknek látszanak. Robajló hang hallatszik az északi ajtó mögül, de marad annyi időd, hogy valamit átkutass, mielőtt cselekedni kellene.[/p]
    </text>
    <next id="322">Ha megnézed a fiókokat és a helyiség zegzugait</next>
    <next id="34">Ha még egyszer, alaposan átvizsgálod a szerszámokat</next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]Rádöbbensz, hogy az előbbi két Csontváz hamarosan visszatér, és kiderül, csak blöfföltél. Gyorsan kell cselekedned.[/p]
    </text>
    <next id="129">Ha sietve visszavonulsz és eltűnsz a hátad mögött lévő ajtón keresztül</next>
    <next id="236">Ha kardot rántasz és rárohansz a szobában maradt Csontvázakra</next>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]A csata elkezdődik. A Csontvázak egyesével tárnádnak rád:[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="38" />
      <enemy id="39" />
      <enemy id="42" />
    </fight>
    <next id="395"></next>
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p]Ez a mese, figyelembe véve, hogy aligha találkozhatnak élő emberrel, elég hihetetlennek tűnik. De a Csontvázak meglehetősen tompa agyúak, te ezt tudod, ezért is próbálkoztál meg vele.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <text>
            [p]Nem hisznek neked, és tovább közelednek.[/p]
        </text>
        <next id="140"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <text>
            [p]Nem bizonyosak a dologban, kettőt maguk közül elküldenek, ezek az északi ajtón át távoznak, a többiek sakkban tartanak fegyvereikkel.[/p]
        </text>
        <next id="164"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <text>
            [p]Beveszik a mesédet, és mindnyájan visszatérjenek munkájukhoz. 2 Szerencse pontot nyertél![/p]
        </text>
        <add amount="2" to="luck" />
        <next id="9"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]Meghökkensz, hogy a blöff milyen jól sikerült, és elhatározod, hogy továbbra is próbára teszed a szerencsédet. Ha akarod, megvizsgálhatod a Csontvázak szerszámait, vagy úgy tehetsz, mintha keresnél valamit, miközben átkutathatod a különféle asztalok, padok fiókjait. Zajt hallasz az északi ajtó mögül, és tudod, hogy sietned kell![/p]
    </text>
    <next id="34">Ha a szerszámokra vagy kíváncsi</next>
    <next id="322">Ha a fiókokat kutatod át</next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Az ajtó egy rövid, talán tizenöt méter hosszú folyosóra nyílik. Mindkét végén egy-egy ajtó van. Rájössz, mi is volt a zaj. Újabb Csontvázak érkeznek. Karddal a kezében négy Csontváz rohan feléd. Úgy tűnik, még nem vettek észre, s te megpillantasz egy kis bemélyedést a falban, mely remek búvóhelynek látszik. Megpróbálsz elrejtőzni.[/p]
    </text>
    <next id="374"></next>
  </p>
  <p id="374">
    <text>
        [p]A Csontvázak nem vesznek észre, és eltűnnek a Csónakházba vezető ajtó mögött. Megkönnyebbülten felsóhajtasz, és elindulsz a folyosó északi végén lévő ajtóhoz. Mielőtt útra kelsz, ehetsz, ha akarsz, s adj 2 pontot Szerencsédhez, amiért elkerülted a Csontvázakat.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <canEat />
    <next id="207"></next>
  </p>
  <p id="207">
    <text>
        [p]Amint belépsz az ajtón, egy óriási teremben találod magad. A földön rendetlenül szétszórva mindenféle fadarabok, roncsok hevernek. Még egy ajtót fedezel fel az északi falban. Az egyik sarokban durván ácsolt faasztal áll, rajta egy ládika. Egy másik sarokban valószínűleg alszik valaki (de lehet, hogy holtan hever?), egy borzasztó külsejű, ember nagyságú teremtmény. A bőre bibircsókos, haja borzas, ujjain köröm helyett hosszú karmok.[/p]
    </text>
    <next id="83">Ha megpróbálsz lábujjhegyen átsurranni az északi ajtóhoz</next>
    <next id="154">Ha az asztalhoz lopakodsz a ládikáért</next>
  </p>
  <p id="83">
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Ki tudsz jutni az északi ajtón keresztül.[/p]
        </text>
        <next id="360"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="154"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]Megmozdulsz, erre a teremtmény szeme rögtön felpattan. Rád bámul, és lassan feltápászkodik. Nagyokat szuszogva feléd lopakodik. Nem kerülheted el a harcot.[/p]
    </text>
    <next id="41"></next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]Ő aztán valóban félelmetes ellenség. Egy hatalmas, ördögien erős Lidérc az. A küzdelem elkezdődik. Karddal a kezedben támadsz a bestiára.[/p]
    </text>
    <fight type="single" forceWeapon="1001,1002">
      <enemy id="43" />
      <winRound enemy="43">
        <interrupt />
      </winRound>
    </fight>
    <next id="310"></next>
  </p>
  <p id="310">
    <text>
        [p]Itt valami nincs rendben. Jókora csapást mértél rá, de úgy látszik, fel sem veszi a sérülést. Rájössz, ez is egy Örökéltű Lény, akit közönséges fegyverrel nem lehet megsebezni.[/p]
    </text>
    <next id="211"></next>
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p]A Lidérceket csak színtiszta ezüstből készített fegyverrel lehet megsebezni.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <text>
            Válassz megfelelő fegyvert, és küzdj meg ellenfeleddel. Ha akarsz, az első Fordulót követően akár el is menekülhetsz a harcból.[/p]
        </text>
      </have>
      <haveEquipped>
        <text>
            Válassz megfelelő fegyvert, és küzdj meg ellenfeleddel. Ha akarsz, az első Fordulót követően akár el is menekülhetsz a harcból.[/p]
        </text>
      </haveEquipped>
      <dontHave>
        <text>
            Mivel neked nincs ilyened, nem fogod tudni legyőzni a bestiát, így a kézenfekvő megoldás, hogy elmenekülj a harcból.[/p]
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <itemCheck type="item" id="3007">
          <have>
            <text>
                [p]Még egy lehetőséged van ezen túl: megpróbálkozhatsz az Örök Álmot Adó Nyílvessző használatával is.[/p]
            </text>
            <next id="211a">Ha fegyvert ragadsz</next>
            <next id="211b">Ha a nyílvesszővel próbálkoznál</next>
          </have>
          <dontHave>
            <fight type="single">
              <enemy id="43" />
              <fleeing after="1" />
              <flee>
                <next id="360"></next>
              </flee>
              <win>
                <next id="135"></next>
              </win>
              <loseRound totalCount="3">
                <interrupt />
                <next id="24" pos="1"></next>
              </loseRound>
            </fight>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </after>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="211b" display="211">
    <text>
        [p]A Lidérceket csak színtiszta ezüstből készített fegyverrel lehet megsebezni.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <text>
            Válassz megfelelő fegyvert, és küzdj meg ellenfeleddel. Ha akarsz, az első Fordulót követően akár el is menekülhetsz a harcból.[/p]
        </text>
      </have>
      <haveEquipped>
        <text>
            Válassz megfelelő fegyvert, és küzdj meg ellenfeleddel. Ha akarsz, az első Fordulót követően akár el is menekülhetsz a harcból.[/p]
        </text>
      </haveEquipped>
      <dontHave>
        <text>
            Mivel neked nincs ilyened, nem fogod tudni legyőzni a bestiát, így a kézenfekvő megoldás, hogy elmenekülj a harcból.[/p]
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            [p]Még egy lehetőséged van ezen túl: megpróbálkozhatsz az Örök Álmot Adó Nyílvessző használatával is.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3007" />
        <test against="luck">
          <success>
            <text>
                [p]Telibe találtad a Lidércet, ami azonnal kimúlik.[/p]
            </text>
            <next id="135"></next>
          </success>
          <failure>
            <text>
                [p]Elvéted a Lidércet. Kénytelen vagy megküzdeni vele.[/p]
            </text>
            <fight type="single">
              <enemy id="43" />
              <fleeing after="1" />
              <flee>
                <next id="360"></next>
              </flee>
              <win>
                <next id="135"></next>
              </win>
              <loseRound totalCount="3">
                <interrupt />
                <next id="24" pos="2"></next>
              </loseRound>
            </fight>
          </failure>
        </test>
      </after>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="211a" display="211">
    <text>
        [p]A Lidérceket csak színtiszta ezüstből készített fegyverrel lehet megsebezni.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <text>
            Válassz megfelelő fegyvert, és küzdj meg ellenfeleddel. Ha akarsz, az első Fordulót követően akár el is menekülhetsz a harcból.[/p]
        </text>
      </have>
      <haveEquipped>
        <text>
            Válassz megfelelő fegyvert, és küzdj meg ellenfeleddel. Ha akarsz, az első Fordulót követően akár el is menekülhetsz a harcból.[/p]
        </text>
      </haveEquipped>
      <dontHave>
        <text>
            Mivel neked nincs ilyened, nem fogod tudni legyőzni a bestiát, így a kézenfekvő megoldás, hogy elmenekülj a harcból.[/p]
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            [p]Küzdj meg a Lidérccel![/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="43" />
          <fleeing after="1" />
          <flee>
            <next id="360"></next>
          </flee>
          <win>
            <next id="135"></next>
          </win>
          <loseRound totalCount="3">
            <interrupt />
            <next id="24" pos="2"></next>
          </loseRound>
        </fight>
      </after>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]Miután harmadszor is megsebesültél, érzed, hogy erőd fogytán van. Elvesztettél 1 ÜGYESSÉG pontot. Rádöbbensz, hogy ennek az ocsmány szörnyetegnek ez is a varázserejéhez tartozik, és érzed, amint végigfut a hátadon a hideg. Folytatod a harcot, vagy menekülsz?[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="211a"></next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]A Lidérc a szoba sarkában roskad össze. Odamész az asztalhoz, és kinyitod a ládikát. [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="18"]Tizennyolc Aranytallér[/span] van benne. Magaddal viheted, ha akarod. Adj 2-t Szerencse pontjaidhoz, mivel legyőzted ezt a teremtményt is. Pihenj egy kicsit, és egyél valamit. Ha készen vagy, az északi ajtón keresztül elhagyhatod a szobát.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <canEat />
    <next id="360"></next>
  </p>
  <p id="360">
    <text>
        [p]Az ajtó nagyot dörrenve becsapódik mögötted. Egy észak felé vezető folyosón találod magad. Ezen mész egy darabig, azután az út nyugatnak kanyarodik. Kicsit később véletlenül ráakadsz egy kis nyílásra az északi falban, és úgy döntesz, átbújsz rajta.[/p]
    </text>
    <next id="89"></next>
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]Átmászol a nyíláson, és egy lefelé vezető szűk lépcsősor tetejénél találod magad. Óvatosan leereszkedsz a lépcsőkön.[/p]
    </text>
    <next id="286"></next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]Egy rövid, szűk átjáróban találod magad, észak felé egy ajtó van előtted. Próbálkozz meg vele.[/p]
    </text>
    <next id="49"></next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Az ajtó csikorogva nyílik a rozsdás sarokvasakon. A szoba sötét, szemed lassan megszokja a félhomályt, amint becsukod magad mögött az ajtót. Csoszogó hangot hallasz, de még mielőtt cselekedni tudnál, egy a fejedre mért csapástól elveszíted az eszméletedet. 2 ÉLETERŐ ponttal szegényebb lettél.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="122"></next>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]Fájdalomtól lüktető fejjel térsz magadhoz, és körülnézel. A szoba körülbelül nyolc négyzetméteres, déli és északi oldalán egy-egy ajtó van. A szoba délnyugati sarkában heversz. A szoba közepén négy férfi áll mozdulatlanul. Legalábbis férfiaknak tűnnek. Bőrük zöldesszürke. Ruhájuk cafatokra tépve lóg, és mindnyájan kifejezéstelen arccal a mennyezetet bámulják. Az első egy dorongot, a második egy kaszát, a harmadik egy bárdot, a negyedik egy csákányt tart a kezében. Egyáltalán nem vesznek tudomást rólad. [/p]
        [p]A szobában körös-körül különféle mezei munkához használatos szerszám (vasvillák, cséphadarók, kihegyezett karók stb.), egy-két pajzs és néhány hordó található. Az északkeleti sarokban egy emberi test hever, egyik kezében kard, a másikban pajzs. Megtapogatod a fejedet, sebeket keresve, de rájössz, egyetlen sebből sem vérzel. De amint a kezedet megmozdítod, a szoba közepén álldogáló különös teremtmények feléd fordítják a tekintetüket. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="268">Megpróbálsz beszélni velük?</next>
    <next id="282">Talpra ugrasz, és kardoddal rájuk támadsz?</next>
    <next id="13">Kúszva menekülsz a déli ajtón keresztül?</next>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]Szókincsük csupán nyögések és sóhajtások kombinációjára szorítkozik. Egyáltalán nem látszanak intelligenseknek. Ráadásul a beszélgetés pusztán arra volt jó, hogy felhívja rád a figyelmet. Megragadják a fegyverüket, és érzed, meg kell küzdened velük. Bár még az a halvány esélyed megvan, hogy el tudsz jutni addig az ajtóig, amin beléptél.[/p]
    </text>
    <next id="13">Ha megpróbálkozol vele</next>
    <next id="282">Ha elszánod magad a csatára</next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]Megsebesültél a fejeden, szédelegsz, amint lábra állsz. A négy férfi készen áll a harcra, és libasorban, fegyverrel a kezükben feléd közelednek. Tapogatózva mászol le a falon a déli kapu irányába, de ez még akkor is kockázatos, ha sikerül elérned oda. A lábad megcsúszik a laza kavicsokon, és a földre zuhansz. Még meg sem tudod vetni a lábad, mikor ellenfeleid rád vetik magukat.[/p]
    </text>
    <next id="282"></next>
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]A négy, feléd csoszogó alak értelem nélküli Zombi. Üres tekintetükön látszik, tevékenységüket nem saját akaratuk irányítja. Még mindig túlságosan szédülsz ahhoz, hogy helyesen gondolkodjál, de most sietve tenned kell valamit. Az első Zombi odaér, és ütésre emeli dorongját. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="44" />
      <win>
        <text>
            [p]2 Szerencse pontot nyersz, és már fordulhatsz is szembe a másik hárommal. Egyesével támadnak rád.[/p]
        </text>
        <add amount="2" to="luck" />
        <fight type="single">
          <enemy id="45" />
          <enemy id="46" />
          <enemy id="47" />
        </fight>
      </win>
    </fight>
    <next id="115"></next>
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]A négy szegény ördög, akiknek a holtteste a lábad előtt hever, szinte megkönnyebbültnek látszik, hogy letehette végre az élet terhét. Amint letekintesz rájuk, úgy érzed, nem te vagy az egyetlen, aki tud a halálukról. Körülnézel a szobában, és ha akarod:[/p]
    </text>
    <next id="95">Megvizsgálhatod a szerteszét heverő fegyvereket</next>
    <next id="313">Odamész az északkeleti sarokban heverő holttesthez</next>
    <next id="330">Átvizsgálod a hordókat</next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]A fegyverek között semmi figyelemre méltót nem találsz, valójában egyik sem látszik jobbnak a kardodnál. Amint kutatsz a törmelékek között, északi irányból tompa puffanást hallasz, melyet egy olyan sikoly követ, hogy a hideg végigszalad tőle a hátadon. Az északi ajtóhoz rohansz, hogy kiderítsd, mi az.[/p]
    </text>
    <next id="205"></next>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p data-item-choice="storage" data-max-choice="2"]Megvizsgálod a testet. Szegény ördög úgy járt, akárcsak te, de koponyája gyengébb lévén, összetört a bunkó csapása alatt. [span class="takeItem" data-id="3001" data-amount="1" data-group="storage"]Bőrpáncélzatot[/span] visel, amely nem jobb a tiednél. Egyik kezében [span class="takeItem" data-id="3023" data-amount="1" data-group="storage"]fából készült pajzs[/span], másikban [span class="takeItem" data-id="1003" data-amount="1" data-group="storage"]acélpengéjű kard[/span]. Zsebeiben [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="8" data-group="storage"]8 Aranytallér[/span], nyakában egy láncon [span class="takeItem" data-id="3022" data-amount="1" data-group="storage"]ezüstkereszt[/span]. A fent felsorolt tárgyak közül kettőt magaddal vihetsz. Jegyezd fel ezeket a Felszerelési Tárgyak rovatba. 1 Szerencse és 1 ÜGYESSÉG pontot nyertél.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <add amount="1" to="skill" />
    <next id="221"></next>
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p]A hordók áttetsző barna folyadékot tartalmaznak. Megszagolod. Rumszaga van. Megkóstolod, valóban rum. Két tenyeredet belemeríted, és nagyokat kortyolsz belőle. Eláll a lélegzeted tőle, a kutyafáját, ez aztán jó! Visszanyertél 6 ÉLETERŐ pontot, és 1-et adj hozzá a Szerencsédhez is![/p]
    </text>
    <add amount="6" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="81"></next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]Zaj riaszt fel, és arra int, hogy sürgősen hagyd el a szobát. Az északi ajtóhoz mész, hogy megvizsgáljad.[/p]
    </text>
    <next id="205"></next>
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, és valami sötét kriptafélében találod magad. A terem nagyon nagy. Az egyik végében egy oltár magasodik, a földön összevissza különféle koporsók fekszenek. Egy ajtó van mögötted a déli falban és egy másik a nyugatiban.[/p]
    </text>
    <next id="254">Átkutathatod a szobát</next>
    <next id="380">Vagy ha túl félelmetesnek találod, a nyugati ajtón azonnal távozhatsz</next>
  </p>
</content>