<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>[p]A Tűzhegy mélyében, egy lezárt ládában rejtegeti a gonosz Varázsló a kincseit. Hogy megszerezzed, meg kell találnod az egyetlen helyes utat a Varázsló által kiépített útvesztőben. Sokszor kerülsz csapdába, vagy találkozol olyan természetfeletti lényekkel, akikkel meg kell küzdened.[/p]</text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p]Válassz egy italt:
          [select id="ffDefaultPotion"]
              [option value="2001" selected="selected"]Ügyesség Itala[/option]
              [option value="2002"]Erő Itala[/option]
              [option value="2003"]Szerencse Itala[/option]
          [/select]
        [/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Csak egy vakmerő kalandor vágna bele egy ilyen veszélyes vállalkozásba - mint ez a kincskeresés - anélkül, hogy előtte ne próbálna meg minden lehetségeset megtudni a hegyről és a kincsről. Mielőtt elmennél a Tűzhegy birodalmába, néhány napot egy környékbeli falu lakosai között töltesz vagy kétnapnyi járásra a hegytől. Mivel rokonszenves vagy nekik, könnyen kapcsolatba kerülsz a helyi parasztokkal. Bár sokféle történetet mesélnek el neked a titokzatos Varázslóról és rejtekhelyéről, egyáltalán nem vagy benne biztos, hogy a történetek mindegyike, vagy akár csak egy is, valóban igaz-e. A falusiak sok kalandvágyó embert láttak már a hegyhez vezető úton, de közülük csak nagyon kevesen tértek vissza. Most már biztosan tudod, hogy az előtted álló Út különösen veszedelmes lesz. Azok közül, akik vissza- jutottak a faluba, még senki sem kísérelte meg, hogy visszamerészkedjen a hegyhez.[/p]
        [p]Úgy érzed, elképzelhető, hogy valóban létezik a Varázsló, és hogy a kincseit egy pompás ládában rejtegeti, és melynek kulcsait különféle lények őrzik az útvesztőben. A Varázsló hatalmas mágikus erővel rendelkezik. Egyesek szerint fiatal, mások szerint Öreg. Néhányan úgy vélik, erejét egy csomag bűvös kártyából meríti, mások azt vallják, hatalmát a kezén viselt fekete selyemkesztyű adja.[/p]
        [p]A hegy gyomrába vezető bejáratot egy csapat bibircsókos arcú Goblin őrzi. Ezeket a buta teremtményeket nem érdekli más, csak az eszem-iszom. Továbbjutva, a belső kamrákban már jóval félelmetesebb lények vannak. Ahhoz, hogy a belső termekbe el lehessen jutni, át kell kelni egy folyón. A kompszolgálat rendszeres, de a révész ingyen nem visz át, úgyhogy néhány aranyat félre kell tenned, ha át akarsz kelni a folyón. A helyiek azt is tanácsolják, hogy vezess térképet kóborlásaidról, mert enélkül reménytelenül el fogsz tévedni a hegy belsejében.[/p]
        [p]Mikor az indulás napja elérkezik, az egész falu apraja-nagyja megjelenik, hogy szerencsés utat kívánjon neked. Nem egy nőnek - fiatalnak, öregnek egyaránt - könny csillog a szemében. Nem tudsz szabadulni a gondolattól, hogy ezek a részvét könnyei, s olyan szemekben csillognak, melyeket tán sohasem látsz viszont...[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="10" />
    <gatherItem id="3001" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Véget ért a kétnapi gyaloglás. Kihúzod hüvelyéből a kardodat, a földre fekteted, és megkönnyebbülten felsóhajtasz, amint leülsz, hogy a mohalepte sziklának dőlve pihenj egy percet. Kinyújtózol, megdörzsölöd szemedet, és végül felpillantasz.[/p]
        [p]Már maga a hegy is fenyegetőnek látszik. A meredek hegyoldal olyan előtted, mintha egy hatalmas óriás karmai marcangolták volna szét. Éles sziklák, kőszirtek meredeznek belőle szinte természetellenes módon. A hegy tetejét hátborzongatóan furcsa vörös színű valami borítja - talán egy különös növény -‚ melynek színéről kapta nevét a hegy. Lehet, hogy soha senki sem fogja megtudni pontosan, mi is az, ami ott nő, mert felmászni a csúcsra egészen biztosan lehetetlen.[/p]
        [p]A titok megfejtése rád vár. A tisztással szemben egy barlang bejárata sötétlik. Felemeled a kardod, a lábadhoz támasztod, és számba veszed, milyen veszélyek leselkedhetnek rád, ha továbbmész. De aztán eltökélten a hüvelyébe lököd a kardod, és nekivágsz a barlangnak.[/p]
        [p]Mereven belebámulsz a homályba, és sötét, nyálkás falakat pillantasz meg. A lábad előtti kőpadlón pocsolyákba folyik össze a víz. A levegő hűvös és nyirkos. Meggyújtod a lámpásodat, és óvatosan bemerészkedsz a sötétségbe. Pókhálók súrolják arcodat, apró lábak surranó lépéseit hallod - valószínűleg patkányok. Nekivágsz a barlangnak. Néhány méter után egy elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="71">Ha nyugat felé indulsz</next>
    <next id="278">Ha kelet felé</next>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Jobbra egy benyíló van az észak felé vezető úton. Óvatosan megközelíted a sarkon lévő őrhelyet, belesel, és egy különös, Goblin-szerű teremtményt pillantasz meg, amint bőrruhájában őrhelyén szunyókál. Megpróbálsz lábujjhegyen elsurranni mellette.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Nem ébred fel, hangosan horkol továbbra is.[/p]
        </text>
        <next id="301"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A következő lépésnél valami megcsikordul a talpad alatt, és az őr szemei felpattannak.[/p]
        </text>
        <next id="248"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="278">
    <text>
        [p]Az átjáró hamarosan véget ér egy lelakatolt faajtónál. Hallgatózol, de nem hallasz semmit.[/p]
    </text>
    <next id="156">Ha megpróbálod az ajtót erővel betaszítani</next>
    <next id="92">Ha megfordulsz, és visszamész az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]Megpróbálod válladdal betaszítani az ajtót.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]Sikerült betörnöd.[/p]
        </text>
        <next id="343"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Megdörzsölöd felhorzsolódott válladat, és úgy döntesz, nem próbálkozol többet.[/p]
        </text>
        <next id="92"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Visszaértél a folyosón az elágazáshoz. Balra nézel, ahol meglátod a távoli homályba vesző barlangbejáratot, és egyenesen továbbmész.[/p]
    </text>
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p]Az ajtó kiszakad, és te fejjel előre zuhansz be a szobába. A szíved a torkodban kezd el dobogni, amikor észreveszed, nem a padlóra zuhansz, hanem valamiféle kútba. Szerencsére a kút nem különösebben mély, alig kétméternyire talajt érsz. 1 ÉLETERŐ pontot veszítesz a horzsolásaid miatt, de kimászol, és továbbmész nyugat felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="92"></next>
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]A teremtmény, amit most felébresztettél, egy Ork! Feltápászkodik a földről, és elfordul, hogy megragadjon egy kötelet, mely valószínűleg a riasztóharangot kondítja meg. Gyorsan rá kell támadnod![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
    </fight>
    <next id="301"></next>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]A folyosó nyugati oldalán, tőled balra egy durván faragott faajtó áll, mely mögül reszelős hang szűrődik ki, olyan, mintha valaki bent hortyogna.[/p]
    </text>
    <next id="82">Ha kinyitod az ajtót</next>
    <next id="208">Ha továbbhaladsz északnak</next>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, és egy kicsi, büdös odú tárul a szemed elé. A szoba közepén egy roskatag faasztal éli, rajta égő gyertya, alatta egy kicsi faládika. A szoba egyik távoli sarkában egy szalmamatracon egy alacsony, zömök, csúnya bibircsókos arcú teremtmény alszik. Ugyanabból a fajtából való, akit alva találtál az őrhelyen. Nyilván ő az éjszakai szolgálatban lévő őr.[/p]
    </text>
    <next id="208">Ha visszatérsz a folyosóra, és haladsz tovább észak felé</next>
    <next id="82a">Ha bekúszol a szobába, és megpróbálod megszerezni a ládikát, anélkül hogy felébresztenéd őrzőjét</next>
  </p>
  <p id="82a" display="82">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, és egy kicsi, büdös odú tárul a szemed elé. A szoba közepén egy roskatag faasztal éli, rajta égő gyertya, alatta egy kicsi faládika. A szoba egyik távoli sarkában egy szalmamatracon egy alacsony, zömök, csúnya bibircsókos arcú teremtmény alszik. Ugyanabból a fajtából való, akit alva találtál az őrhelyen. Nyilván ő az éjszakai szolgálatban lévő őr.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="147"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="33"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]Az alvó teremtmény riadtan felébred. Felugrik és rád ront, de fegyvertelen. Kardoddal le tudnád győzni, de éles fogai gonoszul villognak.[/p]
    </text>
    <next id="320">Elmenekülhetsz az ajtón keresztül</next>
    <next id="33a">Vagy megállhatsz, és megküzdhetesz a rád támadó Orkkal</next>
  </p>
  <p id="33a" display="33">
    <text>
        [p]Az alvó teremtmény riadtan felébred. Felugrik és rád ront, de fegyvertelen. Kardoddal le tudnád győzni, de éles fogai gonoszul villognak.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
      <win>
        <text>
            [p]Elveheted a ládikát.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="147"></next>
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]Kirohansz a szobából, és becsapod magad mögött az ajtót. Észak felé indulsz, és valamivel távolabb egy hasonló ajtó mellett haladsz el.[/p]
    </text>
    <next id="363"></next>
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p]Továbbhaladva az úton jobbra egy hasonló ajtót találsz. Megállsz előtte, és bentről vérfagyasztó éneket hallasz![/p]
    </text>
    <next id="370">Ha bemész a szobába, hogy kiderítsd e hangok kibocsátóját</next>
    <next id="42">Ha továbbmész</next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]Kilépsz a szobából, és a folyosón kinyitod a ládikát. Egyetlen [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="1"]Aranytallért[/span] találsz benne, és egy kisegeret, nyilván ez volt ellenfeled kedvenc háziállata. Megtartod az aranyat és szabadon ereszted az egeret, amely apró léptekkel elrohan. 2 Szerencse pontot kaptál.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="208"></next>
  </p>
  <p id="208">
    <text>
        [p]A nyugati fal mellett haladó úton távolabb meglátsz egy újabb ajtót. Hallgatózol, de nem hallasz semmit.[/p]
    </text>
    <next id="397">Ha megpróbálod az ajtót kinyitni</next>
    <next id="363">Ha továbbmész észak felé</next>
  </p>
  <p id="397">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, és egy kis szoba tárul eléd. Padlója kőből van, falai mocskosak, a levegő áporodott. A helyiség közepén összetákolt faasztal, rajta egy gyertya világít. Az asztal alatt egy kis doboz. A szemben lévő sarokban egy szalmazsák.[/p]
    </text>
    <next id="240">Ha kinyitod a dobozt</next>
    <next id="363">Ha távozol a szobából</next>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p]A doboz könnyű, de valami csörög benne. Felemeled a fedelét, és egy kicsi Kígyó pattan ki belőle, egyenest a csuklódnak támad. Meg kell küzdened vele![/p]
    </text>
    <next id="145"></next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Míg a Kígyóval harcoltál, a doboz a földre esett, és egy [span class="takeItem" data-id="3002" data-amount="1"]bronzszínű kulcs[/span] hullott ki belőle. A kulcsra a 99-es számot vésték. Magaddal viheted a kulcsot, és indulhatsz tovább. Szerencse pontjaidhoz adjál 1-et.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="363"></next>
  </p>
  <p id="370">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, és egy kis, rendetlen, piszkos szoba tárul eléd. Az egyik sarokban szalmazsák hever. A helyiség közepén faasztal, rajta gyertya, reszkető fénye bevilágítja a szobát. Az asztal alatt egy apró doboz. Az asztal körül két bibircsókos bőrű, bőrpáncélt viselő kicsi lény ül. Valami grogfélét iszogatnak. Érkezésedkor feltápászkodnak, de mozgásukon látszik, rettenetesen berúgtak.[/p]
    </text>
    <next id="116">Ha kivont karddal rájuk veted magad</next>
    <next id="42">Ha gyorsan becsapod az ajtót és visszaszaladsz a folyosóra</next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]Két részeg Orkkal nézel szembe. Belépéseddel nyilvánvalóan felriasztottad őket, s amilyen gyorsan csak tudnak, a fegyverük után kapnak. Egymás után kell rájuk támadnod. Amikor kockavetéssel meghatározod Támadóerődet, részegségük miatt minden Fordulóban hozzáadhatsz 1-1 pontot a dobott számhoz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
      <enemy id="5" />
      <win>
        <loseItem id="4001" />
        <next id="378"></next>
      </win>
      <fleeing />
      <flee>
        <loseItem id="4001" />
        <next id="42"></next>
      </flee>
    </fight>
  </p>
  <p id="378">
    <text>
        [p]Véres kardodat a matracba törlöd. A zöld vér nyálkás foltot hagy a szalmán. Az asztalhoz mész, és fintorogva lépkedsz át a testeken, ezeknek a lényeknek rém büdös szaguk van. Felkapod a dobozt az asztal alól, hogy megvizsgáld. Durva vasalású kis faládika, fedelén egy réz névtábla, melyre a Farrigo Di Maggio nevet vésték.[/p]
    </text>
    <next id="296">Kinyithatod a dobozt</next>
    <next id="42">De úgy is dönthetsz, hogy itt hagyod és távozol</next>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p]A dobozban egy kicsi, bőrkötéses könyvet találsz. Címe szerint: A beste Sárkányok legyőzetésének módozatai - ez a sárkányok elleni harc kézikönyve. Kinyitod, és olvasni kezded. Szerencsére anyanyelveden írták, valószínűleg ezért nem értették meg az Orkok, különben jobban őrizték volna ezt a kincset. A könyvet Farrigo Di Maggio írta kézírással, apró betűkkel. Életmű ez a könyv, melyből megtudod, hogyan alkotta meg Di Maggio a Sárkányok Tüze elleni varázsigét, mellyel a gonosz teremtményeket le lehet győzni. Kiderül, hogy élete utolsó éveiben a szerző ugyan tökéletesítette e varázsigét, de mire elkészült vele, már túl öreg volt ahhoz, hogy hasznát vegye. Így aztán könyvét bezárta egy ládába, és elrejtette a Tűzhegy gyomrában, mivel attól tartott, rossz kezekbe kerül. Az utolsó oldalon ezt olvasod:[/p]
        [p]Lassan, halkan mondod magadnak ezeket a szavakat. Hirtelen az oldalakból fény csap ki, és amint az kihuny, már semmi sincs a lapokon. Még egyszer elismétled magadban a varázsigét, hogy megtanuld, majd távozol.[/p]
    </text>
    <next id="42"></next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]Végül a folyosó egy hármas elágazásba torkollik.[/p]
    </text>
    <next id="257">Mehetsz nyugatnak</next>
    <next id="113">Vagy keletnek</next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]A folyosó néhány méteren keresztül egyenesen halad, azután egy faajtó zárja le. Hallgatózol az ajtónál, és dühös kiabálást hallasz belülről.[/p]
    </text>
    <next id="168">Ha megvizsgálod, mi az</next>
    <next id="293">Ha inkább visszafordulsz</next>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p]Az ajtó egy hatalmas terembe nyílik. Az óriási szék és a masszív asztal azt sugallja, hogy magasabb rangú valaki vagy valami használja a szobát. Egy ládát pillantasz meg a szoba közepén. Az egyik sarokban egy ember nagyságú bibircsókos lény áll, mellette ugyanabból a fajtából egy kisebb teremtmény. Korbáccsal a kezében az Ork Törzsfőnök ütlegeli szolgáját, aki a földön fetrengve nyöszörög. Mit csinálsz?[/p]
    </text>
    <next id="372">Rátámadsz mindkettőre?</next>
    <next id="65">A Törzsfőnökre sújtasz, abban a reményben, hogy a szolgája majd neked fog segíteni a harcban?</next>
    <next id="293">Távozol, és visszamész az elágazáshoz?</next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Amint rátámadsz az Ork Törzsfőnökre, szolgája felragad egy nehéz fabunkót, és beleveti magát a verekedésbe. De legnagyobb megdöbbenésedre rád támad! A hálátlan, hitvány féreg![/p]
    </text>
    <next id="293a">Látva ezt, visszamenekülhetsz a folyosóra</next>
    <next id="372">Vagy folytathatod a küzdelmet</next>
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p]Visszaérkezel az útelágazáshoz, és mész egyenesen tovább kelet felé.[/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="293a" display="293">
    <text>
        [p]Menekülés közben a két Ork még eltalál. Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        [p]Visszaérkezel az útelágazáshoz, és mész egyenesen tovább kelet felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="372">
    <text>
        [p]A csata elkezdődik![/p]
        [p]Küzdj meg velük, egymás után![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="6" />
      <enemy id="7" />
    </fight>
    <next id="21"></next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]A halott Orkok testéből patakzó zöld vér undorító szagot áraszt. Megkerülöd a holttesteket, és megvizsgálod a ládát. Nem lesz könnyű kinyitni - erős tölgyfából és vasból készült, és szilárdan le van lakatolva.[/p]
    </text>
    <next id="339">Megpróbálhatod lefeszíteni a lakatot a kardoddal</next>
    <next id="293">Vagy otthagyod a ládát, és átmész a nyitott ajtón</next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]A lakat elröpül, és néhány méternyire ér földet. Felemeled a nehéz fedelet, és szemed tágra nyílik, amint megpillantod, micsoda aranyló ragyogás árad belőle. Jó csomó Aranytallér van benne. Az egyik sarkában kicsi, fekete üveg fekszik, valami folyadék van benne. A ládában van még egy selyemkesztyű is. De amint a kincseket bámulod, halk kattanást hallasz, és összerándulsz a fájdalomtól, amint egy kicsi hajítódárda vágódik a gyomrodba.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot a dárda hegyén lévő méreg miatt.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot a dárda hegyén lévő méreg miatt.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot a dárda hegyén lévő méreg miatt.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot a dárda hegyén lévő méreg miatt.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot a dárda hegyén lévő méreg miatt.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot a dárda hegyén lévő méreg miatt.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
    </random>
    <next id="201"></next>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p]A padlóra hanyatlasz. Kihúzod a dárdát a testedből, és bekötöd a sebet. Ez kissé enyhíti fájdalmadat, de még mindig gyengének érzed magad. Nem törődsz ezzel, és megpróbálod jobban megvizsgálni, mit is rejt a láda. Ha így döntesz, egyél előbb Élelmiszerkészletedből. [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="25"]Huszonöt Aranytallért[/span] találsz, és egy üveget, melynek címkéjén ez áll: a [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]Láthatatlanság Itala[/span]. Csak egy alkalomra elegendő mennyiség van benne. A [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]kesztyű[/span] továbbra is rejtély marad. Bármelyik talált tárgyat, akár az összeset is magaddal viheted hátizsákodban.[/p]
    </text>
    <canEat />
    <next id="293"></next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]A folyosó újabb elágazáshoz érkezett.[/p]
    </text>
    <next id="285">Mehetsz észak felé</next>
    <next id="78">Vagy folytathatod utadat keletnek</next>
  </p>
  <p id="285">
    <text>
        [p]Az út jobb oldalán (keletre) egy sokat használt ajtót pillantasz meg. Füledet a kulcslyukra téve hallgatózol, és hallod, hogy egy ember bent segítségért kiáltozik.[/p]
    </text>
    <next id="213">Ha kinyitod az ajtót</next>
    <next id="314">Ha továbbmész</next>
  </p>
  <p id="213">
    <text>
        [p]Az ajtó zárva van. Megrohamozod[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="36"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Az ajtó zárva marad, és 1 ÉLETERŐ pontot veszítettél, mivel felhorzsoltad a vállad, és tovább kell menned az úton.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="314"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]Feltöröd a bezárt ajtót, és émelyítő bűz csapja meg az orrodat. A szobában a padlót csontok, rothadó növényzet és nyálkás iszap fedi. Egy rongyokba burkolózott, torzonborz hajú öregember rohan feléd rikoltozva. A szakálla hosszú és ősz, kezében egy régi, fából készült széklábat lóbál. Lehet, hogy őrült, de az is lehet, hogy ez valamiféle csapda![/p]
    </text>
    <next id="263">Ha rákiáltasz, és megpróbálod lecsillapítani</next>
    <next id="353">Ha kardot rántasz és nekitámadsz</next>
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]Rákiáltasz, amilyen erősen csak tudsz: Öreg, megszabadultál! Azonnal abbahagyja az üvöltést. Abban a minutában megáll, a padlóra zuhan, és hangosan zokogni kezd. Beszélgetsz vele, mert abban bízol, felfed néhányat a hegy titkaiból. Az Öreg fokozatosan összeszedi magát, és hálálkodni kezd. Belefog történetének elbeszélésébe. Sok évvel ezelőtt, ugyanúgy, mint most te, ő is belevágott a kalandba, a Varázsló kincsének felkutatásába. Az Orkok elfogták, és egy magányos cellába vetették, ahol úgy tartották, mint valamiféle kedvenc háziállatukat. Megkérdezed, nem akar-e társadul szegődni a továbbiakban, de egyetlen vágya, hogy kiszabadulva innen viszontlássa a külső világot. Útmutatást kérsz tőle, de azt mondja, nagyon keveset tud. Azt tanácsolja, tartsd tiszteletben a révészt, s ha az út végét lezáró vaskaput akarod kinyitni, akkor a falon lévő fogantyúk közül a jobb oldalit kell meghúznod. Azt is megtudod tőle, hogy a Csónakház kulcsait egy férfi és egy kutya őrzi. Kezet ráztok, kiléptek, és útjaitok különválnak. 1 Szerencse pontot kapsz.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="314"></next>
  </p>
  <p id="314">
    <text>
        [p]Távolabb az úton, a keleti falban egy ajtót veszel észre. Erősen figyelsz, de semmi sem szűrődik ki.[/p]
    </text>
    <next id="223">Ha kinyitod az ajtót, hogy átkutasd a szobát</next>
    <next id="300">Ha inkább folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p]Az ajtót erősen bezárták.[/p]
    </text>
    <next id="53">Ha megpróbálod erőnek erejével felfeszíteni</next>
    <next id="300">Ha folytatod utadat tovább a folyosón</next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Nekirontasz az ajtónak, és megpróbálod válladdal betaszítani.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]Az ajtó kinyílik.[/p]
        </text>
        <next id="155"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Az ajtó megremeg, de nem mozdul, te viszont fájdalmadban összegörnyedsz, mert az ajtó nagyon kemény. Elveszítesz 1 ÉLETERŐ pontot. Tovább kell menj a folyosón.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="300"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]Az ajtó hosszában kettészakad, szétfeszegeted a léceket, hogy bejuss. Az egyik falon egy fáklya ég, és egy kis fegyverraktárat világít meg lángja. A raktárban kardok, pajzsok, sisakok, tőrök, mellvértek és hasonlók hevernek. Átvizsgálod a fegyverzetet, de semmi olyat sem találsz, ami felül tudná múlni saját kardodat. De azért egy kör alakú [span class="replaceItem" data-id="3005" data-amount="1"]vaspajzson[/span] megakad a tekinteted, talán a közepén lévő arany félhold miatt. Felemeled, kipróbálod, hogyan áll a kezedben. Ha magaddal akarod vinni, megteheted, segítségedre lehet a csatában, ki tudja védeni azokat a sebeket, amelyeket különféle lények ejtenek rajtad. A továbbiakban, ha egy teremtmény megsebez - miközben ezt a pajzsot használod -‚ dobhatsz egy kockával. Ha 6-ost dobsz, a lény a szokásos 2 pont helyett csak 1 pontnyi sebet ejtett rajtad. Ha valami egyéb ok miatt az ellenfeled csak 1 pontos sebet okoz neked, szerencsés 6-os dobásod ezt semlegesíti, nem sérültél meg. Mivel azonban a pajzs nehéz, Felszerelésed egy tárgyát itt kell hagynod helyette. Távozol a szobából, és továbbhaladsz a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p]Az út keleti oldalán egy újabb ajtót veszel észre, mely fémből készült. Ennél hallgatózva gyötrelmes sikolyok hangját hallod kiszűrődni.[/p]
    </text>
    <next id="102">Ha megpróbálod kinyitni az ajtót</next>
    <next id="303">Ha úgy döntesz, hogy erről a szobáról tudomást sem veszel, és mész tovább a folyosón</next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, nem volt bezárva. Az előtted lévő helyiség egy kis kínzókamrának látszik, a falakon körben különféle kínzóeszközök lógnak. A kamra közepén két apró, púpos hátú teremtmény pokoli módon kínoz egy Törpét, akit a csuklóinál fogva egy, a mennyezetből kiálló horogra akasztottak. A két púpos gonoszul döfködi, szurkálja kardjával a Törpét. Az áldozat még egy utolsót sikít, majd elhallgat, szemei lecsukódnak. Kínzói elégedetlenül morognak, és mérgesen rád pillantanak, mintha a te hibád lenne, hogy a Törpe kiszenvedett. Gyorsan kell cselekedned. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="303">Hirtelen becsapod az ajtót, és folytatod utadat a folyosón?</next>
    <next id="19">Kardot rántasz, és megküzdesz velük?</next>
    <next id="68">A Törpéhez lépsz, és kardoddal te is beledöfsz a testébe, miközben, hogy becsapd a púpos kínzómestereket, gonoszul felkacagsz?</next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]A két Goblin kínzómester egymásra pillant, majd rád néz. Valamit karattyolnak egymás között, mutatják neked, hogy várj egy kicsit, míg ők elmennek a következő Törpéért, akire még nagyobb kínzás vár. Eltűnnek a szobából, és te levágod köteleiről a Törpét, aki, mint sejtetted, már meghalt. Úgy döntesz, legjobb, ha távozol, és folytatod utadat észak felé, felfelé.[/p]
    </text>
    <next id="303"></next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]Ezt a két gonosz teremtményt Goblinnak hívják. Egyenként támadnak rád.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="8" />
      <enemy id="9" />
    </fight>
    <next id="317"></next>
  </p>
  <p id="317">
    <text>
        [p]Levágod köteleiről a Törpét. Valóban, ahogy sejtetted, halott. Átkutatod a két Goblin zsebeit, és egy nagy darab, jó illatú [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="1"]sajtra[/span] bukkansz. Ha magaddal akarod vinni, tedd a hátizsákodba, és menj tovább észak felé.[/p]
    </text>
    <next id="303"></next>
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]Az út egy kelet-nyugati átjárónál ér véget. Egy erős vasrács zárja le, úgyhogy nem mehetsz tovább. Nincs olyan erő, amely szét tudná zúzni. A falon, tőled jobbra, két fogantyú van, és úgy tűnik, közük lehet a vasrács mozgatásához. Melyiket húzod meg?[/p]
    </text>
    <next id="128">A jobb oldali kart?</next>
    <next id="243">A bal oldali kart?</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Az út egy sarokvasakon függő tömör faajtónál ér véget. Ennél hallgatózva furcsa mormogást és konyhai edények zörgését hallod. Egy biztos: az ajtó mögött többen vannak.[/p]
    </text>
    <next id="159">Ha be akarsz nyitni</next>
    <next id="237">Ha inkább visszafordulsz</next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]Az ajtó egy hatalmas terembe nyílik, a terem valószínűleg a már előbb látott bibircsókos arcú teremtmények ebédlője. A nagy asztal körül öt Ork ül, iszogatnak, és tányérjukból patkánybendőből készült levest szürcsölgetnek. Hevesen vitatkoznak azon, hogy ki szopogathatja majd le a hatalmas üstben benn hagyott patkánycsontokat, így nem vesznek észre, amint belépsz.[/p]
    </text>
    <next id="365">Ha elég merész vagy, megtámadhatod őket</next>
    <next id="159a">Ha nem, megpróbálhatsz elmenekülni</next>
  </p>
  <p id="159a" display="159">
    <text>
        [p]Az ajtó egy hatalmas terembe nyílik, a terem valószínűleg a már előbb látott bibircsókos arcú teremtmények ebédlője. A nagy asztal körül öt Ork ül, iszogatnak, és tányérjukból patkánybendőből készült levest szürcsölgetnek. Hevesen vitatkoznak azon, hogy ki szopogathatja majd le a hatalmas üstben benn hagyott patkánycsontokat, így nem vesznek észre, amint belépsz.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Kijutsz észrevétlenül.[/p]
        </text>
        <next id="237"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Észrevesznek, és meg kell küzdenetek.[/p]
        </text>
        <next id="365"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]Fürgén leereszkedsz az útra, és visszamész az elágazáshoz. Most északi irányba indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="285"></next>
  </p>
  <p id="365">
    <text>
        [p]Az Orkok egyesével támadnak rád.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
      <enemy id="11" />
      <enemy id="12" />
      <enemy id="13" />
      <enemy id="14" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="237"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="183"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p]Átkutatod a halott Orkok testét, de zsebükben csak néhány fogat, körmöt, csontot és kést találsz. Átvizsgálod a szobában lévő szekrényeket, de csak durván megmunkált tányérokat, tálakat és kanalakat lelsz. Egyszer csak egy félméteres, vékony bőrtokra bukkansz. Büszke lehetsz győzelmedre: 1 ÜGYESSÉG és 5 ÉLETERŐ pontot szereztél vele.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="skill" />
    <add amount="5" to="stamina" />
    <next id="266">Ha kinyitod a tokot</next>
    <next id="237">Ha itt hagyod és távozol</next>
  </p>
  <p id="266">
    <text>
        [p]A tok könnyedén kinyílik, és a belsejében egy pompás íjat és egy ezüst nyílvesszőt találsz. A tokon egy utasítás azt mondja: ... Örök álmot nyújt még azoknak is, akik sohasem... Az [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1"]íjat és a nyílvesszőt[/span] a tokkal együtt a hátizsákodba teszed, és távozol. Ha akarsz, előtte ehetsz is Élelmiszerkészletedből. 1 Szerencse pontot nyertél.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="237"></next>
  </p>
  <p id="353">
    <text>
        [p]Hirtelen az Öreg felé szúrsz, ahogy kitárt karokkal feléd ugrik, és kardod átjárja mellét. Káromkodsz, amikor rájössz, nem is akart bántani. Vad izgatottsága pusztán annak tudható be, hogy a hosszú fogság után végre kiszabadult. Most már nem tudhatsz meg tőle semmit azokról a veszélyekről, melyek még rád leselkednek. Folytasd utadat a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="314"></next>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p]Mélységes, morajló hangot hallasz, és a föld megremeg a lábad alatt. A vasrács hangosan csikorogva lassan felemelkedik. Most már átmehetsz az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="210">Ha nyugatnak indulsz</next>
    <next id="58">Ha inkább keletnek fordulsz</next>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]Az út rövidesen egy újabb elágazáshoz érkezik.[/p]
    </text>
    <next id="225">Mehetsz egyenesen tovább, nyugati irányba</next>
    <next id="357">Vagy fordulhatsz északnak</next>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]Az út halad tovább nyugati irányba, majd egyenesen északnak fordul. Nemsokára egy elágazáshoz érkezel, ahol egy szűk folyosó vezet nyugatnak.[/p]
    </text>
    <next id="77">Északi irányba tartasz?</next>
    <next id="63">Nyugatnak fordulsz?</next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Néhány métert haladsz felfelé az átjárón, és egy elágazáshoz érkezel, ahol keleti és nyugati irányba egyaránt fordulhatsz. Az északi fal sziklái között van egy kis beszögellés, lepihenhetsz, és elfogyaszthatod Élelmiszerkészleted egy részét anélkül, hogy bárki észrevenne. Ha enni akarsz, egyél.[/p]
    </text>
    <canEat />
    <next id="345">Utána elindulhatsz keletnek</next>
    <next id="18">Vagy nyugatnak</next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p]Keleti irányban követed a folyosót, mely néhány méter után északnak fordul. Hamarosan újabb elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="381">Mehetsz tovább egyenesen</next>
    <next id="311">Vagy jobbra fordulva kelet felé egy úton, mely hamarosan északnak kanyarodik</next>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]Rémülten veszed észre, hogy az az átkozott fogantyú csapda volt. Bár fogantyúnak látszott, valójában egy viasszal bevont kardpenge, ami most kegyetlenül megvágta a kezedet. Jobb vagy bal kézzel nyúltál hozzá?[/p]
    </text>
    <random>
      <odd max="6" min="1">
        <text>
            [p]Kardforgató kezeddel értél a pengéhez, harcképességedet a seb alaposan lecsökkenti. 3 ÜGYESSÉG és 1 ÉLETERŐ pontot vesztettél.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <add amount="-3" to="skill" />
      </odd>
      <even max="6" min="1">
        <text>
            [p]A bal kezedet használtad, így a sérülés nem olyan zavaró. 1 ÜGYESSÉG és 2 ÉLETERŐ pontot veszítesz.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="skill" />
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </even>
      <after>
        <text>
            [p]Ezek után kénytelen vagy meghúzni a jobb oldali fogantyút, különben nem juthatsz tovább! Ügyelj, melyik kezeddel nyúlsz hozzá![/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="128"></next>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]Az út jó darabig északnak halad, azután szélesedni kezd, és egy hatalmas, durva falú barlangba ér. Úgy látod, nem vezet rajta keresztül semmilyen folyosó.[/p]
    </text>
    <next id="269">Ha visszatérsz az elágazáshoz</next>
    <next id="57">Ha belépsz a barlangba</next>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p]Visszaérsz az elágazáshoz, és nyugatnak fordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="225"></next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]Amint belépsz a barlangba, hangos lépéseket hallasz a hátad mögött. A lépések erősen csikorognak a sziklás talajon. Meglapulsz a bejárat mellett egy sziklahasadékban. A lépések egyre hangosabbak, és egy Ogrét pillantasz meg, amint belép a barlangba. Mára magassága is fenyegető, nagyobb két méternél, valami bőrből szabott szedett-vedett öltözéket visel. Rettenetes fabunkót tart magánál. Választhatsz:[/p]
    </text>
    <next id="16">Megtámadod, amint belép</next>
    <next id="2">Megpróbálsz kisurranni a barlangból úgy, hogy ne vegyen észre</next>
    <next id="119">Megkísérled elvonni a figyelmét azzal, hogy valamit a barlang távoli sarkába hajítasz</next>
  </p>
  <p id="2">
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]El tudsz menekülni anélkül, hogy felhívnád magadra az Ogre figyelmét. Óvatosan visszamászol a folyosón, egészen a keresztútig.[/p]
        </text>
        <next id="269"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Belerúgsz egy apró kőbe, amely végiggurul a barlangon, és elkáromkodod magad. Kihúzod hüvelyéből a kardodat arra az esetre, ha az Ogre meghallaná a zajt.[/p]
        </text>
        <next id="16"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]Miközben kirántod a kardodat, az Ogre meghall téged, és támadásba lendül.[/p]
        [p]A második forduló után akár elmenekülhetsz visszafelé a folyosón.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="15" />
      <fleeing after="2" />
      <flee>
        <next id="269"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="50"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]A leütött teremtmény nagy zajjal a földre zuhan. Átkutatod az öltözetét, de nem találsz mást, csak egy kicsiny zacskót a nyakában. Ebben egy apró [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]bronzkulcsot[/span], melybe a 9-es számot nyomták. A kulcsot magaddal viheted, ha akarod. A barlangban semmi más érték nincs, így hát távozol, visszamész az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="269"></next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]Kinyitod a hálózsákodat, és átkutatod, hátha találsz valamit, amit átdobhatsz a barlang túlsó oldalára.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="119a" pos="1">Egy adag élelmet dobsz át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2001">
      <have>
        <next id="119a" pos="2">Az Ügyesség Italát dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2002">
      <have>
        <next id="119a" pos="3">Az Erő Italát dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2003">
      <have>
        <next id="119a" pos="4">A Szerencse Italát dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="119a" pos="5">A bronzkulcsot dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="119a" pos="6">A Láthatatlanság Italát dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="119a" pos="7">A selyemkesztyűt dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="119a" pos="8">A pajzsodat dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="119a" pos="9">A sajtot dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="119a" pos="10">Az íjat és a nyílvesszőt dobod át?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="119a" display="119">
    <text>
        [p]Kinyitod a hálózsákodat, és átkutatod, hátha találsz valamit, amit átdobhatsz a barlang túlsó oldalára.[/p]
        [p]Átdobod a tárgyat, ami nagyot csattanva földet ér. Az Ogre a zaj felé pillant, majd odamegy és körülnéz. Közben elő tudsz mászni, vissza a folyosóra, majd pedig az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="1">
      <have>
        <loseItem id="2000" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="2">
      <have>
        <loseItem id="2001" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="3">
      <have>
        <loseItem id="2002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="4">
      <have>
        <loseItem id="2003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="5">
      <have>
        <loseItem id="3002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="6">
      <have>
        <loseItem id="3003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="7">
      <have>
        <loseItem id="3004" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="8">
      <have>
        <loseItem id="3005" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="9">
      <have>
        <loseItem id="3006" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="10">
      <have>
        <loseItem id="3007" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="269"></next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]Ahogy haladsz előre, észreveszed, hogy a folyosó egyre szűkebb, egyre keskenyebb lesz. Egyszer csak megállsz, és abban a pillanatban mély, zengő kacagás harsan fel körülötted.[/p]
    </text>
    <next id="281">Ha továbbmész</next>
    <next id="10">Ha visszafordulsz</next>
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p]A szűk folyosóban már nem tudsz továbbmenni. Négykézlábra ereszkedsz, és mászni kezdesz, de csakhamar az út véget ér. Elhatározod, hogy visszafordulsz a fő átjáróhoz. Az elágazás felé indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="10"></next>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Visszaérkeztél az elágazáshoz, és észak felé indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="77"></next>
  </p>
  <p id="381">
    <text>
        [p]Az út egy vassal szegélyezett faajtónál ér véget. Különböző feliratok díszítik az ajtót, de egyikből sem értesz semmit. Fülelsz, de csend van.[/p]
    </text>
    <next id="84">Kinyithatod az ajtót</next>
    <next id="280">Vagy visszatérsz az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Az ajtó egy kicsi, kényelmesen berendezett szobába nyílik. Egy asztal, néhány szék és egy egész falat betöltő könyvespolc van benne. Az asztal mellett egy hosszú ősz szakállú öregember ül. Vállán egy kicsi szárnyas állat kuporog, nem nagyobb hat centiméternél. Két karja és két lába van, a bőre hamuszürke. Éles, pici fehér fogai vannak, szárnyait összefonja a háta mögött. Az Öreg nem szól semmit, amikor belépsz az ajtón, de azután int, hogy üljél le az asztalhoz. Két apró, fehér tárgyat dobál a kezei között. Mit csinálsz?[/p]
    </text>
    <next id="204">Leülsz, ahogy mutatta?</next>
    <next id="280">Otthagyod a szobát, és visszafordulsz az elágazáshoz?</next>
    <next id="377">Kirántod a kardod, és megrohamozod?</next>
  </p>
  <p id="377">
    <text>
        [p]Amint kirántod a kardod, a Szárnyas Gremlin felröppen és rád támad. Az Öreg a könyvespolchoz rohan, megérint egy könyvet, és elmenekül a kitáruló rejtekajtón keresztül. De kedvenc állatkájával meg kell küzdened.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="16" />
    </fight>
    <next id="196"></next>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]Átkutatod a szobát. Bármennyire keresed, nem találod a rejtett kapcsolót, mely a könyvszekrény ajtaját nyitná - az Öreg biztosan belülről zárta be. De egy asztalfiókban [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5"]öt Aranytallérra[/span] bukkansz. Úgy döntesz, visszamész déli irányba, az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="280"></next>
  </p>
  <p id="280">
    <itemCheck type="item" id="4005">
      <have>
        <text>
            [p]Nyersz 2-2 ÜGYESSÉG, ÉLETERŐ és SZERENCSE pontot, amiért sikerült megverned az Öreget.[/p]
        </text>
        <add amount="2" to="skill" />
        <add amount="2" to="stamina" />
        <add amount="2" to="luck" />
      </have>
      <after>
        <text>
            [p]Visszaérkezel az elágazáshoz, és ez alkalommal a keletre vezető utat választod, mely néhány lépés megtétele után északnak fordul.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="311"></next>
  </p>
  <p id="204">
    <text>
        [p]Az Öreg ember az asztalkánál fel sem tekint, de ördögi kis állatkája gyanakodva mered rád, és vékony, cincogó hangon csivitelni kezd. Az Öreg felmordul, és megkérdezi, nincs-e kedved fogadni vele. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="130" pos="1">Elfogadod az ajánlatát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="280" pos="2">Visszautasítod és továbbmész?</next>
    <next id="377" pos="3">Rátámadsz az Öregre?</next>
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]Az Öreg megkérdezi, mennyi legyen a tét.
    </text>
    <loseItem id="4002" />
    <loseItem id="4003" />
    <loseItem id="4004" />
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <text>
            Fogadhatsz egy és húsz Aranytallér közötti összegben.[/p]
        </text>
        <userInput type="number">
          <label>Hány Aranytallért teszel fel?</label>
          <result minBound="1" maxBound="20">
            <text>
              [p]Az Öreg odalöki neked a fehér kockákat, amikkel játszadozott, és felszólít, hogy dobj.[/p]
          </text>
            <random diceConfig="2d6">
              <after>
                <text>
                [p]Ezt követően az Öreg dob.[/p]
            </text>
                <random diceConfig="2d6">
                  <after>
                    <next id="130">Ha megint szeretnél játsszani</next>
                    <next id="280">Ha az ajtón keresztül visszamész az elágazáshoz</next>
                  </after>
                </random>
              </after>
            </random>
          </result>
          <result minBound="21" maxBound="2147483647">
            <text>
                [p]Az Öreg nem hajlandó ekkora összeget feltenni. Az ajtón keresztül visszamész az elágazáshoz.[/p]
            </text>
            <next id="280"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <text>
                [p]Nincs nálad elég Aranytallér. Az ajtón keresztül visszamész az elágazáshoz.[/p]
            </text>
            <next id="280"></next>
          </resultElse>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Mivel egyetlen Aranytallérod sincs, az ajtón keresztül visszamész az elágazáshoz.[/p]
        </text>
        <next id="280"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="311">
    <text>
        [p]Az út egy ajtónál ér véget. Hallgatózol, de semmit sem hallasz. Megpróbálod elfordítani az ajtónyitó gombot, az ajtó kitárul, és egy nagy, négyszög alakú szobába lépsz. A helyiség teljesen üres, padlóját csempékből kirakott mozaik fedi. Két minta, a kéz és a csillag alakú kimagaslik a padlóból. Továbbmenni csak a szemben lévő ajtón keresztül lehet. Mit csinálsz?[/p]
    </text>
    <next id="305">Átmész a szobán az ajtóhoz?</next>
    <next id="178">Csak a csillag alakú csempékre lépsz?</next>
    <next id="108">Csak a kéz alakú csempékre lépve közelítesz az ajtóhoz?</next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]Bizonytalan léptekkel átvágsz a szobán az északi falban lévő ajtó felé.[/p]
    </text>
    <next id="162">Kinyitod, és áthaladsz rajta</next>
  </p>
  <p id="305">
    <test against="luck">
      <success>
        <test against="luck">
          <success>
            <test against="luck">
              <success>
                <text>
                    [p]Eljutsz a szemben lévő ajtóhoz, és távozhatsz.[/p]
                </text>
                <next id="162"></next>
              </success>
              <failure>
                <text>
                    [p]Rálépsz egy kéz alakú csempére.[/p]
                </text>
                <next id="108"></next>
              </failure>
            </test>
          </success>
          <failure>
            <text>
                [p]Rálépsz egy kéz alakú csempére.[/p]
            </text>
            <next id="108"></next>
          </failure>
        </test>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Rálépsz egy kéz alakú csempére.[/p]
        </text>
        <next id="108"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]Amikor a lábad hozzáér az első kéz formájú csempéhez, érzed, hogy a bokádat szinte satuba szorították, s ahogy letekintesz, megpillantasz egy kísértetiesen fehér kezet, amely megmarkolta a lábad. Küzdesz, hogy visszanyerjed egyensúlyodat, erőfeszítésedet végül is siker koronázza. Legnagyobb rémületedre a padlón rengeteg kéz formájú csempe van. Az ajtóhoz vezető úton a padlóból mindenütt szellemkezek nyúlnak feléd, kapkodnak a levegőbe. Kardot rántasz, és a kezekre sújtasz. Vívd meg a csatádat![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="17" />
    </fight>
    <next id="185"></next>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]A kéz elsorvad, és visszahúzódik a padlóba. Ugyanakkor a többi kéz is elpusztul, lassan elenyésznek, visszabújnak a csempékbe. Elhatározod ezután, hogy csak a csillag alakú csempékre lépsz. Óvatosan átmész a szobán az északi falban lévő ajtóhoz. Az ajtó kinyílik, és te 2 Szerencse pontot kapsz.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="162"></next>
  </p>
  <p id="162">
    <text>
        [p]Az út északi irányba vezet, és addig mész rajta, mígnem egy újabb elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="23">Ha továbbhaladsz észak felé</next>
    <next id="69">Ha nyugatnak fordulsz</next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]A folyosót erős ajtó zárja el előtted, és meglepődve veszed észre, hogy az ajtó aljához egy bőrpántot szegeztek. Hallgatózol, de nem hallasz semmit.[/p]
    </text>
    <next id="326">Ha belépsz a szobába</next>
    <next id="229">Ha visszafordulsz az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]Csupasz sziklafallal körülkerített szobába lépsz be. A szemközti falon egy aranykulcs függ. Úgy latod, másik kijárat nincs.[/p]
    </text>
    <next id="35">Ha odamész a kulcsért</next>
    <next id="229">Ha inkább visszatérsz az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Amint belépsz a szobába, az ajtó becsapódik mögötted. Ahogy becsukódik, egy kattanás és sziszegés hallatszik. A mennyezet közepéből gázsugár csap ki, és a szobát fojtogató köd lepi el. Belélegzed, és köhögni kezdesz. Az ajtóra pillantasz, aztán a kulcsra.[/p]
    </text>
    <next id="136">Visszamész az ajtóhoz, és gyorsan Elmenekülsz?</next>
    <next id="361">Vagy visszatartod lélegzeted, és elrohansz a kulcsért?</next>
  </p>
  <p id="361">
    <text>
        [p]Lekapod a kulcsot a szögről. Megnézed, a kulcsba a 125-ös számot vésték. De a tüdőd majd szétrobban.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]Átjutsz a szobán, eléred az ajtót.[/p]
        </text>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Kénytelen vagy levegőt venni és mérges gázt nyelni. Ezzel 2 ÜGYESSÉG és 3 ÉLETERŐ pontot veszítesz; de közben rohansz az ajtóhoz.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="skill" />
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </failure>
    </test>
    <next id="136"></next>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p]Odaérsz az ajtóhoz, megbirkózol a zárral, és kitárod az ajtót. Felkiáltasz, becsapod magad mögött, és nagyokat lélegezve visszafordulsz az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="229"></next>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]Visszajutottál az elágazáshoz, és ez alkalommal jobbra fordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="69"></next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Az átjárótól nem messze a folyosó észak felé kanyarodik, és te egészen addig mész így, amíg egy újabb kereszteződéshez nem érsz. Ennél az elágazásnál egy sziklába vésett nyilat veszel észre, amely észak felé mutat, s elhatározod, megpróbálkozol ezzel az iránnyal.[/p]
    </text>
    <next id="244"></next>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]Az út észak felé vezet, messziről már hallatszik egy föld alatti folyó csobogásának a zaja. A levegő hűvös és frissítő. Hamarosan odaérsz, ahol a folyópart kiszélesedik, és kétségbeesetten látod, semmilyen módon nem tudsz átkelni a túloldalra. Kelet felé a folyó egy sziklabarlangon folyik keresztül.[/p]
    </text>
    <next id="143">Leülhetsz pihenni és enni</next>
    <next id="399">De akár azonnal folytathatod utad az egyetlen lehetséges módon: a folyóba veted magad, és úszol lefelé az áramlással</next>
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Letelepszel a parti homokra. Amint az elemózsiád készíted, néhány méterre balra tőled valami megmozdul a homokban. A homok mozgása fokozódik, felpattansz, kardod már a markodban. Hirtelen egy hatalmas, cső alakú fej bújik ki a felszínre, tekergőzik néhányat a levegőben, és megérzi a szagodat. Az Óriás Homokhernyó puha, szelvényekre osztott teste felágaskodik és feléd hajlik. Amint lecsap rád, ott, ahol valószínűleg a feje van, egy nyílás tárul fel, tele rövid, tüskeszerű fogakkal. Meg kell küzdened ezzel a lénnyel is.[/p]
        [p]Ha Menekülni akarsz, a harmadik Forduló után megteheted, folyóba veted magad, és úszol lefele az árral.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="18" />
      <fleeing after="3" />
      <flee>
        <text>
            [p]Elveszítettél egy adag Élelmet, amit éppen meg akartál enni.[/p]
        </text>
        <loseItem id="2000" />
        <next id="399"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="44"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]A csata után levegőért kapkodsz, leülsz, hogy valamennyire összeszedd magad, és végre befejezd az evést, amit elkezdtél. Végül összecsomagolod a hátizsákodat, és átgázolsz a folyón.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="399"></next>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Az áramlás erős, gyorsan sodor magával lefelé. Átúszol egy szűk nyíláson, és egy hatalmas barlangba jutsz, mindkét oldalán homokpadok. Az áramlás a déli partra sodor.[/p]
    </text>
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Továbbhaladsz a folyosón nyugat felé. Vagy ötven méter után az út észak felé kanyarodik. Két vagy három lépés után furcsa hangot hallasz, mintha valami szétmorzsolódna a lábad alatt.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Még sikerül gyorsan visszaugranod, mielőtt a verem kinyílna alattad. Jobban teszed, ha visszamész az elágazáshoz.[/p]
        </text>
        <next id="261"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Túl lassú vagy, és belezuhansz a két méter mély verembe (1 ÉLETERŐ pontot elveszítesz ezzel).[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="348"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]Eléred az elágazást, és mész tovább kelet felé.[/p]
    </text>
    <next id="345"></next>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p]Egy kútban vagy, egy kicsit megsérültél, de szerencsére nem súlyosan. Amint lábra tudsz állni, körülnézel, és két átjárót is észreveszel. Délre a rövid út egy kis kamrába vezet, a másik folyosó északnak tart. Kissé aggaszt a zuhanás okozta seb, de még ennél is jobban az a morgás, amely a kamrából hallatszik. Mielőtt még összeszedhetnéd gondolataidat, egy hatalmas ronda fej tűnik fel a sarkon, és egy Troll kapaszkodik ki kamrájából. Bokád kificamodott, nemigen tudsz gyorsan mozogni, de a Troll már harcra kész. Szembe kell nézned a bestiával.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="51">Ha meg akarod inni a Láthatatlanság Italát</next>
        <next id="331">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="331"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Felhajtod az Italt, és látod, amint a Troll arcán végigfut a döbbenet. Közeledik feléd, meg akar ragadni, de te oldalt lépsz, mire ő eredménytelenül a levegőbe markol. Kétségbeesetten csapkod, hogy a karmai közé kaparintson, de te könnyedén el tudod kerülni őt. Végül feladja a küzdelmet, és visszatér a kamrájába. Épp idejében, mivel már érzed, hogy kezdesz újra láthatóvá válni. Adj 2-t Szerencse pontjaidhoz! Mehetsz tovább előre a folyosón észak felé.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <loseItem id="3003" />
    <next id="287"></next>
  </p>
  <p id="331">
    <text>
        [p]A lény ember nagyságú, de hosszú karjai nagyon erősnek látszanak. Küzdj meg vele![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="19" />
      <win>
        <text>
            [p]Mehetsz tovább északra.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="287"></next>
  </p>
  <p id="287">
    <text>
        [p]Az út jócskán halad tovább, azután egy sziklába vágott lépcső aljához ér. Felkapaszkodsz rajta, és egy rozsdás sarokvasakon nyugvó faajtóhoz érsz. Fülelni kezdesz, amikor furcsa, kaparászó hangot hallasz. Megpróbálkozol az ajtónyitó gombbal, mire az ajtó csikorogva kitárul. Egy csupasz szobába lépsz, a padlót csontok borítják. A szemben lévő falból is nyílik egy ajtó. A csontokat három Óriás Patkány rágcsálja, s csak azért hagyják abba tevékenységüket, hogy rád bámuljanak belépésedkor. Mindnyájan legalább egy méter hosszúak, tépett bundájukon látszik, harcos természetűek. Meg kell küzdened velük, ha át akarsz menni a szobán, mert nem vitás, szerintük benned ízletes falatra akadtak.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="32"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="309"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Áthajítod a sajtot a szobán a Patkányok közé, és azok tülekedni kezdenek érte. Tépik, marják egymást az élelemért. A figyelmüket így elterelve keresztülmész a szobán, és kilépsz az északi falon lévő ajtón. Jó szerencséd miatt adjál magadnak 2 Szerencse pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="124"></next>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]Az ajtó egy széles folyosóra nyílik, amelyet követve nemsokára egy elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="138">Innen mehetsz északnak</next>
    <next id="76">Vagy keletnek</next>
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p]Kardot rántasz, és várod, hogy a Patkányok rád ugorjanak. Amint vezérük vetődni készül, nagyot üvöltesz, és feléje lendülsz. Kiáltásod elijeszti a másik kettőt, néhány lépésnyit visszairamodnak. Küzdj meg a Patkányokkal, egyikkel a másik után![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="20" />
      <enemy id="21" />
      <enemy id="22" />
      <win>
        <text>
            [p]Átmehetsz az északi falban lévő ajtón.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="124"></next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Újabb elágazáshoz érkeztél. Egy nyíl a falon északi irányba mutat, és te úgy döntesz, követed.[/p]
    </text>
    <next id="244"></next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]A folyosó szélesedni kezd, és észreveszed, hogy egy hatalmas barlang felé közeledsz. Hangok szűrődnek feléd, úgyhogy óvatosan haladsz tovább. Amint közeledsz, egyszer csak egy óriási alakot pillantasz meg a távolban. Elfog a félelem, amint ráébredsz, hogy ez a túlméretezett emberszerűség legalább három méter magas! Bőrből készült tunikát visel, és pillanatnyilag teljesen lefoglalja az asztalon lévő vacsorája.[/p]
        [p]A barlang legalább 100 méter átmérőjű, nyilván ez az Óriás otthona. Az egyik falnál hatalmas asztal éli, mellette két szék, az egyiken ül a monstrum. Szemmel láthatólag annyira leköti az étkezés (egy hatalmas malac), hogy aligha vesz észre. A barlang másik végében megpillantod a szalmazsákját, meg egy nagy, szőrös állatbőrt (nyilván a takarója) és egy hatalmas kőfejű kalapácsot, amelyet valószínűleg meg sem bírnál mozdítani. A barlang egyik sarkában tűz lobog, felette a mennyezeten rés tátong. Úgy tűnik, nincs más kiút a barlangból.[/p]
    </text>
    <next id="163">Ha megküzdesz ezzel a kegyetlen Óriással</next>
    <next id="351">Ha visszatérsz az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="351">
    <text>
        [p]Visszaértél az elágazáshoz, és keletnek fordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]Kihúzod hüvelyéből kardodat, és belépsz a barlangba. Az Óriás abbahagyja az evést, beleszimatol a levegőbe. Körülnéz, megpillantja, hogy közeledsz. Hangosan felmordul, felkapja a malac gerincét, és hozzád vágja.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Elvétett. Azután felkapja a kalapácsát, hogy agyoncsapjon vele. Küzdj meg az Óriással![/p]
            [p]Három Forduló után Elmenekülhetsz, visszafuthatsz az átjáróhoz, ahová nem tud követni.[/p]
        </text>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Eltalál, erősen megüt a csonttal - 1 ÉLETERŐ pontot veszítesz. Azután felkapja a kalapácsát, hogy agyoncsapjon vele. Küzdj meg az Óriással![/p]
            [p]Három Forduló után Elmenekülhetsz, visszafuthatsz az átjáróhoz, ahová nem tud követni.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </failure>
    </test>
    <fight type="single">
      <enemy id="23" />
      <fleeing after="3" />
      <flee>
        <next id="351"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="28"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]A félelmetes Óriás holtan fekszik! Átkutatod a barlangját, de alig találsz valami használhatót, bár az övébe rejtett erszényben [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="8"]nyolc Aranytallérra[/span] lelsz. Egy kicsit aggódsz ugyan a másik szék miatt, vajon kié lehet? Úgy döntesz, ugyanazon az úton hagyod el a barlangot, mint amin jöttél. Győzelmedért 2 ÜGYESSÉG és 2 Szerencse pontot kapsz.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="skill" />
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="351"></next>
  </p>
</content>