<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        [p]A Tűz-sziget kegyetlen Gyíkemberei által elrabolt Osztriga-öbölbeli fiatalemberekre zord rabszolgasors, éhezés és halál vár. Új főnökük a veszedelmes, őrült Gyíkkirály feketemágiával és gonosz varázslattal tartja fogva őket birodalmában. Te vagy az egyetlen, aki megmentheti a szenvedéstől a foglyokat, csak az a kérdés, van-e hozzá elég bátorságod. [/p]
        [p]TE döntöd el, mikor, melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdákból, melyik teremtménnyel csapsz össze.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="intro"][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p]Válassz egy italt:
          [select id="ffDefaultPotion"]
              [option value="2001" selected="selected"]Ügyesség Itala[/option]
              [option value="2002"]Erő Itala[/option]
              [option value="2003"]Szerencse Itala[/option]
          [/select]
        [/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Az Osztriga-öböl nyugodt kis halászfalu úgy harminc kilométernyire a hírhedt Feketehomok Kikötőtől délre, a tengerpart mentén. Mivel ez a hely egy hosszú félsziget végében található, melyet csupán egy meredek, kanyargós ösvényen lehet elérni, a halászok és asszonyaik arra kényszerültek, hogy az egyszerű emberek életét éljék itt, távol az ország szörnyekkel és varázslatokkal teli életétől.[/p]
        [p]Fangtól déli irányban elindulva úgy döntesz, hogy néhány napos pihenőt tartasz, és mivel nem ismersz nyugalmasabb helyet az Osztriga-öbölnél, lovadat gyorsabb ügetésre ösztökéled a part mentén.[/p]
        [p]A faluban lakik régi barátod, Mungo, akit évek óta nem láttál. Két nap múlva egy sziklaszirthez érsz, ahonnan rálátni az Osztriga-öbölre. Gyönyörű, napfényes reggel van, körös-körül minden nyugodt. Azóta, hogy utoljára itt jártál, semmi sem változott. A kőházak kis csoportja a sziklák lába és a móló közé ágyazódott be, ahol tucatnyi halászhajó ring a vízen. Leszállsz a lovadról, elindulsz a kanyargós ösvényen, le a faluba. Először síró asszonyokkal találkozol. Amint közelebb akarsz menni hozzájuk, férfiak ugranak elő a házakból, és feléd tartanak. Egyikük régi jó barátod, Mungo. Széltől cserzett arca haragos. Meglepetten néz rád, de nem köszönt. Elmeséli, milyen szomorúság érte a faluját.[/p]
        [p]Mivel nincs aranyuk, sem egyéb kincsük, az Osztriga-öböl lakói soha nem érdekelték igazán a külső támadókat. Néhány hete azonban, amikor a férfiak kint voltak a vízen, a Tűz-szigeti Gyíkemberek zsákmányul ejtették néhány hajójukat, és több fiatalembert elraboltak. Mungo szerint a foglyok biztosan a Tűz-szigeten raboskodnak, és vasra verve dolgoznak az aranybányában. Az emberrablás óta két ember őrködik a faluban, míg a többiek halásznak. Ennek ellenére a Gyíkemberek ma reggel ismét támadtak, lefegyverezték az őröket, és magukkal vittek még egy csapat fiatalembert. Mungo közli veled, hogy nekivág a tengernek, egyedül megy a Tűz-szigetre, mivel a többiek félnek. Némán figyel, amíg el nem mosolyodsz és azt nem mondod neki, hogy vele tartasz. Hátba vereget, és hálája jeléül kezet ráz veled. A szegény halászfalu lakói egy pillanatra elfelejtik a bánatukat, és köréd sereglenek, hogy köszönetet mondjanak neked. Mungo ezután meghív, hogy vacsorázz vele, és pihenj egy keveset, mert az út a Tűz-szigetre órákig tar majd. A fenséges lakoma közben, ahol főtt homárt és salátát szolgálnak fel nektek, megbeszélitek a haditervet.[/p]
        [p]Mungo elmondja, nem hiszi, hogy laknának emberek a Tűz-szigeten, bár ismeretei elég hiányosak. Amit tud, az mind a partvidék többi településének halászai között terjengő szóbeszéd. Azt is tudni vélik, hogy a Tűz-sziget annak idején börtönsziget volt, amelyet fizetett Gyíkemberek őriztek. Az Olaf herceg eléggé hiábavaló kísérlete volt annak érdekében, hogy megszabadítsa országát a nemkívánatos elemektől. A jó herceg azonban hamarosan rájött, hogy egyszerűbb lenne áttelepíteni hűséges alattvalóit a Tűz-szigetre, és a szárazföldön hagyni a gazembereket – ugyanis túl sok volt belőlük. Feladta hát eredeti tervét, és felszámolta a börtöntelepet. Amikor a Gyíkemberek nem kaptak fizetést, bosszút álltak a foglyokon, és a sziget egy királynak kikiáltott Gyíkember-börtönőr rémuralma alá került. A foglyoknak megparancsolták, hogy kutassanak arany után a föld mélyében a Gyíkkirály számára. Éheztették őket, és kegyetlenül bántak velük. Sokan közülük meghaltak, és ez lehet az oka, hogy a Gyíkkirály most újabb rabszolgák után küldi az embereit. Tudni vélik azt is, hogy a király, hatalmát megerősítendő, voodoo-val (törzsi varázslatokkal) és fekete mágiával kezdett foglalkozni. Genetikai kísérleteket is folytat, hogy kifejlesszen egy új Gyíkember-fajt, amely legyőzhetetlen lesz. A legtöbb kísérlet azonban balul sült el. Torzszülöttek láttak napvilágot, és veszélyes folyadékok kerültek a csatornarendszerbe. Ez rettenetes következményekkel járt. A sziget növényzete és állatvilága megváltozott: emberevő növények és óriás szörnyek fejlődtek ki. Néhány fogolynak sikerült tutajon elmenekülnie a szigetről – ezeket a halászok mentették meg és vitték ki a szárazföldre. De hogy mi történt az elmúlt néhány év során, azt senki sem tudja. A minapi támadásokig a Tűz-szigetről már-már meg is feledkeztek. Kétséges, hogy sikerül-e megölnöd a Gyíkkirályt és megmentened az elrabolt áldozatokat, de meg kell próbálnod a lehetetlent.[/p]
        [p]Felállsz, és lesétálsz Mungóval a kikötőbe, ahol beszálltok barátod kis halászbárkájába. Eloldod a csónakot, és az éljenző tömeget nézve azon gondolkozol, vajon visszatérsz-e ide valaha is?[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="10" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3002" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="1"][/p]
        [p]Nem múltak el nyomtalanul azok az évek, amelyeket Mungo az Osztriga-öböl halászai között töltött – bátor hajós vált belőle. Ügyesen felhúzza a vitorlát, és nyugat felé kormányozza a kis bárkát az ezüstkék tengeren. A szárazföld hamarosan elmarad mögöttetek a távolban. Hátradőlsz a fedélzeten, és nyugodtan sütkérezel a délutáni napsütésben. A bárka fara felől éles füttyentést hallasz, mintha a kormánylapát csikorogna – Mungo füttyentett egy sirálynak. A régi szép időkre gondolsz, amelyeket Mungóval töltöttél, ezzel a jókedvű, mindig segítőkész baráttal. Hinni sem akarod, hogy annyi rossz van azon a földön, ahol olyan ember él, mint Mungo. Ahogy múlnak az órák, beszélgetéssel és nevetgéléssel próbálod meg elhessegetni a közelgő veszélyt. Mungo mindig is nagy mesélő hírében állt, most is arról kezd beszélni neked, milyen is volt az, amikor az apja vándorcirkusszal járta a vidéket.[/p]
        [p]– Hatalmas ember volt, akár egy hegy – mondja nevetve -, a nézőközösségért mindenre képes volt. Trollokkal birkózott, engedte, hogy elefántok tapossanak rá, sőt még a Gyilkos Méhnek is hagyta, hogy megcsípje! Kemény fickó volt; végül is északon lelte halálát. A cirkusszal Fangban léptek fel a Bajnokok Próbája ünnepségein, és az apám elhatározta, hogy ő is benevez. Elindult a Halállabirintusban, ahonnan sajnos sohasem került elő. Túl öreg volt már az ilyesmihez, de nem akadt senki, aki ezt megmondta volna neki. De hát végül is megpróbálta![/p]
        [p]Mungo már éppen belekezdene a következő történetbe, de felugrik, és torkaszakadtából elordítja magát:[/p]
        [p]– Föld![/p]
        [p]Úgy hangzik ez, mintha egy hajó legénységével akarná közölni az örömhírt. Oda nézel, ahová a barátod mutat, és a távolban a Tűz-szigetet pillantod meg. Hatalmas zöld párnaként lebeg a víz színén, amelyből egy hegy nyúlik a magasba. Lágyan gomolygó füst száll fel a tetejéből. Tűzhányó ez, és haragosan kitörni készül.[/p]
        [p]Mungo a bárkát egy keskeny kis öbölbe irányítja a sziget keleti csücskében, abban reménykedve, hogy meg tud bújni a magas sziklák között. Mindketten felveszitek a hátizsákotokat, és kiugrotok a bárkából, hogy elinduljatok felkutatni a Gyíkkirályt.[/p]
    </text>
    <next id="24">Ha végig akarod cserkészni a balra lévő parti sziklákat a kis öbölben</next>
    <next id="33">Ha át akarsz mászni a jobbra magasodó parti sziklákon az öböl másik oldalára</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]A Sámán három dióhéjat tesz le eléd a földre, és közli, hogy az egyik alatt egy gyöngyszemet rejtett el. Meg kell mondanod, melyik alatt van. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="358"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="326"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]A törpék, felbátorodva a lehetőségtől, hogy esetleg kiszabadulhatnak, kalapácsaikkal a segítségedre sietnek, hogy végezni tudj az őrrel. Az ütések zuhatagától a Gyíkember a Törpék éljenzése közepette a földre rogy. A Törpék leverik a lábukról béklyóikat, köréd sereglenek, hogy köszönetet mondjanak neked, és isznak a vödörből, hogy szomjukat oltsák.[/p]
        [p]Elmondod nekik, hogy meg akarod ölni a Gyíkkirályt, ők pedig valamennyien felajánlják segítségüket. Megkérdezed, hol van a többi fogoly; erre ők azt válaszolják, hogy valamennyien egy mélyebben fekvő tárnában vannak. Megkéred a Törpéket, hogy vezessenek oda, amilyen gyorsan csak lehet.[/p]
    </text>
    <next id="161"></next>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]A vágat fokozatosan kiszélesedik, és klausztrofóbiád csökken. Nemsokára útelágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="101">Ha balra akarsz menni</next>
    <next id="44">Ha jobbra</next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Kardodat beledöföd a Csörgőkígyó sötét fészkébe, és fémesen csengő hangot hallasz. Teljesen megfeledkezel a Csörgőkígyóról, és kardoddal megpróbálod kipiszkálni a lyukból azt a fémtárgyat, amelybe kardod beleütközött. A nap fényében megcsillan egy csodálatos, aranyló szárnyú sisak.[/p]
    </text>
    <next id="292">Ha a sisakot a fejedre akarod tenni</next>
    <next id="119">Ha inkább nem nyúlsz a sisakhoz, és óvatosan elindulsz lefelé a szurdokban, nyugati irányban</next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Amint megiszod az italt, szédülni kezdesz, de tested erővel telik meg. Nyertél 1 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot, mert ittál a varázspatak vizéből. Felfrissülve továbbmész a legtávolabbi ajtóhoz.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="skill" />
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="353"></next>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]Amint nyugat felé haladsz, észreveszed, hogy a talaj egyre nedvesebb, süppedősebb lesz. Nemsokára bokáig gázolsz a vízben. A fák egyre ritkulnak, és egyszer csak azon veszed észre magad, hogy sűrű, fekete ingoványban gázolsz. Amerre a szem ellát, mocsár vesz körül. Hirtelen cuppogó hangot hallasz a hátad mögül, és meglepetten látod, hogy egy furcsa teremtmény rohan el melletted. Kicsiny testét zöld hüllőpikkelyek borítják. Két karja hosszú, a földet verdesi, úszóhártyás lábával fürgén mozog a mocsár felszínén. Ügyet sem vet rád.[/p]
    </text>
    <next id="317">Ha meg akarod szólítani ezt a teremtményt</next>
    <next id="158">Ha inkább folytatod fárasztó utadat nyugati irányba</next>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Elérsz a kanyarig és lenézel a folyosóra, melyet egy ajtó zár le. Ösztönöd azt súgja, hogy felmenj a csigalépcsőn.[/p]
    </text>
    <next id="82"></next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]Előkapod a vasrudat a hátizsákodból, és beledöföd a félelmetes krokodil pofájába. Felpeckelt szájával a vadállat tehetetlen, így nyugodtan elhajózhatsz a tutajodon.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3003" />
    <next id="390"></next>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Olyan sötét van a fúrólyukban, hogy még a kinyújtott kezedet sem látod.[/p]
    </text>
    <next id="34">Ha továbbra is erre akarsz lefelé kúszni</next>
    <next id="321">Ha inkább visszafordulsz és a vájatban mész tovább a kézikocsi mellett elhaladva</next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]A Törpék már elintézték a másik Orkot, és most a segítségedre sietnek. Az Orkot egykettőre ártalmatlanná teszik.[/p]
    </text>
    <next id="121"></next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Sűrű dzsungelen hatolsz át, amikor hirtelen egy emberi csontvázba botlasz. A kukacok és férgek már rég felfalták a testet, de a megmaradt ruhákból arra következtetsz, hogy menekülő fogoly volt az illető férfi vagy nő. Kíváncsi vagy, vajon hogyan halt meg. Egy [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1"]kisbalta[/span] és egy [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]tekercs kötél[/span] hever a csontváz mellett. Ezeket a tárgyakat magadhoz veszed, mielőtt folytatnád utadat északnyugat felé.[/p]
    </text>
    <next id="105"></next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]A szürkületben nem veszed észre a Mérges Pókot, amint a banánfa törzsén mászik lefelé. Rátenyerelsz dagadt, szőrös testére, és még mielőtt ráeszmélnél mi történt, a pók megmar. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot. A sokkhatástól megcsúszik a kezed.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="381"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="118"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="14"][/p]
        [p]A folyó lágyan hömpölyög az alacsony hegyek között. Amint kijutsz a következő kanyarból, a bal part közelében néhány sárkunyhót látsz. A part felé veszed az irányt, de gondosan ügyelsz rá, hogy senki se vegyen észre a kunyhók lakói közül. A partra ugrasz, és a fák között kúszva megközelíted a kunyhókat. Amíg az egyik kunyhó mögött lapulsz, két magas, páncélt viselő, hüllőhöz hasonló lényt látsz, kezükben korbács és görbe kard; ők a Gyíkemberek![/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="41">
      <have>
        <next id="63"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="270"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]Szervezeted elég erős, hogy legyőzze a betegséget, és lázad nemsokára elmúlik. Eloldod tutajodat, és elindulsz a folyón fölfelé.[/p]
    </text>
    <next id="379"></next>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]Leveszed a hátizsákodat, és ledobod a fa üregébe. Gyorsan bemászol, és vérezve, kimerülten nyúlsz el a földön. Meg sem moccansz. 1 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot vesztesz. A következő pillanatban meghallod a melletted elfutó Fejvadászok dübörgő lépteit.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="380"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="313"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]Lefelé indulsz a dombról és balra fordulsz, a tűzhányó irányába.[/p]
    </text>
    <next id="303"></next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]A dió és a szamóca kitűnő. A pigmeusok tudják, mi a finom eledel a dzsungelban. Nyertél 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Az egyik hirtelen élesen felordít, erre valamennyien eltűnnek a buja bozótban. Megkönnyebbülten sóhajtasz fel, és folytatod utadat nyugat felé.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]A vágatnak ez a része olyan, mintha rég nem használták volna. A mennyezetet tartó gerendák megrepedeztek, és úgy látod, életveszélyesek. Egy függőlegesen lefelé haladó tárna széléhez érsz, mely mögött nem sokkal véget ér a vágat. Nincs létra, amelyen lemászhatnál.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <haveEquipped>
        <next id="392"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="246"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="246"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]Csizmáddal széttaposod a másik tojást, mielőtt elindulnál felfelé a tűzhányó oldalában, mert a kénmedencén nem tudsz keresztülmenni.[/p]
    </text>
    <next id="178"></next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Visszadugod kardodat a hüvelyébe, és lesétálsz a tópartra.[/p]
    </text>
    <next id="92">Ha még most is inni akarsz a vízből</next>
    <next id="222">Ha inkább továbbmész nyugatnak</next>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]A Gyíkkirály úgy megijed, hogy eldobja a lángpallosát. Odaugrasz és felkapod, hogy saját pusztító fegyverével támadj rá. Nyertél 2 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot. A Király képtelen védekezni, de a Goncsong végül is arra kényszeríti, hogy harcoljon.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="1004" />
    <fight type="single" forceWeapon="1004">
      <enemy id="57" />
    </fight>
    <next id="153"></next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]Felkapod a Gyíkember vízzel teli vödrét, hogy elvidd a szomjazó raboknak. A vágatban addig mész, míg az kamrává nem szélesedik.[/p]
    </text>
    <next id="223"></next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]Egykettőre az aranysárga homokparton teremsz. Néhány szikla áll ki a tengerből, és a part végében egy kis fehér kőházikót pillantasz meg. Elhagyatottnak látszik. A teteje beszakadt, a ház roskadozik. A homokban cikcakkban egymást keresztező hosszú nyomokat fedezel fel.[/p]
    </text>
    <next id="211">Ha a part mentén el akarsz menni a házhoz</next>
    <next id="33">Ha inkább visszamászol a sziklákon az öbölbe, és azon át a parton keresztül a másik öbölbe</next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]Három újabb Grannitusz rohamoz meg, hogy a lábadba mélyessze a fogát. Át tudod ugrani őket, de az elsőt már nem tudod lerázni – fogával a lábszáradba csimpaszkodik. Rácsapsz a kardoddal.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="31" />
    </fight>
    <next id="85"></next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Kinyitod a zsákot, de az üres; koromfekete belül. Úgy döntesz, hogy egy követ dobsz bele, aztán meglátod, mi történik. A kő eltűnik a zsákban, és az egyáltalán nem lesz nehezebb tőle. A [span class="takeItem" data-id="3013" data-amount="1"]Feneketlen Zsákot[/span] tartod a kezedben. Nyertél 1 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot! A zsák birtokában nagy, nehéz tárgyakat is magaddal vihetsz majd anélkül, hogy súlyukat megéreznéd. Ezek a tárgyak egy másik dimenzióba kerülnek át, így súlytalanná válnak, de bármikor elővehetők. [alt]Ha még nem tetted volna:[/alt][/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <itemCheck type="section" id="311">
      <dontHave>
        <next id="311" pos="1">Megihatod a fiola tartalmát</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="94">
      <dontHave>
        <next id="94" pos="2">Felpróbálhatod a csizmát</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="297">
      <dontHave>
        <next id="297" pos="3">Felhúzhatod a gyűrűt az ujjadra</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="222" pos="4" singleChoiceText="Folytatod utadat nyugat felé a tisztáson át.">Vagy folytathatod utadat nyugat felé a tisztáson át</next>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]Közeledik az este, a nap fokozatosan lenyugszik a láthatáron. Olyan, mintha egy nagy vörös léggömb tűnne el a szemed elől a tűzhányó tövében. Rózsaszín és vörös napsugarak jelennek meg az égbolton, és hamarosan ezer és ezer apró rovar hangjától lesz zajos a környék. Úgy döntesz, hogy két bokor között letáborozol, s abban reménykedsz, hogy kellőképpen rejtve leszel itt az esetleges éjszakai ragadozók elől. [/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="4">
      <have>
        <gatherItem id="2004" />
      </have>
    </itemCheck>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="388"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="348"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]A vágat egyszer csak elágazik.[/p]
    </text>
    <next id="226">Ha balra indulsz</next>
    <next id="101">Ha egyenesen előre folytatod ez utadat</next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]Amint a Hidra a közeledbe ér, a kardodért nyúlsz, hogy felkészülj a csatára.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="16" />
      <enemy id="17" />
    </fight>
    <next id="389"></next>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="30"][/p]
        [p]A tűzhányó felé tartasz, amikor egy hatalmas teremtmény ugrik eléd a sziklák mögül. Groteszk testét bibircsókok borítják és hosszú álláról nyál csorog. Egy Dombi Troll támadott meg![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <haveEquipped>
        <fight type="single">
          <enemy id="40" />
        </fight>
      </haveEquipped>
      <have>
        <text>
            [p]Mivel ellenfeled lesből támadott, az első Harci Kört automatikusal elveszted.[/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="41" />
        </fight>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel ellenfeled lesből támadott, az első Harci Kört automatikusal elveszted.[/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="41" />
        </fight>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="65"></next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]Felkapod a rudat, és ellököd a tutajt a Krokodil úszó tetemétől.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <text>
            Tovább hajózol a folyón fölfelé.[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3007">
          <have>
            <itemCheck type="item" id="3004">
              <have>
                <text>
                    Dárdád és baltád a tutajról beleesik a vízbe, miközben a Krokodillal viaskodsz. Káromkodsz a veszteség miatt, de tovább hajózol a folyón fölfelé.[/p]
                </text>
              </have>
              <dontHave>
                <text>
                    Baltád a tutajról beleesik a vízbe, miközben a Krokodillal viaskodsz. Káromkodsz a veszteség miatt, de tovább hajózol a folyón fölfelé.[/p]
                </text>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="item" id="3004">
              <have>
                <text>
                    Dárdád a tutajról beleesik a vízbe, miközben a Krokodillal viaskodsz. Káromkodsz a veszteség miatt, de tovább hajózol a folyón fölfelé.[/p]
                </text>
              </have>
              <dontHave>
                <text>
                    Tovább hajózol a folyón fölfelé.[/p]
                </text>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
      <after>
        <loseItem id="3007" />
        <loseItem id="3004" />
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="390"></next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Mire megtalálod és kiszabadítod az összes foglyot, hatvanhárom bosszúra elszánt hű követőd vezére vagy.[/p]
    </text>
    <next id="201"></next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]Hamarosan eléred a tengerpartot, de amint meglátod, mi történik ott, gyorsan visszaugrasz a sziklák mögé. Hat Kalózt láttok egy evezős csónak körül, amelyet valószínűleg ők húztak partra. Ránézel Mungóra, és megbeszélitek, mit tegyetek.[/p]
    </text>
    <next id="340">Ha meg akarjátok támadni a Kalózokat</next>
    <next id="24">Ha inkább visszamentek az öbölbe, majd onnan a tengerparton át a másik kis öbölbe</next>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]Tovább kúszol lefelé a vágatban, de csakhamar rájössz, hogy az nem vezet sehová. Alig van hely, hogy megfordulj, így aztán fejedet két lábad közé dugva hátrabukfencezel. Visszamászol a fúrólyukon, ahonnan szabadon eléred a fővágatot. Amikor azonban a fúrólyukban hátrabukfenceztél, valami kiesett a hátizsákodból. 1 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot vesztesz. Kimászol a fúrólyukból, és balra fordulsz a vágatban.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3003,3004,3005,3006,3007,3008,3009,3010,3011,3012,3013,3015,3016,3017,2000,2001,2002,2003" amount="1" unequippedOnly="true" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="321"></next>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]A sziklába vésve ez olvasható: ,,Fordulj vissza, vagy meghalsz!'' Ez komoly figyelmeztetés, de nem tudod, hogy azoknak szól-e, akik belépnek a szurdokba, vagy azoknak, akik kifelé igyekeznek onnan, ugyanis a szikla mindkét iránnyal pontosan szemben áll. Bár nem akarod az életedet kockáztatni, mégis megragadod a kardod markolatát, és lelopakodsz a szurdokba.[/p]
    </text>
    <next id="119"></next>
  </p>
  <p id="36">
    <empty />
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]Habár arra számítasz, hogy valamilyen szörnyű vadállat bukkan fel a vízből, körülötted mégis minden nyugodt. A lábad alatt fokozatosan szilárdulni kezd a talaj, és csakhamar kiérsz a vízből. Sűrű iszapban haladsz. Figyelmesen szemléled a terepet meg az eget, de valahogy nem érzékeled azokat az undorító puha testeket, melyek a lábadhoz tapadnak. Csak amikor valami furcsát érzel, akkor nézel le, és látod, hogy Óriás Piócák tekeredtek a lábadra.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="1d6">
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Két Óriás Pióca ragadt a lábadhoz. 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszítesz miattuk,</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Három Óriás Pióca ragadt a lábadhoz. 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszítesz miattuk,</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Négy Óriás Pióca ragadt a lábadhoz. 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszítesz miattuk,</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Öt Óriás Pióca ragadt a lábadhoz. 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszítesz miattuk,</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Hat Óriás Pióca ragadt a lábadhoz. 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszítesz miattuk,</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Hét Óriás Pióca ragadt a lábadhoz. 7 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszítesz miattuk,</text>
        <add amount="-7" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            továbbá egy adag Élelmiszert is. Sóra van szükséged ahhoz, hogy a piócákat eltávolítsd a lábadról.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <loseItem id="2000" />
    <next id="280"></next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]Úgy látszik, a Gyíkember süket, mert nem hallotta meg leejtett kardod csörrenését, és továbbmegy a vágatban. Felkapod a kardodat, és utána lopakodsz.[/p]
    </text>
    <next id="51"></next>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="39"][/p]
        [p]A vágat aljában kókusz nagyságú szikladarabok hevernek. A felületük meglepően sima. Némelyik mintha mozogna kissé, de te arra gyanakszol, hogy ez nem más, mint a fény és az árnyék játéka. Ekkor aztán az egyik szikladarab életre kel, és parányi lábain feléd iramodik. Hasító fájdalmat érzel lábadban, mintha éles fogak vájtak volna a húsodba. 1 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot veszítesz. Rémülten veszed észre, hogy Grannituszok, tatuhoz hasonló gonosz emberevő állatok vettek körül.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="section" id="145">
      <have>
        <next id="207"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="25"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]Az árnyas szurdokban haladsz lefelé. A déli oldalon emelkedő hegyek elfogják a nap fényét. A szurdok egyszerre szürkülni kezd. Föntről hatalmas morajlást hallani. Sziklaomlás van! Óriási szikladarabok és kövek zuhannak rád. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="253"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="107"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]A tubákosszelencében kicsiny aranyrögöt találsz, meg egy szelet papírt, melyre faszénnel a következőket írták: ,,Ha a kezedbe kerül ez az írás, az azt jelenti, hogy nem sikerült megszabadulnom a Gyíkkirály rabszolgabányájából. Tutajom a szurdok mögött van elrejtve, a folyóparton. Ha azért jöttél a szigetre, hogy segíts nekünk, kérlek, hajózz fölfelé a folyón egészen addig, míg meg nem pillantod sárkunyhóinkat. A rabszolgabányák közel vannak, de óvakodj a Gyíkember őreitől.''[/p]
        [p]Összehajtogatod a kis [span class="takeItem" data-id="3011" data-amount="1"]cédulát[/span], és az [span class="takeItem" data-id="3010" data-amount="1"]aranyröggel[/span] együtt zsebre vágod. Folytatod utadat a lábnyomokat követve.[/p]
    </text>
    <next id="325"></next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]Magasba emelt kardoddal rátámadsz a hozzád legközelebb álló ellenfélre, egy Hobgoblinra.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="49" />
    </fight>
    <next id="341"></next>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]A Gyíkemberek észrevesznek és gyorsan reagálnak. Mindkettőjükkel egyszerre kell megküzdened.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce" forceOrder="true">
      <enemy id="26" />
      <enemy id="27" />
      <winRound enemy="27" totalCount="2">
        <interrupt />
      </winRound>
    </fight>
    <next id="284"></next>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]Hamarosan egy újabb elágazáshoz érsz. Amint balra tekintesz, a vágat végében megpillantod a napfényt, és eszedbe jut, hogy ott van a bejárat. Úgy döntesz, hogy egyenesen mész tovább.[/p]
    </text>
    <next id="274"></next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]Kardod lepattan a Gyíkember páncélzatáról. Az szembefordul veled, aki orvul meg akartad gyilkolni, és görbe kardjával rád támad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="53" />
    </fight>
    <next id="173"></next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]Az étel láttán a férfi szeme felcsillan; leteszi a rudat, és int, hogy ülj le. Amikor bekebelezi mindazt, amit adtál neki (veszítesz 1 Élelmiszeradagot), elmondod, mi járatban vagy. Elmeséli, hogy valamikor régen tolvaj volt az anyaországban, de elfogták, és Olaf hercege büntetésként ötévi rabságra ítélte, amit a Tűz-szigeten kellett letöltenie. Miután a Gyíkemberek vették át a hatalmat a szigeten, rákényszerítették, hogy az aranybányákban dolgozzék. Egy szép napon azonban sikerült megmenekülnie, és azóta rejtőzik a dzsungelben. Úgy gondolja, már túl öreg ahhoz, hogy a tutajútra vállalkozzék, és így jusson el a szárazföldre. Egyébként is jól érzi magát itt a fa odvában. Megkérdezed tőle, vajon tud-e neked valami hasznos információval szolgálni. Azt válaszolja, hogy szívesen megteszi, ha adsz neki még egy kis ennivaló.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="149">Ha adsz neki még egy adagot Élelmiszerkészletedből</next>
        <next id="69">Ha inkább mérgesen ráförmedsz</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs nálad több élelem, jobb híján ráförmedsz.[/p]
        </text>
        <next id="69"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]Amint lefelé haladsz a fővágatban, jobbról egy elágazás mellett mész el, balról meg egy másik vágat bejáratát látod. Egy függőlegesen lefelé haladó akna széléhez érsz, melynek oldalához egy falétrát támasztottak. Lenézel az akna mélyére. Bár nem látod a fenekét, mégis úgy döntesz, hogy lemászol a létrán.[/p]
    </text>
    <next id="315"></next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="48"][/p]
        [p]Amikor lehajolsz, hogy megnézed a furcsa tojásokat, az egyik eltörik. Színtelen, nyúlós folyadék buggyan ki belőle, majd egy lyuk támad a héjban. Tűhegyes fogú, hosszú állkapocs jelenik meg a nyílásban, melyet parányi, sötétzöld, szem nélküli fej követ. A vadállat beleszimatol a levegőbe, majd ösztönösen a torkodnak ugrik. Szerencsétlenségedre épp egy szörnyű fenevad fészkébe botlottál bele: a Borotvafogú arra termett, hogy más élőlényeket elpusztítson.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <haveEquipped>
        <next id="56"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="304"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="304"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Visszadugod a kardodat a hüvelyébe, és folytatod megkezdett utadat nyugat felé. Fokozatosan szilárdul a talaj a lábad alatt, és nemsokára túljutsz a mocsáron. Veled szemben két hegy emelkedik, és úgy döntesz, hogy a közöttük húzódó szurdokban mész tovább.[/p]
    </text>
    <next id="362"></next>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Válladdal nekifeszülsz az ajtónak.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="356"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="266"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Az énekhang és a kőhöz csapódó kalapács zaja igen erős; közel lehetsz ahhoz a helyhez, ahol a foglyok dolgoznak. Elhatározod, hogy hátba támadod a Gyíkembert. Fölemelsz egy nagy követ, és máris mögötte állsz. Az felfigyel rád – de már nem tudja elkerülni, hogy a nehéz követ a fejéhez vágd. Amikor elterül a földön, kiragadod a kezéből a vödröt, remélve, hogy abban víz van, amit odaadhatsz a szomjazó foglyoknak. Addig mész a vágatban, amíg egy nagyobb terembe nem érkezel.[/p]
    </text>
    <next id="223"></next>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Az Óriásdarázs fullánkjában lévő méreg bénítóan hat rád. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="141"></next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Édes illat száll alá a fa lombjai közül. Teljesen elbódulsz és elálmosodsz tőle. Mivel a szemed lecsukódik, nem veszed észre, hogy a fejed felett lévő ágakról egy vastag inda kúszik lefelé. Lassan a nyakad köré tekeredik, és fojtogatni kezd. Fulladozva felébredsz, és a kardod után nyúlsz, mely a lábadnál hever. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="256"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="132"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p]Amikor lehajolsz, hogy átkutasd a Gyíkkirály ruháját, észreveszed, hogy a Goncsong már lábával elrugaszkodik, hogy a te fejeden landoljon.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="244"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="260"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]Szervezeted erős, és így a kígyó mérge nem okoz nagyobb bajt. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot. Egy ronggyal bekötözöd a sebedet, és pihensz egy keveset.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="5">Ha a kardoddal ki akarod csalogatni a Csörgőkígyót a fészkéből</next>
    <next id="119">Ha inkább óvatosan továbbmész a szurdokban nyugat felé</next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]Elfordítod a fejedet, amikor rád támad a Borotvafogú, amely így sisakod nyakvédőjén fennakad. Visszaugrik, te pedig kardot rántasz, hogy ledöfd a gonosz teremtményt.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="43" />
    </fight>
    <next id="20"></next>
  </p>
  <p id="57">
    <empty />
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Térdig süppedve a nyálkás mocsárban azon igyekszel, hogy lépést tarts a fürge Mocsári Szökdécselővel. Hirtelen délnek fordul, és megint int, hogy kövessed.[/p]
    </text>
    <next id="235">Ha még mindig követni akarod a Mocsári Szökdécselőt</next>
    <next id="37">Ha inkább továbbra is nyugat felé folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="59"][/p]
        [p]Amint mászol felfelé a hegyen, belebotlasz egy rejtett zsinórba, melyet két kis szikla között feszítettek ki. A sziklák elmozdulnak, és a hegy oldalán végiggördülve figyelmeztetik a barlang lakóját a hívatlan látogató jelenlétére. Egy ádáz tekintetű Barlangi Nő jelenik meg a barlang bejáratánál. Testét állatszőrök fedik, kezében egy dárda meg egy kőbalta van. Előrelép, és feléd hajítja a dárdát. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="108"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="255"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]Elhibázod mind a három fürge mozgású Grannituszt, így tehát egyenként kell megküzdened velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="32" />
      <enemy id="33" />
      <enemy id="34" />
    </fight>
    <next id="192"></next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]Körülnézel, és látod, hogy Mungó az utolsó kalózzal, a kapitánnyal csap össze! De mielőtt a segítségére siethetnél, a kapitány hirtelen előrelendül, és átdöfi szegény Mungó mellét. Az gyötrelmesen feljajdul, majd összeesik. A kapitány feléd fordul, arcán torz mosoly ül, mely a bal orcáján végighúzódó hosszú fekete sebhelytől származik. Rátámadsz a kapitányra, hogy bosszút állj Mungón.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="3" />
    </fight>
    <next id="165"></next>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]A dárda elzúg melletted, és a Hobgoblin pánikszerűen elmenekül. Átmész a hídon, a szakadék másik oldalára.[/p]
    </text>
    <next id="139"></next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]Sárkunyhók és Gyíkemberek – az aranybánya valahol itt van a közelben![/p]
    </text>
    <next id="147">Ha elindulsz, hogy megkeresd a bányát</next>
    <next id="329">Ha előbb inkább elintézed a Gyíkembereket</next>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]Bár te ezt nem tudod, az Ügyetlenség Gyűrűjének van haszna is. Aki viseli, annak segít átlátni az illúziókon. A kukacok eltűnnek a szemed elől, a Sámán varázslata megtörik. Kiálltad a próbát![/p]
    </text>
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="397"></next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Újra útnak indulsz, hogy mielőbb megtaláld a Sámánt. Ahogy mész, csomókba kötött füvet látsz, és ebből arra következtetsz, hogy akit keresel, már nem lehet messze. Kíváncsi vagy, vajon tudja-e, hogy itt jársz. Megállsz és körülnézel. Életnek semmi nyoma, csupán egy döglött sirály fekszik jobbra egy sziklán.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="72">
      <have>
        <next id="89"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="365"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]Felkapod a Törzsfőnök [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]dárdáját[/span], és visszafutsz a dzsungelba, ahonnan jöttél. Hamarosan messze kerülsz a Fejvadászok településétől. Lassítasz, már nem kell rohannod. Ismét magadra maradtál.[/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]A Sámán elveszi tőled a csontokat, és fájdalmad azonnal megszűnik. A próbán azonban megbuktál, és a Sámán nem fogja elárulni neked titkát. Int, hogy indulj el délkeleti irányba, és közli veled, hogy a fogolytábor arra van, valamint azt is, hogy a Goncsonggal az ő segítsége nélkül kell megküzdened. Megfordulsz, és elindulsz lefelé a tűzhányó oldalában, a Gyíkkirály erődítményéhez.[/p]
    </text>
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]A vágat igencsak összeszűkült, a mennyezetet tartó gerendák megrepedeztek és helyenként elmozdulnak. A klausztrofóbia érzése kerít hatalmába a félhomályban, de nem adod fel, tovább mész előre, miközben föld és egy csomó apró kő hullik rád. A vágat egy újabb kereszteződésbe torkollik. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="278">Elindulsz balra?</next>
    <next id="70">Elindulsz jobbra?</next>
    <next id="172">Visszafordulsz?</next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Az öreg tolvaj felpattan, és még magasabbra mászik a fán, miközben hangosan átkozódik. Nagyon fürge, így karddal a kezedben meg a hátizsákodat cipelve képtelen vagy elérni. Úgy döntesz, hogy magára hagyod, lemászol az indán, és folytatod az utadat északnyugati irányba.[/p]
    </text>
    <next id="375"></next>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]A vágat élesen jobbra kanyarodik, majd egyenesen megy tovább, ameddig a szem ellát. Elindulsz rajta, de hirtelen morajlást hallasz a fejed fölött. A tartógerendák összetörnek, és az egész boltozat rád omlik. Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="345"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="175"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="71"][/p]
        [p]Miközben nagy zajjal vágsz utat magadnak a buja növények között, nem veszed észre, hogy hat Pigmeus figyel fel rád, és követni kezd. Gyűrűbe zárnak, még mielőtt megpillantanád őket, és fúvócsövükkel célba veszik testedet.[/p]
    </text>
    <next id="276">Ha beszélni akarsz velük</next>
    <next id="359">Ha inkább harcolni akarsz ellenük</next>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]Az írás egy kérés, mely a Sámántól származik, akit éppen keresel. Azt kéri, hogy keress egy madártollat, és tűzd a hajadba, ha békés szándék vezet hozzá. Kíváncsi vagy, vajon honnan tudja a Sámán, hogy őt keresed, de úgy döntesz, szükséged lesz arra a tollra. Elindulsz, hogy keress egyet.[/p]
    </text>
    <next id="30"></next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Habár megpróbálod ledöfni a Köpködő Varangyot, az rád ugrik, és a kardod célt téveszt. Megrémülsz, amikor a hatalmas állat a földre dönt. Hegyes foga belefúródik az egyik karodba. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="217"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="396"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]A feléd tartó Gyíkember nem fog gyanút, és a Törpék csapatával nyugodtan elvonulhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="114"></next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]A Sámán odalép hozzád, és ujjával megérinti a fejedet. Szörnyű, riasztó alakok jelennek meg előtted. Olyan valóságosnak hatnak, hogy szinte ordítani szeretnél fájdalmadban.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="332">
      <have>
        <next id="155"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="131"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Az elhajított dárda a válladba fúródik, és a földre zuhansz. 3 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot vesztesz! Látod, hogy az ember, akit megmentettél, odalép hozzád, és kihúzza a dárdát a válladból. Felemel, odavonszol az egyik kunyhóba, hogy ott elrejtőzz, ugyanis egy másik Fejvadász éppen rád akar támadni.[/p]
        [p]A kunyhóban megmentőd egy dárdát meg egy kőbaltát vesz magához. Rád mosolyog hálája jeléül, majd hatalmas üvöltéssel kirohan a kunyhóból. Nézed, mint rohan rá a Fejvadászokra fegyvereivel csapkodva. Hármat sikerül is leütnie, amikor egy döfés végez vele. Kitámolyogsz a kunyhóból, és rátámadsz a megmaradt Fejvadászokra, de csak egyikük, a törzsfőnök veszi fel veled a harcot, a többiek megfordulnak és elmenekülnek.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="8" />
    </fight>
    <next id="66"></next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, és megpillantasz egy bilincsbe vert Törpét, amint a furcsa külsejű kétfejű Gyíkember a laboratóriumba tuszkolja. Átlökdösi egy ajtón, amely a raktárba vezet.[/p]
    </text>
    <next id="289">Ha előbújsz rejtekhelyedről, hogy megtámadd a mutánst</next>
    <next id="91">Ha inkább megvárod, míg bemennek a raktárhelyiségbe</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Meglapulsz a fal legsötétebb zugában. A léptek egyre közelednek hozzád, amikor megpillantasz egy Gyíkembert, kezében vödörrel. Elmegy melletted, anélkül hogy észrevenne, és hangosan káromkodik, mert nehéz a vödör. Biztonságos távolságból követed a vágatban.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="311">
      <have>
        <next id="154"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="184"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]Felmész a dombtetőre, és belépsz a barlangba. Rothadó élelmiszer bűze és izzadságszag terjeng a levegőben. Néhány tárgy hever szanaszét a földön, mintha szemét volna. Már épp elhagyni készülsz a barlangot, amikor egy Barlangi Nő ágya mögött egy kis zugban kicsinyke agyagtálat teszel észre. Az agyagtálban vörös por van. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="332">Rákensz belőle az arcodra?</next>
    <next id="97">Lenyelsz belőle egy keveset?</next>
    <next id="17">Nem nyúlsz hozzá, és kimész a barlangból?</next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]Levágsz egy fürt banánt, és lemászol a fáról. A banán édes, mint a méz. Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot. Elégedetten mászol be a búvóhelyedre, hogy meghúzd magad éjszakára. Amint felnézel az égre, gomolygó felhőket látsz az egyre sötétedő, vöröses égbolton. Leszámítva az ezernyi rovar fülsiketítő zenéjét, élvezed a hűvös estét, és hamarosan elalszol. [/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="388"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="348"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]Amint egyre előbbre haladsz a buja bozótban, ijedtedben feláll a hátadon a szőr, mert érzed, hogy valaki figyel. Megállsz, karddal a kézben, körülnézel, lesed, nem mozdul-e levél valahol. Ekkor három sötét bőrű férfi toppan eléd, mindegyiken csupán egyszerű ágyékkötő van. Kőbaltával és hosszú dárdával vannak felfegyverezve, de igazából csak akkor ijedsz meg tőlük, amikor észreveszed, hogy mindháromnak az övét zsugorított emberfejek díszítik. A Fejvadászok veszekedni kezdenek, hogy melyikük öljön meg és szerezze meg ezáltal a jogot arra, hogy fejedet az övére tűzze. Végül az egyik előrelép. Küzdj meg velük egyenként.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="5" />
      <enemy id="6" />
      <enemy id="7" />
    </fight>
    <next id="177"></next>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="82"][/p]
        [p]Felrohansz a csigalépcsőn, s egy faajtó előtt állsz meg. Óvatosan lenyomod a kilincset, és résnyire nyitod az ajtót. Az oromzati párkány mellett, lábát szétvetve áll a gyalázatos Gyíkkirály; aki öklét rázva kiabál katonáinak. Egy furcsa Fekete Oroszlán engedelmesen ül mellette, de nem ő, hanem a Gyíkkirály feje búbján megtelepedett Goncsong látványa tölt el igazán félelemmel. Nagy levegőt veszel, és odalépsz az oromzati párkányhoz. Intesz saját harcosaidnak, és odakiáltasz a Gyíkkirálynak. Az rád se néz, csak csettint egyet a Fekete Oroszlánnak, hogy vesse rád magát.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="55" />
    </fight>
    <next id="203"></next>
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]A domboldal elég meredek, és megcsúszik a lábad. Elveszíted az egyensúlyodat, és lecsúszol a hegyről. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="334"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="281"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Az ajtó egy folyosóra nyílik, melyen jobbra is, balra is mehetsz. Jobbra a folyosó csakhamar véget ér, úgyhogy balra indulsz el. Egy újabb ajtót találsz a jobb oldali falban, amelyre a ,,Börtönőr'' feliratot festették. Továbbmész. A folyosó élesen balra kanyarodik, és egy csigalépcsőbe torkollik.[/p]
    </text>
    <next id="195">Ha be akarsz nyitni az ajtón</next>
    <next id="8">Ha inkább odamész a csigalépcsőhöz</next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]Mivel a másik három Grannitusz is feléd rohan, megpróbálod széttaposni csontpáncéljukat. Még mielőtt azok vájnák a lábadba éles fogukat.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="60"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="239"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="112"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]A Pigmeusok meglepődnek vakmerőséged láttán, és nevetésben törnek ki. Egyikük odalép hozzád, és megkínál néhány szem dióval és szamócával.[/p]
    </text>
    <next id="18">Ha úgy döntesz, hogy elfogadod és megeszed az ételt</next>
    <next id="295">Ha nem eszed meg</next>
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]Amint a férfi közelébe érsz, az felugrik a tutajodra. Tekintete vad, a teste csupa veríték. Félrebeszél a magas láztól, úgyhogy képtelen vagy vele szót érteni. Hirtelen előhúzza a tőrét a ruhája redőiből, és rád támad. Nincs már időd, hogy a kardodat előrántsd, így puszta kézzel kell megküzdened vele.[/p]
        [p]Mindegyik Fordulóban 3 pontot le kell vonnod Támadóerődből, mivel puszta kézzel harcolsz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" amount="3" />
    <fight type="single" forceWeapon="defWpn">
      <enemy id="24" />
      <winRound enemy="24" totalCount="2">
        <interrupt />
      </winRound>
    </fight>
    <next id="130"></next>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]Elhatározod, hogy tutajt építesz magadnak, és elindulsz a folyón fölfelé. A folyó elég sekély, így minden nehézség nélkül átgázolhatsz rajta; hogy a túlsó partjáról néhány kisebb fát szerezz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="179"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="305"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]Odamész a sirályhoz, és kihúzol egy [span class="takeItem" data-id="3019" data-amount="1"]tollat[/span] a szárnyából. Hátizsákodból egy darab spárgát veszel elő, s ezzel kötöd a tollat hátul a hajadhoz. Óvatosan, kissé szorongva mész tovább.[/p]
    </text>
    <reward id="feather" />
    <next id="269"></next>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Az öreg egy összetekert [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="1"]drótdarabkát[/span] vesz elő a zsebéből, és átnyújtja neked. Észreveszi kíváncsi tekintetedet, és így szól: – Ez olyan drót, amit én tolvajkulcsnak használtam, hogy megszabaduljak a bilincseimtől, mielőtt megszöktem volna a bányából. Még hasznát veheted, ha fogságba kerülsz! – Megköszönöd az öregnek az ajándékot, és az indán lekúszva tovább folytatod utadat északnyugati irányban.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <next id="375"></next>
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]Amint a mutáns és a fogoly elhagyták a laboratóriumot, előmászol a lóca alól, és a nyitott ajtón át továbbmész.[/p]
    </text>
    <next id="180"></next>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]A víz felfrissít. Nyertél 1 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot! Miközben iszol, egy faládikát pillantasz meg a tó fenekén.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <next id="259">Ha alámerülsz, hogy felhozd</next>
    <next id="222">Ha inkább továbbmész nyugatnak</next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]Célzol, és elhajítod a tőrt. Az elröpül, és egyenesen beleáll a narancsba, amely legurul a szikláról. Kiálltad a próbát![/p]
    </text>
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="397"></next>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]A csizma épp jó a lábadra. Körbefutsz benne, de semmi sem történik veled, így hát úgy döntesz, hogy inkább magadon hagyod. [alt]Ha még nem tetted volna:[/alt][/p]
    </text>
    <reward id="boots" />
    <gatherItem id="3012" />
    <itemCheck type="section" id="311">
      <dontHave>
        <next id="311" pos="1">Megihatod a fiola tartalmát</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="26">
      <dontHave>
        <next id="26" pos="2">Kinyithatod a zsákot</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="297">
      <dontHave>
        <next id="297" pos="3">Felhúzhatod a gyűrűt az ujjadra</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="222" pos="4" singleChoiceText="Folytatod utadat nyugat felé a tisztáson át.">Vagy folytathatod utadat nyugat felé a tisztáson át</next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]A mutáns Gyíkember leugrik a döglött Styracosaurus hátáról, és alabárdját kinyújtott kezében tartva odacsörtet hozzád.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="46" />
    </fight>
    <next id="133"></next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Várod a többi pigmeus támadását, de ők egyszerűen felkapják halott társukat, és némán eltűnnek a dzsungel rengetegében. Ismét egyedül maradtál, s folytatod utadat nyugat felé.[/p]
    </text>
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]A port szinte lehetetlen lenyelni. Beszippantasz egy keveset, és köhögni kezdesz. Úgy érzed, ég a tüdőd. Veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot. Végül a fájdalom megszűnik. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="332">Rákensz egy kevés port az arcodra?</next>
    <next id="17">Vagy ott hagyod a port a barlangban és távozol?</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]Lassan, de biztosan fölemeled a hatalmas szikladarabot a földről. A Sámán jelt ad, hogy leteheted. Elégedett az erőddel. Kiálltad a próbát![/p]
    </text>
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="397"></next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Az Ogrénál nincs semmi, aminek hasznát vennéd, így hát folytatod tutajod építését. Körülbelül egy óra múlva elegendő fatörzs gyűlik össze ahhoz, hogy egy kis tutajt eszkábálj magadnak. Indákkal kötözöd egymáshoz a fatörzseket, majd a kész tutajt vízre bocsátod. Egy hosszú, vékony bottal lökve magadat fölfelé indulsz a folyón.[/p]
    </text>
    <next id="387"></next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]A gyümölcs igazán finom. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot. Felüdülve ismét útnak indulsz, miközben egyfolytában nyalogatod a szád szélét a finom gyümölcs után. [/p]
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="352"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="160"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="101"][/p]
        [p]Egy oldalára dőlt fakerekű kézikocsit teszel észre a vágat közepén. Teljesen elállja az utadat. Kicsiny, összetört csontváz fekszik mellette, valószínűleg egy Törpéé. A vágatból kerek fúrólyuk nyílik. Arra gondolsz, vajon nem a Sziklahernyó támadta-e meg a szegény Törpét. A vágat hosszú, nem látod a végét, de életnek semmi nyomát nem tapasztalod.[/p]
    </text>
    <next id="10">Ha be akarsz mászni a fúrólyukba</next>
    <next id="321">Ha a kézikocsin átmászva folytatod az utadat a vágatban</next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Visszarohansz a buja bozótban, s közben megfeledkezel a szúrós ágakról és éles tüskékről. Észreveszed egy fa üregét, amelyben, úgy gondolod, elrejtőzhetsz.[/p]
    </text>
    <next id="16">Ha megkockáztatod, hogy elbújj az üregben</next>
    <next id="169">Ha inkább továbbfutsz</next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]Bár a viszketéstől majd megőrülsz, valami ennél is rosszabb történik. Elönt az izzadság, és remegni kezdesz. Kezdődő maláriád van. 3 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot veszítesz.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <itemCheck type="stamina" id="12">
      <have>
        <next id="15"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="316"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]Felállsz, és belenézel a hátizsákodba.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <text>
            Élelmiszerkészleted tönkrement, ehetetlenné vált. A felszerelésed többi része viszont
        </text>
        <loseItem id="2000" amount="10" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            A felszerelésed
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            nem sérült meg. Nincs más választásod, mint hogy gyalog folytasd utadat.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="197"></next>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]Óvatosan mászol fölfelé, éberen figyelve mindenre. Félúton egy fatörzsekből összeeszkábált kis magaslest pillantasz meg, melyről egy inda lóg le.[/p]
    </text>
    <next id="286">Ha fel akarsz mászni a magaslesre</next>
    <next id="375">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]Néhány szó után észreveszed, hogy a lány nem érti, mit beszélsz. Lehet, hogy még gyermekkorában hagyták itt a Tűz-szigeten, és vadon nevelkedett az állatokkal együtt. A lány visszafogja a Tigrist, és furcsa hangokat hallatva nyugalomra inti. Az láthatóan engedelmeskedik neki, úgyhogy lassan hátrálsz, nehogy megriaszd. Mikor tisztes távolságba kerülsz tőlük, gyorsan a völgy felé indulsz, hogy megkeresd a kiszabadított foglyokat.[/p]
    </text>
    <next id="279"></next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]A szikladarabok esőként zúdulnak alá, s az egyik eltalál.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="210"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="336"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="245"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]A dárda elzúg a fejed mellett, és nagyot koppanva landol az egyik sziklán. A Barlangi Nő mérgesen felmordul, és bunkósbotjával rád ront.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="42" />
    </fight>
    <next id="79"></next>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]Ajkadat rászorítod a kürt szélére, és belefújsz, amilyen erősen csak tudsz. A csata kimenetele hirtelen megváltozik, amint bajtársaid meghallják a kürt hangját. A Gyíkkirály katonái hátrálni kezdenek, s a köztük ütött résen át eléred az erőd fakapuját. Átrohansz rajta, és beérsz a belső udvarba.[/p]
    </text>
    <next id="268">Ha be akarsz menni a balra nyíló szárnyas ajtón</next>
    <next id="84">Ha inkább a veled szemben lévő távoli ajtók egyikén mennél be</next>
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p]Nemcsak a bőröd nem bírja elviselni a gomba spóráit; a gyomrod is háborog. Iszonyatosan rosszul érzed magad, ugyanis a gomba, amit megettél, mérges volt. Veszítesz 3 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot. Ha még mindig életben vagy, lassan egyre jobban érzed magad, és ismét nekivágsz a dzsungelnak.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="224"></next>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]A Gyíkkirály dühe, amellyel rád támadt, teljesen megdöbbent. Lángpallosával egyik csapást a másik után méri rád, úgyhogy nem tudsz mást tenni, mint védekezni.[/p]
    </text>
    <fight type="single" forceWeapon="1004">
      <enemy id="56" />
    </fight>
    <next id="153"></next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]Két fürge Grannituszt ártalmatlanná tettél, de még el kell bánnod a harmadikkal.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="35" />
    </fight>
    <next id="192"></next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]Lassan törsz előre a sűrű dzsungelban, s nem tudod igazán, merre is mész. Később egy pillanatra a fák között átvillan egy parányi napsugár, s ebből megállapíthatod, merre is jársz. Nyugat felé indulsz el.[/p]
    </text>
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]A Törpék sietve ügetnek végig a vágatokon. A sok hónapos rabságban már jól megtanultak tájékozódni a bánya labirintusában. Egyszer csak megállnak, és egyikük odasúgja neked, hogy a következő kanyarnál dolgozik egy másik fogolycsoport. Hallod a sziklákhoz csapódó csákányok és kalapácsok tompa puffanását. A Törpéknek azt mondod, hogy menjenek tovább, és ha jelt adsz, támadják meg az őröket. A Törpék befordulnak a kanyarba, melyből kiérve egy csapat férfit és Elfet látsz, amint a lábuknál egymáshoz láncolta a sziklafallal szemben dolgoznak. Két Ork őr ordítva utasítja őket, hogy dolgozzanak gyorsabban. Az őrök meglepődnek, amikor megpillantanak, de csak akkor veszik észre, hogy álruhában vagy, amikor egészen a közelükbe érsz. Elkiáltják magukat, és kardot rántanak. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="265"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="138"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]A dárda belefúródik a malacba, és az elterül. Fát gyűjtesz, tüzet raksz, és nekilátsz megsütni a pecsenyét. Amikor ropogósra sül, leülsz a földre lakomázni. Nyersz 3 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot! Újult erővel indulsz ismét nyugati irányba.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <next id="170"></next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="116"][/p]
        [p]Az étel nagyon ízlik, és leülsz lakmározni. Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot. Épp akkor, amikor befejeznéd a táplálkozást, a hátad mögött lévő bokrok felől zajt hallasz. Nem véletlenül akasztotta fel a fára az élelmet tulajdonosa, ugyanis meg akarta védeni a Medve elől, amely most éppen arra készül, hogy rád támadjon.[/p]
        [p]Ha akarsz, két Forduló után Elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="38" />
      <fleeing after="2" />
      <flee>
        <next id="27"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="247"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p]Amint fölfelé mászol, az öreg rád támad, kókuszzáport zúdít a fejedre. Hiába mondod neki, hogy nem akarod bántani, egyre csak hajigálja rád mindazt, ami a keze ügyébe kerül, és azt rikácsolja, hogy: „Takarodj!'' Mire felérsz a magaslesre, jó néhány púp éktelenkedik a fejeden. (Veszítesz 1 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot.) A magasles távoli végében megpillantod az öreget, akinek a kezében egy bambuszbot van, és rövid vászonnadrágot visel. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="46" pos="1">Felajánlasz neki valamit az élelmiszerkészletedből?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="375" pos="2">Otthagyod, és inkább folytatod az utadat észak-nyugat felé a dzsungelen át?</next>
    <next id="349" pos="3">Odamész hozzá, és kiragadod a kezéből a bambuszbotot?</next>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]Hátrazuhansz, hiába markolásztad oly elkeseredetten a levegőt. Nagyot puffansz a földön. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Azonnal visszamászol a fára, miközben kardod hegyével lepöckölöd a Mérgespókot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="80"></next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]Lenn, a finom homokban a szurdokból kifelé tartó lábnyomokat veszel észre. Ahogy előremész, a nyomok hirtelen megszakadnak, és dulakodás jeleit látod. Az egyik pár lábnyom visszafelé vezet a szurdokba, mögötte két egyenes csík húzódik a földön, mintha valakit a földön húztak volna. Amint követed a lábnyomokat, a homokban egy fényes tárgyon akad meg a szemed. Ekkor jössz rá, hogy egy réz tubákosszelencét találtál. Fölemeled, és látod, hogy nyitható a teteje.[/p]
    </text>
    <next id="41">Ha ki akarod nyitni a tubákosszelencét</next>
    <next id="325">Ha inkább visszadobod a homokba és a lábnyomokat követve folytatod utadat</next>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]A „Goncsong'' név hallatán a Hobgoblint félelem tölti el. Rémülten felordít, és rád szegezi a dárdáját. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="62"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="240"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]Az Elfek és a férfiak arcán boldog mosoly jelenik meg, amikor a második Ork is holtan terül el. A Törpék leoldják a foglyok láncait, és most már tizennégy barátod van, aki segít terved végrehajtásában. Egyikük az Osztriga-öbölből való. Bár boldog, hogy esetleg kiszabadul, elszomorítja Mungo halálának híre. Munkaeszközeikkel felfegyverezve a foglyok felkérnek, hogy légy a vezérük, és vezesd őket a Gyíkkirály kőerődítményébe, ahol a király őrei és elit gárdája védelme alatt lakik. Elfogadod az ajánlatukat, és ismét visszafordulsz a vágatokba, hogy kiszabadítsd a többi bányászfoglyot.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="251"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="293"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="32"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]Letörlöd a sűrű vért kardod pengéjéről, és ismét nyugati irányba indulsz. Útközben arra gondolsz, vajon miféle teremtmény leselkedhet még rád itt a mocsárvilágban?[/p]
    </text>
    <next id="37"></next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]Bár a Gyíkkirály iszonyatosan fél, a Goncsong arra kényszeríti, hogy támadjon rád lángpallosával. A lángtól megriadva majmod leugrik a válladról, és eltűnik. Ekkor a Gyíkkirály, akinek félelme elszállt, dühödt kegyetlenséggel támad rád.[/p]
    </text>
    <next id="346"></next>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]A kígyó mérge túl erős ahhoz, hogy szervezeted legyőzze, így elájulsz. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="156"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="357"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]Majdnem belehalsz a fájdalomba, amikor a Sámán odalép hozzád, és elveszi tőled a csontokat. Kiálltad a próbát![/p]
    </text>
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="397"></next>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]A hátizsákodból három adag Élelmet veszel elő, és elosztod a Pigmeusok között. Mindegyik megszagolja, mielőtt belekóstolna. Hirtelen egymásra néznek, és hangosan utálkozva kiköpik a falatot a szájukból. Az egyik jelt ad a többieknek, hogy támadjanak rád, de amint kihúzza kőbunkóját az övéből, a gyomrához kap és elvágódik. A többiek is tántorogni kezdenek; a te ételedtől lettek rosszul. Nem vesztegeted tovább az időt, és amilyen gyorsan csak tudsz, nekivágsz a dzsungelnak nyugati irányba.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="3" />
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]A Hobgoblin természetesen elég buta ahhoz, hogy elhiggye: te a Gyíkkirály egyik őre vagy. Neked szegezi a dárdáját, és mély hangján a következőt kérdi: – Jelszó? – Mit válaszolsz?[/p]
    </text>
    <next id="193">Tessék?</next>
    <next id="120">Goncsong</next>
    <next id="287">Tűz-sziget</next>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="128"][/p]
        [p]A tó vize tisztának, frissnek látszik, bár kissé zavar az a zöld alga, ami a felszínén úszik. Amikor lehajolsz, hogy igyál, a tó közepe felöl hirtelen felbukkanó hatalmas zöld szájból jókora vízsugár tör elő.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="248"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="351"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]Elveszed a botot a varázslótól, de abban a pillanatban, amikor megérinted, tüzes vasrúddá változik. Veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span], 1 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot, amiért oly meggondolatlanul rátámadtál a Sámánra. Eldobod a vasrudat, és még mindig nem akarod elhinni, hogy mi történt.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="324">Ha beszélni akarsz a Sámánnal</next>
    <next id="157">Ha inkább megtámadod a kardoddal</next>
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]Egy jól irányzott balhoroggal leteríted a férfit, majd belököd a folyóba. Ordít, de nem próbál meg visszamászni a tutajodra. Lelkiismeret-furdalásod van, amiért magára hagyod, de tovább kell menned, hogy teljesítsd küldetésedet.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4001" amount="3" />
    <next id="14"></next>
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p]Nem vagy ura az akaratodnak, és üvölteni kezdesz. Megbuktál a próbán! A Sámán ezek után nem árulja el neked a titkát. A gonosz, úgy látszik, eltűnik, és a Sámán délkeleti irányba mutat, mondván, hogy arra van a fogolytábor, továbbá közli, hogy a Goncsongot egyedül, az ő segítsége nélkül kell legyőznöd. Megfordulsz és elindulsz lefelé a tűzhányó oldalában, hogy megtaláld a Gyíkkirály erődítményét.[/p]
    </text>
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]Kinyújtod a kezedet, amennyire csak tudod, de képtelen vagy elérni a kardodat. Az inda egyre szorosabban tekeredik a nyakad köré, és rövidesen elveszted az eszméletedet. A húsevő fa zsákmánya lettél.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]A mutáns [span class="takeItem" data-id="3020" data-amount="1"]pajzsát[/span] magadhoz veszed, mert az könnyű, de ugyanakkor erős is. Nyertél 1 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot! A fogolytábor már egészen közel lehet; nem vesztegeted tovább az időt, ismét útnak indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]Fokozatosan visszanyered a látásodat, és kardodat visszadugod a hüvelyébe.[/p]
    </text>
    <next id="92">Ha továbbra is inni akarsz a tóból</next>
    <next id="222">Ha inkább továbbmész nyugati irányba</next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]Merre mész tovább a kereszteződéstől?[/p]
    </text>
    <next id="39">Ha egyenesen előre</next>
    <next id="361">Ha jobbra</next>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p]Korbácsodat beledugod az övedbe, és eldöntöd, mit csinálj.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3022" />
    <next id="275">Ha fel akarod kapni a rozsdás kést</next>
    <next id="312">Ha inkább egyenesen odamész a legtávolabbi ajtóhoz</next>
  </p>
  <p id="137">
    <text>
        [p]Kézzel-lábbal magyarázod a Pigmeusoknak, hogy semmit nem adsz nekik. Azok mérgükben feléd hajítanak egy dárdát.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Egy dárda fúródott a testedbe, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Két dárda fúródott a testedbe, vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Három dárda fúródott a testedbe, vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Négy dárda fúródott a testedbe, vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Öt dárda fúródott a testedbe, vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Hat dárda fúródott a testedbe, vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
    </random>
    <next id="373"></next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]Az egyik Ork kardjával rád támad, és meg kell küzdened vele.[/p]
        [p]Ha akarsz, a Törpék felé hátrálva Elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="37" />
      <fleeing after="0" />
      <flee>
        <next id="11"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="121"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="139"][/p]
        [p]Ismét elindulsz délkeleti irányba a homokon és sziklákon át. Egyszer csak egy dinosaurushoz hasonló paripa hátán lovagló, állig felfegyverzett hüllő állja el az utadat. Egy mutáns Gyíkemberrel van dolgod, aki egy Styracosaurus hátán közelít feléd. A Gyíkember ügetésbe kezd, s rád támad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="44" />
    </fight>
    <next id="95"></next>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]A földre zuhansz, de nem sérülsz meg. Felállsz, de nem jutsz messzire, mert a vágat csakhamar véget ér. Nincs más választásod, vissza kell térned az előző elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="68">Ha innen egyenesen mész tovább</next>
    <next id="4">Ha balra fordulsz</next>
  </p>
  <p id="141">
    <text>
        [p]Ismét útnak indulsz, hogy megkeresd a Sámánt.[/p]
    </text>
    <next id="399"></next>
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]Futás közben hátranézel, hogy megtudd, követ-e a lány a Tigrissel. Szerencsére sehol nem látod őket. Lassítasz, és leballagsz a szurdokba, hogy csatlakozz a felszabadult foglyokhoz.[/p]
    </text>
    <next id="279"></next>
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Letépsz néhány levelet a tölcsér alakú növényről, és dühösen megdörzsölöd vele feldagadt arcodat. Azonnal megkönnyebbülsz, a viszketés szerencsére elmúlik.[/p]
    </text>
    <next id="110">Ha még mindig meg akarod enni a gombát</next>
    <next id="224">Ha inkább továbbmész a dzsungelban</next>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]Kardod átdöfi a Gyíkember szívét, aki azonnal kimúlik.[/p]
    </text>
    <next id="173"></next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Lassan bedugod a kezedet a lyukon, és megdermedsz a félelemtől, amikor meghallod az ismerős csörgő hangot. Megpróbálod kihúzni a kezedet, még mielőtt a Csörgőkígyó méregfoga belevájna a karodba, de az fürgébb, mint te: mérge a véredbe kerül. Amilyen gyorsan csak tudod, kardoddal felvágod a sebedet, hogy jól kivérezzen.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="stamina" id="19">
      <have>
        <next id="55"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="264"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]A bokor tüskéi mérgezőek. 3 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot vesztesz! Továbbvonszolod magad a fogolytábor irányába.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="291"></next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]A kunyhók mögött ösvény vezet a fák között egy magas hegy sziklás falához. A sziklafal közepén nyílik a bánya négyszögletes bejárata. Sok lábnyom vezet be- és kifelé. Óvatosan belépsz a bányába, s a falhoz lapulva haladsz. A vágatot fáklyák világítják meg, hátborzongató árnyakat vetítve a falakra. Érzed, hogy az út lejt, és hamarosan egy elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="274">Ha balra mész</next>
    <next id="28">Ha jobbra indulsz</next>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p]Búvóhelyedtől nem messze néhány banánfát találsz. A gyümölcsöt a földről nem éred el, ezért fel kell másznod a fára. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="80"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="13"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="149"][/p]
        [p]Az öregember elveszi az ételt, és szénnel lerajzolja a sziget térképét egy darab rongyra. Megjelöli rajta azt a helyet, ahol most vagy, és azt is, hogy hol található a bánya meg a fogolytábor, ahol a Gyíkkirály él. Összehajtogatod a térképet, és a hátizsákodba teszed. Már épp le akarsz ereszkedni az indán, amikor az öreg így szól: – Még egy kis ételért cserébe adok neked valami igazán hasznosat![/p]
    </text>
    <reward id="map" />
    <loseItem id="2000" />
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="90">Ha adsz neki még egy adagot az Élelmiszerkészletedből</next>
        <next id="375">Ha inkább lemászol és folytatod az utadat északnyugati irányba</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nincs nálad több élelem, ezért lemászol és folytatod az utadat északnyugati irányba.[/p]
        </text>
        <next id="375"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Valahogy sikerül megmenekülnöd a dühöngő zuhatag elől, és kifulladva terülsz el a jobb parton. Miközben kimerülten fekszel a mocsárban, a Vízelementál dühe elcsitul mögötted. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="104"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="159"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="151">
    <text>
        [p]A Sámán átnyújtja neked a két csontot, és megkér, hogy fogj egyet-egyet a jobb és bal kezedbe. Izmaid megfeszülnek, és úgy érzed, belülről majd szétfeszít valami, mindjárt szétrobbansz, és iszonyatos fájdalom kínoz.[/p]
    </text>
    <next id="67">Ha könyörögni kezdesz a Sámánnak, hogy szabadítson meg a fájdalomtól</next>
    <next id="125">Ha inkább összeszorított foggal tűröd a fájdalmat</next>
  </p>
  <p id="152">
    <text>
        [p]A ház mögött keskeny kis ösvény vezet fel a sziklához. Elindulsz felfelé, s mire felérsz, jól kifulladsz. Nagyot húzol a kulacsodból, és megállapítod, hogy nemsokára fogytán lesz az ivóvized. Nyugat felé nézel, és a fák mögött, ijesztően közel, az alvó tűzhányót pillantod meg. Életnek semmi jelét nem tapasztalod – tisztán hallod a madarak csivitelését és a bogarak zümmögését. A rohamosan leereszkedő szürkületben úgy döntesz, letáborozol éjszakára az egyik szikla tövében. Nem alszol valami jól, s a nap első sugarainak fényére azonnal felébredsz. Máris útnak indulsz. Elhatározod, hogy egyenesen nyugati irányba mész, a fák felé.[/p]
    </text>
    <next id="391"></next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]Utolsó, végzetes csapásod a földre kényszeríti a Gyíkkirályt. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="188">Megfordulsz és köszöntöd a seregedet?</next>
    <next id="384">Levágod a Goncsong fullánkját?</next>
    <next id="54">Átkutatod a Gyíkkirály ruháját?</next>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]Megbotlasz egy kőben. Miközben megpróbálsz egyensúlyozni, hogy fel ne bukj, elejted a kardodat. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="38"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="319"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]A vörös por mágikus ereje segít, hogy ura légy önmagadnak. Lassan-lassan túljutsz a borzalmakon. Kiálltad a próbát![/p]
    </text>
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="397"></next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]Bár már közel jártál a halálhoz, mégis sikerült legyőznöd a kígyó mérgét. A méreg azonban igencsak legyengített. Végül is visszanyered az eszméletedet és kipihened magad, de [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontjaid 5-re, míg [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontjaid 4-re csökkennek.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" type="set" />
    <add amount="5" to="skill" type="set" />
    <next id="5">Ha ki akarod piszkálni a Csörgőkígyót a kardoddal</next>
    <next id="119">Ha inkább óvatosan leereszkedsz a szurdokba és egyenesen nyugati irányba mész</next>
  </p>
  <p id="157">
    <text>
        [p]Végzetes tévedés volt, hogy megtámadtad a hatalmas varázslót. Egy kicsiny dal, mely ajkáról száll föl, kardodat tekergő kígyóvá változtatja. A kígyó a karodra csavarodik. Felordítasz fájdalmadban, és megpróbálod lerázni az állatot. Igyekezeted azonban hiábavalónak bizonyul, mert a kígyó mérge szinte azonnal végez veled.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="158"][/p]
        [p]Egyre puhább és puhább lesz a talaj a lábad alatt, mígnem egyszer csak térdig süppedsz a fekete mocsárban. Csak nehezen tudsz lépkedni, és egyre jobban aggódsz: az egész területet víz borítja, csupán itt-ott látni egy kicsinyke nádast. De azért elszántan mész tovább, mígnem közvetlenül előtted egy tapogató kar nyúlik ki a fekete vízből, aztán egy másik követi, majd lassan egy rémes, poliphoz hasonló, rücskös bőrű, sötétzöld színű vadállat emelkedik ki hat lábán a vízből. Ez nem más, mint az undorító Iszapszívó, mellyel meg kell küzdened![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="394"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Minden egyes Fordulóban 2-vel csökken Támadóerőd, mert fáradt vagy és csak nehezen mozogsz a mocsárban.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4001" amount="2" />
        <fight type="single">
          <enemy id="14" />
          <win>
            <loseItem id="4001" amount="2" />
          </win>
        </fight>
        <next id="122"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]Túlságosan is arra koncentráltál, hogy ne fulladj bele a habokba, így nem vetted észre, hogy a vízsugár letépte a hátadról a hátizsákodat. Minden Élelmed és Felszerelésed elúszott. Veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot. Hüvelyében pihenő kardod viszont szerencsédre megmaradt. Nincs más választásod, gyalog kell folytatnod az utat.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="luck" />
    <loseItem id="3002" />
    <loseItem id="3003" />
    <loseItem id="3004" />
    <loseItem id="3005" />
    <loseItem id="3006" />
    <loseItem id="3007" />
    <loseItem id="3008" />
    <loseItem id="3009" />
    <loseItem id="3010" />
    <loseItem id="3011" />
    <loseItem id="3012" />
    <loseItem id="3013" />
    <loseItem id="3015" />
    <loseItem id="3016" />
    <loseItem id="3017" />
    <loseItem id="2000" amount="100" />
    <loseItem id="2001" />
    <loseItem id="2002" />
    <loseItem id="2003" />
    <next id="197"></next>
  </p>
  <p id="160">
    <text>
        [p]Dongást hallasz a fejed fölött, és egy Óriásdarazsat pillantasz meg, amint épp lecsapni készül rád, mivel a gyümölcs édes illata odacsalta. Az utolsó pillanatban rántod elő a kardodat, hogy megvédd magad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="39" />
      <loseRound enemy="39" totalCount="1">
        <gatherItem id="4002" />
      </loseRound>
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <have>
        <next id="52"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="141"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]Felöltöd a Gyíkember köpenyét, hogy álcázd magad, a Törpéket pedig libasorba állítod, hagy azt a látszatot keltsék, mintha össze lennének láncolva. Mosolyogva csapkodsz a levegőbe a korbáccsal, és hajtod a Törpéket a vágaton lefelé. Követed őket a végeláthatatlan alagutakban, egyre lejjebb, a bánya mélyébe. Ahogy elhaladsz egy másik vágatrendszer mellett, egy Gyíkembert pillantasz meg, amint feléd tart. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="74"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="262"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="162">
    <empty />
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]A Gyíkemberek észrevesznek, és gyorsan reagálnak. Mindkettőjükkel egyszerre kell megküzdened.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="26" />
      <enemy id="27" />
    </fight>
    <next id="368"></next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]A Goblin mélyen alszik, és nem ébred fel. Szép csöndben elhagyod a szobát, és magaddal viszed a [span class="takeItem" data-id="3023" data-amount="1"]mellvértjét[/span]. A folyosón magadra öltöd – épp hogy beleférsz. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot. Becsukod a Goblin ajtaját és elindulsz a csigalépcső felé.[/p]
    </text>
    <next id="8"></next>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]Mungo körül a homok vörös a vértől. Letérdelsz mellé, és óvatosan a karodba emeled a fejét. Kissé kinyitja a szemét. Bár haldoklik, halványan elmosolyodik. Suttogva így szól: – Hát elfogtuk őket, de mi hasznom belőle? Fogadd meg, hogy elkapod a Gyíkkirályt! Ugye megfogadod? – Ekkor lecsukódik a szeme, és holtan esik össze. A parton, a szikla tövében temeted el, és sírját a homokba szúrt kardjával jelölöd meg. Keskeny kis ösvényt veszel észre, amely a szikla oldalában visz fel a csúcsra, majd visszanézel, és megpillantod a ládát a parton.[/p]
    </text>
    <next id="200">Ha úgy döntesz, hogy felmész az ösvényen</next>
    <next id="398">Ha inkább kinyitod a ládát</next>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p]Amint belépsz a cellába, csodálkozva tapasztalod, hogy az öregember meg se szólal.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <haveEquipped>
        <next id="294"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="318"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="318"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="167">
    <text>
        [p]Kardoddal hadonászva rohansz a disznó után, de az igencsak fürge. Átrohan a tisztáson, és hamarosan eltűnik a szemed elől. Lassítasz, és nyugati irányba haladva még mindig arra gondolsz, hogy milyen fenséges disznóvacsoráról kell lemondanod.[/p]
    </text>
    <next id="170"></next>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="168"][/p]
        [p]Gyorsan haladsz délkelet felé, abban a reményben, hogy foglyokkal találkozol: a kiszabadított foglyokkal. Hamarosan egy szakadék széléhez érsz, amely túl széles ahhoz, hogy átugord. Kelet felé veszed az utadat, s dühöngsz, amiért időt veszítesz. Egy kőhidat látsz magad előtt, mely összeköti a szakadék két peremét, de egy felfegyverzett Hobgoblin áll őrt mellette. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="127" pos="1">Megpróbálsz valamilyen csellel átjutni a kőhídon?</next>
    <itemCheck type="item" id="3010">
      <have>
        <next id="252" pos="2">Felajánlasz a Hobgoblinnak egy aranyrögöt, hogy átengedjen?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="328" pos="3">Megtámadod a kardoddal?</next>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p]A Fejvadászok sokkal otthonosabban mozognak a dzsungelban, mint te, és csakhamar utolérnek. Szembefordulsz és megküzdesz velük. Szerencsére a bozótban túl keskeny az ösvény ahhoz, hogy egyszerre egynél több Fejvadásszal kelljen összecsapnod.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="9" />
      <enemy id="10" />
      <enemy id="11" />
    </fight>
    <next id="261"></next>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p]A távolban egy hegy magaslik, és mögötte északnyugatra megpillantod az alvó tűzhányó ijesztő körvonalait. Kisvártatva eléred a délkeleti irányba hömpölygő folyó bozótos partját. A túlpart elég meredek és erdő borítja.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="41">
      <have>
        <next id="288"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="88"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p]Odakúszol a tűzhöz abban reménykedve, hogy a Fejvadászok figyelmét túlságosan is leköti rituális szertartásuk, és nem vesznek észre. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="215"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="302"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p]Hamarosan visszajutsz egy újabb elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="383">Ha továbbra is egyenesen előre akarsz menni</next>
    <next id="4">Ha balra akarsz fordulni</next>
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]A Törpe örömében felkiált, amint a Gyíkember a földre rogy.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="393"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="216"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]A pép keserű, és a szád zsibbadni kezd tőle. Verejtékezel, és úgy érzed, hogy a tested erőtől duzzad. Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot. Felkapod a kardodat, és újult erővel ismét nekivágsz az útnak nyugati irányba.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]Sikerül hátrálva kimásznod a kőtörmelék alól. Leporolod a ruhádat, és visszatérsz az utolsó elágazáshoz, ugyanis már nem tudsz továbbmenni, mert a vágat beomlott.[/p]
    </text>
    <next id="172">Amint visszaérsz az elágazáshoz, elindulhatsz balra</next>
    <next id="278">Vagy mehetsz egyenesen</next>
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]A Sámán megrázza tollakkal díszített botját, mely kereplő hangot ad. Ellenségnek tart, mert nem adtad jelét baráti érzelmeidnek. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="324">Megpróbálsz beszélni vele?</next>
    <next id="129">Megpróbálod kiütni a kezéből a tollas végű botot?</next>
    <next id="157">Karddal támadsz rá?</next>
  </p>
  <p id="177">
    <text>
        [p]A Fejvadászoknak a fegyverükön kívül más felszerelésük nem volt, viszont elrejtettek egy banánnal és kókusszal teli zsákot. Úgy döntesz, hogy nem a saját Élelmiszerkészletedből fogyasztasz, hanem megeszed a Fejvadászok gyümölcsét. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot! Kíváncsi vagy, vajon milyen közel lehet a falu, ahonnan jöttek. Felmászol egy fa tetejére, hogy jobban körülnézhess. A magasból látod, amint délnyugatra, elég közel hozzád, füst száll a magasba. Valószínűleg az ő falujuk lehet ott. Nyugatra egyre ritkulnak a fák, északnyugaton pedig a távolban megpillantod a tűzhányó félelmetes körvonalát. Lemászol a fáról, és eldöntöd, merre menj tovább.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <next id="229">Ha délnyugat felé folytatod az utadat</next>
    <next id="12">Ha inkább északnyugati irányba mész, hogy megkerüld a füstöt</next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]Egy kis magaslaton, tükörfényesre csiszolt kövek gyűrűjében, különböző tárgyak láthatók: egy karkötő, egy agyagbaba, egy vékony korsó meg egy csont, hogy csak néhányat említsünk az ott heverő dolgok közül. Ezek valószínűleg a Sámánnak szánt adományok.[/p]
    </text>
    <next id="233">Ha te is szeretnél itt elhelyezni valamilyen tárgyat</next>
    <next id="306">Ha inkább elvennél valamit a tárgyak közül</next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]Rövid idő alatt sikerül annyi fát kivágnod, amennyi egy kis tutaj elkészítéséhez elegendő. A szálfákat indákkal erősíted egymáshoz, majd vízre bocsátod a tutajt. Egy hosszú, vékony ággal kormányozva lököd előre magad, és elindulsz fölfelé a folyón.[/p]
    </text>
    <next id="387"></next>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p]A vágat élesen jobbra kanyarodik. A fordulóban egy csigalépcsőhöz érsz, amely a toronyba vezet. Valami azt súgja, hogy menj fel a lépcsőn.[/p]
    </text>
    <next id="82"></next>
  </p>
  <p id="181">
    <text>
        [p]Kevés reményed van rá, de mégis megpróbálod, hogy varázszsákoddal foglyul ejtsd a Vízelementált. Kinyitod a zsák száját, amilyen nagyra csak tudod, és várod, hogy a Vízelementált lecsapjon rád. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="230"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="257"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p]Kivont karddal rárontasz az Óriásrákra. Az kiereszti szorításából Mungót, hogy így mindkét ollójával rád támadjon.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="366"></next>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p]A Sámán rád csap a botjával, ettől testedet kukacok lepik el. A szádban és a füledben nyüzsögnek.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <haveEquipped>
        <next id="64"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="283"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="283"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p]Megbotlasz egy kőben, de nem esel el és nem csapsz zajt. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot. Megkönnyebbülten felsóhajtasz, és követed a Gyíkembert.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="51"></next>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]Magasba emelt kardoddal ráveted magad a hozzád legközelebb álló ellenfélre, egy mutáns Gyíkemberre.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="50" />
    </fight>
    <next id="341"></next>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]Amikor előveszed a hátizsákodat, már szinte haldokolsz az éhségtől. Befalsz egy adagot az Élelmiszerkészletedből, és bemászol a rejtekhelyedre. Az égen, ahogy leszáll az este, fenyegető bíborvörös és mályvaszínű felhők gyülekeznek. Bár ezernyi rovar fülsiketítő hangon zajong körülötted a kellemes, hűvös éjszakában, te mégis gyorsan elalszol. [/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="388"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="348"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]A zsákban csupán néhány összegöngyölt széles levél van. Amint összenyomod őket, úgy érzed, mintha a belsejükben valamilyen pép vagy sűrű massza lenne. Kitekergeted a leveleket, és világoszöld masszát találsz bennük. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="377">A masszából rákensz egy keveset a sebeidre?</next>
    <next id="174">Eszel egy keveset a masszából?</next>
    <next id="113">Nem nyúlsz a masszához, hanem továbbmész nyugati irányba?</next>
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]Nagy könnyelműséget követsz el azzal, hogy hátat fordítasz a félelmetes Goncsongnak. Harcosaidnak alig van idejük rá, hogy megünnepeljék a Gyíkkirály felett aratott győzelmedet, ugyanis Goncsong, fullánkját kihúzva, átpattan a fejedre. Tűhegyes fullánkja a homlokodba fúródik, és belemélyed az agyadba. Ettől a pillanattól kezdve a Goncsong uralkodik az akaratod felett, és csupán tehetetlenül szemlélheted, amint a Gyíkkirály serege megsemmisíti demoralizált csapatodat. A csatát elvesztetted.[/p]
    </text>
    <reward id="gonchong" />
    <death />
  </p>
  <p id="189">
    <text>
        [p]Mielőtt az eszméletét vesztett Gyíkember magához térne, átkutatod a zsebeit. [span class="takeItem" data-id="3015" data-amount="1"]Három vaskulcsot[/span] találsz. Magadhoz veszed és zsebre vágod őket. Ezután hátrakötöd mindkét kezét, és behúzod a kunyhóba. Amint magához tér, követeled, hogy árulja el, mit tud a fogoly bányászokról? Elmondja, hogy a bánya bejárata nincs messze – vagy százméternyire van a kunyhók mögött. Kikötöd a Gyíkembert egy póznához, és elhagyod a kunyhót, hogy megkeresd a bányákat.[/p]
    </text>
    <next id="147"></next>
  </p>
  <p id="190">
    <text>
        [p]Amikor megérinted a kardod markolatát, a bennszülött lány elengedi a fenevad pórázát. A Tigris egy ugrással rád veti magát, és így elveszíted az első Fordulót. Ha még mindig életben vagy, elő tudod rántani a kardodat, hogy megvédd magad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="47" />
    </fight>
    <next id="343"></next>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]A kezed csúszik az iszaptól: nem találod el a hatalmas Iszapszívót, dárdád beleesik a vízbe. Most már a kardoddal kell legyőznöd az Iszapszívót![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="14" />
    </fight>
    <next id="122"></next>
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, hogy elindulsz a vágatban lefelé, de az csakhamar véget ér. Nincs más választásod, vissza kell menned az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="361">Az elágazáshoz visszatérve fordulhatsz balra</next>
    <next id="19">Vagy folytathatod utadat egyenesen előre a vágatban</next>
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p]A Hobgoblin bután rád mereszti a szemét és így szól: – Igen, helyes a válasz; a „Tessék'' a jelszó. Átkelhetsz a hídon. – Félreáll az útból, te pedig gyorsan átmész a szakadék túloldalára.[/p]
    </text>
    <next id="139"></next>
  </p>
  <p id="194">
    <text>
        [p]A hegy oldalában haladsz a szurdok mentén. Amint föltekintesz a magasba, észreveszed, hogy a szurdok másik oldalán hegyomlás kezdődik: hatalmas kövek és szikladarabok zuhannak a mélybe. Bár nincs ínyedre a hegymászás, mégis megkönnyebbülsz, hogy nem vagy a szurdokban. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="83">Ha továbbra is itt a hegy oldalában akarod folytatni az utadat</next>
    <next id="382">Ha viszont megkockáztatod, hogy lemenj a szurdokba</next>
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="195"][/p]
        [p]Az ajtó egy koszos, nyomorúságos szobába nyílik. A kis rácsos ablakon beszűrődő napsugarak megvilágítják a szemközti falat. A szoba egyik sarkában lévő szalmamatracon egy Goblin horkol. Az ágya fölött egy szögön vas mellvért lóg.[/p]
    </text>
    <next id="333">Ha be akarsz osonni a szobába, hogy ellopd a mellvértet</next>
    <next id="8">Ha inkább becsukod az ajtót és visszamész a csigalépcsőhöz</next>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]Megkerülöd az Óriásgyík hatalmas testét, és sietve továbbmész a szurdokban, amely végre szélesedni kezd, s egy füves réthez érsz. A hegyek lassan elmaradnak mögötted. Balra, nem túl messze, talán tíz méterre, egy tavat látsz, melyből madarak iszogatnak.[/p]
    </text>
    <next id="128">Ha inni akarsz a tó vizéből</next>
    <next id="222">Ha inkább tovább folytatod az utat nyugati irányba</next>
  </p>
  <p id="197">
    <text>
        [p]Látod, amint a nap lassan lemegy nyugaton. Olyan, mintha egy nagy piros léggömb úszna a vízen. Hamarosan eltűnik, leszáll az este. Úgy döntesz, letáborozol két szikla között. A sziklákra ágakat fektetsz, és leveleket szórsz rájuk. Igencsak megéheztél a folyón átélt megpróbáltatások után, és sürgősen enni akarsz valamit.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="186"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="148"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="198">
    <text>
        [p]Az elhagyatott ház telis-tele van ócska bútorral, törött cserépedénnyel és mindenféle rongyos ruhával. Elrúgod a szőnyeget, és egy fogantyút veszel észre a padlóban – csapóajtót találtál.[/p]
    </text>
    <next id="267">Ha fel akarod emelni a csapóajtót</next>
    <next id="152">Ha inkább úgy döntesz, hogy elhagyod a házat</next>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]A Sámán figyelmesen végighallgatja, amit a Gyíkkirályról és a vele kapcsolatos tervedről elmondasz. Szeretnéd megtudni azt is, miként ölhetnéd meg a parazita Goncsongot, hogy ezáltal csökkentsd a király erejét. A Sámán nagyot ugrik a Goncsong név hallatán. Nyilvánvalóan fogalma sem volt róla, hogy akár egy is akad belőle a szigeten. Akadozó nyelvvel közli, hogy elárulja neked a varázstitkokat, de ezt ki kell érdemelned, bármily nemes is a küldetésed. A próba fájdalmas lesz és nehéz.[/p]
    </text>
    <next id="397">Ha elfogadod a Sámán feltételeit</next>
    <next id="237">Ha nem akarod elsajátítani a Sámán tudományát, és anélkül akarsz a Gyíkkirállyal megküzdeni</next>
  </p>
  <p id="200">
    <text>
        [p]Fölfelé indulsz a keskeny ösvényen és alaposan kifulladsz, mire felérsz. Iszol egy korty vizet a kulacsodból, és megállapítod, hogy nemsokára gondjaid lesznek az ivóvízzel a szigeten. Nyugat felé nézve megpillantod a fák mögül kimagasló alvó tűzhányó félelmetes körvonalait, de életnek semmi jelét nem tapasztalod – bár hallod a madarak és rovarok kakofonikus zenéjét. Az egyre sötétebb alkonyatban elhatározod, hogy letáborozol az egyik szikla tövében. Nem alszol valami jól, és a nap első sugaraira felébredsz. Máris elindulsz. Egyenesen nyugat felé tartasz, bemész a fák közé.[/p]
    </text>
    <next id="391"></next>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p]Csapatadat kivezeted a bányából, és megtámadjátok a sárkunyhókat, ahol az őrök laknak. Miután az utolsóval is végeztek, a foglyok üdvrivalgásban törnek ki, és énekelve ünneplik győzelmüket. Egy öreg Törpe táncra perdül, a boldog tömeg tapsolva veszi körül. A szenvedést, fájdalmat most mindenki elfelejti. Míg a többiek a szabadulásukat ünneplik, egy Elf lép oda hozzád, és közli, hogy négyszemközt szeretne veled beszélni. Távolabb húzódtok a többiektől, és figyelemmel hallgatod, milyen mondanivalója van az Elfnek. Aggódva figyelmeztet, hogy a Gyíkkirály erődje elleni támadás egyenlő az öngyilkossággal. A király hatalma és élete védelmében engedélyezte, hogy egy förtelmes parazita, a Goncsong megtelepedjék a feje búbján. A Goncsongnak a király agyába szúrt fullánkja a Gyíkkirály legyőzhetetlenné teszi, és a telepátia segítségével ellenőrzése alatt tarthatja az összes mutáns harcost. Ahhoz, hogy végezz a Gyíkkirállyal, először a Goncsongot kell elpusztítanod. Tudnod kell azonban, hogy csak a sziget Sámánja ismeri a Király varázserejének titkát. A Gyíkkirály mindaddig sérthetetlen, amíg meg nem tudod, hogyan távolítható el a Goncsong a fejéről. Sajnos az Elf, a szigeten töltött négy éve alatt még nem látta a Sámánt. A sámánok általában magányosan élnek, távol a többi bennszülöttől, tudományuknak szentelve életüket. Megköszönöd az Elf értékes információját, és visszamész a többiekhez. Amikor odaérsz hozzájuk, a magasba emeled mindkét karodat, hogy csöndre intsd őket. Elmondod, mit tudtál meg a Goncsongról, és közlöd, hogy elindulsz megkeresni a Sámánt, mert csak te tudod kinyomozni, hol van. Megkéred a többieket, hogy menjenek el az erődig, ahol majd egy-két nap múlva csatlakozol hozzájuk, és elindítod a támadást. Nem szívesen, de beleegyeznek a tervedbe, te pedig sietve elindulsz, hogy felkutasd a Sámánt.[/p]
    </text>
    <next id="363"></next>
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]A dárda talál, mélyen belefúródik az Iszapszívó puha, zöld testébe. Bár a sebesülés legyengíti, az Iszapszívó mégis támadásra indul.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="15" />
    </fight>
    <next id="122"></next>
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p]A Gyíkkirály nem akar hinni a szemének, amikor az Oroszlán holtan terül el. Ekkor végre feléd fordul, és lángpallosával hadonászva haragosan rád támad.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3021">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="1004">
          <haveEquipped>
            <next id="296"></next>
          </haveEquipped>
          <have>
            <next id="296"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="271"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="1004">
          <haveEquipped>
            <next id="111"></next>
          </haveEquipped>
          <have>
            <next id="111"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="346"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="204">
    <text>
        [p]Az imbolygó tutajon egyensúlyozva kirántod a kardodat, hogy megtámadd a dühödt Krokodilt.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="23" />
    </fight>
    <next id="31"></next>
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]Hirtelen mozdulatod megijeszti a lányt, aki elengedi a Tigris pórázát. Az egyetlen ugrással rád veti magát, így elveszted az első Fordulót. Ha még mindig életben vagy, kardot tudsz rántani, hogy védekezz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="47" />
    </fight>
    <next id="343"></next>
  </p>
  <p id="206">
    <text>
        [p]Izgatottan kikapja a baltát a kezedből. A többiek körésereglenek, és énekelni kezdenek. Szemmel láthatóan örülnek az új szerzeménynek, amit vallási kegytárgynak tartanak. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <loseItem id="3007" />
    <next id="7">Otthagyod őket, és nyugati irányba haladva eltűnsz a dzsungelban?</next>
    <next id="86">Kérsz tőlük valamit a baltáért cserébe?</next>
    <next id="359">Rájuk támadsz a kardoddal?</next>
  </p>
  <p id="207">
    <text>
        [p]A Grannitusz hirtelen elereszti a lábszáradat, és a földre zuhan. Jókorát rúgsz belé, és nézed, mint száll el a vágaton lefelé. A Csörgőkígyó mérge ölte meg, ami a szervezetedben elraktározódott. A többi Grannitusz észreveszi, hogy mi történt, és gyorsan visszahúzódik a vágat falának sötét mélyedéseibe.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="371"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="192"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="208">
    <text>
        [p]Bizalmatlanul néz rád, mondván, hogy észre kellett volna venned figyelmeztető jelzését a vízből. De helyrehozhatod a hibát, és ismét barátok lehettek, ha a hajában lévő tollért cserébe felajánlasz neki valamit a hátizsákodból. Nincs más megoldás, eleget kell tenned a Sámán kívánságának. Mit ajánlasz fel a sámánnak?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="208a" pos="10">Egy adag élelmedet?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2001">
      <have>
        <next id="208a" pos="20">Az Ügyesség Italát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2002">
      <have>
        <next id="208a" pos="30">Az Erő Italát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2003">
      <have>
        <next id="208a" pos="40">A Szerencse Italát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="208a" pos="50">A lámpásod?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="208a" pos="60">A vasrudat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="208a" pos="70">A dárdát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="208a" pos="80">A csontamulettet?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="208a" pos="90">A drótdarabot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="208a" pos="100">A kisbaltát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <next id="208a" pos="110">A kötéltekercset?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="208a" pos="120">Sog Sisakját?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3010">
      <have>
        <next id="208a" pos="130">Az aranyrögöt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <next id="208a" pos="140">A figyelmeztető cédulát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <next id="208a" pos="150">A csizmádat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="208a" pos="160">A Feneketlen Zsákot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <next id="208a" pos="170">A vaskulcsokat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="208a" pos="180">A vadászkürtöt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="208a" pos="190">A Grannituszt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3018">
      <have>
        <next id="208a" pos="200">A rézsípot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="208a" display="208">
    <text>[p]Bizalmatlanul néz rád, mondván, hogy észre kellett volna venned figyelmeztető jelzését a vízből. De helyrehozhatod a hibát, és ismét barátok lehettek, ha a hajában lévő tollért cserébe felajánlasz neki valamit a hátizsákodból. Nincs más megoldás, eleget kell tenned a Sámán kívánságának.[/p][p]Miután a tollat a hajadba tűzted, a Sámán hajlandó meghallgatni.[/p]</text>
    <itemCheck type="pos" id="10">
      <have>
        <loseItem id="2000" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="20">
      <have>
        <loseItem id="2001" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="30">
      <have>
        <loseItem id="2002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="40">
      <have>
        <loseItem id="2003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="50">
      <have>
        <loseItem id="3002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="60">
      <have>
        <loseItem id="3003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="70">
      <have>
        <loseItem id="3004" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="80">
      <have>
        <loseItem id="3005" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="90">
      <have>
        <loseItem id="3006" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="100">
      <have>
        <loseItem id="3007" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="110">
      <have>
        <loseItem id="3008" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="120">
      <have>
        <loseItem id="3009" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="130">
      <have>
        <loseItem id="3010" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="140">
      <have>
        <loseItem id="3011" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="150">
      <have>
        <loseItem id="3012" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="160">
      <have>
        <loseItem id="3013" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="170">
      <have>
        <loseItem id="3015" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="180">
      <have>
        <loseItem id="3016" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="190">
      <have>
        <loseItem id="3017" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="200">
      <have>
        <loseItem id="3018" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="199"></next>
  </p>
  <p id="209">
    <text>
        [p]Elhibáztad! A dárda átrepül a Hidra feje fölött, és a mocsárba fúródik. Kardoddal kell megküzdened a Hidrával.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3004" />
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="16" />
      <enemy id="17" />
    </fight>
    <next id="389"></next>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]Egy hatalmas sziklatömb rázuhan a kardforgató karodra. Veszítesz 4 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot. Egészséges karoddal véded a fejedet, és amilyen gyorsan csak tudsz, rohanni kezdesz lefelé a szurdokon.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-2" to="skill" />
    <next id="253"></next>
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="211"][/p]
        [p]Félúton a házhoz váratlanul észreveszed, hogy a parton hatalmas homokhalom kezd a levegőbe emelkedni. Ebből hat nagy tüskés láb és egy pár olló bukkan elő, majd hatalmas rákpáncél jelenik meg: az ijesztő méretű Óriásrák tornyosul előtted. A Rák végigrohan a homokon, és egyik ollójával megragadja Mungót. Barátod fájdalmasan felordít, de hiába minden, képtelen kiszabadulni a satuszerű ollók fogságából.[/p]
    </text>
    <next id="182">Ha segíteni akarsz Mungónak</next>
    <next id="307">Ha inkább visszarohansz a kőházba</next>
  </p>
  <p id="212">
    <text>
        [p]A nap egyre melegebben süt, és aggódni kezdesz, mert a kulacsod majdnem teljesen üres. Vizet keresel. Végül találsz egy sziklamélyedést, melyben összegyűlt az esővíz. Jócskán iszol belőle, majd megtöltöd a kulacsodat is. Már éppen indulni készülsz, amikor a sziklamedence oldalában krétajeleket fedezel fel.[/p]
    </text>
    <next id="72">Ha el akarod olvasni, mi van odaírva</next>
    <next id="30">Ha inkább azonnal útnak indulsz</next>
  </p>
  <p id="213">
    <text>
        [p]Hamarosan elérsz egy másik elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="68">Ha balra akarsz fordulni</next>
    <next id="383">Ha jobbra akarsz menni</next>
  </p>
  <p id="214">
    <text>
        [p]A Sámán örül, hogy most már elárulhatja neked a titkát. Tekintetét a magasba emeli, s széttárt karral, mozdulatlanul áll. Teljes transzban van, amikor elmeséli neked, hogyan is néz ki a parazita Goncsong. Olyan, mint egy aratópók, és csupán a fullánkja mélyed bele a gazdája – jelen esetben a Gyíkkirály – agyába. Ahhoz, hogy valaki megölje, először is a fullánkját kell megsemmisíteni, különben képes és átugrik a támadójára, hogy új gazdát találjon. De amíg irányítása alatt tartja a Gyíkkirályt, az szinte legyőzhetetlen, és az egyszerű fegyverek nem tehetnek kárt benne. Csupán a lángpallos képes a Goncsong gazdáját megsebesíteni. A Gyíkkirály maga is használ ilyen fegyvert, vagyis egy olyan varázskardot, amit bármikor rozsdás késsé változtathat. Ezt aztán senki nem akarja ellopni. A lángpallos birtokában és a Goncsong irányítása alatt a Gyíkkirály halálos ellenfél. Csak egyetlenegy teremtmény képes megijeszteni – a majom! A Gyíkemberek velük született majomfrászban élnek, s ezt még a Goncsong ereje se tudja legyőzni. A Sámán lassan magához tér a transzból, és délkelet felé mutatva közli, hogy a fogolytelep arra van. Elköszönsz tőle, és lemész a tűzhányó aljába, hogy onnan menj tovább a Gyíkkirály erődítménye felé.[/p]
    </text>
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="215">
    <text>
        [p]Megmarkolsz egy lángoló faágat, az egyik kunyhó mögé rohansz és felgyújtod. Aztán a másikhoz rohansz, és azt is felgyújtod. A kunyhók egy pillanat alatt lángban állnak, te pedig a következő kunyhó mögül lesed, hogyan rohangálnak ide-oda a kétségbeesetten ordítozó Fejvadászok a tisztáson. Az oszlophoz kikötött férfi egy időre őrizetlenül marad. Odafutsz hozzá, hogy kiszabadítsd. Egyetlen kardcsapással átvágod az indát, mellyel az oszlophoz kötözték, és rohanni kezdesz vissza a dzsungelba. Futás közben odakiáltasz neki, hogy kövessen. Az egyik Fejvadász észrevesz, és feléd hajítja a dárdáját.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="76"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="250"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="323"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="216">
    <text>
        [p]Közlöd a Törpével, hogy te vezeted a támadást az erődítmény ellen, és megkérdezed, merre rejtőzik a Gyíkkirály. Elmondja, hogy a király az erődítmény oromzati lőréseinél áll, onnan lelkesíti a seregét. Megmondod a Törpének, hogy elintézed a Gyíkkirályt, aztán visszajössz, és őt is kiszabadítod. Elköszönsz tőle, és kirohansz a nyitott ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="180"></next>
  </p>
  <p id="217">
    <text>
        [p]A Köpködő Varangy foga fájdalmasan váj bele a karodba, de szerencsére nem abba, amelyikkel vívni szoktál. Veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot! Sikerül szétfeszítened a kardoddal a Köpködő Varangy pofáját, és ki tudsz mászni hatalmas hasa alól. Felállsz, és vakon ráveted magad.[/p]
        [p]Vakságod miatt minden egyes Fordulóban 3-mal kell csökkentened a Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" amount="3" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="21" />
      <win>
        <loseItem id="4001" amount="3" />
      </win>
    </fight>
    <next id="134"></next>
  </p>
  <p id="218">
    <text>
        [p]Beleakad a lábad egy tüskés bokorba, s kiserken a véred.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="238">
      <have>
        <next id="258"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="146"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="219">
    <text>
        [p]A dárda elzúg a disznó mellett, és beleáll a földbe. Szomorúan nézed, amint reménybeli vacsorád eltűnik a távolban. Felkapod a dárdádat, és folytatod az utadat nyugat felé.[/p]
    </text>
    <next id="170"></next>
  </p>
  <p id="220">
    <text>
        [p]A Sámán rámutat a sziklatömbre, és kéri, hogy emeld azt föl. Két karoddal átölelve fölemeled.[/p]
    </text>
    <test against="stamina">
      <success>
        <next id="98"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="369"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="221">
    <text>
        [p]Annak a helynek a közelében, ahol az Óriás Sárkánylégy fekszik összezsugorodva, kagyló alakú gombát veszel észre, amely egy korhadó fatönkhöz tapadt.[/p]
    </text>
    <next id="385">Ha enni akarsz a gombából</next>
    <next id="224">Ha inkább ismét felkerekedsz és nekivágsz a dzsungelnak</next>
  </p>
  <p id="222">
    <text>
        [p]Balra mozgást észlelsz; apró állat fut át a cisztáson. Amikor felbukkan, látod, hogy egy kismalac. A sült malac gondolatára csorogni kezd a nyálad.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="342"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="167"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="223"][/p]
        [p]A szemed elé táruló látvány mérhetetlenül feldühít. Hat félmeztelen Törpe, akiket a lábuknál fogva egymáshoz láncoltak, akár a barmokat, kalapáccsal a kezében a sziklafalat bontja. Egy fegyveres Gyíkember bikacsökkel ösztönzi őket gyorsabb munkára. Leteszed a vödröt, és megtámadod a Gyíkembert.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="29" />
    </fight>
    <next id="3"></next>
  </p>
  <p id="224">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, hogy eléggé eltávolodtál északnyugatra a Fejvadászok falujától; már nem kell tartanod tőlük. Így aztán egyenesen átvágsz a dzsungelen nyugati irányba. Alig teszel meg egy rövidke utat, amikor meglepetten látod, hogy teljesen kopár tisztáshoz értél. Hatalmas zöld kristály fekszik a tisztás közepén, és izzó meleget áraszt. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="71">Megkerülöd a kristályt, és folytatod az utadat nyugat felé?</next>
    <next id="232">Megérinted a kristályt?</next>
    <next id="370">Megpróbálsz lepattintani egy darabot a kristályból a kardoddal?</next>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]A Sámán résnyire szűkült szemmel rád kiált: – Hazug! – Hirtelen remegni kezd a föld, és hatalmas szakadék nyílik meg alattad. Gőz csap fel belőle, leforrázza a lábadat. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot. Bocsánatot kérsz a Sámántól, amiért hazudtál neki, és megmagyarázod, hogy csak azért tetted, hogy elnyerd a barátságát. Nem tudtad, hogy a toll az ő békeszimbóluma. A Sámán morogva megérinti botjával a lábadat, s a fájdalom azonnal elmúlik.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="301"></next>
  </p>
  <p id="226">
    <text>
        [p]A vágat szűkülni kezd. Mivel a mennyezet igen alacsony, le kell hajolnod. A bánya használaton kívüli részébe jutottál.[/p]
    </text>
    <next id="213">Ha ezen a vágaton akarsz továbbmenni</next>
    <next id="101">Ha inkább visszatérsz az előző elágazáshoz, és ott balra fordulsz</next>
  </p>
  <p id="227">
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <text>
            [p]A három vaskulcs egyike kulcs pontosan illik a zárba. Kinyitod az ajtót.[/p]
        </text>
        <next id="395"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Hiába rángatod a kilincset, az ajtó nem nyílik.[/p]
        </text>
        <next id="50">Ha be akarod törni</next>
        <next id="84">Ha inkább visszamész az erődítmény udvarára és a másik ajtóval próbálkozol</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="228">
    <text>
        [p]Számos szikla áll ki a vízből, ki kell kerülnöd őket. Ez nehéz munka, és egyre fáradtabb leszel. Úgy döntesz, hogy rövid időre kievezel a partra pihenni. Lefekszel a fák árnyékában, és elalszol. Amikor felébredsz, látod, hogy a tested telis-tele van szúnyogcsípéssel. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="236"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="103"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]Amint előrehatolsz a buja bozótban, távoli tamtamdob hangját hallod abból az irányból, ahonnan a füstöt láttad felszállni.[/p]
    </text>
    <next id="337">Ha továbbra is délnyugatra tartasz</next>
    <next id="113">Ha inkább nyugat felé mész</next>
  </p>
  <p id="230">
    <text>
        [p]A vízsugár olyan erővel tör rád, hogy kis híján lesodor a tutajról. Szerencsére meg tudod tartani az egyensúlyodat, és nem esel le róla. A nyitott zsák elnyeli a vizet, egyre több és több ömlik bele. A zsák olyan, mintha nagy darab, puha zselé lenne. Az örvény olyan gyorsan tűnik el, amilyen gyorsan keletkezett, mert a Vízelementál feneketlen zsákod foglya lett! Nyertél 2 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot! Viszont szerencsétlenségedre a tutaj kettétörik, ezért úgy döntesz, hogy átgázolsz a vízen a jobb partra. Nem kockáztatod meg. hogy megszökjön a Vízelementál, ezért gödröt ásol, és betemeted a Feneketlen Zsákot. Nincs más választásod, gyalog kell folytatnod az utadat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3013" />
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="197"></next>
  </p>
  <p id="231">
    <text>
        [p]A hordó tele van ananásszal; valamennyi rohadt, csak úgy hemzseg a muslicáktól. De a hordó mögött eldugva egy vízzel teli üveget veszel észre a földön. Kihúzod a dugót, és beleszagolsz. Lehet, hogy víz van benne, de iszonyatosan poshadt.[/p]
    </text>
    <next id="6">Ha meg akarod inni a folyadékot</next>
    <next id="353">Ha inkább továbbmész a szemközti falon lévő ajtóhoz</next>
  </p>
  <p id="232">
    <text>
        [p]Lassan, izgatottan érinted meg az izzó kristályt. Forróság árad szét a testedben, igen nagy erőt érzel magadban. Nyersz 3 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot, mert a kristály regeneráló hatással van rád.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <itemCheck type="section" id="370">
      <have>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, elhagyod a tisztást és folytatod az utadat a dzsungelen át nyugatra.[/p]
        </text>
        <next id="71"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="370">Ha most lepattintasz a kardoddal egy darabot a kristályból</next>
        <next id="71">Ha elhagyod a tisztást, és folytatod az utadat a dzsungelen át nyugatra</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="233">
    <text>
        [p]Melyik tárgyadat hajítod bele a kőgyűrűbe?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="233a" pos="10">Egy adag élelmedet?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2001">
      <have>
        <next id="233a" pos="20">Az Ügyesség Italát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2002">
      <have>
        <next id="233a" pos="30">Az Erő Italát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2003">
      <have>
        <next id="233a" pos="40">A Szerencse Italát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="233a" pos="50">A lámpásod?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="233a" pos="60">A vasrudat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="233a" pos="70">A dárdát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="233a" pos="80">A csontamulettet?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="233a" pos="90">A drótdarabot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="233a" pos="100">A kisbaltát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <next id="233a" pos="110">A kötéltekercset?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="233a" pos="120">Sog Sisakját?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3010">
      <have>
        <next id="233a" pos="130">Az aranyrögöt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <next id="233a" pos="140">A figyelmeztető cédulát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <next id="233a" pos="150">A csizmádat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="233a" pos="160">A Feneketlen Zsákot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <next id="233a" pos="170">A vaskulcsokat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="233a" pos="180">A vadászkürtöt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="233a" pos="190">A Grannituszt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3018">
      <have>
        <next id="233a" pos="200">A rézsípot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="233a" display="233">
    <text>[p]Hirtelen vörösen izzani kezd egy sor kő, és mutatja a tűzhányó oldalában felfelé vezető utat. Úgy döntesz, hogy követed a vörös kövek vonalát.[/p]</text>
    <itemCheck type="pos" id="10">
      <have>
        <loseItem id="2000" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="20">
      <have>
        <loseItem id="2001" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="30">
      <have>
        <loseItem id="2002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="40">
      <have>
        <loseItem id="2003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="50">
      <have>
        <loseItem id="3002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="60">
      <have>
        <loseItem id="3003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="70">
      <have>
        <loseItem id="3004" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="80">
      <have>
        <loseItem id="3005" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="90">
      <have>
        <loseItem id="3006" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="100">
      <have>
        <loseItem id="3007" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="110">
      <have>
        <loseItem id="3008" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="120">
      <have>
        <loseItem id="3009" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="130">
      <have>
        <loseItem id="3010" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="140">
      <have>
        <loseItem id="3011" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="150">
      <have>
        <loseItem id="3012" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="160">
      <have>
        <loseItem id="3013" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="170">
      <have>
        <loseItem id="3015" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="180">
      <have>
        <loseItem id="3016" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="190">
      <have>
        <loseItem id="3017" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="200">
      <have>
        <loseItem id="3018" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="249"></next>
  </p>
  <p id="234">
    <text>
        [p]Elkeseredetten harcolsz a dühöngő árral szemben, de nem tudsz megmenekülni a Vízelementál örvényéből. Erőd egyre csökken, már nem bírsz tovább úszni. Elveszted az eszméletedet, és elnyel a szörny, hogy mindörökre az ő vízi világában maradj.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="235">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="235"][/p]
        [p]A Mocsári Szökdécselő rövidesen nyugatnak fordul. Kíváncsi vagy, vajon csapdába akar-e csalni, vagy pedig biztonságosabb útvonalat választott a mocsáron át. Kérdésedre hamarosan megkapod a választ, ugyanis váratlanul hatalmas állat emelkedik ki a mocsárból. Ez egy kétfejű Hidra. Hatalmas, meztelen csiga-teste feléd siklik, s mindkét fejét támadásra készen feléd fordítja.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="272"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="29"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]Kibírhatatlanul viszket a sok csípés, de láznak szerencsére nyoma sincs. Visszaugrasz a tutajra, és ismét folytatod az utat a folyón felfelé.[/p]
    </text>
    <next id="379"></next>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]A Sámán vállat von, aztán felszólít, hogy azonnal távozz. Délkeleti irányba mutat, és azt mondja, hogy a fogolytábor arra van. Megfordulsz, és a tűzhányó oldalában lemész, hogy felkutasd a Gyíkkirály birodalmát.[/p]
    </text>
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="238">
    <text>
        [p]Az ital ánizsízű és tejfehér. Az utolsó cseppig kiiszod, de nem érzel semmit, így csak sejtheted, hogy megvéd utad során. Leteszed a kancsót, és kilépsz a házból.[/p]
    </text>
    <next id="152"></next>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p]Csupán egyetlen fürge Grannituszt tudsz feltartóztatni, és még kettővel kell megküzdened, méghozzá külön-külön.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="32" />
      <enemy id="33" />
    </fight>
    <next id="192"></next>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p]A dárda átdöfi a válladat, és a földre rogysz. Veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot. A Hobgoblin pánikszerűen elmenekül, ahelyett hogy végezne veled. Amikor már olyan jól érzed magad, hogy lábra tudsz állni, átmész a kőhídon a szakadék túloldalára.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="139"></next>
  </p>
  <p id="241">
    <text>
        [p]Mindkét Gyíkember háttal áll, amikor rájuk veted magad. Az egyiket sikerül leütnöd a kardod markolatával, úgyhogy ez el is veszti az eszméletét, de a másikkal meg kell küzdened.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
    </fight>
    <next id="189"></next>
  </p>
  <p id="242">
    <text>
        [p]A lány mozdulatlanul áll, amíg elfutsz tőle. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="142"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="205"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]Az egyik Pigmeus előrelép, és kikapja a kezedből a baltát. A többiek körülveszik, és énekelni kezdenek. Szemmel láthatólag igen elégedettek a zsákmánnyal, amelyet vallásos kegytárgynak tartanak. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <loseItem id="3007" />
    <next id="7">Otthagyod őket, és eltűnsz a dzsungelban nyugati irányban?</next>
    <next id="86">Kérsz tőlük valamit a baltáért cserébe?</next>
    <next id="359">Rájuk támadsz a kardoddal?</next>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]Kardot rántasz az ugrásra kész Goncsongra, és átdöföd dagadt potrohát. Legyőzted a Gyíkkirályt és a Goncsongot is.[/p]
    </text>
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="245">
    <text>
        [p]Egy szikladarab a válladat éri, de éppen csak megüt. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot! Két karoddal véded a fejedet, és amilyen gyorsan csak tudsz, lerohansz a szurdokon.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="253"></next>
  </p>
  <p id="246">
    <text>
        [p]A mély tárnába nem tudsz másképp lejutni, csak ha leugrasz. Úgy döntesz, hogy ezt nem kockáztatod meg, hanem inkább visszamész az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="135"></next>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
        [p]A Medve nyakában bőr nyakörv van, amelyen [span class="takeItem" data-id="3018" data-amount="1"]rézsíp[/span] lóg. A sípot zsebre vágod és elindulsz, hogy megkeresd a Sámánt.[/p]
    </text>
    <next id="27"></next>
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]Elkapod a fejed a vízsugár elől, és visszanyúlsz a kardodért. Készen állsz, hogy félreugorj a következő adag kellemetlen sav elől, melyet a Köpködő Varangy bocsát ki. Hirtelen kiugrik a vízből, hogy tűhegyes fogait beléd mélyessze.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="21" />
    </fight>
    <next id="21"></next>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="249"][/p]
        [p]Az egyik szikla mögül hirtelen egy férfi feje bukkan elő; a haját szirtes gyöngyök és tollak díszítik. Óvatosan lép elő a rejtekhelyéről. Az egyik kezében tolldíszes bot van, a másikban meg két állatcsont. Ő a sziget varázslója, a Sámán, akit keresel![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3019">
      <have>
        <next id="199"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="176"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="250">
    <text>
        [p]A dárda elsüvít és beleáll a szegény férfi hátába, akit az imént mentettél meg. Kínjában felordít, majd a földre zuhan. Már nem segíthetsz rajta. Amint a többi Fejvadász észreveszi, hogy mi történik, te gyorsan visszarohansz a dzsungelba, de rikácsoló hangjuk közvetlenül mögötted zúg.[/p]
    </text>
    <next id="102"></next>
  </p>
  <p id="251">
    <text>
        [p]Amíg megtalálod és kiszabadítod az összes foglyot, 4 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot veszítesz a csatákban. Te vagy a vezére hatvanhárom elszánt, bosszúra vágyó fogolynak.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="201"></next>
  </p>
  <p id="252">
    <text>
        [p]A Hobgoblin szeme felcsillan az aranyrög láttán. Máris a markát tartja, mohón várva, hogy megvesztegesd. Az aranyrögöt a kezébe nyomod, és átmész a kőhídon a szakadék túloldalára.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3010" />
    <next id="139"></next>
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]Minden erődet összeszedve rohansz előre a keskeny szurdokban, s csak abban reménykedsz, hogy több sziklaomlás már nem lesz. A szurdok egyszer csak kiszélesedik, s végre lassíthatsz. Rettenetes klausztrofóbiád elmúlik.[/p]
    </text>
    <next id="382"></next>
  </p>
  <p id="254">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="254"][/p]
        [p]A csata nem a legkedvezőbben alakul a számodra, mert egyre több embered esik áldozatul a Gyíkkirály megszállott seregének. Látod, hogy a vezérük a csatasor mögött üvöltve buzdítja harcra az embereit. A vezér hatalmas Küklopsz; páncélruha van rajta, a kezében kétélű balta. Le kell győznöd, hogy a saját embereiddel egyesülhess.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="51" />
    </fight>
    <next id="299"></next>
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p]Leversz néhány meglazult szikladarabot, amikor megpróbálsz elugrani a dárda elől, de sajnos az fájdalmasan fúródik bele a combodba. 3 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot veszítesz! A Barlangi Nő elégedetten kiált fel, és bunkósbotját lengetve rohan le a dombról. Összeszorított foggal kihúzod a dárdát a combodból, majd előrántod a kardodat, hogy védd magad.[/p]
        [p]Lábsérülésed miatt minden egyes Fordulóban 2-vel kell csökkentened a Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <gatherItem id="4001" amount="2" />
    <fight type="single">
      <enemy id="42" />
      <win>
        <loseItem id="4001" amount="2" />
      </win>
    </fight>
    <next id="79"></next>
  </p>
  <p id="256">
    <text>
        [p]Kinyújtod a kezedet, és ujjaiddal épp hogy sikerül elérned a kardodat. Már nem kapsz levegőt, és az arcod paprikavörös a nyakadon kidagadó erektől. Elkeseredetten csapkodod a kardoddal az indát, míg végre sikerül átvágnod, és megszabadulnod halálos szorításától. Köhögni kezdesz. Miközben a nyakadat masszírozod, a förtelmes indát nézed, melyből bíborvörös lé csöpög. Bár szerencsés vagy, hogy megmenekültél a húsevő fa fogságából, mégis megsérültél. 1 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot veszítesz! Fáradt vagy, de úgy döntesz, jobb lesz, ha továbbmész.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="81"></next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]Terved csődöt mond! A vízsugár olyan erővel zúdul rád, hogy kiveri kezedből a varázszsákot, ami elsüllyed. A tutajod kettétörik, és a vízfüggöny mögül meghallod a Vízelementál gurgulázó kacaját. Levegőért kapkodsz a víz alatt. Minden erődet összeszedve megpróbálsz kiúszni a partra.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3013" />
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="150"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="234"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="258">
    <text>
        [p]Bár a bokor leveleinek hegye mérgezett, mégsem sérülsz meg. Továbbmész, és fogalmad sincs róla, hogy milyen iszonyatos veszedelmet kerültél el.[/p]
    </text>
    <next id="291"></next>
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]Tudod, hogy a Köpködő Varangyok soha senkivel nem osztják meg vízi birodalmukat, ezért sietve fejest ugrasz a vízbe, és kiemeled a faládikót. A parton kardod élével felfeszíted a tetejét, és a láda tartalmát a fűre szórod. Egy színes folyadékkal teli üvegfiolát találsz benne, egy kis bársonyzsákot, egy pár piros bőrcsizmát és egy aranygyűrűt. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="311">Megiszod a fiola tartalmát?</next>
    <next id="26">Kinyitod a zsák száját?</next>
    <next id="94">Felpróbálod a csizmát?</next>
    <next id="297">Felhúzod a gyűrűt az ujjadra?</next>
  </p>
  <p id="260">
    <text>
        [p]Kardoddal akarod feltartóztatni a Goncsongot, de elhibázod: a fejed búbján landol, és agyadba mélyeszti a fullánkját. Mostantól kezdve a Goncsong irányítja az akaratodat, és csupán tehetetlenül szemlélheted, amint a Gyíkkirály serege megsemmisíti demoralizált csapatodat. A csatát elvesztetted![/p]
    </text>
    <reward id="gonchong" />
    <death />
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]A többi Fejvadász azt hiszi, hogy legyőzhetetlen, isteni erővel bíró varázsló vagy. Sarkon fordulnak, és sipító fejhangon ordítva elmenekülnek.[/p]
    </text>
    <next id="187">Ha ki akarod nyitni az egyik halott Fejvadász mellett heverő zsákot</next>
    <next id="113">Ha inkább továbbmész nyugatnak</next>
  </p>
  <p id="262">
    <text>
        [p]A feléd tartó Gyíkember rád kiált, és megkérdi, merre mész. Ilyen közelről nem tudod eljátszani a Gyíkember szerepét. Elő kell rántanod a kardodat.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="36" />
      <winRound enemy="36">
        <interrupt />
      </winRound>
    </fight>
    <next id="386"></next>
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]Tudtad, hogy a kardforgató karodat nem szabad beledugnod a kőgyűrűbe, így aztán sérült kezed nem okoz különösebb gondot. Veszítesz 1 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot! Kelletlenül belehajítod a kőgyűrűbe Felszerelési Tárgyaid egyikét, és várod, mi történik.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="233"></next>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p]Szervezeted gyenge és a méreg gyorsan hat. Lüktetni kezd a karod és elönt a veríték. Ájulás környékez. Veszítesz 5 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <itemCheck type="stamina" id="10">
      <have>
        <next id="364"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="124"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="265">
    <text>
        [p]A Törpék gyűlölettől fűtve rátámadnak az Orkokra. A harc nem tart sokáig, az elkeseredett Törpék gyorsan végeznek az Orkokkal.[/p]
    </text>
    <next id="121"></next>
  </p>
  <p id="266">
    <text>
        [p]Az ajtó nem ereszt, képtelen vagy kinyitni. Nincs más választásod, mint hogy visszamenj az erődítmény udvarára, és megpróbáld kinyitni az onnan nyíló másik ajtót.[/p]
    </text>
    <next id="84"></next>
  </p>
  <p id="267">
    <text>
        [p]Meghúzod a fogantyút és fölemeled a csapóajtót. Alatta egy kis üregben egy faládát találsz. Kiemeled, és leteszed a földre. A fedele viasszal van lezárva.[/p]
    </text>
    <next id="354">Ha ki akarod nyitni a ládát</next>
    <next id="152">Ha inkább úgy döntesz, hogy elhagyod a házat</next>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="268"][/p]
        [p]Az ajtó egy keresztfolyosóra nyílik. A folyosó túloldalán vasráccsal védett cellaajtók sorakoznak egymás mellett. Balra nézel, s látod, hogy a folyónak itt vége szakad, tehát jobbra indulsz. Az utolsó cellában a faajtó mögött törékeny öregembert látsz. Egy fapadon ül, bilincsbe vert lábát a falhoz láncolták. Cellájának ajtaja nyitva van, de a folyosóra kivezető faajtót erős lakattal zárták le. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="166">Kiszabadítod az öreget?</next>
    <next id="227">Megpróbálod kinyitni a faajtót?</next>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p]Félúton, a hegy oldalában, bal kéz felől egy barlang bejáratát veszed észre, melynek félkör alakban elhelyezkedő köveit sikító színűre festették, és mindegyiknek a tetejére egy koponyát tettek.[/p]
    </text>
    <next id="59">Ha fel akarsz mászni a barlanghoz</next>
    <next id="303">Ha inkább továbbmész a tűzhányó irányába</next>
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]Elhatározod, hogy megtámadod a Gyíkembereket. Abban reménykedsz, hogy legalább az egyiket élve tudod elfogni, és ki tudsz majd szedni belőlük valamit. Csöndben kikúszol a fák rejtekéből egészen a kunyhó sarkáig. Körülnézel, és észreveszed, hogy a Gyíkemberek még mindig beszélgetnek. Kivont karddal rájuk rontasz, remélve, hogy meg tudod lepni őket.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="241"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="43"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p]A Gyíkkirály hirtelen megtorpan, amint észreveszi a majmodat. Remegni kezd – szemmel láthatóan fél a majomtól. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="22"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="123"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="272">
    <text>
        [p]Amint a Hidra a közeledbe ér, dárdáddal megcélzod az egyik fejét.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="1">
        <next id="209"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="344"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="273">
    <empty />
  </p>
  <p id="274">
    <text>
        [p]A vágatban egyenesen mész előre, amíg egy függőlegesen lefelé haladó aknához nem érsz. Belülről falétrát támasztottak az oldalához, de amint letekintesz a mélybe, nem látod az akna végét.[/p]
    </text>
    <next id="315">Ha le akarsz menni a létrán</next>
    <next id="28">Ha inkább visszamész az elágazáshoz, majd onnan a vágat másik végébe indulsz</next>
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]Amint megérinted a kést, az egy szemvillanás alatt átalakul. Az ócska, régi kés csodálatos lángpallossá változik. Ez a Gyíkkirály egyik fegyvere. Nyertél 2 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot! Új kardoddal suhintasz egyet a levegőbe, aztán nekivágsz a folyosónak, hogy eljuss a legtávolabbi ajtóhoz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="1004" />
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="312"></next>
  </p>
  <p id="276">
    <text>
        [p]A Pigmeusok valamit morognak, majd rád kiáltanak, de nem érted a nyelvüket. Szemmel láthatóan akarnak valamit tőled, de nem tudod, hogy mit. [alt]Mit adnál oda nekik?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="243" pos="1">A kisbaltát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="327" pos="2">A vasrudat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="126" pos="3">Élelmiszert?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="137" pos="4" singleChoiceText=" ">Semmit?</next>
  </p>
  <p id="277">
    <text>
        [p]A kardfogó kezed sérült meg. 3 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot veszítettél! Vonakodva bár, de mégis bedobsz egy tárgyat a kőgyűrűbe, és várod, hogy mi történik.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="skill" />
    <next id="233"></next>
  </p>
  <p id="278">
    <text>
        [p]A vágat hirtelen véget ér, és aggódni kezdesz, hogy eltévedtél. Veszítesz 1 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot! Megfordulsz, és visszatérsz az előző elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="70">Ha egyenesen akarsz továbbmenni</next>
    <next id="172">Ha jobbra fordulsz</next>
  </p>
  <p id="279">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="279"][/p]
        [p]Lent a völgyben egy sűrű kis erdőhöz érsz. A fák közül hirtelen ismerős arcok bukkannak elő. A Törpék, az Elfek és a bányából kiszabadított férfiak várnak itt rád. Örülsz, hogy újra látod őket, és elmondod nekik, mi történt veled azóta, hogy utoljára találkoztatok. Közlöd velük, hogy az erődítményt azonnal meg kell támadni, és a Gyíkkirályt te fogod elintézni. Összegyűjtöd őket, és az élükön haladva levezeted őket a völgybe. Amint a kőerődítmény felé futsz, látod, hogy a fakapuja tárva-nyitva áll. A Gyíkkirály ellened küldött őrei és mutánsai rontanak rátok. Kis csapatodnak össze kell csapnia a Gyíkkirály katonáival.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="185"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="308"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="42"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="280">
    <text>
        [p]Miután alaposan átvizsgálod minden porcikádat, hogy végleg megszabadultál-e a mocsári élősködőktől, nyugati irányban folytatod az utat a mocsáron át. Két hegy előtted emelkedik, de te úgy döntesz, hogy a közöttük húzódó szurdokon mész tovább.[/p]
    </text>
    <next id="362"></next>
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p]Nehéz helyzetben vagy! Nem tudsz megállni gurulás közben, és egyre csak bukfencezel lefelé a szurdokba. Fájdalmas puffanással érsz földet. Veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot! Felállsz, leporolod magad, és úgy döntesz, a szurdokban mész tovább.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="119"></next>
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]Óvatosan nyitod ki a zsák száját; hátha mérges kígyó van benne, de meglepetten tapasztalod, hogy élelmet rejt: lépes mézet, búzalepényt és gyümölcsöt.[/p]
    </text>
    <next id="116">Ha meg akarod enni az élelmet</next>
    <next id="27" pos="4">Ha nem eszed meg, hanem inkább elteszed későbbre, és továbbmész</next>
  </p>
  <p id="283">
    <text>
        [p]Nem bírod a megpróbáltatást, ezért intesz a Sámánnak, hogy hagyja abba. Megbuktál a próbán, így a Sámán nem fogja megosztani veled a titkát. Délkeleti irányba mutat, azt állítja, hogy a fogolytábor arra van, továbbá közli veled, hogy a Goncsonggal egyedül kell megbirkóznod. Megfordulsz, és lefelé indulsz a tűzhányó oldalában, hogy megkeresd a Gyíkkirály erődítményét.[/p]
    </text>
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="284">
    <text>
        [p]Odamész a sebesült Gyíkemberhez, és felszólítod, hogy adja meg magát. Eldobja a kardját és a korbácsát, kétrét görnyed előtted, majd erősen zihálva a földre bukik. Két karját a háta mögött összekötözöd a korbácsával, és betuszkolod a kunyhóba. Követeled, hogy mondja meg, hol van a bánya. Elárulja, hogy a bánya bejárata nincs messze; körülbelül száz méterre található a kunyhó mögött. Odakötözöd a Gyíkembert egy oszlophoz és a kunyhót elhagyva elindulsz, hogy megkeresd a bányát.[/p]
    </text>
    <next id="147"></next>
  </p>
  <p id="285">
    <text>
        [p]A Goblin felriad álmából. Felnyúl, és két vézna kezével megpróbálja átfogni a nyakadat.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <text>
            Megmenekülsz, de meg kell vívnod vele.
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            A Goblin éles körmei belevájnak a nyakadba. Veszítesz 1 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot.
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Küzdj meg a Goblinnal![/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="322"></next>
  </p>
  <p id="286">
    <text>
        [p]Körülbelül félúton lehetsz az indán, amikor egy fejet pillantasz meg a magasles egyik sarkában. Egy ősz öregember áll ott, aki szikrázó szemmel, dühösen így szól: – Takarodj innét, vagy megbánod![/p]
    </text>
    <next id="117">Ha úgy döntesz, hogy tovább mászol az indán fölfelé</next>
    <next id="375">Ha engedelmeskedsz neki és az indán lecsúszva továbbmész északnyugatra</next>
  </p>
  <p id="287">
    <text>
        [p]Elég sokáig tart, míg a Hobgoblin rájön, hogy rossz jelszót mondtál. Végül leesik neki a tantusz, és neked szegezi a dárdáját.[/p]
    </text>
    <next id="328"></next>
  </p>
  <p id="288">
    <text>
        [p]Kutatni kezdesz a cserjében az elrejtett tutaj után. Hamarosan rátalálsz. Behúzod a vízbe, és felugrasz rá. A folyó sekély, egy hosszú rúd segítségével könnyűszerrel tudsz az árral szemben hajózni.[/p]
    </text>
    <next id="387"></next>
  </p>
  <p id="289">
    <text>
        [p]A szörnyűséges mutáns mögé ugrasz és belevágod a kardodat a hátába. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="144"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="45"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="290">
    <text>
        [p]A viszketés szinte elviselhetetlen. Nem tudsz mást csinálni, vakarod az arcodon lévő ragyákat. Veszítesz 1 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="143">Ha a melletted lévő bokor leveleivel be akarod dörzsölni az arcodat</next>
    <next id="110">Ha megpróbálod megenni a gombát</next>
  </p>
  <p id="291">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="291"][/p]
        [p]Egy halott tengerész fekszik a cserjésben. Valószínűleg a kalózhajó legénységének egyik tagja, akit a mutáns Gyíkember megölt. Egy majom igyekszik kiszabadulni a tengerész kezében lévő lánc fogságából.[/p]
    </text>
    <next id="330">Ha magaddal akarod vinni a majmot</next>
    <next id="350">Ha ott hagyod, ahol van, és továbbmész</next>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p]A sisak több mint százéves, és egykor egy Sog nevű legendás harcosé volt, aki maga is foglalkozott varázslással. A sisak viselőjétől úgy megijed minden ellenfele, hogy az automatikusan megnyeri bármely csatában az első Fordulót. Az ellenfélnek csak annyi bátorsága marad, hogy védekezzen a második Fordulóban. Büszkén a fejedre teszed új szerzeményedet, majd óvatosan lemész a dombról a szurdokba. Nyugati irányba mész tovább.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3009" />
    <next id="119"></next>
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p]Mire megleled és kiszabadítod az összes foglyot, 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot veszítesz a csatában. Te lehetsz a vezére hatvanhárom elszánt, bosszúra vágyó harcosnak.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="201"></next>
  </p>
  <p id="294">
    <text>
        [p]A Varázsgyűrű ismeretlen ereje óvatosságra int: az sugallja, hogy az öreg csak látomás; a rémséges Alakváltoztató műve. Kirohansz, a cellából, és becsapod magad mögött az ajtót, éppen akkor, amikor az öreg vadállattá kezd átváltozni. Zöld tüskék bújnak elő a ruháján át, és nyáladozó állkapcsát szélesre tátva kivillantja pengeéles fogsorát. Az Alakváltoztatót ejtetted foglyul a cellában, s most már megpróbálhatod kinyitni a faajtót.[/p]
    </text>
    <next id="227"></next>
  </p>
  <p id="295">
    <text>
        [p]A Pigmeus megsértődik, hogy nem fogadtad el az ajándékát. Dobbant egyet a lábával és eldobja a fúvócsövét. A többi Pigmeus körülfog benneteket; csak akkor nyerheted vissza a becsületedet, ha megvívsz a Pigmeussal. Előrántod a kardodat, hogy védekezz a felbőszült Pigmeussal szemben.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="13" />
    </fight>
    <next id="96"></next>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p]A Gyíkkirály hirtelen megdermed, amikor tekintete találkozik a majoméval. Remegni kezd, hisz a majmoktól való félelme közismert. Úgy meg van rémülve, hogy csak nehezen tudja felemelni a kardját, hogy védekezzen, amikor megtámadod. Csupán a Goncsong kényszerítő befolyása alatt kezd amolyan látszatellenállásba.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="58" />
    </fight>
    <next id="153"></next>
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p]Abban a pillanatban, amikor az ujjadra húzod a gyűrűt, nagyon elszédülsz. Meg akarsz szabadulni a gyűrűtől, de az nem mozdul. Varázsgyűrű van az ujjadon. 2 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot veszítesz. [alt]Ha még nem tetted volna:[/alt][/p]
    </text>
    <reward id="confusion" />
    <gatherItem id="3014" />
    <itemCheck type="section" id="311">
      <dontHave>
        <next id="311" pos="1">Kiihatod a fiola tartalmát</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="26">
      <dontHave>
        <next id="26" pos="2">Kinyithatod a zsákot</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="94">
      <dontHave>
        <next id="94" pos="3">Felpróbálhatod a csizmát</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="222" pos="4" singleChoiceText="Folytatod utadat nyugat felé a tisztáson át.">Vagy folytathatod utadat nyugat felé a tisztáson át</next>
  </p>
  <p id="298">
    <text>
        [p]Koromsötét van a fúrólyukban, amely akár több kilométer hosszú is lehet. Úgy gondolod, hogy nem vezet sehova. Nincs sok helyed, hogy megfordulj, így aztán fejedet két lábad közé hajtva bukfencezel. Visszamászol a fúrólyukon, és megkönnyebbülsz, amikor eléred a fővágatot. De amikor bukfenceztél a fúrólyukban, hogy meg tudj fordulni, valami kiesett a hátizsákodból. Veszítesz 1 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot! Kimászol a fúrólyukból, jobbra fordulsz, és lefelé mész a vágatban.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3003,3004,3005,3006,3007,3008,3009,3010,3011,3012,3013,3015,3016,3017,2000,2001,2002,2003" amount="1" unequippedOnly="true" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="47"></next>
  </p>
  <p id="299">
    <text>
        [p]Embereid fellelkesülnek a Küklopsz halálán, és újult erővel folytatják a harcot. Amikor a Gyíkkirály serege kezd visszavonulni, átvágod az arcvonalukat, és odarohansz az erődítmény fakapujához. Belépve a belső udvarba jutsz, ahonnan egy-egy szárnyas ajtó vezet az épületbe.[/p]
    </text>
    <next id="268">Ha a balra nyíló szárnyas ajtón akarsz bemenni</next>
    <next id="84">Ha inkább a veled szemben lévő ajtón kívánsz benyitni</next>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p]A Vízelementál rázuhan a tutajodra és darabokra töri. Gurgulázó kacaja túlharsogja a vízáradat moraját. Levegő után kapkodsz a rád zúduló víztömeg alatt. Összeszeded minden erődet, és megpróbálsz kiúszni a partra.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="150"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="234"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]Bár a Sámán rosszul beszél anyanyelveden, mégis úgy látod, ragyogóan megért mindent, amit mondasz neki, de mielőtt meghallgatna, ragaszkodik hozzá, hogy tűzz a hajadba egy tollat. Saját tolldíszéből ajánl fel egyet, amit a hajából vesz ki, és kéri, hogy adj érte valamit cserébe. Nincs más választásod, eleget kell tenned az óhajának. Mit adsz neki?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="301a" pos="10">Egy adag élelmedet?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2001">
      <have>
        <next id="301a" pos="20">Az Ügyesség Italát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2002">
      <have>
        <next id="301a" pos="30">Az Erő Italát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2003">
      <have>
        <next id="301a" pos="40">A Szerencse Italát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="301a" pos="50">A lámpásod?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="301a" pos="60">A vasrudat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="301a" pos="70">A dárdát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="301a" pos="80">A csontamulettet?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="301a" pos="90">A drótdarabot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="301a" pos="100">A kisbaltát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <next id="301a" pos="110">A kötéltekercset?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="301a" pos="120">Sog Sisakját?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3010">
      <have>
        <next id="301a" pos="130">Az aranyrögöt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <next id="301a" pos="140">A figyelmeztető cédulát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <next id="301a" pos="150">A csizmádat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="301a" pos="160">A Feneketlen Zsákot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <next id="301a" pos="170">A vaskulcsokat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="301a" pos="180">A vadászkürtöt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="301a" pos="190">A Grannituszt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3018">
      <have>
        <next id="301a" pos="200">A rézsípot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="301a" display="301">
    <text>[p]Bár a Sámán rosszul beszél anyanyelveden, mégis úgy látod, ragyogóan megért mindent, amit mondasz neki, de mielőtt meghallgatna, ragaszkodik hozzá, hogy tűzz a hajadba egy tollat. Saját tolldíszéből ajánl fel egyet, amit a hajából vesz ki, és kéri, hogy adj érte valamit cserébe. Nincs más választásod, eleget kell tenned az óhajának.[/p][p]Végül elmosolyodik, és várja, hogy beszélj.[/p]</text>
    <itemCheck type="pos" id="10">
      <have>
        <loseItem id="2000" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="20">
      <have>
        <loseItem id="2001" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="30">
      <have>
        <loseItem id="2002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="40">
      <have>
        <loseItem id="2003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="50">
      <have>
        <loseItem id="3002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="60">
      <have>
        <loseItem id="3003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="70">
      <have>
        <loseItem id="3004" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="80">
      <have>
        <loseItem id="3005" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="90">
      <have>
        <loseItem id="3006" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="100">
      <have>
        <loseItem id="3007" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="110">
      <have>
        <loseItem id="3008" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="120">
      <have>
        <loseItem id="3009" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="130">
      <have>
        <loseItem id="3010" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="140">
      <have>
        <loseItem id="3011" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="150">
      <have>
        <loseItem id="3012" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="160">
      <have>
        <loseItem id="3013" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="170">
      <have>
        <loseItem id="3015" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="180">
      <have>
        <loseItem id="3016" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="190">
      <have>
        <loseItem id="3017" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="200">
      <have>
        <loseItem id="3018" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="199"></next>
  </p>
  <p id="302">
    <text>
        [p]Éppen le akarod törni az ágat, amikor egy ugató kutya szalad oda hozzád. A Fejvadászok, amint meglátnak, üvöltve köréd sereglenek. Lándzsáikkal és bunkósbotjaikkal hadonászva rohannak rád.[/p]
    </text>
    <next id="331">Ha harcolni akarsz ellenük</next>
    <next id="102">Ha inkább visszarohansz a dzsungelba</next>
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]Végre elérsz a tűzhányó tövébe, de a Sámánnak még híre-hamva sincs. Felnézel, és egy hatalmas fekete hegyet látsz, amelynek csúcsa az egekbe nyúlik. Arra gondolsz, vajon mikor fog ismét kitörni a vulkán, hamutengert és forró lávazuhatagot okádva. Elhessegeted ezeket a gondolatokat, és eldöntöd, merre menj.[/p]
    </text>
    <next id="178">Ha egyenesen indulsz el a hegyen fölfelé</next>
    <next id="355">Ha inkább a tűzhányó tövében mész körbe</next>
  </p>
  <p id="304">
    <text>
        [p]Éles fogak vájnak a nyakadba: a ravasz Borotvafogú őrjöngve támad rád, hogy megöljön. Veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot! Ha még mindig életben vagy, kardoddal megpróbálod levágni magadról a szörnyű teremtményt.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="43" />
    </fight>
    <next id="20"></next>
  </p>
  <p id="305">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="305"][/p]
        [p]Karddal fát vágni lassú, fáradságos munka. Aggódni kezdesz, hogy a favágás zajára felfigyelhet valaki. Félelmed hamarosan beigazolódik. A hátad mögött két fa között egy Ogre jelenik meg. Álmából verted fel. Felmordul, és egy hatalmas faágat szorongatva elindul feléd.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="22" />
    </fight>
    <next id="99"></next>
  </p>
  <p id="306">
    <text>
        [p]Amint a kőgyűrű fölé nyúlsz, olyan fájdalmat érzel, mintha egy kocsikerék küllői kapták volna be a kezedet. Visszarántod, de látod, hogy az teljesen deformálódott.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="5" min="1">
        <next id="277"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="263"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="307">
    <text>
        [p]Elkeseredett igyekezetedben, hogy elmenekülj az Óriásrák elől, nem számolsz a homokkal, amelyen átfutsz. Hirtelen nedves és puha lesz a lábad alatt, ráadásul süppedni kezdesz. Futóhomokra tévedtél, és miközben menekülni próbálsz, egyre mélyebbre süppedsz. Rémülten ordítani kezdesz, mert a homok már a nyakadig ér. Utolsó pillantásoddal Mungót látod, akit épp elnyel az Óriásrák.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="308">
    <text>
        [p]Magasba emelt kardoddal rátámadsz a hozzád legközelebb álló ellenfélre. Egy Gyíkemberre.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="48" />
    </fight>
    <next id="341"></next>
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p]Mindkét Gyíkember háttal áll, amikor rájuk támadsz. Az egyiket le tudod ütni a kardod markolatával, mielőtt észrevennék a támadást, de a másikkal meg kell küzdened![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
    </fight>
    <next id="368"></next>
  </p>
  <p id="310">
    <text>
        [p]Nekiesel az egyik korhadt tartógerendának, amely a súlyod alatt eltörik. A mennyezet rád szakad. Majdnem megfulladsz a törmelék alatt, szinte élve vagy eltemetve. Veszítesz 4 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot! Sikerül kimásznod a homok és kőtörmelék alól, de vissza kell menned az utolsó elágazásig.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="68">Ha innen egyenesen mész tovább</next>
    <next id="4">Ha balra fordulsz</next>
  </p>
  <p id="311">
    <text>
        [p]Megittad az Ügyetlenség Italát. Minden további harcod kezdetekor fennáll a veszély, hogy amint kihúzod hüvelyéből kardodat, az kiesik a kezedből, és a földre hullik. Mielőtt belekezdenél az első Fordulóba, dobj az egyik kockával. Ha 1-et dobsz, elejted a kardodat, és automatikusan elveszíted az első Fordulót. [alt]Mit teszel most?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="26">
      <dontHave>
        <next id="26" pos="1">Kinyitod a zsákot?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="94">
      <dontHave>
        <next id="94" pos="2">Felpróbálod a csizmát?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="297">
      <dontHave>
        <next id="297" pos="3">Felhúzod a gyűrűt az ujjadra?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="222" pos="4" singleChoiceText="Folytatod utadat nyugat felé a tisztáson át.">Vagy folytatod utadat nyugat felé a tisztáson át?</next>
  </p>
  <p id="312">
    <text>
        [p]A következő ajtó egy kis raktárhelyiségbe nyílik, amely hordókkal és zsákokkal van tele.[/p]
    </text>
    <next id="231">Ha meg akarod nézni, mit rejt az egyik hordó</next>
    <next id="353">Ha inkább továbbmész a folyosó túloldalán lévő következő ajtóhoz</next>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p]Vesztedre a csapatot vezető Fejvadász úgy dönt, hogy átkutatja a fa odvát, ahol rejtőzöl. Bedugja a fejét az odú nyílásán, majd vidáman odakiált a többieknek. Csapdába kerültél, és a fejed hamarosan ott fog díszelegni a fejvadászok skalpjai között![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="314">
    <empty />
  </p>
  <p id="315">
    <text>
        [p]Óvatosan lépkedsz lefelé a létrán, és egyszer csak leérsz a tárna aljába. A tompa fényben új vágatot fedezel fel, ahonnan énekhangok szüremlenek feléd. A vágatban haladva az ének egyre hangosabb tesz, majd közelebb érve kőtörés zaja vegyül bele. Hirtelen lépteket hallasz a hátad mögül. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="78">Elrejtőzöl a félhomályban?</next>
    <next id="347">Szembefordulsz a jövevénnyel, bárki legyen is az?</next>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]Maláriás leszel, és magas láz gyötör. Veszítesz újabb 3 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot! Az önkívületben teljesen elveszíted az időérzékedet. Amikor végre meggyógyulsz, fogalmad sincs, meddig voltál beteg. Átkutatod a hátizsákodat, és szomorúan tapasztalod, hogy eltűnt az összes Élelmed. Valószínűleg hangyák vagy bogarak ették meg. Megmosdasz a folyóban, és tutajra szállsz, hogy folytasd utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <loseItem id="2000" amount="100" />
    <next id="379"></next>
  </p>
  <p id="317">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="317"][/p]
        [p]A teremtmény hirtelen megáll, és zavartan néz rád a válla fölött. Széles ajka kinyílik, hosszú, vékony, rózsaszín villás nyelve kipattan, majd ugyanolyan gyorsan vissza is húzódik. Hatalmas szeméből bánat sugárzik, és ekkor rájössz, hogy ez nem más, mint egy ravasz Mocsári Szökdécselő. Szánalmas külsejük ellenére ezek a teremtmények gyakran vonszolják be könnyelmű áldozataikat a mocsári húsevő vadállatok búvóhelyeire, hogy jutalmul néhány apró húscafatot kapjanak. Ennek ellenére nincs olyan teremtmény, amely nálánál jobban közlekedne a veszélyes mocsárvilágban. A Mocsári Szökdécselő int a fejével, hogy kövesd a mocsáron át.[/p]
    </text>
    <next id="58">Ha követni akarod</next>
    <next id="158">Ha inkább egyedül mész tovább nyugat felé</next>
  </p>
  <p id="318">
    <text>
        [p]Amikor megérinted az öregembert, az a szemed láttára kezd átváltozni. Zöld tüskék bújnak elő a ruháján keresztül, szája pedig borotvaéles fogakkal szegélyezett nyáladzó pofává változik. Nem emberrel van dolgod, hanem egy Alakváltoztatóval, akivel meg kell küzdened.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="52" />
    </fight>
    <next id="372"></next>
  </p>
  <p id="319">
    <text>
        [p]A Gyíkember megfordul, hogy megnézze, ki van a háta mögött. Észrevesz, amint a földön elnyúlva fekszel. Leteszi a vödrét, és kardjával a kezében rád rohan. Felpattansz, és megmarkolod a kardodat, hogy megvívj vele![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="28" />
    </fight>
    <next id="23"></next>
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]Gondosan célzol, és elhajítod a tőrt. Szerencsétlenségedre az épp a narancs fölött száll el. Megbuktál a próbán, és a Sámán most már nem árulja el neked a titkát. Délkelet felé mutat, és közli, hogy a fogolytábor arra van, majd figyelmeztet: a Goncsonggal az ő segítsége nélkül kell megküzdened. Megfordulsz, és elindulsz lefelé a tűzhányó oldalában, hogy megkeresd a Gyíkkirály erődítményét.[/p]
    </text>
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="321">
    <text>
        [p]A vágat egy elágazásba torkollik.[/p]
    </text>
    <next id="19">Ha balra akarsz fordulni</next>
    <next id="39">Ha jobbra akarsz menni</next>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p]A Goblin szívós harcos, fegyverként használ mindent, ami a keze ügyébe kerül.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="54" />
    </fight>
    <next id="367"></next>
  </p>
  <p id="323">
    <text>
        [p]A dárda elszáll, de egyikőtöket se találja el. Amilyen gyorsan csak tudsz, berohansz a dzsungelbe a Fejvadászok elől. Átvágod magad a buja bozóton, de közben megfeledkezel az éles ágakról és tüskékről. Végül teljesen kifulladva megállsz, és zihálva nekidőlsz egy fának. A férfi, akit megmentettél, úgy kimerült, hogy nem bír beszélni, de hálásan mosolyog rád. Amikor végre kifújja magát, elmondja, hogy Sama a neve, és a Gyíkkirály aranybányájából szökött meg. Egy tutajt szeretne összeeszkábálni, hogy áthajózhasson a szárazföldre. Elmondod neki, mi járatban vagy. Azt tanácsolja, fordulj vissza, ugyanis a Gyíkkirály állítólag sebezhetetlen. Közlöd vele, hogy nem félsz a Gyíkkirálytól, és elhatároztad, hogy megölöd. Sama azt feleli, hogy kimondhatatlanul hálás neked, amiért megmentetted az életét, mégis képtelen rá, hogy ismét szembetalálkozzék a Gyíkkirállyal. Megnyugtatod, hogy te nem kényszeríted semmi ilyesmire, és küldetésedet egyedül fogod teljesíteni. Mielőtt búcsúzóul kezet fognátok, Sama egy [span class="takeItem" data-id="3005" data-amount="1"]csontamulettet[/span] ad át neked, amelyet egy bőrszíjon a nyakában viselt. – Szerencsét hoz majd neked! – mondja kedvesen.[/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontjaid száma mostantól kezdve sosem csökken 7 alá. Ezt követően Sama eltűnik a dzsungelban, te pedig ismét egyedül folytatod utadat.[/p]
    </text>
    <reward id="boneamulet" />
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="324">
    <text>
        [p]Közlöd a Sámánnal, hogy nem ellenségesek a szándékaid; segítségért jöttél hozzá. Hűvösen végigmér, és így szól: – Miért nincs toll a hajadban, ha barát vagy?[/p]
    </text>
    <next id="225">Ha meg akarod mondani neki, hogy volt tollad, csak elvesztetted</next>
    <next id="208">Ha azt akarod mondani, hogy nem gondoltál rá, hogy még fontos lehet számodra a toll</next>
  </p>
  <p id="325">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="325"][/p]
        [p]Lábad alatt szilárdabbá válik a talaj, és a kövek között már nem látod a lábnyomokat. A távolból halk morgást hallasz – lehet, hagy a tűzhányó ébredezik? Lerohansz a szurdokba, ahol hirtelen hatalmas hüllő zárja el az utadat. Kővé dermedten szemléled a páncéltestű hüllőt, amely legalább hat méter hosszú. Óriásgyík áll előtted – zsákmányul akar ejteni. Küzdj meg vele![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="20" />
    </fight>
    <next id="196"></next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]Rámutatsz az első dióhéjra. A Sámán fölemeli, de nincs alatta semmi. Megbuktál a próbán, és a Sámán nem fogja elárulni neked a titkát. Délkelet felé mutatva közli veled, hogy a fogolytábor arra van, és a Goncsonggal az ő segítsége nélkül, egyedül kell megbirkóznod. Sarkon fordulsz, és elindulsz lefelé a tűzhányó oldalában, hogy megkeresd a Gyíkkirály erődítményét.[/p]
    </text>
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="327">
    <text>
        [p]Az egyik Pigmeus előrelép, és kikapja a kezedből a vasrudat. Megszagolgatja és megnyalogatja, de elégedettségnek nem sok jelét adja. Mutatja, hogy valami mást kér. [alt]Mit adsz neki?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="206" pos="1">Baltát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="126" pos="2">Élelmet?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="137" pos="3" singleChoiceText=" ">Semmit?</next>
  </p>
  <p id="328">
    <text>
        [p]Gyorsan kirántod a kardodat, és odaugrasz a Hobgoblinhoz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="45" />
    </fight>
    <next id="338"></next>
  </p>
  <p id="329">
    <text>
        [p]Óvatosan előbújsz a fák rejtekéből, és a kunyhóhoz osonsz. Körülnézel, és látod, hogy a Gyíkemberek még mindig beszélgetnek. Kirántod a kardodat, és előrontasz rejtekedből, hogy végrehajtsd a tervedet. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="309"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="163"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p]A majom boldogan ugrik a válladra, és új barátod társaságában ismét útnak indulsz.[/p]
    </text>
    <reward id="monkey" />
    <gatherItem id="3021" />
    <next id="350"></next>
  </p>
  <p id="331">
    <text>
        [p]Bár igen jó harcos vagy, a Fejvadászok túl sokan vannak ahhoz, hogy megbirkózz velük. Négyet ártalmatlanná teszel, amikor egy dárda a hátadba fúródik, és küldetésed véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="332">
    <text>
        [p]A por nemcsak szép, de varázsereje is van. Egy varázslóé volt, akit arra kényszerítettek, hogy a Gyíkkirály rabszolgája legyen, de mielőtt a varázsló lement volna a bányába, elhajította a port tartalmazó üvegcsét, remélve, hogy valaki majdcsak megtalálja. A Barlangi Nő találta meg, de csak annyit tett, hogy a port az üvegből egy kis agyagtálkába öntötte át. A por megvéd minden olyan embertől vagy élőlénytől, aki az akaratodat szeretné irányítani. Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot! A barlangban nincs egyéb figyelemre méltó dolog, úgyhogy továbbmész.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="17"></next>
  </p>
  <p id="333">
    <text>
        [p]Miközben a mellvértet leemeled a szögről, az nekiütközik a falnak. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="164"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="285"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p]Kinyújtod a karodat, és sikerül elkapnod egy bokrot. Végre megállsz, nem gurulsz tovább. A földön fekve egy üreget veszel észre az egyik szikla tövében, de túl sötét van odabenn, úgyhogy nem látod, mit rejt.[/p]
    </text>
    <next id="145">Ha be akarsz nyúlni az üregbe</next>
    <next id="119">Ha inkább óvatosan lemész a szurdokba, hogy nyugat felé folytasd az utadat</next>
  </p>
  <p id="335">
    <text>
        [p]A Sámán átnyújt neked egy tőrt, és azt mondja, próbáld meg vele eltalálni a narancsot, amit a szikla tetejére tett.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="93"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="320"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]Egy nagy szikladarab zuhan a válladra, de szerencsédre nem a kardforgató karod sérül meg. Veszítesz 3 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot! Ép karoddal a fejedet védve, amilyen gyorsan csak tudsz, rohanni kezdesz lefelé a szurdokon.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="253"></next>
  </p>
  <p id="337">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="337"][/p]
        [p]A tamtam hangja egyre erősödik, ahogy befelé haladsz a sűrű dzsungelban. Énekhangok és mély, dübörgő zaj üti meg a füledet. A lehető leghalkabban lopakodsz előre, amíg egy kis tisztáshoz nem érsz. A tisztás szélén körben bambuszkunyhók állnak. A tisztás közepén tizenkét Fejvadászt látsz, akik egy oszlophoz kikötött félmeztelen férfit vesznek körül. Az egyik Fejvadász, akinek az arcát és a fejét díszes maszk fedi, előrelép és karját a magasba emeli. A tamtamszó hirtelen elhallgat. Ekkor egy nő csontkést nyújt át neki – a Fejvadászok készen állnak, hogy új trófeát szerezzenek maguknak! Túl sokan vannak ahhoz, hogy megtámadd őket, egyedül tehetetlen vagy. Egyféleképpen tudnád elterelni a Fejvadászok figyelmét, de ez veszélyes.[/p]
    </text>
    <next id="171">Ha az előtted lobogó tábortűzből kiragadsz egy égő fahusángot, és felgyújtasz vele néhány kunyhót</next>
    <next id="113">Ha inkább visszahúzódsz a dzsungelba és nyugat felé mész tovább</next>
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]Egy bőrzacskó csüng a Hobgoblin övén.[/p]
    </text>
    <next id="374">Ha ki akarod nyitni</next>
    <next id="139">Ha inkább átrohansz a szakadék túloldalára</next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]A Köpködő Varangy ugyanabban a pillanatban veti rád magát, amikor kardoddal előredöfsz. A Varangy súlya a földre lök, de kardod célba talál; markolatig mélyed a Varangy torkába. Haláltusájában vonaglik néhányat, te pedig kimászol kövér hasa alól. Fokozatosan visszanyered a látásodat, és fölkapod a kardodat.[/p]
    </text>
    <next id="92">Ha továbbra is inni akarsz a tó vizéből</next>
    <next id="222">Ha inkább továbbmész nyugat felé</next>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]Kirántod a kardodat, és lerohansz a partra, remélve, hogy a kalózok nem vesznek észre. Kettőt sikerül ledöfnöd, mielőtt előránthatnák a késüket, de a másik két kalózzal meg kell vívnod.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
    </fight>
    <next id="61"></next>
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p]Körülnézel, hogy megszemléld, hogy áll a harc. Sok harcostársadat lemészárolták, a többiek pedig hátrálnak.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="109"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="254"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]A malac igen gyorsan fut, ezért a dárdát azonnal el kell hajítanod. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="115"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="219"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p]A lány sírni kezd, és hirtelen bűntudatot érzel, amiért megölted a Tigrisét. Meg akarnád vigasztalni, de a lány gazellagyorsasággal elfut tőled, fel a hegyre. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot Visszadugod a kardodat a hüvelyébe, és leereszkedsz a völgybe, hogy csatlakozz a kiszabadított foglyokhoz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="279"></next>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p]Ragyogó dobás! A dárda felszáll, és éppen a Hidra egyik nyitott pofájába áll bele, sőt keresztüldöfi. A fej élettelenül bukik előre, de a Hidra még mindig támad az ép fejével.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3004" />
    <fight type="single">
      <enemy id="19" />
    </fight>
    <next id="389"></next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p]Hátrálva kimászol a törmelék alól. A kő- és szikladarabok között kis fadoboz fekszik. Szétfeszíted a zárat a kardoddal, és boldogan kiáltasz fel, amikor megpillantod, mit rejt. Egy [span class="takeItem" data-id="3016" data-amount="1"]vadászkürt[/span] van benne, méghozzá a belevésett írás szerint nem közönséges kürt, hanem Valhalla híres kürtje. Hangjára erő és bátorság tölti el azt, aki belefújt, sőt a barátait is, akik hallják.[/p]
        [p]Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot! Nyakadba akasztod a kürtöt, és visszamész az előző elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="172">Ha innen jobbra akarsz elindulni</next>
    <next id="278">Ha egyenesen előre mész tovább</next>
  </p>
  <p id="346">
    <text>
        [p]Képtelen vagy ellenállni a Gyíkkirály támadásának. Lángpallosával egyik csapást a másik után méri rád, és nem tudsz mást tenni, csak védekezni. Saját kardoddal semmire sem mész, egy árva karcolást sem tudsz ejteni a Gyíkkirályon. Hátrálnod kell, egyre jobban kifáradsz, így a Gyíkkirály azonnal lesújt. Lángpallosával iszonyatos sebet ejt a karodon, úgyhogy kénytelen vagy eldobni a kardodat. Felkap, és csapatainak üdvrivalgása közepette kihajít az oromzati lőrésen. Véged van. A Tűz-sziget uralkodója mindörökre a Gyíkkirály marad![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="347">
    <text>
        [p]A vágatban egy Gyíkember közeledik feléd, kezében vödörrel. Meglepődik, amikor meglát, és a földre dobja a vödröt. Öblös hangján felordít, majd görbe kardjával rád veti magát.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="30" />
    </fight>
    <next id="23"></next>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p]Mialatt alszol, egy Vámpír Denevér lecsap rád, hogy a véredből igyék. Nem érzed, amint a fogát belevájja a karodba, és csak akkor veszed észre a fogai nyomát a bőrödön, amikor felébredsz. Veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot! Beleborzongsz sebeid látványába, majd gyorsan összecsomagolsz, és ismét útnak indulsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="212"></next>
  </p>
  <p id="349">
    <text>
        [p]Amikor felérsz a magasles tetejére, az öregember eldobja a botját, és följebb mászik a fán. Igen fürge, és te a kardodat meg a hátizsákodat cipelve nem tudod utolérni. Úgy döntesz, hogy otthagyod az öreget, lemászol az indán, és északnyugat felé folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="375"></next>
  </p>
  <p id="350">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="350"][/p]
        [p]Túljutsz a cserjésen meg egy dombon. Kiérsz egy platóra, ahonnan zöld völgy tárul a szemed elé. A völgy közepén kőerődítmény áll; csíkos zászlaját a szél lobogtatja. Végre megtaláltad a fogolytábort! Éppen le akarsz ereszkedni a völgybe, amikor a hátad mögül morgást hallasz. Egy Kardfogú Tigris az, amelyet egy vadmacskaszemű szőke lány vezet kötélen. Kérdőn tekint rád, közben alig tudja visszafogni a Tigrist. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="106">Megpróbálsz beszélni vele?</next>
    <next id="190">Rátámadsz a Tigrisre a kardoddal?</next>
    <next id="242">Lemenekülsz a völgybe?</next>
  </p>
  <p id="351">
    <text>
        [p]A folyadék az arcodba fröccsen, és csípni kezdi a szemedet. Átmenetileg megvakít a Köpködő Varangy ragacsos, savas nyála. Tisztában vagy azzal, hogy mi történik veled, és kihúzod a kardodat. Tudod, hogy a Köpködő Varangy rád fogja vetni magát, hogy megöljön hegyes fogaival. Vakon a levegőbe suhintasz a kardoddal, és hátralépsz a tó szélétől, miközben szabad kezeddel megdörzsölöd a szemedet. Bár nem látsz, tapasztalod, hogy a Köpködő Varangy rád ugrik. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="339"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="73"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="352">
    <text>
        [p]A tűzhányó oldalában fény villan; ez akár tükörből vagy fényes fémlemezről visszatükröződő napfény is lehet. Talán a Sámán az, vagy a Gyíkkirály egyik járőre? Azonnal útnak indulsz, hogy kiderítsd.[/p]
    </text>
    <next id="399"></next>
  </p>
  <p id="353">
    <text>
        [p]Az ajtó nincs bezárva. Amint benyitsz, egy lócákkal és zsámolyokkal teli szobában találod magad; üvegserlegek, flaskák és poharak sorakoznak a lócákon, a falakon lévő polcokon meg furcsa keverékkel teli korsók állnak. A Gyíkkirály laboratóriumában vagy. Hirtelen léptek zaja üti meg a füledet az ajtó túloldaláról.[/p]
    </text>
    <next id="360">Ha ki akarod rántani a kardodat, hogy azzal fogadd a jövevényt, bárki légyen is az</next>
    <next id="77">Ha inkább elbújsz valamelyik lóca alá</next>
  </p>
  <p id="354">
    <text>
        [p]A láda fedele könnyen nyílik. Egy bedugaszolt cserépkancsót találsz benne, meg egy cédulát, melyre ezt írta valaki: ,,Sok évvel ezelőtt jöttem a Tűz-szigetre, hogy itt nyugalmat találjak. De amióta a Gyíkember betette ide a lábát, nem élhetek itt tovább. Most visszamegyek a szárazföldre. Sok mérgező növény és bokor van a szigeten; egyetlen karcolásuk megölhet. Idd meg a kancsóban lévő italt, ez védettséget biztosít ellenük. Minden jót kívánok neked. bármi hozott is a szigetre. Isten áldjon. Baskin.''[/p]
    </text>
    <next id="238">Ha meg akarod inni a kancsóban lévő italt</next>
    <next id="152">Ha inkább ügy döntesz, hogy azonnal elhagyod a házat</next>
  </p>
  <p id="355">
    <text>
        [p]Menet közben erős kénszagot érzel a levegőben. Hamarosan hatalmas, sűrű sárga iszappal teli tóhoz érsz. Felszínéről kellemetlen cuppogós hangot adó, nagy gázbuborékok törnek elő. A tó iszapja igen meleg lehet; csak úgy forr körülötte a levegő. Egy kövekből és botokból készült furcsa fészekben két óriási tojást fedezel fel, amelyek jól fejlett dinnyéhez hasonlítanak. A héjuk sárga, rücskös. Elképzelni sem tudod, miféle szerzet rakhatta le ide, a kénes tó partjára a tojásait, hogy kikeltse őket.[/p]
    </text>
    <next id="48">Ha közelebbről akarnád megszemlélni a tojásokat</next>
    <next id="178">Ha inkább felmászol a tűzhányó tetejére</next>
  </p>
  <p id="356">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik.[/p]
    </text>
    <next id="395"></next>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]A kígyómarás végzetes. Tehetetlen vagy a méreggel szemben, és senki sincs melletted, aki segítene rajtad. Kalandod a Tűz-sziget e kopár hegyén véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="358">
    <text>
        [p]Rámutatsz a középső dióhéjra. A Sámán fölemeli, és megkönnyebbülten látod, hogy egy üveggyöngy fekszik alatta. A próbán megfeleltél![/p]
    </text>
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="397"></next>
  </p>
  <p id="359">
    <text>
        [p]Alig teszel meg két lépést, amikor a Pigmeusok szájukhoz emelik fúvócsövüket, és hat nyilat lőnek ki rád.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="1d6">
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Egy nyílvessző fúródott a testedbe, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Két nyílvessző fúródott a testedbe, vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Három nyílvessző fúródott a testedbe, vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Négy nyílvessző fúródott a testedbe, vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Öt nyílvessző fúródott a testedbe, vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Hat nyílvessző fúródott a testedbe, vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
    </random>
    <next id="373"></next>
  </p>
  <p id="360">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="360"][/p]
        [p]Az ajtó feltárul, és egy mindkét lábán és kezén megbilincselt Törpe nyomul be a laboratóriumba. Egy furcsa kétfejű Gyíkember tartja fogva. Félrelöki a szegény Törpét, és görbe kardját a magasba emelve, támadásra készen feléd lép.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="53" />
    </fight>
    <next id="173"></next>
  </p>
  <p id="361">
    <text>
        [p]Visszaérsz a fúrólyukhoz, ahol a szerencsétlenül járt Törpe még mindig a kézikocsi mellett fekszik.[/p]
    </text>
    <next id="298">Ha be akarsz mászni a fúrólyukon</next>
    <next id="47">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="362">
    <text>
        [p]A talaj emelkedni kezd a lábad alatt, végre túljutottál a veszélyes vidéken, a dzsungel és a mocsár már mögötted van. A buja fű és a sok-sok virág gyönyörűvé varázsolja a szigetet, de tudod, hogy nincs időd pihenni. Nemrég értél a szurdokba, mely a hegyek között nyugati irányba húzódik.[/p]
    </text>
    <next id="40">Ha a szurdokon akarsz végigmenni</next>
    <next id="194">Ha inkább a jobbra emelkedő hegyre kapaszkodsz fel</next>
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p]Visszamész a folyóhoz, és felugrasz a tutajodra. Elég lassan haladsz az árral szemben, amikor a folyó szűkülni kezd, a folyása egyre sebesebbé válik.[/p]
    </text>
    <next id="228">Ha továbbra is a tutajjal akarod folytatni az utadat</next>
    <next id="376">Ha inkább a szárazföldön mész tovább</next>
  </p>
  <p id="364">
    <text>
        [p]Nagyon legyengített a kígyóméreg, mégis életben maradsz. Pihensz, amíg elég erősnek nem érzed magad ahhoz, hogy folytasd az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="5">Ha megpróbálod a kardoddal kipiszkálni a Csörgőkígyót a lyukból</next>
    <next id="119">Ha inkább óvatosan lemész a szurdokba és elindulsz nyugat felé</next>
  </p>
  <p id="365">
    <text>
        [p]A Sámánnak nyoma sincs, úgyhogy továbbmész a tűzhányó irányában, amerre az ösztönöd visz.[/p]
    </text>
    <next id="269"></next>
  </p>
  <p id="366">
    <text>
        [p]Letérdelsz Mungo összezúzott teste mellé, és óvatosan a karodra fekteted a fejét. Résnyire nyitja a szemét. Bár haldoklik, halványan elmosolyodik. Suttogva így szól: – Látod, barátom, az én utam itt véget ér. Nagy hasznomat vetted, mondhatom. Fogadd meg, hagy megölöd a Gyíkkirályt. Ugye megteszed? – Lecsukódik a szeme, és holtan omlik a karjaidba. A parton temeted el egy szikla tövében, és sírját a homokba szúrt kardjával jelölöd, meg. Elszántabban, mint valaha, elindulsz a kőház felé.[/p]
    </text>
    <next id="198"></next>
  </p>
  <p id="367">
    <text>
        [p]Leakasztod a [span class="takeItem" data-id="3023" data-amount="1"]mellvértet[/span], és magadra öltöd. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span], pontot! Elhagyod a Goblin szobáját, és a csigalépcsőhöz mész.[/p]
    </text>
    <next id="8"></next>
  </p>
  <p id="368">
    <text>
        [p]Gyorsan átkutatod a Gyíkemberek tetemét. Egyikük zsebében [span class="takeItem" data-id="3015" data-amount="1"]három vaskulcsot[/span] találsz, amit zsebre vágsz. Nem vesztegeted tovább az időt, elindulsz, hogy megkeresd a foglyokat.[/p]
    </text>
    <next id="147"></next>
  </p>
  <p id="369">
    <text>
        [p]A szikla túl nehéz, hogy felemeld. Fel kell adnod a küzdelmet! Megbuktál a próbán, a Sámán így nem osztja meg veled a titkát! Délkelet felé mutat, mondván, hogy a fogolytábor arra van, és közli veled, hogy a Goncsonggal az ő segítsége nélkül kell megküzdened. Sarkon fordulsz, és lefelé indulsz a tűzhányó oldalában, hogy megkeresd a Gyíkkirály erődítményét.[/p]
    </text>
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="370">
    <text>
        [p]Meglendíted a kardodat, és hatalmasat csapsz vele a sziklára. Megrémülsz, amikor látod, hogy a penge kettétörik és csak egy csonka karddarab marad a kezedben. Veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot![/p]
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <gatherItem id="1002" />
    <itemCheck type="section" id="232">
      <have>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, elhagyod a tisztást és nyugat felé, a dzsungelen át folytatod az utadat.[/p]
        </text>
        <next id="71"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="232">Ha most megérinted a kristályt</next>
        <next id="71">Ha elhagyod a tisztást, és nyugat felé, a dzsungelen át folytathatod az utadat</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="371">
    <text>
        [p]Elhatározod, hogy magaddal viszel egy [span class="takeItem" data-id="3017" data-amount="1"]Grannituszt[/span], hátha még később hasznát veszed. Körbetapogatod a falat, leemelsz róla egy kőállatot, és beledobod a zsákba. Ezután lefelé indulsz a vágaton, de az csakhamar véget ér. Nincs más választásod, mint hogy megfordulj és visszamenj az előző elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <reward id="grannitus" />
    <next id="361">Az elágazáshoz visszatérve fordulhatsz balra</next>
    <next id="19">Vagy folytathatod utadat egyenesen előre a vágatban</next>
  </p>
  <p id="372">
    <text>
        [p]Elhagyod a cellát és szörnyű lakóját. Megpróbálod kinyitni a faajtót.[/p]
    </text>
    <next id="227"></next>
  </p>
  <p id="373">
    <text>
        [p]A nyílvesszők hegyét a Pigmeusok altató folyadékba mártották, úgyhogy eszméletlenül zuhansz a földre. Amikor felébredsz, a Pigmeusok már sehol sincsenek. Kardod még mindig a kezedben van, de a hátizsákod üres. Az összes Felszerelési Tárgyad és Élelmed eltűnt! Veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot! A Pigmeusokat átkozva ismét nyugat felé indulsz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <loseItem id="1002" />
    <loseItem id="3002" />
    <loseItem id="3003" />
    <loseItem id="2000" amount="10" />
    <loseItem id="2001" />
    <loseItem id="2002" />
    <loseItem id="2003" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="374">
    <text>
        [p]A zsákban egy kis agyagbabát találsz. Egy ördögűző készítette, és meg van átkozva. Veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot! Lehajítod a babát a szurdokba, és átmész a hídon.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="139"></next>
  </p>
  <p id="375">
    <text>
        [p]Miközben utat vágsz magadnak a sűrű bokrok és a buja növények között, zümmögő hangra leszel figyelmes. Színpompás, de ijesztő külsejű Óriás Sárkánylégy lebeg egy helyben a fejed fölött. Sebesen csapkod szivárványszínű szárnyaival. Hirtelen lecsap rád.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
    </fight>
    <next id="221"></next>
  </p>
  <p id="376">
    <text>
        [p]A tutajt odakormányozod a jobb partra, és leugrasz róla. Erdős domb emelkedik előtted, sziklái és bokrai között csak nehezen lehet felkapaszkodni. Körülnézel, és úgy döntesz, hogy továbbmész északnyugat felé, a tűzhányó irányába, mert úgy gondolod, hogy a Sámán valahol ott rejtőzik. Miközben keresztülvágod magad a buja bozóton, hirtelen egy furcsa bokron akad meg a szemed. Széles, karmazsinvörös végű levelei vannak, és óriás málnához hasonló gyümölcsök csüngenek róla.[/p]
    </text>
    <next id="100">Ha enni akarsz a gyümölcséből</next>
    <next id="399">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="377">
    <text>
        [p]A massza kissé büdös, de semmilyen hatással nincs rád. Nem maradt belőle annyi, amennyit érdemes lenne megenni, úgyhogy fogod a kardodat, és ismét útnak indulsz nyugat felé.[/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="378">
    <empty />
  </p>
  <p id="379">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="379"][/p]
        [p]Nem tudni, mitől, a víz kavarogni kezd. Örvény képződik a tutajod orránál, és minden erődet össze kell szedned, nehogy belekerülj. Váratlanul hatalmas vízsugár tör fel az örvényből, és ember alakúvá formálódik. A Vízelementál le akar csapni rád.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="181"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="300"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="380">
    <text>
        [p]Úgy tizenöt perc múlva megpróbálod elhagyni biztos rejtekhelyedet. Szerencsédre a Fejvadászok eltűntek. Utat vágsz magadnak a kardoddal, és azonnal elindulsz nyugat felé.[/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="381">
    <text>
        [p]Fél kézzel megkapaszkodsz a fában, és lelököd a Mérgespókot a fa törzséről. Tovább mászol felfelé, és levágsz egy nagy fürt banánt. Lenn a földön megeszed, aztán gyorsan visszaindulsz a rejtekhelyedre. Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot! Bemászol a ,,sátradba'', hogy ott töltsd az éjszakát, s közben az jár az eszedben, vajon milyen meglepetéseket hoz a holnap. Felnézel az égre. Az egyre sötétedő éjszakában rózsaszín és bíborszínű felhők gomolyognak. Az ezernyi rovar fülsiketítő zaját leszámítva élvezed a hűvös éjszakát, és csakhamar elalszol. [/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="388"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="348"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="382">
    <text>
        [p]Jobbra, egy hatalmas szikla oldalában néhány szót látsz bevésve.[/p]
    </text>
    <next id="35">Ha föl akarsz mászni a sziklához, hogy megnézd, mit véstek bele</next>
    <next id="119">Ha inkább folytatod az utat a szurdokban</next>
  </p>
  <p id="383">
    <text>
        [p]A vágat igen keskeny. A mennyezetet tartó gerendák megrepedtek és helyenként kilazultak. Klausztrofóbiád egyre nő a félhomályban, de továbbmész, miközben föld és egy csomó apró kő hull a fejedre. Nem veszel észre a földön egy nagy követ, és átesel rajta. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="140"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="310"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="384">
    <text>
        [p]Mielőtt a Goncsong kihúzná a fullánkját a Gyíkkirály fejéből, lekaszabolod a kardoddal. A Gyíkkirályt is és a Goncsongot is megölted.[/p]
    </text>
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="385">
    <text>
        [p]Kinyújtod a kezedet, leszakítasz egy gombát, kagylókalapja kinyílik, és egy csomó spóra lövell az arcodba. Viszketni kezd tőle a bőröd, és tele lesz kiütéssel. A viszketéstől már a szemedet is alig bírod nyitva tartani. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="290">Semmit, abban reménykedve, hogy majdcsak elmúlik?</next>
    <next id="143">Bedörzsölöd az arcodat a melletted lévő bokor leveleivel?</next>
    <next id="110">Megeszed a gombát?</next>
  </p>
  <p id="386">
    <text>
        [p]A Törpék a segítségedre sietnek, és ártalmatlanná teszitek a Gyíkembert. Ismét felsorakoztatod a Törpéket, és továbbindultok a vágatban.[/p]
    </text>
    <next id="114"></next>
  </p>
  <p id="387">
    <text>
        [p]Alig indulsz el a folyón felfelé, máris rájössz, hogy még a tutaj tetején sem vagy biztonságban. Egy szempár bukkan elő a vízből, majd egy éles fogakkal szegélyezett óriási, szélesre tátott állkapocs köteti. Egy Krokodil nagy lendülettel veti rá magát a tutajodra, csaknem ledönt róla. Körülötted csapkod a vízben, elszántan csattogtatja az állkapcsát, hogy bekapjon.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="9"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="204"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="388">
    <text>
        [p]Nyugodtan alszol, majd amikor korán reggel felébredsz, folytatod utadat.[/p]
    </text>
    <next id="212"></next>
  </p>
  <p id="389">
    <text>
        [p]Amikor a Hidra alámerül a fekete mocsárba, a Mocsári Szökdécselő elillan, hiszen kiderült galád csele. Hatalmas ugrásokkal tűnik el a szemed elöl. Nincs más választásod, folytatnod kell fárasztó utadat nyugat felé. Alig teszel meg száz métert, amikor észreveszed, hogy jobbra kavarogni kezd a víz. A gonosz Mocsári Szökdécselő a mocsárnak abba a részébe csalt el, amelyben nyüzsögnek a húsevők. Szélsebesen feléd úszik egy Óriás Vízisikló, és ismét meg kell küzdened az életedért.[/p]
        [p]Mindegyik Fordulóban 2 ponttal kell csökkentened a Támadóerődet, mert fáradt vagy és a siklóhoz képest sokkal nehezebben mozogsz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" amount="2" />
    <fight type="single">
      <enemy id="18" />
      <win>
        <loseItem id="4001" amount="2" />
      </win>
    </fight>
    <next id="49"></next>
  </p>
  <p id="390">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="390"][/p]
        [p]A folyó jobb partján rongyokba öltözött férfit pillantasz meg. Eszeveszetten integetve kiabál neked. Szökött fogolynak nézed.[/p]
    </text>
    <next id="87">Ha a tutajodat odakormányozod hozzá</next>
    <next id="14">Ha inkább továbbhajózol fölfelé a folyón</next>
  </p>
  <p id="391">
    <text>
        [p]A fák között buja a bozót: rengeteg a hosszú, széles, tüskés levél, de van itt vadszőlő, mindenféle kúszónövény, gomba, gyökér és százféle nagyságú, fajtájú és színű virág. Mind-mind a fény felé tör, helyet keresve magának a nyirkos rengetegben. A kardoddal kell utat vágnod magadnak, ez pedig lassú, fáradságos munka.[/p]
    </text>
    <next id="53">Ha le akarsz ülni pihenni egy hatalmas fa tövében</next>
    <next id="81">Ha inkább folytatod megkezdett utadat nyugat felé</next>
  </p>
  <p id="392">
    <text>
        [p]Hirtelen átvillan az agyadon az a gondolat, hagy talán a csizma, amit a lábadon viselsz, varázserejű lehet. Talpadat a falhoz nyomod, és megpróbálsz rajta felmenni. Csodák csodájára sikerül! A Mindentmászó Varázscsizma van a lábadon! Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot! Lemászol a falról, és kissé félénken odalépsz a tárna széléhez. Furcsa érzés merőlegesen lemenni a falon, mint egy légy. A tárna mély, de végül is leérsz az aljára. Lent koromsötét van. Végigtapogatod a falat, de nem találsz semmilyen vágatot, ami kivezetne belőle. Már éppen visszaindulnál a tárna oldalfalán, amikor belebotlasz valamibe. Lehajolsz, és egy kard élét tapintod ki. Visszamész a vágatba, ahol megvizsgálod legújabb szerzeményedet. A fáklyák sárga fénye gyönyörűen megmunkált [span class="takeItem" data-id="1003" data-amount="1"]kardot[/span] világít meg. Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot! Ledobod a tárnába a régi kardodat, és visszatérsz az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="135"></next>
  </p>
  <p id="393">
    <text>
        [p]A kis drótdarab segítségével gyorsan leveszed a Törpe bilincsét. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]Szerencse[/span] pontot! Közlöd a Törpével, hogy te vezeted a fogolytábor felszabadító harcát, és megkérdezed tőle, hol rejtőzik a Gyíkkirály. Elmondja, hogy a Gyíkkirály az erőd oromzati lőrésénél áll, onnan buzdítja harcra a csapatát. Megmondod a Törpének, hogy vegye el a mutáns görbe kardját, és megkéred, segítsen fogva tartott társainak. Szerencsét kívánsz neki, aztán kirohansz az ajtón.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="180"></next>
  </p>
  <p id="394">
    <text>
        [p]Mielőtt az Iszapszívó túl közel kerülne hozzád, feléhajítod a dárdádat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3004" />
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="191"></next>
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <next id="202"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="395">
    <text>
        [p]Mocskos kínzókamrában találod magad. Telis-tele van iszonyú kínzóeszközökkel; kínpadokkal, hüvelykszorítókkal, vasszögekkel és korbácsokkal. Egy rozsdás kést is észreveszel a kamra sarkában álló asztalon. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="136">Felkapsz egy korbácsot?</next>
    <next id="275">Felkapod a rozsdás kést?</next>
    <next id="312">Nem nyúlsz hozzá semmihez, inkább a legtávolabbi ajtóhoz mész?</next>
  </p>
  <p id="396">
    <text>
        [p]A Köpködő Varangy foga fájdalmasan belemélyed kardforgató karodba. Veszítesz 2 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span] pontot. A másik kezedbe veszed a kardot; sikerül kifeszítened a Köpködő Varangy száját. Kimászol hatalmas hasa alól, és vaktában belédöfsz.[/p]
        [p]Vakságod miatt minden egyes Fordulóban 3-mal kell csökkentened a Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" amount="3" />
    <add amount="-2" to="skill" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="21" />
      <win>
        <loseItem id="4001" amount="3" />
      </win>
    </fight>
    <next id="134"></next>
  </p>
  <p id="397">
    <itemCheck type="item" id="4003" amount="3">
      <have>
        <text>
            [p]Kiálltad mindhárom próbát.[/p]
        </text>
        <next id="214"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="4003">
          <have>
            <text>
                [p]A Sámán megkérdezi, melyiket választod következőnek.[/p]
            </text>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]A Sámán közli veled, hogy három próbának kell megfelelned a hat közül. Megkérdezi, melyiket választod elsőnek.[/p]
            </text>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="2">
          <dontHave>
            <next id="2" pos="1">A Szerencse próbáját?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="75">
          <dontHave>
            <next id="75" pos="2">A Félelem próbáját?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="151">
          <dontHave>
            <next id="151" pos="3">A Fájdalom próbáját?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="183">
          <dontHave>
            <next id="183" pos="4">Az Undor próbáját?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="220">
          <dontHave>
            <next id="220" pos="5">Az Erő próbáját?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="335">
          <dontHave>
            <next id="335" pos="6">Az Ügyesség próbáját?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="398">
    <text>
        [p]Kinyitod a ládát, és meglepetten látod, hogy vasrudak vannak benne! A kapitány valószínűleg becsapta a legénységet, amikor elhitette velük, hogy kincset ásnak el. Az igazi kincs biztosan még mindig a hajó fedélzetén van, bár nem sok hasznát veheti már. Úgy döntesz, hogy egy [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]vasrudat[/span] elteszel a hátizsákodba. A kis ösvényen felkapaszkodsz a sziklára.[/p]
    </text>
    <next id="200"></next>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Egy fa ágán kitömött zsákot veszel észre, mely egy kötélen lóg le.[/p]
    </text>
    <next id="282">Ha le akarod vágni a zsákot</next>
    <next id="27">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="400">
    <text>
        [p]Áthajítod a hitvány Goncsong tetemét az oromzati párkányon, majd felállsz a párkányra, ahonnan embereid jól láthatnak. Lentről üdvrivalgás hallatszik. Elégedetten szemléled, milyen könnyen győzik le embereid a Gyíkkirály demoralizált seregét. A csatának vége, te győztél! Az Elfek, a Törpék és az emberek valamennyien visszatérhetnek a szárazföldön lévő otthonukba. A Tűz-sziget rabszolgabányái örökre megszűnnek. Mungo biztosan büszke lenne rád, ha élne![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
</content>
