<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        [p]Mióta csak élsz, azt hallod, hogy ez a vidék undorító élőlényekkel benépesített, szörnyű hely. De az a hír járja, hogy a mocsár igazi veszélye nem az itt élő teremtményekben rejlik, s nem is a varázslókban vagy az ösvényeken kísértő gonosz szellemekben keresendő. Nem; az ok, amiért a Skorpiók Mocsarából csak oly kevesen tértek vissza, egészen más. A mocsarat számtalan kanyargós ösvény szeli át. Eddig még senkinek sem sikerült megrajzolnia az utak térképét, vagy elmesélnie a mocsárvilág életét. Talán TE leszel az...[/p]
        [p]TE döntöd el, mikor, melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdákból, melyik teremtménnyel csapsz össze.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff8/intro.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Kalandokban edzett ember vagy, aki soha nem rettent vissza a veszélytől. De bolond nem vagy, és mindig is tudtad, milyen veszélyekkel jár, ha beteszed a lábad a Skorpiók Mocsarába. Mióta csak élsz, azt hallod, hogy ez a vidék undorító élőlényekkel benépesített, szörnyű hely. De az a hír járja, hogy a mocsár igazi veszélye nem az itt élő teremtményekben rejlik, s nem is a varázslókban vagy az ösvényeken kísértő gonosz szellemekben keresendő.[/p]
        [p]Nem; az ok, amiért a Skorpiók Mocsarából csak oly kevesen tértek vissza, egészen más. A mocsarat számtalan kanyargós ösvény szeli át. Eddig még senkinek sem sikerült megrajzolnia az utak térképét, vagy elmesélnie a mocsárvilág életét. Sátáni köd takarja el az eget, és megakadályozza, hogy a csillagok állása alapján lehessen tájékozódni. Ha egyszer az ember bekerül a mocsárba, az iránytű sem segít: mindig csak körbepörög, északra, nyugatra, délre, majd délkeletre mutat, és tulajdonosát is körök leírására kényszeríti mindaddig, míg az illető össze nem esik a kimerültségtől.[/p]
        [p]Mindeddig sikeresen távol tartottad magad e mocsárvilágtól. Egy váratlan esemény azonban gyökeresen megváltoztatja az életedet… A Király úton sétálva egy öregasszonyt veszel észre a földön, a porban fekve. Karjaidba emeled, és egy árnyas helyre viszed, ahol vízzel kínálod. Hamarosan magához tér, de mégis elkíséred a következő városig, hogy megbizonyosodj róla, nem történik-e vele valami baj útközben.[/p]
        [p]A város piacterén elbúcsúzol tőle. - Isten áldjon a kedvességedért - mondja, miközben átnyújt neked egy látszólag egyszerű [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]Rézgyűrűt[/span]. - Viseld egészséggel, jó szívvel adom! A gyűrű megvéd attól, hogy eltévedj! - Amikor a gyűrűt felhúzod, érzed, hogy lötyög az ujjadon. Egy óra múlva, amikor már ismét a főúton sétálsz, észreveszed, hogy a gyűrű, alakját megváltoztatva, most már szorosan simul az ujjadhoz. Varázsgyűrű van a kezeden! Vándorlásod során egyre többet tudsz meg a Rézgyűrű varázserejéről. Az öregasszony minden bizonnyal egy Jótündér volt, aki komolyan gondolta áldását. Mindaddig, amíg az ujjadon van a gyűrű, tudni fogod, merre van észak. Még a legsötétebb erdő mélyén vagy egy város kacskaringós útjain sem fogsz eltévedni. Mi több, a gyűrű melegedni kezd minden olyan esetben, ha gonosz emberrel találkozol, még akkor is, ha az barátságosan üdvözöl téged. Egy hetet töltesz el az erdei banditák között, akik elég durva fickók, de a maguk módján becsületesek… és a gyűrű hideg marad. A barlangokban a gyűrű megvéd a gonosz varázslóktól és egyéb halandóktól. A városokban észreveszed, hogy egyetlen agyafúrt tolvaj vagy hazug kereskedő sem képes becsapni téged. Az öregasszony ajándéka valóban igen értékes egy olyan kalandokat kedvelő embernek, mint amilyen te vagy. Úgy gondolod ezek után, hogy a gyűrűt érdemes lenne valami olyan helyen kipróbálni, ahol valóban hasznát vehetnéd varázserejének. A Skorpiók Mocsarának, ennek az iszonyatos útvesztőnek a feltérképezését, amire eddig még senki nem volt képes, épp megfelelő feladatnak találod. És hasznosnak is! A várható dicsőségre és gazdagságra gondolva nekivágsz a Skorpiók Mocsara rejtélyes, veszedelmes világának.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3002" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff8/1.jpg" /][/p]
        [p]Az ösvény, melyen el kell indulnod, igen hosszú, ugyanis a Skorpiók Mocsara a királyság legtávolabbi zugában fekszik, a nyugati végeken. Utad során sok olyan élményben lesz részed, amelyet egy kevésbé tapasztalt vándor kockázatos kalandorságnak ítélne. Számodra viszont az Orkokkal vagy Goblinokkal való küzdelem, a gonosz varázslók megsemmisítése vagy az óriásfarkasok leteperése megszokott napi feladat. Nyugat felé haladva észreveszed, hogy a környező hegyeket lassan dombok váltják fel, majd azokat sík mezők, melyek egy idő után nedvessé, süppedőssé válnak. Már tudod, hogy a Skorpiók Mocsara nem lehet messze![/p]
        [p]Amikor elérsz Láphatár városkába, senki sem figyel fel rád. Sok utazó megfordul itt. Erős sisakod és éles kardod elárulja ugyan, hogy jó harcos vagy, akivel nem lehet tréfálni, de ez itt megszokott dolog. Amikor a helyi kocsmában előadod a tervedet, hogy felkutatod a mocsarat, hallgatóid megdöbbennek. Köréd gyűlnek, miközben széttologatják az ütött-kopott lócákat, hogy helyet csináljanak neked. A mocsár, mondják, sok hozzád hasonló fickó csontjait őrzi! Nemcsak úttalan útjai meg az ott élő férgek, szörnyek és éhező banditák miatt veszélyes az a hely, hanem a magukat Mestereknek nevező varázslók egy csoportja miatt is, akik a Skorpiók Mocsarát saját tulajdonuknak tekintik. Egyikük - egy jól megtermett, pocakos férfi, akit két hatalmas szürke farkas kísér - itt járt ebben a kocsmában a múlt héten. Nem beszélt sokat, mesélik a téged körülvevők, de nem úgy festett, mint aki szívesen fogadna holmi betolakodót! A beszélgetés során egyre inkább úgy érzed: a városka lakói meg vannak győződve róla, hogy a mocsárban leled halálodat. - Nem engedhetjük, hogy oda menj! - mondják. Egyikük még azt is meg merészeli tenni, hogy a válladra téve kérges kezét visszatartson, amikor elindulsz az ajtó felé. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="48">Párbajra hívod ki őket arcátlanságuk miatt?</next>
    <next id="95">Udvariasan közlöd velük, hogy elhatározásodon nem változtatsz?</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Tetszik neki a történeted. Nagy nehezen feltápászkodik, és odamegy egy kis asztalhoz, amelyen földgömb áll. Amikor megpörgeti a földgömböt, az kinyílik, és egy halom aranytallér tárul eléd. A Vasöklű elneveti magát, amikor látja tágra nyílt szemedet. - Eladod? - kérdi. - Adok érte száz aranytallért![/p]
    </text>
    <next id="49">Ha elfogadod az ajánlatát</next>
    <next id="173">Ha elutasítod</next>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]Alig egy kilométerre a mocsár szélétől véletlenül belelépsz egy mély gödörbe. Trágya cuppog a lábad alatt. Képtelen vagy kimászni belőle. Leteszed a földre a kardodat, és egy indát kapsz el, melyen megpróbálsz felhúzódzkodni. Az inda azonban leszakad, és te jó mélyen visszapottyansz a trágyába. Csipogó hangot hallasz a hátad mögül. Felkapod a kardodat, de ekkor apró éles fogak vájnak a karodba… és ellepnek a patkányok. Képtelen vagy menekülni vagy harcolni. Rövidesen, miként azt a falusiak megjósolták, csupán a csontjaid fognak majd csillogni a fák között átszűrődő gyér napfényben. Kalandod itt véget ér! Legközelebb vigyél magaddal több varázseszközt![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff8/4.jpg" /][/p]
        [p]A varázsló gonoszul felnevet: - Úgy látom, felesleges az erőmet rád pazarolnom! - mondja gúnyosan mosolyogva. - Viszont bebizonyíthatod, hogy milyen bátor vagy, ha kiállsz a szolgámmal! - Ezzel rámutat a fal egyik mélyedésében álló Goblinszoborra. A szobor, kőkardját magasba emelve, elindul feléd.[/p]
    </text>
    <next id="284">Ha kiállsz ellene</next>
    <next id="123">Ha a Bakót támadod meg</next>
  </p>
  <p id="5">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="273"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="297"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 6 -->
  <!-- 7 -->
  <!-- 8 -->
  <p id="9">
    <text>
        [p]A Skorpiók Mocsarának déli szélénél állsz. Hála a Rézgyűrűnek, mindig tudni fogod, merre van észak… de ettől függetlenül térképet kell rajzolnod! Elhatározod, hogy bejegyzed azokat az ösvényeket, amelyeken végigmész, illetve azokat a kis tisztásokat, melyekre eljutsz, hogy tudd, merre menj, ha ismét visszatérsz egy adott tisztásra.[/p]
        [p]Csakhamar rátalálsz egy olyan ösvényre, mely észak felé vezet be a mocsárba. Egy sziklatömb oldalán a következő nagybetűs feliratot látod: - ÁLLJ! SKORPIÓK MOCSARA! FORDULJ VISSZA! - Egy koponya meg két keresztbe rakott lábszárcsont egészíti ki a lehangoló képet. A figyelmeztetéssel mit sem törődve belépsz a mocsár területére. Úgy döntesz, hogy butaság lenne letérni az ösvényről a sárba, úgyhogy az úton maradsz.[/p]
    </text>
    <next id="195"></next>
  </p>
  <!-- 10 -->
  <!-- 11 -->
  <!-- 12 -->
  <!-- 13 -->
  <!-- 14 -->
  <!-- 15 -->
  <!-- 16 -->
  <!-- 17 -->
  <!-- 18 -->
  <!-- 19 -->
  <!-- 20 -->
  <!-- 21 -->
  <!-- 22 -->
  <!-- 23 -->
  <!-- 24 -->
  <!-- 25 -->
  <!-- 26 -->
  <p id="27">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff8/27.jpg" /][/p]
        [p]Gronar azt ajánlja neked, hogy menj és keresd meg Vasöklűt a piactéren. Amint beérsz az utcák és üzletek sűrűjébe, eltévedsz. Többször kérsz útbaigazítást, amikor végül egy nevetgélő fiúcsapat elkísér a piactér szélén álló nagy házhoz. Bekopogsz - és egy Goblin válaszol! De nem egy olyan Goblin-varázsló, akik ellen harcoltál, hanem egy Goblin-szolgálólány. Bevezet a könyvtárszobába, ahol Vasöklűt látod, amint a székén ül. Ez az egyik legfurcsább ember, akit valaha láttál… Nagyon magas és iszonyúan kövér, a-szakállát gondosan copfokba fonta, az arca pirospozsgás. Elmondod, mi járatban vagy, és megkérdezed, nincs-e szüksége rád. - De van! - mennydörgi. - De miből gondolod, hogy túléled a Skorpiók Mocsarát, ahol annyian meghaltak már?[/p]
    </text>
    <next id="2">Ha elmondod neki találkozásodat az öregasszonnyal és azt is, hogy milyen ereje van az ujjadon lévő Rézgyűrűnek</next>
    <next id="173">Ha egyszerűen csak elmosolyodsz és közlöd, hogy kipróbált harcos vagy</next>
  </p>
  <!-- 28 -->
  <!-- 29 -->
  <!-- 30 -->
  <!-- 31 -->
  <!-- 32 -->
  <!-- 33 -->
  <!-- 34 -->
  <!-- 35 -->
  <!-- 36 -->
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <!-- 39 -->
  <p id="40">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff8/40.jpg" /][/p]
        [p]Legyőzöd félelmedet, és elindulsz a vár felé. Tornyai körül denevérek röpködnek. Amikor odaérsz a hatalmas vasajtóhoz, látod, hogy azon egy ronda szoborarc díszeleg. Az ajtó kinyílik előtted! Bakó már vár rád! Magas, vékony, akár egy csontváz. Fekete palástjának bíborszínű mintája szinte izzik. Szívélyesen üdvözöl, de ujjadon a gyűrű meleg, és arra int, hogy gonosz emberrel van dolgod. - Mindent tudok rólad - mondja. - A mocsarat szeretnéd átkutatni. Az a minden lében kanál Gronar küldött ide. De miből gondolod, hogy érdemes vagy arra, hogy rád pazaroljam drága időmet? Nekem olyan hősre van szükségem, aki nem fél semmitől! - Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="4">Kihívod párbajra?</next>
    <next id="50">Elmondod neki, hogy te rettenthetetlen varázsló vagy, akit varázsgyűrűje megvéd attól, hogy eltévedjen?</next>
    <next id="97">Elmosolyodsz, és csak annyit mondasz, hogy nem félsz semmitől?</next>
  </p>
  <!-- 41 -->
  <!-- 42 -->
  <!-- 43 -->
  <!-- 44 -->
  <!-- 45 -->
  <!-- 46 -->
  <!-- 47 -->
  <p id="48">
    <text>
        [p]Megmarkolod a kardodat, és harcra szólítod fel őket. Nem ijednek meg tőled, még csak nem is csodálkoznak rajtad; csupán csak kinevetnek. - Mi nem vagyunk harcos népség, egyszerű falusi emberek vagyunk! - mondják. - De az olyan fickó, mint te, aki a kardját mindig készenlétben tartja, valóban azok közé a bajkeresők közé való, akik ott vannak a nagy mocsárban. Nem marasztalunk tovább! - Zavartan állsz. Vesztesz 1 SZERENCSE pontot, amiért ilyen támadóan viselkedtél ezekkel a békés emberekkel szemben![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="95"></next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Rézgyűrűdet mohó mozdulattal lehúzod az ujjadról, és az asztalra dobod. Száz aranytallért számol le egy bőrzacskóba, és átadja neked. Elég pénzed van, hogy több évig is kényelmesen élj, vagy hogy egy jó hónapig dőzsölj… de ezt a varázsgyűrűdért kaptad. Tudod, hogy e gyűrű védelme nélkül nem merészkedhetsz a Skorpiók Mocsarába. Kalandod itt véget ér![/p]
    </text>
    <add amount="100" to="gold" />
    <loseItem id="3003" />
    <victory />
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Nagy érdeklődéssel hallgatja elbeszélésedet. - Azt mondod, ,,varázsgyűrű''? - kérdi. Bólintasz, és felmutatod a kezedet, melyen ott ragyog a Rézgyűrű. Szemét összehúzva hátralép, és egyik karját furcsán a magasba emeli. Az a gyanúd, hogy varázsol. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="373">Odaugrasz és megtámadod?</next>
    <next id="222">Megvárod, mit csinál?</next>
    <next id="315">Megfordulsz és elfutsz?</next>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Egy gödör tátong előtted, de te átugrod. Amilyen gyorsan csak tudsz, végigrohansz a bejárati folyosón, ledöntve egy másik Szobrot, mely kinyúl érted. Egy rúgással kinyitod az ajtót. A ronda arc üvölt rajta, és beléd akar harapni, de te gyorsabb vagy.[/p]
    </text>
    <next id="296">Ha a mocsár felé rohansz</next>
    <next id="5">Ha a falu felé futsz</next>
  </p>
  <!-- 52 -->
  <!-- 53 -->
  <!-- 54 -->
  <!-- 55 -->
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <!-- 58 -->
  <!-- 59 -->
  <!-- 60 -->
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <!-- 63 -->
  <!-- 64 -->
  <!-- 65 -->
  <!-- 66 -->
  <!-- 67 -->
  <!-- 68 -->
  <!-- 69 -->
  <!-- 70 -->
  <!-- 71 -->
  <!-- 72 -->
  <!-- 73 -->
  <!-- 74 -->
  <!-- 75 -->
  <!-- 76 -->
  <!-- 77 -->
  <!-- 78 -->
  <!-- 79 -->
  <!-- 80 -->
  <!-- 81 -->
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <!-- 84 -->
  <!-- 85 -->
  <!-- 86 -->
  <!-- 87 -->
  <!-- 88 -->
  <!-- 89 -->
  <!-- 90 -->
  <!-- 91 -->
  <!-- 92 -->
  <!-- 93 -->
  <!-- 94 -->
  <p id="95">
    <text>
        [p]A városka lakói rosszallóan ingatják ugyan a fejüket, amikor elindulsz az ajtó felé, de már nem tartóztatnak. Ám mielőtt elérnéd az ajtót, egyikük elállja az utadat. Alacsony, középkorú, fekete kecskeszakállas férfi áll előtted. Először farmernak nézed, de úgy látod, nagyobb érdeklődést mutat irántad, mint azt egy közönséges farmer tenné. Megfogja a karodat, és a kocsma egyik sarkában lévő asztalhoz vezet. A többiek tovább beszélgetnek, te pedig kíváncsian várod, milyen mondanivalója van számodra ennek a nyugodt férfinak. Bemutatkozik: - Gronarnak hívnak - mondja. - Ha valóban szembe akarsz szállni a mocsár uraival, valami komoly célt kell kitűznöd magad elé, nem elegendő az, hogy vaktában feltérképezd a mocsarat, vagy hogy megküzdj az ott élő fenevadakkal.[/p]
    </text>
    <next id="240">Ha igazat adsz neki</next>
    <next id="122">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Valamilyen oknál fogva nem vagy képes a titkodat elhallgatni ez előtt a jó ember előtt. Azon kapod magad, hogy a Rézgyűrűdről mesélsz neki, és annak varázserejéről.[/p]
    </text>
    <next id="371"></next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]- Rendben van! - válaszol mosolyogva, s kivillantja tűhegyes fogait. Karjával a fal felé int, ahol a Goblinszobor áll. A szobor megremeg, és kőkardját lengetve elindul feléd.[/p]
    </text>
    <next id="315">Ha el akarsz futni előle</next>
    <next id="284">Ha inkább megküzdesz a szoborral</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]Tompa, erős ütést érzel a fejeden. Összeesel a varázsló lába előtt, és kiejted a kezedből a kardodat. Feltekintve úgy látod, mintha hatalmasra nőtt volna. Pedig az igazság az, hogy te zsugorodtál össze hangyaméretűvé! Hanyatt-homlok menekülsz. Kacagva néz utánad. Felmászol a falon, és megbújsz egy repedésben, Bakó pedig megy a dolgára. Hirtelen megéhezel. Kigombolyítasz egy pókhálót abban a reményben, hogy ízletes legyet találsz benne. Máris elfelejtetted előző életedet! Kalandod itt véget ér![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 99 -->
  <!-- 100 -->
  <!-- 101 -->
  <!-- 102 -->
  <!-- 103 -->
  <!-- 104 -->
  <!-- 105 -->
  <!-- 106 -->
  <!-- 107 -->
  <!-- 108 -->
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <!-- 111 -->
  <!-- 112 -->
  <!-- 113 -->
  <!-- 114 -->
  <!-- 115 -->
  <!-- 116 -->
  <!-- 117 -->
  <!-- 118 -->
  <!-- 119 -->
  <!-- 120 -->
  <!-- 121 -->
  <p id="122">
    <text>
        [p]Érveidet azonnal elutasítja. - A küldetés fontos dolog, barátom - mondja -‚ de a Skorpiók Mocsarában jó, ha az ember hatásos varázslatokkal is rendelkezik. Bátor harcosnak látszol, és talán némi varázsszered is van, de attól félek, hogy varázsló segítsége nélkül soha többé nem fogod megpillantani a napvilágot, ha egyszer beteszed a lábad a Skorpiók Mocsarába! - Érzed, hogy őszintén beszél.[/p]
    </text>
    <next id="240">Ha még többet szeretnél megtudni ettől az embertől</next>
    <next id="296">Ha inkább elbúcsúzol tőle és nekivágsz egyedül a mocsárnak</next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]A Varázsló szeme összeszűkül, majd hátralépve leesik a fejéről magas kalapja, és ledönt egy vázát. A gonosz bűzös gőze csap fel a törött vázából. Az életre kelt szobor megdermed; megtörted a Varázsló erejét, a varázslata semmivé foszlott![/p]
    </text>
    <next id="225">Ha folytatod ellene a harcot</next>
    <next id="315">Ha inkább elfutsz, amíg mással van elfoglalva</next>
  </p>
  <!-- 124 -->
  <!-- 125 -->
  <!-- 126 -->
  <!-- 127 -->
  <!-- 128 -->
  <!-- 129 -->
  <!-- 130 -->
  <!-- 131 -->
  <!-- 132 -->
  <!-- 133 -->
  <!-- 134 -->
  <!-- 135 -->
  <!-- 136 -->
  <!-- 137 -->
  <!-- 138 -->
  <p id="139">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, hogy ez nem neked való hely, és amilyen gyorsan csak tudsz, visszafordulsz a falu felé. Ahogy egyre messzebb és messzebb kerülsz a vártól, a melegség kezd csökkenni az ujjadon.[/p]
    </text>
    <next id="335">Ha meg akarod látogatni Selatort, a jó varázslót</next>
    <next id="27">Ha inkább a titokzatos Vasöklűt keresnéd fel</next>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]Kardod hegye mélyen a mellkasába vájódik. Döbbenten néz rád, majd szólna… de meghal. A fűrészfogú penge kihull a kezéből. Kíváncsi vagy, miféle furcsa formájú kard ez, ezért fölemeled a földről. Azonnal rájössz, hogy ez egyike a nagy erejű [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]Varázskardoknak[/span], melyek 2 ÜGYESSÉG ponttal jutalmazzák tulajdonosukat. Nem kétséges, hogy mitől volt ő ilyen jó kardforgató! Átvizsgálod a varázsló félelmetes erődítményét, hátha találsz valami rejtett kincset… De a levegő egyre sűrűbbé és fojtogatóbbá válik. A Gyűrűd még mindig gonosz jelenlétét jelzi - ha lehet, még erőteljesebben, mint korábban. Kénkő szagát érzed. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="375">Megállsz és körülnézel, hátha találsz valamit?</next>
    <next id="335">Visszamész a faluba, és megkeresed Selatort, a jó varázslót?</next>
    <next id="27">Visszamész a faluba, és megkeresed a titokzatos Vasöklűt?</next>
  </p>
  <!-- 141 -->
  <!-- 142 -->
  <!-- 143 -->
  <!-- 144 -->
  <!-- 145 -->
  <!-- 146 -->
  <!-- 147 -->
  <!-- 148 -->
  <!-- 149 -->
  <!-- 150 -->
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <!-- 153 -->
  <!-- 154 -->
  <p id="155">
    <text>
        [p]Őszintén hangzik, amit mondasz; Gronar bólint, és mosolyogva így szól: - Vannak emberek, akik kissé faragatlanok, de mindig készek az igazukért harcolni. Ilyen a jó Selator is… meg te is, Paladin, bár még sokat kell tanulnod! - Ebben a pillanatban úgy látod, mintha Gronar sokkal nagyobb lenne, mint korábban. Tényleg kereszt lenne a palástjára hímezve? És honnan került elő ez a kard? Kérdezgetni kezded, ki is ő, ekkor azonban átnyúl az asztal fölött, és megérinti a homlokodat. Szédülni kezdesz. - Isten áldjon, ifjú Paladin. Menj, és keresd meg Selatort! - mondja, és eltűnik a szemed elől. Nem tudod, vajon az ajtón ment-e ki, vagy egyszerűen felszívódott… de a szédülésed gyorsan elmúlik, és kezded magad igazán jól érezni. Növeld Kezdeti SZERENCSE pontjaid számát 2-vel.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="initialLuck" />
    <next id="335"></next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]Nehezen lélegzel, de még életben vagy. Ellenfeled egy halom homokká változott a földön. Nevetni kezdesz Bakón, és a vállad fölött hátradobod az asztal lábát, mely nagy csattanással a csata közben felborított könyvespolc darabjai között ér földet. Bakó végignéz szobájának romjain.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4004">
      <dontHave>
        <next id="241"></next>
      </dontHave>
      <have>
        <itemCheck type="item" id="4004" amount="6">
          <dontHave>
            <next id="193"></next>
          </dontHave>
          <have>
            <next id="326"></next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 157 -->
  <!-- 158 -->
  <!-- 159 -->
  <!-- 160 -->
  <!-- 161 -->
  <!-- 162 -->
  <!-- 163 -->
  <!-- 164 -->
  <!-- 165 -->
  <!-- 166 -->
  <!-- 167 -->
  <!-- 168 -->
  <!-- 169 -->
  <!-- 170 -->
  <!-- 171 -->
  <!-- 172 -->
  <p id="173">
    <text>
        [p]Mély, dörgő hangon felnevet, és látod, hogy a könyvespolcok megremegnek. Egyáltalán nem sértődött meg szűkszavúságod miatt. Sőt, most meggyőződött arról, hogy te vagy az a harcos, akire szüksége van. - Elmondom neked a titkomat - kezdi. - Én egyáltalán nem vagyok varázsló, csupán egy kereskedő a túlsó partról. Sok hatásos varázslatot és varázsszert vásároltam fel. Ezért az emberek azt hiszik, hogy titokzatos varázsló vagyok. Meghagyom őket ebben a hitükben, mert így jobban tisztelnek. - Megkérdezed Vasöklűt, mire van szüksége a Skorpiók Mocsarából. - Információra - feleli. - Ha lenne egy térképem a mocsár ösvényeiről, heteket spórolhatnék meg kereskedőkaravánjaimnak, akik nekem dolgoznak. Ha tudsz nekem egy olyan térképet hozni, amelyen világosan látható az az út, mely Fűzfaligetbe, a Skorpiók Mocsarának északi csücskébe vezet, megkapod annak a pénznek a felét, amit az első év alatt keresek. - Több száz aranytallér is lehet ez az összeg, gondolod, de igen bölcsen még mindig óvatos vagy. - Ha nem vagy varázsló, akkor milyen varázsszert tudsz adni nekem, hogy túléljem a mocsár borzalmait? - teszed fel a kérdést. Öblös hangon felnevet, majd így szól: - Mondtam, hogy sokféle varázslatot vásárolok. E varázsgolyók közül mindegyikkel tudsz majd egyet varázsolni. - Ekkor egy dobozból számtalan csillogó golyót szór ki eléd. - Választhatsz közülük ötöt. Nem hiszem, hogy mindre szükséged lesz, de lásd nagylelkűségemet. - Válassz ki öt varázslatot… de csak a Semleges varázslatok közül választhatsz, mert Vasöklűnek csak ilyen varázslatai vannak. A kiválasztott öt varázslatot jegyezd fel a Kalandlapodra.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market moneyAttribute="spellItem" currencySingle="page.ff8.label.market.spell" currencyMultiple="page.ff8.label.market.spells">
      <saleLabel>Választható varázsgolyók</saleLabel>
      <sale price="1" stock="6" id="3101" />
      <sale price="1" stock="6" id="3102" />
      <sale price="1" stock="6" id="3103" />
      <sale price="1" stock="6" id="3104" />
      <sale price="1" stock="6" id="3105" />
      <sale price="1" stock="6" id="3106" />
      <after>
        <text>
            [p]Kezet rázol Vasöklűvel - markának szorítása meglepően erős -‚ majd a Goblin-lány lekísér. Keresztülmész a forgalmas piactéren, majd áthaladsz Láphatáron, és máris a Skorpiók Mocsara felé veheted az utadat. Feladatod a következő: meg kell találnod a mocsár északi részében lévő Fűzfaligethez vezető utat, és az útvonal térképével kell visszajönnöd Vasöklűhöz. Vágj neki az útnak![/p]
        </text>
      </after>
    </market>
    <next id="9"></next>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]Hidegen méred végig Bakót szolgája hullája fölött. Dühösen morog magában; még nem döntötte el, mit tegyen.[/p]
    </text>
    <next id="225">Ha megtámadod</next>
    <next id="193">Ha felajánlod neki, hogy közös ügyeteket civilizált emberek módjára tárgyaljátok meg</next>
  </p>
  <!-- 175 -->
  <!-- 176 -->
  <!-- 177 -->
  <!-- 178 -->
  <!-- 179 -->
  <!-- 180 -->
  <!-- 181 -->
  <!-- 182 -->
  <!-- 183 -->
  <!-- 184 -->
  <!-- 185 -->
  <!-- 186 -->
  <!-- 187 -->
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <!-- 190 -->
  <!-- 191 -->
  <!-- 192 -->
  <p id="193">
    <text>
        [p]Bakó mérgesen morog a pusztítást látva. Majd vállat von, és elneveti magát: - Na, beszéljünk az üzletről - mondja. Átvezet egy másik szobába - egy pillanatra eltűnik, majd italokkal megrakodva ismét megjelenik. - Idd meg, jót tesz neked! - Óvatosan szemügyre veszed a csillogó üvegcséket, majd lassan kiiszod az egyiket. Nevetve szemléli bizalmatlanságodat, de te mindenesetre kezded sokkal jobban érezni magad. Az üvegben gyógyital volt. A többi üvegcsét is kiiszod, és alig tudod leplezni megkönnyebbülésedet, amikor végre egészségesnek, erősnek érzed magad. Valamennyi pontod a [em]Kezdeti[/em] értékére áll vissza![/p]
    </text>
    <add amount="99" to="stamina" />
    <add amount="99" to="skill" />
    <add amount="99" to="luck" />
    <next id="206"></next>
  </p>
  <!-- 194 -->
  <p id="195">
    <text>
        [p]Az 1-es tisztáson vagy. Tulajdonképpen ez a hely nem egyéb, mint három ösvény találkozási pontja. A talaj ingoványos, nedves, és nagy testű rovarok röpködnek a földet borító pocsolyák fölött.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="maps-1" />
    <next id="58">Ha óvatosan megpróbálsz eljutni egy másik ösvényhez</next>
    <next id="91">Ha inkább átugrod az ingoványos részt</next>
  </p>
  <!-- 196 -->
  <!-- 197 -->
  <!-- 198 -->
  <!-- 199 -->
  <!-- 200 -->
  <!-- 201 -->
  <!-- 202 -->
  <!-- 203 -->
  <!-- 204 -->
  <p id="205">
    <text>
        [p]Gronar újabb korsó sört rendel magának, és leül a székére. - Selator a jó varázsló - mondja. - Bakó a gonosz erőket szolgálja, habár egy magamfajta egyszerű ember nem tudja igazán megítélni ezeket a dolgokat. Vasöklű viszont valóban furcsa fickó. Sokat nem lehet tudni róla, de a hatalma nagy. Mindhárman egy bajnokot keresnek, akinek az oldalán behatolhatnak a Skorpiók Mocsarába. Ennél többet csak úgy tudhatsz meg róluk, ha meglátogatod őket. - Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="335">Selatorhoz, a jó varázslóhoz mész?</next>
    <next id="255">Elfogadod a gonosz erők segítségét, ha az haszonnal jár, és felkeresed a rosszhírű Bakót?</next>
    <next id="27">A rejtélyes Vasöklűvel próbálkozol?</next>
  </p>
  <p id="206">
    <text>
        [p]Bakó dolgozószobájában ülsz. Díszes tükör lóg a falon - legalábbis tükörnek nézed, de az, amit benne látsz, folyton változik. A falak mentén poros polcok sorakoznak, rajtuk hatalmas könyvek, ronda üvegek és furcsa tárgyak, melyek lehetnek kitömött állatok vagy más tárgyak is.[/p]
        [p]- Gyűjtő vagyok - szólal meg Bakó -, tudományos dolgokat és műtárgyakat gyűjtök. Nemrég valami furcsa dolog történt. Egy sereg varázsló költözött a Skorpiók Mocsarába - olyanok, akikről semmit sem tudok! A hatalmuk igen nagy, de mégis korlátozott, és úgy tudom, a természettel állnak kapcsolatban. Egyikük, tudom, a Farkasokat felügyeli. A másik meg a növények ura. A tükröm nem tud teljes képet adni a Mocsárról, de nyomoztam utánuk, amennyit csak tudtam. Erejük a nyakukban lógó ezüst Amulettől származik. - Mondd meg pontosan, mit kell tennem - kéred. - És azt is mondd meg, mit fizetsz! - Így válaszol: - Az Amuletteket akarom! Legalább hármat! Ha ennél többet szerzel, annál jobb. Nem érdekel, miképp jutsz hozzájuk. Ötszáz aranyat adok mindegyikért! - És milyen varázsszert tudsz adni nekem? - kérdezed. Bakó fölnevet: - Hát, akár varázslót is csinálhatok belőled - no, egy kis túlzással. Hat Varázsgolyót adok - nem többet. Ennyi - kardforgató karod erejét ismerve - elég kell, hogy legyen a sikerhez. - Megbeszéled Bakóval, hogyan kell varázsolni. Válassz ki magadnak hat varázslatot; de csak a GONOSZ és SEMLEGES varázslatok közül választhatsz. Ugyanazt a varázslatot többször is választhatod, csak arra vigyázz, hogy a varázslatok összege hatnál több ne legyen.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market moneyAttribute="spellItem" currencySingle="page.ff8.label.market.spell" currencyMultiple="page.ff8.label.market.spells">
      <saleLabel>Választható varázsgolyók</saleLabel>
      <sale price="1" stock="6" id="3101" />
      <sale price="1" stock="6" id="3102" />
      <sale price="1" stock="6" id="3103" />
      <sale price="1" stock="6" id="3104" />
      <sale price="1" stock="6" id="3105" />
      <sale price="1" stock="6" id="3106" />
      <sale price="1" stock="6" id="3110" />
      <sale price="1" stock="6" id="3111" />
      <sale price="1" stock="6" id="3112" />
      <after>
        <text>
            [p]Elbúcsúzol Bakótól, és nekivágsz a mocsárnak. A gonosz varázsló várához képest a Skorpiók Mocsara vidám, barátságos helynek látszik. Feladatod a következő: legalább három Mester Amulettjét szerezd meg, és hozd el Bakónak. Vágj neki az útnak![/p]
        </text>
      </after>
    </market>
    <next id="9"></next>
  </p>
  <!-- 207 -->
  <!-- 208 -->
  <!-- 209 -->
  <!-- 210 -->
  <!-- 211 -->
  <!-- 212 -->
  <!-- 213 -->
  <!-- 214 -->
  <!-- 215 -->
  <!-- 216 -->
  <!-- 217 -->
  <!-- 218 -->
  <!-- 219 -->
  <!-- 220 -->
  <!-- 221 -->
  <p id="222">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff8/222.jpg" /][/p]
        [p]Hatalmas agancsos Démon jelenik meg közted és Bakó között. Zöld tüskés szőr és gusztustalan bibircsókok borítják a testét. Soha nem láttál még ennél rondább teremtményt! A varázsló rád mutat csontos kezével, és így szól hozzá: - Öld meg ezt a bolondot! A gyűrűt add ide az ujjáról, a többit megeheted! - Iszonyúan elővigyázatlan voltál ezzel a gonosz emberrel, és most fizetned kell ezért.[/p]
        [p]Nem futhatsz el, mert a Démon nagyon gyors. De szerencsédre nincs más fegyvere, csak hatalmas bütykös keze, így hát van esélyed.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <win>
        <next id="174"></next>
      </win>
      <lose>
        <text>
            [p]Kalandod itt véget ér, még mielőtt elérnéd a mocsarat… A gonosz varázsló kéjes pillantással szemléli új szerzeményét, a hatalmas bibircsókos Démon pedig nagyokat csettint a nyelvével tested fölött…[/p]
        </text>
      </lose>
    </fight>
  </p>
  <!-- 223 -->
  <!-- 224 -->
  <p id="225">
    <text>
        [p]- Szemtelen gazfickó! - kiáltja a varázsló. - Saját kezemmel foglak megölni! - Egy ébenfa pálcát húz elő köntöse redőiből. Amikor megforgatja a levegőben, az vörösen izzó fűrészfogú karddá változik. Nincs más választásod, meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
      <lose>
        <text>
            [p]Talán majd óvatosabb leszel következő életedben, ha gonosz varázslóval hoz össze a sors.[/p]
        </text>
      </lose>
    </fight>
    <next id="140"></next>
  </p>
  <!-- 226 -->
  <!-- 227 -->
  <!-- 228 -->
  <!-- 229 -->
  <!-- 230 -->
  <!-- 231 -->
  <!-- 232 -->
  <!-- 233 -->
  <!-- 234 -->
  <!-- 235 -->
  <!-- 236 -->
  <!-- 237 -->
  <!-- 238 -->
  <!-- 239 -->
  <p id="240">
    <text>
        [p]Igazat adsz Gronarnak. Utad sokkal érdekesebb lesz, ha meghatározott küldetésed van. A férfi helyeslően bólogatva így folytatja: - Jelenleg három férfi tartózkodik itt a városkában, akik egyedül nem tudnak elmenni a mocsárba. Mindannyiuknak szükségük van egy olyan harcosra, aki hajlandó a küzdelemre az ő oldalukon. Hármuk közül az első egy Öreg varázsló, aki a Jó szolgálatában áll. - Szünetet tartva jókorát húz a korsójából.[/p]
    </text>
    <next id="205">Ha végig akarod hallgatni mondandóját</next>
    <next id="155">Ha félbeszakítod azzal, hogy te csak a Jót vagy hajlandó szolgálni</next>
  </p>
  <p id="241">
    <text>
        [p]Bakó meg van elégedve veled. Hátba vereget, és így szól: - Te vagy az, akit keresek! Gyere velem, és megbeszéljük, hogyan lehetünk gazdagok. De előbb tessék, ez a tiéd - mondja, és köpenye redőiből elővesz egy miniatűr kardot, mely normál nagyságúvá nő, miközben átnyújtja neked. Ez [span class="takeItem" data-id="1004" data-amount="1"]varázskard[/span] - nyersz 1 ÜGYESSÉG pontot, ahányszor csak használod majd. Miközben a kardot vizsgálod, Bakó megérint a pálcájával. SZERENCSE pontjaid most visszaállnak a [em]Kezdeti[/em] értékükre.[/p]
    </text>
    <add amount="99" to="luck" />
    <next id="206"></next>
  </p>
  <!-- 242 -->
  <!-- 243 -->
  <!-- 244 -->
  <!-- 245 -->
  <!-- 246 -->
  <!-- 247 -->
  <!-- 248 -->
  <!-- 249 -->
  <!-- 250 -->
  <!-- 251 -->
  <!-- 252 -->
  <!-- 253 -->
  <!-- 254 -->
  <p id="255">
    <text>
        [p]Bakó egymagában lakik egy várban, a mocsár közelében. Amikor az iránt érdeklődsz, hogy merre is van ez a vár, senki sem óhajt szóba állni veled; egy öregasszony szemmel ver, egy fiatal lány pedig elfut előled. Végül is a piactéren egy szikár Útonálló útbaigazít, és elindulsz, hogy találkozz azzal a varázslóval, akitől mindenki reszket. Amint megpillantod a várát, Rézgyűrűd melegedni kezd. Bakó gonosz ember - valóban nagyon gonosz! Ez az érzésed csak nő, amint közeledsz a sötét, soktornyú, különös boltívekkel és rémisztő szobrokkal díszített várhoz.[/p]
    </text>
    <next id="40">Ha felmész a vár kapujához</next>
    <next id="139">Ha inkább visszafordulsz a faluba</next>
  </p>
  <!-- 256 -->
  <!-- 257 -->
  <!-- 258 -->
  <!-- 259 -->
  <!-- 260 -->
  <!-- 261 -->
  <!-- 262 -->
  <!-- 263 -->
  <!-- 264 -->
  <!-- 265 -->
  <!-- 266 -->
  <!-- 267 -->
  <!-- 268 -->
  <!-- 269 -->
  <!-- 270 -->
  <!-- 271 -->
  <p id="272">
    <text>
        [p]Nagy nehezen visszajutsz a faluba. Fáradt vagy, és csuromvíz a ruhád, mert beleestél az iszaplyukba. Vonj le magadtól 2 SZERENCSE pontot, és légy hálás a sorsnak, hogy életben maradtál. A fogadóban meleg fürdőt veszel, és kissé magadhoz térsz. Bocsánatot kérsz Gronartól korábbi hevességedért. Megrázza a fejét, majd óvatosan elmosolyodik: - Látom, erős vagy és szerencsés, különben egyáltalán nem jöttél volna vissza! - mondja.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="205"></next>
  </p>
  <p id="273">
    <text>
        [p]Amint sietve mész az ösvényen a falu felé, érzed, hogy Rézgyűrűd bizseregni kezd az ujjadon. Hátranézel, és látod, hogy egy fekete alak repül ki a várból. Gyorsan elrejtőzöl a bokrok között. Nem tudod kideríteni, hogy ki vagy mi üldöz. Ekkor látod, hogy az a valaki vagy valami visszatér a várba. Futva teszed meg a faluba vezető hátralevő utat. Zihálva, sárosan érkezel meg. Jó lenne, ha jobb patrónust választanál magadnak![/p]
    </text>
    <next id="335">Ha beszélni akarsz Selatorral, a jó varázslóval</next>
    <next id="27">Ha a titokzatos Vasöklűt szeretnéd inkább megismerni</next>
  </p>
  <!-- 274 -->
  <!-- 275 -->
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <!-- 278 -->
  <!-- 279 -->
  <!-- 280 -->
  <!-- 281 -->
  <!-- 282 -->
  <!-- 283 -->
  <p id="284">
    <text>
        [p]A harcos felnevet, és kőteste csoszogva indul el feléd. Tudod, hogy a kardod vajmi keveset fog érni ezzel az élő kőhalmazzal szemben. Gondolkozol, majd kardoddal rácsapsz a varázsló asztalára, és egy csapásra levágod annak a lábait. Ezeket összefogva bunkót alkotsz, és szembefordulsz a szoborral. Sokkal hatásosabb fegyver van a kezedben mint a kardod. Bakót lenyűgözi éles eszed és ügyességed. Abbahagyja a gonosz nevetést, és figyelmesen nézi, hogyan harcolsz.[/p]
        [p]Ha a harc kimenetele számodra kedvezőtlenné válna, elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="1003" />
    <loseItem id="4004" amount="99" />
    <fight type="single" forceWeapon="1003">
      <enemy id="3" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="315"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="156"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 285 -->
  <!-- 286 -->
  <!-- 287 -->
  <!-- 288 -->
  <!-- 289 -->
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <!-- 292 -->
  <!-- 293 -->
  <!-- 294 -->
  <!-- 295 -->
  <p id="296">
    <text>
        [p]Bátran nekivágsz a mocsárnak. Bátor vagy, ugyanakkor vakmerő is. Bár a varázserejű Rézgyűrű megvéd attól, hogy eltévedj, hamarosan elfáradsz, így mindenféle ismert és ismeretlen teremtmények megsebesítenek. Rájössz, hogy ha nem szerzel magadnak még több varázsszert, kevés reményed marad rá, hogy megmenekülj a mocsárból, és nem lesz rá lehetőséged, hogy megismerd annak titkát.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="272"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="3"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p]Menekülés közben surrogó hangot hallasz. Megfordulsz, és látod, hogy Bakó az, egy repülőszőnyegen. Hirtelen megfordulsz, és kirántod a kardodat. De késő! Bakó Erőt varázsolt magának. A tarkódnál fogva megragad és fölemel. Felordítasz, amikor a szőnyeg a magasba röpül veled. Ekkor lelök a mélybe! Zuhansz, zuhansz… majd minden elsötétül a szemed előtt. Kalandodnak itt vége.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <!-- 300 -->
  <!-- 301 -->
  <!-- 302 -->
  <!-- 303 -->
  <!-- 304 -->
  <!-- 305 -->
  <!-- 306 -->
  <!-- 307 -->
  <!-- 308 -->
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <!-- 311 -->
  <!-- 312 -->
  <!-- 313 -->
  <!-- 314 -->
  <p id="315">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="51"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A padlóban lévő süllyesztő kinyílik, és lezuhansz a mélybe. Amikor magadhoz térsz, látod, hogy testedet vastag láncokkal kötözték meg. Bakó mosolyog rád, de ez a mosoly nem valami megnyerő. Elszörnyedve nézed, mi van a kezében. Kalandod itt véget ér![/p]
        </text>
        <death />
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 316 -->
  <!-- 317 -->
  <!-- 318 -->
  <!-- 319 -->
  <!-- 320 -->
  <!-- 321 -->
  <!-- 322 -->
  <!-- 323 -->
  <!-- 324 -->
  <!-- 325 -->
  <p id="326">
    <text>
        [p]Végignéz a törött asztalon, a szanaszéjjel heverő könyveken, az összezúzott edényeken, a Szobor darabjain… majd ismét feléd fordul. Arca eltorzul a dühtől és megvetéstől. - Minek törődjek én veled? - kérdi. - Még arra sem voltál jó, hogy legyőzz egy kicsinyke Szobrot, és tönkretetted a dolgozószobámat! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="98">Odakúszol a lábához, és bocsánatért esedezel?</next>
    <next id="315">Megfordulsz és elfutsz?</next>
    <next id="225">Figyelmezteted, hogy ő volt az, aki a harcot kezdeményezte a dolgozószobájában?</next>
  </p>
  <!-- 327 -->
  <!-- 328 -->
  <!-- 329 -->
  <!-- 330 -->
  <!-- 331 -->
  <!-- 332 -->
  <!-- 333 -->
  <!-- 334 -->
  <p id="335">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff8/335.jpg" /][/p]
        [p]A nehéz öntöttvas lámpák alatt fejedet lehajtva elhagyod a kocsmát. A kinti fény oly erős, hogy szinte megvakít egy percre. Elindulsz az úton lefelé, de nem igazán tudod, merre is visz. Az egyik üzlet ablakán észreveszel egy öregembert, üdvözlöd, aztán megkérdezed, nem tudja-e, hogy hol találod Selatort, a jó varázslót. A tulaj előbb gyanakodva szemlél, de aztán barátságosan eligazít. Nemsokára megint eltévedsz, de egy pirospozsgás arcú asszony segít. Szemmel láthatólag itt mindenki tudja, hol lakik Selator. Végül elérsz a falu szélén egy kis házhoz. Selator alacsony, testes ember, fehér ingben és vászonnadrágban tesz-vesz a kertjében, amikor a kerítéséhez érkezel. Elmeséled, mi járatban vagy. Elmosolyodik, és megkérdezi, vajon miből gondolod, hogy képes leszel átjutni a mocsár útvesztőjén.[/p]
    </text>
    <next id="371">Ha elárulod neki a gyűrűd titkát</next>
    <next id="96">Ha inkább megőrzöd a titkodat</next>
  </p>
  <!-- 336 -->
  <!-- 337 -->
  <!-- 338 -->
  <!-- 339 -->
  <!-- 340 -->
  <!-- 341 -->
  <!-- 342 -->
  <!-- 343 -->
  <!-- 344 -->
  <!-- 345 -->
  <!-- 346 -->
  <!-- 347 -->
  <!-- 348 -->
  <!-- 349 -->
  <!-- 350 -->
  <!-- 351 -->
  <!-- 352 -->
  <!-- 353 -->
  <!-- 354 -->
  <!-- 355 -->
  <!-- 356 -->
  <!-- 357 -->
  <!-- 358 -->
  <!-- 359 -->
  <!-- 360 -->
  <!-- 361 -->
  <!-- 362 -->
  <!-- 363 -->
  <!-- 364 -->
  <!-- 365 -->
  <!-- 366 -->
  <!-- 367 -->
  <!-- 368 -->
  <!-- 369 -->
  <!-- 370 -->
  <p id="371">
    <text>
        [p]- Te vagy az, akire vártam! Tedd, amit tenned kell! - mondja boldogan mosolyogva, s téged büszkeség fog el. Majd így folytatja: - Elmondom, amit tudok! Egyszer régen egy Antherica nevű növény nőtt ezen a vidéken. Gyógyító erejű volt, és a Jó varázslók nélkülözhetetlen segédeszköze. A Gonosz varázslók viszont, ahol csak tudták, mindenütt kiirtották ezt a számukra szükségtelen növényt. Mindenki úgy tudja, hogy nem maradt belőle egy sem. Én viszont a tudományom és a kristálygömböm segítségével rájöttem, hogy egyetlenegy Antherica még létezik a Skorpiók Mocsarának a mélyén. Ez alacsony, sötétzöld bokor, fehér virágai és bíborszínű bogyói vannak. Ha csak egyetlenegy bogyóját is elhoznád nekem, varázserőmmel képes lennék újra meghonosítani mindenütt az Anthericát, hogy a Jó varázslók hasznát vehessék.[/p]
        [p]- A mocsárban - folytatja a varázsló - számos kincs van, amit ha megtalálsz, a tiéd lehet. Én csupán az Antherica egyetlen bogyójára tartok igényt. Bár egy olyan jól felfegyverzett harcos, mint te, képes túlélni a mocsár borzalmait, mégis tudnod kell, hogy azon a vidéken sok olyan gonosz erő uralkodik, amely ellen a kardod mit sem ér. Nem tudlak varázslatokra megtanítani, de valamit azért tehetek érted. Adok neked hat varázsgolyót. Mindegyikkel egyszer tudsz majd varázsolni, de ha az összeset felhasználtad, akkor már csak éles kardodra és csavaros eszedre hagyatkozhatsz! - Megbeszéled Selatorral, melyik varázslatot használd. Hat varázslatot választhatsz a VARÁZSLATOK listájáról, melyet a könyv elején találsz - de csak a SEMLEGES, illetve jó varázslatok közül választhatsz. Nem választhatsz GONOSZ varázslatot![/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market moneyAttribute="spellItem" currencySingle="page.ff8.label.market.spell" currencyMultiple="page.ff8.label.market.spells">
      <saleLabel>Választható varázsgolyók</saleLabel>
      <sale price="1" stock="6" id="3101" />
      <sale price="1" stock="6" id="3102" />
      <sale price="1" stock="6" id="3103" />
      <sale price="1" stock="6" id="3104" />
      <sale price="1" stock="6" id="3105" />
      <sale price="1" stock="6" id="3106" />
      <sale price="1" stock="6" id="3107" />
      <sale price="1" stock="6" id="3108" />
      <sale price="1" stock="6" id="3109" />
      <after>
        <text>
            [p]A kapott varázsgolyókat elrejted a zsákod mélyén, és Selatornak búcsút intve elindulsz a mocsár felé. Bár utad veszélyes lesz, a varázsló sok tanácsa és kedvessége felbátorít. Feladatod a következő: meg kell találnod az Anthericát, és egy bogyóját el kell hoznod Selatornak. Vágj neki a kalandnak![/p]
        </text>
      </after>
    </market>
    <next id="9"></next>
  </p>
  <!-- 372 -->
  <p id="373">
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Olyan gyorsan tudsz támadni, hogy te sebzed meg a varázslót. Vonj le 2 ÉLETERŐ pontot ellenfeledtől, mielőtt belekezdenél a harcba.[/p]
        </text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="2" change="-2" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Első csapásod célt téveszt.[/p]
        </text>
      </failure>
    </test>
    <next id="225"></next>
  </p>
  <!-- 374 -->
  <p id="375">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff8/375.jpg" /][/p]
        [p]Nem veszel tudomást a rettenetes bűzről, és átkutatod a várat. Boldogan hümmögsz magadban, amikor könyvekkel és aranyszobrocskákkal tömöd meg a zsákodat. Egyszer csak sziszegést hallasz. Megfordulsz, és egy nagy fekete árnyat látsz. Két ferde metszésű, izzó szem tapad rád a sötétben. - Köszönöm, halandó! - mondja a sziszegő hang. - Régóta várom a lelkedet! Most végre az enyém! - Menekülni próbálsz, amikor az árny átlibben Bakó teteme fölött. De menekülésre már nincs idő! Még el sem éred a bejárati ajtót, amikor a kénszag elviselhetetlenné válik. Ebben a pillanatban a vár vörösen izzani kezd, és felrobban! Kalandod itt véget ér![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
</content>
