<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        [p]Hazádat, a békés Fűzfa Völgyet óriási veszély fenyegeti. A Káosz Fellegvárában élő gonosz varázsló, Rettegett Balthus le akarja igázni népedet. Te vagy az egyetlen, aki szembeszállhat vele és meghiúsíthatja gyilkos terveit, hiszen magad is kitűnő varázsló vagy, eddig még minden csatában diadalmaskodtál erőd, ügyességed és szerencséd segítségével. Most se hátrálj meg![/p]
        [p]TE döntöd el, mikor, melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdákból, melyik teremtménnyel csapsz össze.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="intro"][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [div class="step" data-step="1" data-step-active]
          [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [p][span class="ffAttribute"]Varázslat[/span]: [span id="ffSpell"]dobj két kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
          [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
        [/div]
        [div class="step" data-step="2"]
          [div]
            Válaszd ki a varázslataidat:
          [/div]
          [div id="selectedSpells"]
          [/div]
          [ul id="availableSpells"]
            [li data-spell="stamina"][span]Életerő Varázslat[/span][/li]
            [li data-spell="strength"][span]Erő Varázslat[/span][/li]
            [li data-spell="weakness"][span]Erőtlenség Varázslat[/span][/li]
            [li data-spell="foolsGold"][span]Hamis Arany Varázslat[/span][/li]
            [li data-spell="illusion"][span]Illúzió Varázslat[/span][/li]
            [li data-spell="esp"][span]Különleges Érzékelő Készség Varázslat[/span][/li]
            [li data-spell="levitation"][span]Súlytalanság Varázslat[/span][/li]
            [li data-spell="luck"][span]Szerencse Varázslat[/span][/li]
            [li data-spell="creatureCopy"][span]Teremtmény Hasonmás Varázslat[/span][/li]
            [li data-spell="fire"][span]Tűz Varázslat[/span][/li]
            [li data-spell="skill"][span]Ügyesség Varázslat[/span][/li]
            [li data-spell="shielding"][span]Védelem Varázslat[/span][/li]
          [/ul]
          [input type="hidden" id="spellCodes" /]
          [button data-generator-button="ff2"]Varázslatok kiválasztása[/button]
        [/div]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Fűzfa Völgy törvénytisztelő és jóságos népe közel nyolc éve fél és retteg a gonosz varázslótól, Balthustól. Retteg, mert ennek az embernek az ereje valóban rettenetes, és fél, mivel híre járt, hogy Balthus a Völgyben akarja elkezdeni hódító tervei végrehajtását.[/p]
        [p]Egy hűséges fél-elf, akit kémkedni küldtek a Fekete Toronyba, három nappal ezelőtt vágtatva érkezett vissza a vészjósló figyelmeztetéssel. Kiderült, hogy Balthus a Sziklaszirt Hegység barlangjaiban hadsereget toborzott a Kaotikusok népéből, s arra képezi ki az újoncait, hogy három héten belül támadást intézzenek a Völgy ellen.[/p]
        [p]Salamon, a jó király, a tettek embere volt. Még aznap küldöncöket menesztett mindenhová a Völgyben, hegy kezdődjék meg a védővonalak építése, és a férfinép jelentkezzék hadi szolgálatra. Lovasok indultak a yore-i Nagyerdőben élő fél-elfekhez azzal a felhívással, hogy alakuljon harci szövetség. Salamon király, bölcs ember lévén, azt is tudta, hogy a hír óhatatlanul eléri Yore Nagy Varázslóját, ezt a nagy hatalmú embert, aki az erdő mélyén él. A varázsló öreg ember, aki ilyen nagy csatát nem élne túl. De számos ifjú varázslót kitanított, és elképzelhető, hogy bűvtudományának egyik bátor és igyekvő követője a király és alattvalói segítségére siet.[/p]
        [p]Nos, te vagy Yore Nagy Varázslójának kedvenc tanítványa. Az öreggel nem volt könnyű kijönni, de te mindent megtettél, hogy a lehető legtöbbet elsajátítsd a tudományából. Talán egy kicsit hebehurgyán döntöttél, amikor nyomban elindultál Salamon király udvarába. A király lelkesen fogadott, és elmagyarázta, mit tervez. Azt mondta, nem kell vérnek folynia, el lehet kerülni a csatát, feltéve, hogy Balthus ellen valaki merényletet követ el, még mielőtt a gonosz varázsló egybegyűjtené csapatát.[/p]
        [p]A feladat, amelyet vállaltál, rendkívül veszedelmes. Balthust seregnyi visszataszító teremtmény veszi körül Fellegvárában. Bár fő fegyvered a varázslat, lesz olyan pillanat, amikor a kardodon kívül semmi nem segít, hogy életben maradj.[/p]
        [p]Salamon király elmondta, mi a dolgod, és figyelmeztetett, milyen veszélyekkel kell számolnod. Egyetlen helyes út vezet át a Fellegváron. Ha felfedezed, melyik az, csak igen kis mértékben kockáztatod az életedet.[/p]
        [p]De megeshet, hogy jó néhányszor nekivágsz, míg megleled a legjobb átjárót.[/p]
        [p]Fűzfa Völgyből hosszú út vezet a Fekete Toronyhoz. A Sziklaszirt Hegység lábánál azonban a sötét háttérből lassan kirajzolódnak a Torony körvonalai…[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="3001" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="1"][/p]
        [p]A nap lemenőben van. Miközben a szürkületből sötétség lesz, felfelé indulsz a domboldalon az éjszakai égboltra vetülő visszataszító árny felé. A Fellegvárig nem egészen egy óra az út.[/p]
        [p]A falaktól nem messze megállsz pihenni – ez hiba, hiszen a félelmetes látvány azt sugallja, hogy innen nincs menekülés. Feláll a szőr a hátadon, amint a Torony felé pillantasz.[/p]
        [p]De szégyelled a félelmeidet. Komor elszántsággal elindulsz a főkapu felé, ahol – ezt jól tudod – őrök várnak rád. Számba veszed a lehetőségeidet. Már gondoltál rá, hogy azt mondod, gyógynövénygyűjtő vagy, és azért jöttél, hogy meggyógyíts egy lázas őrt. Kiadhatod magad kereskedőnek, kézművesnek, talán ácsnak is. Esetleg vándornak, aki éjjeli menedéket keres.[/p]
        [p]Amint azon töprengsz, milyen lehetőségeid vannak és mit fogsz bemesélni az őröknek, eléred a főkapuhoz vezető központi ösvényt. A függőhíd mindkét oldalán egy-egy lámpa ég.[/p]
        [p]Amint közelebb jutsz, halk morgást hallasz, majd két torz figura lép elő a sötétből. A bal oldalinak kutyafeje van, a teste meg nagy majomra emlékeztet. Igen erős karjai vannak. A másik pontosan az ellentéte. Ennek a feje majmot, a teste nagy kutyát idéz. Ez utóbbi négy lábon közelít feléd. Néhány lépésnyire megáll, és két hátsó lábára emelkedve megszólít.[/p]
        [p]Kinek adod ki magad?[/p]
    </text>
    <next id="261">Orvosnak, aki gyógynövényekkel gyógyít?</next>
    <next id="230">Kereskedőnek?</next>
    <next id="20">Vándornak, aki szállást kér éjszakára?</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]A folyosón haladva rövidesen egy ajtót pillantasz meg a jobb oldali falban. Az ajtóra ákombákom betűkkel föl van írva valami, de olyan nyelven, melyet nem ismersz.[/p]
    </text>
    <next id="142">Ha megpróbálsz benyitni az ajtón</next>
    <next id="343">Ha továbbmész a folyosón</next>
  </p>
  <p id="3">
    <itemCheck type="items" id="3014 or 3013 or 3002">
      <have>
        <text>
            [p]Mit ajánlasz fel nekik?[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3014">
          <have>
            <next id="327">Egy Zsebszerkentyűt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <have>
            <next id="59">Egy Üvegbe zárt Pókot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3002">
          <have>
            <next id="236">Egy marék Apró Bogyót?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nincs nálad semmi, amit fel tudnál ajánlani nekik.[/p]
        </text>
        <next id="286">Vagy kardot rántasz</next>
        <next id="366">Vagy elindulsz a szoba végében lévő ajtó felé</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]Egy tűzgolyót varázsolsz, és a teremtmény arcába vágod, de szomorúan veszed észre, hogy az nyomot sem hagyva lepattan.[/p]
    </text>
    <loseItem id="fire" />
    <itemCheck type="item" id="creatureCopy">
      <have>
        <next id="190">Vagy gyorsan bedobsz egy Teremtmény Hasonmás Varázslatot</next>
        <next id="303">Vagy kardot rántasz</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Kardot rántasz.[/p]
        </text>
        <next id="303"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Lenyomod az ajtó kilincsét, mely enged, és benyitsz egy újabb átjáróba. Kissé távolabb a folyosó jobbra kanyarodik, és rövidesen egy ajtóhoz érsz. Az ajtón felirat: ,,Kérem, csöngessen a Főkomornyiknak!'' Egy kötél – valószínűleg a csengőé – lóg az ajtó mellett.[/p]
    </text>
    <next id="40">Ha becsöngetsz, amint az utasítás szól</next>
    <next id="361">Ha a kilincset próbálod lenyomni</next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Az ösvény jó darabon a folyó mentén halad, majd visszatér a sziklához. Ezen az ösvényen mész egy ideig.[/p]
    </text>
    <next id="367"></next>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]Az ajtó zárva van.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="strength">
      <have>
        <next id="268">Megpróbálhatod belökni a válladdal</next>
        <next id="116">Vagy Erő Varázslatot alkalmazhatsz önmagadra, és megkísérelheted az ajtót a sarokvasakból kiemelni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Más választásod nem lévén megpróbálod belökni a válladdal.[/p]
        </text>
        <next id="268"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Megdöbbenve látja, hogy kettőtök között megjelenik a pontos hasonmása. Kissé hátrál, amikor utasítod a hasonmását, hogy támadjon. Ám amikor azok ketten egymás közelébe érnek, különös dolog történik. Képtelenek egymáshoz egészen közel menni, olyanok, mint két forgó orsó, amelyek pörögve távolodnak egymástól. Annyit elértél, hegy az általad életre hívott hasonmás meghátrálásra kényszerítette a Forgószelet, és így lehetőséged van rá, hogy elfuss a Fellegvár főbejárata felé.[/p]
    </text>
    <loseItem id="creatureCopy" />
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]Az Illúzió Varázslat hatása alatt állva a nézők serege figyeli, amint látszólag megkezded a játékot. Néhány körig figyelsz, a feszültség egyre nő. Végül helyesnek látod azonnal elhagyni a szobát.[/p]
    </text>
    <loseItem id="illusion" />
    <next id="31"></next>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Körbetapogatod a szikla belsejét, és egyszer csak egy emelőkar találsz. Ahogy meghúzod, a sziklafal egy része beomlik, és kicsiny, keskeny nyílás keletkezik. Átmászol rajta, és egy folyosón találod magadat. A folyosón balra egy ajtót látsz, és úgy döntesz, megnézed.[/p]
    </text>
    <next id="243"></next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p][alt]Melyik varázslatot alkalmazod?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="foolsGold">
      <have>
        <next id="36" pos="1">A Hamis Arany Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="creatureCopy">
      <have>
        <next id="262" pos="2">A Teremtmény Hasonmás Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="esp">
      <have>
        <next id="128" pos="3">A K.É.K. Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="weakness">
      <have>
        <next id="152" pos="4">Az Erőtlenség Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="16" pos="5" singleChoiceText="Nem rendelkezel egyetlen olyan varázsigével sem, ami most a hasznodra válhatna. Kénytelen vagy kardot rántani és megküzdeni a lénnyel.">Ha inkább kardot rántanál és megküzdenél a lénnyel</next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Előtted áll és nehezen kapkodja a levegőt. A Varázslat szemmel láthatóan kifárasztotta. Ezt a tényt felhasználhatod a következőkre:[/p]
    </text>
    <next id="274">Odaugrasz a fegyverszekrényhez</next>
    <next id="335">Beugrasz az asztal alá</next>
    <next id="78">Odarohansz az ablakhoz</next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="13"][/p]
        [p]A kilincs enged, és benyitsz egy másik szobába, ahol nagy a sürgés-forgás. Három ronda, nagy orrú, hegyes állú vénasszonyt pillantasz meg, akik fel s alá rohangálnak a szobában – mely olyan, mint egy konyha. Különböző alapanyagokat vesznek ki a szekrényből, és belehajigálják a szoba közepén álló üstbe. Egy nyárson, egy nagy kéménylyuk alatt jókora darab húst sütnek. Ahogy közelebbről megnézed, látod, hogy az nem is hús, hanem egy feketére égett Törpe Az egyik nő így szól, amikor észrevesz: – Á, biztosan te vagy az új szolga… vagy inkább a következő fogás? – Ekkor mindnyájan visító röhögésben törnek ki.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4004" />
    <next id="302">Ha engeded, hogy azt higgyék, te vagy az új szolga</next>
    <next id="215">Ha inkább átkutatod a szobát</next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]A fal tövében olyan sötét van, hogy alig látsz. Egy ki álló kőben megbotlasz. Elveszted az egyensúlyodat, és miközben a kő elmozdul helyéről, észreveszed, hogy egy mély verem szélén állsz.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Visszanyered az egyensúlyodat és biztonságban hátralépsz. Megkerülöd a vermet, és folytathatod az utadat.[/p]
        </text>
        <next id="79"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Belezuhansz a verembe.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="levitation">
          <have>
            <next id="100"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="276"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="100"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]A [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]tőr[/span] valóban műremek, és kétségkívül sok pénzt ér. Pengéje csillogó fémből készült, markolata különleges zöld bőrből, melyet kőberakás díszit. A bevésést olvasva megtudod, hogy ez varázserejű dobótőr, és sose téveszt célt. Legközelebbi harcod során jó hasznát veheted majd ellenfeleddel szemben. Azonnal 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pont levonást jelent, anélkül hogy dobókocka segítségével megállapítanád a Támadóerőt. De csak egyszer használhatod ezt a tőrt. Bedugod az övedbe, és továbbmész a Fellegvár felé.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4002">
      <dontHave>
        <loseItem id="foolsGold" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="245"></next>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]Döntsd el a harc kimenetelét.[/p]
        [p]Négy Forduló után, ha akarsz, elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
      <fleeing after="4" />
      <flee>
        <text>
            [p]Elmenekülsz a szoba végében lévő ajtók egyikén át.[/p]
        </text>
        <next id="99"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="180"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]Mindenféle furcsa ételféleséget találsz a szekrényben. Szemgolyókat, nyelveket, apró gyíkokat, itallal teli üvegcséket, különböző füveket és bogyókat. Mindegyik más-más formájú és nagyságú. Az egyik [span class="takeItem" data-id="3010" data-amount="1"]üveg[/span], melyben átjátszó zöld színű folyadék van, felkelti érdeklődésedet. Nincs időd rá, hogy elolvasd, mi van az üvegen lévő címkére írva. Gyorsan leemeled a polcról, és amíg nem figyelnek rád, zsebre vágod. Közlöd velük, hogy a konyhát rendben találtad, és távozol a hátsó ajtón át.[/p]
    </text>
    <next id="93"></next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Közvetlenül a padló fölött rámutat egy részre, amelyet átvizsgálsz. Végül leveszel egy könyvet és elolvasod. Rettegett Balthus, mint megtudod, a Fekete Torony és a Sziklaszirt Királyság Varázsló Hadurainak harmadik leszármazottja. Apjának, Rettegett Craggennek a halála után került uralomra, néhány évvel ezelőtt. A Rettegettek generációkon át a Fekete Mágia mesterei voltak, de erejük és hatalmuk csupán éjszaka érvényesült; a napfény olyan nekik, minta méreg. Nem sokkal apja halála után Rettegett Balthus feleségül vette Lady Lucretiát, aki maga is a Fekete Mágia Úrnője volt, és együtt uralkodtak a Sziklaszirt Királyság fölött. Amikor befejezed a könyvet, észreveszed, hogy a könyvtáros kezét a füléhez illesztve szemmel láthatóan hallgatózik. Kérdőn tekint rád.[/p]
    </text>
    <next id="84">Ha egy másik könyv után nézel, amely esetleg hasznos lehet számodra</next>
    <next id="31">De megpróbálhatod elhagyni a könyvtárszobát a könyvtáros mögött lévő ajtón át</next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]Az öreg lépcső nyikorogni kezd, amint rálépsz. Megpróbálsz a lehető legóvatosabban lépkedni, de az ősrégi gerendák csak úgy nyögnek alattad. Az egyik lépcsőfok hirtelen kattan egyet, mintha egy ravaszt húzott volna meg valaki. Legnagyobb meglepetésedre az összes lépcsőfok lecsapódik! Sima, meredek lejtőn állsz! Mindent megpróbálsz, de nem tudod megtartani az egyensúlyodat, és bukfencezve zuhansz le a lejtőn.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4003">
      <have>
        <loseItem id="4003" />
        <next id="254"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="levitation">
          <have>
            <next id="19b" pos="1">Ha Súlytalanság Varázslatot akarsz alkalmazni, akkor felröpülsz a magasba ebből a veszélyes helyzetből, és a fejed felett lévő erkélyen landolhatsz</next>
            <next id="254" pos="3">Ha nem varázsolsz</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="254"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="19b" display="19">
    <text>
        [p]Az öreg lépcső nyikorogni kezd, amint rálépsz. Megpróbálsz a lehető legóvatosabban lépkedni, de az ősrégi gerendák csak úgy nyögnek alattad. Az egyik lépcsőfok hirtelen kattan egyet, mintha egy ravaszt húzott volna meg valaki. Legnagyobb meglepetésedre az összes lépcsőfok lecsapódik! Sima, meredek lejtőn állsz! Mindent megpróbálsz, de nem tudod megtartani az egyensúlyodat, és bukfencezve zuhansz le a lejtőn.[/p]
        [p]Felröpülsz a magasba ebből a veszélyes helyzetből, és a fejed felett lévő erkélyen landolsz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="levitation" />
    <next id="363"></next>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]A Majom-Kutya közli veled, hogy sötétedés után senki sem lépheti át a Torony küszöbét – máshol kell szállás után nézned.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="foolsGold">
      <have>
        <next id="288">Ha rászánod magad, hogy megküzdj velük</next>
        <next id="96">Ha inkább felveszel a földről egy kis szikladarabot, és Hamis Arany Varázslatot alkalmazva az ál-aranyröggel megvesztegeted őket, hegy beengedjenek</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nincs más választásod, meg kell küzdened velük.[/p]
        </text>
        <next id="288"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]– Hogy kerülsz erre a vidékre? – kérdi. Elmondod, mi járatban vagy, de óvatosan elhallgatod előle küldetésed igazi célját. Azt tanácsolja neked, ha tudsz varázsolni, menekülj erről a helyről. Azok a teremtmények, melyekkel eddig találkoztál, korántsem olyan veszélyesek, mint amelyekkel majd a Fellegvár Tornyában fogsz találkozni. Elmondja még, hogy addig nem fogsz a Vár urával találkozni, míg meg nem találod a Prémet. Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot a kapott információért, és továbbmész.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="6"></next>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót, és egy hosszú, sötét folyosóra érsz.[/p]
    </text>
    <next id="188"></next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót, és egy hosszú folyosóra érsz, mely egy idő után balra kanyarodik, majd ismét jobbra. Ekkor egy boltívhez érsz, ahonnan tágas szoba nyílik. Belépsz a szobába.[/p]
    </text>
    <next id="169"></next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]Megkóstolod a bort, és amíg ízlelgeted, kattanást hallasz. A hang irányába fordulsz, és elszörnyedve látod, hogy az üvegek maguktól mozognak a rekeszekben. Az egyik üveg lerepül a helyéről, és feléd száll. Közvetlenül a fejed mellett zúg el, és a falhoz csapódva széttörik. Ekkor újabb és újabb üveg repül feléd; minden irányból üvegek özöne zúdul rád. Csak a Védelem Varázslattal védheted meg magad.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="shielding">
      <have>
        <next id="372"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="219"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="25"][/p]
        [p]Az ajtó kinyílik, és egy hatalmas, kör alakú szobában találod magad. Elgondolkodva vakargatod a fejedet. A szoba közepén egy kis ,,szigetet'' látsz, melyet széles árok vesz körül. A sziget közepén egy láda áll, fémpántok zárják le. Az árok túl széles és túl mély ahhoz, hogy átugorhasd. Bent, közvetlenül az ajtó mellett egy kötelet találsz. Egy másik ajtó is nyílik a szobából, épp azzal az ajtóval szemben, amelyen bejöttél. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="206" pos="1">Nem veszel tudomást a ládáról, és az árkot megkerülve a másik ajtóhoz mész?</next>
    <itemCheck type="item" id="4003">
      <have>
        <loseItem id="4003" />
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="strength">
          <have>
            <next id="133" pos="2">Erő Varázslatot alkalmazol, és átugrod az árkot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="239" pos="3">Felveszed a kötelet, és kiagyalsz valami tervet?</next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p][alt]Melyik varázslatot alkalmazod?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="fire">
      <have>
        <next id="87" pos="1">A Tűz Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="weakness">
      <have>
        <next id="345" pos="2">Az Erőtlenség Varázstatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="creatureCopy">
      <have>
        <next id="101" pos="3">A Teremtmény Hasonmás Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="fire or weakness or creatureCopy">
      <dontHave>
        <next id="304" pos="4" singleChoiceText="Nincs egy varázslatod sem, amit használni tudnál."></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]Mikor az Aranytallérokat a kezedben tartod, a három fura kis teremtmény abbahagyja a hancúrozást. Lihegve nézik az aranyaidat. Egy láthatatlan kéz kiragadja a kezedből azokat, és ledobja nekik a földre. Rád néznek, és egy hang azt követeli, hogy még többet adj. Előveszed az összes Aranytallérodat, és valamennyit a szoba közepére hajítod. Ekkor a hang így szól: – Jól van, idegen, szívesen látunk itt, a MIKek otthonában! Köszönjük az ajándékodat. Ha tovább akarsz menni, lépj be a szemközti ajtón, de óvakodj a Gendzsiktől. Sok sikert kívánunk az utadon! – Nyertél 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot a MIKek jókívánsága folytán, és távozol a szemközti ajtón.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <add amount="-99999" to="gold" />
    <next id="206"></next>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]Egy tűzgolyót varázsolsz a kezedbe. Megállnak, és figyelmesen néznek. Feléjük hajítod a golyót. Visítani kezdenek félelmükben, s gurulva menekülnek jól látható erőd elől. Még mindig tart a varázs, és most három kis tűzgolyót formálsz, majd mindegyikükhöz hozzávágsz egyet. Hanyatt-homlok, üvöltve gurulnak előled fölfelé a folyosón.[/p]
    </text>
    <loseItem id="fire" />
    <next id="243">Ha most a bal oldali átjáró felé mész</next>
    <next id="2">Ha a jobb oldali átjárón mész tovább</next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]Óvatosan közelítesz az apró emberkéhez. Amikor mellé érsz, egyik szeme kinyílik, és egyenesen rád néz. A teremtmény szélesen elvigyorodik, majd eltűnik a szemed elől! – Jó reggelt néked! – szólal meg mögötted egy csipogó, vékony hang, és amikor hirtelen megfordulsz, látod, hogy még mindig ott vigyorog mögötted. – O’Seamus vagyok, a Leprechaun – mondja kuncogva, és feléd nyújtja a kezét. Elég barátságosnak látszik.[/p]
    </text>
    <next id="271">Ha te is kezet nyújtasz neki és barátkozni próbálsz vele</next>
    <next id="131">Ha kardot rántasz ellene</next>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]A vadállat roppant erős. Kardot rántasz, és kezdetét veszi a harc.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="24" />
      <winRound enemy="24" totalCount="4">
        <interrupt />
      </winRound>
    </fight>
    <next id="241"></next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]A szoba túlsó végében lévő ajtón át távozol egy rövid folyosóra, amelyet egy faajtó zár le. Lenyomod a kilincset, és egy hatalmas terembe jutsz.[/p]
    </text>
    <next id="169"></next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Átlépsz a földön fekvő tetemeken, és a kapuhoz mész. Bekiáltasz az őrnek, és amikor közeleg, a kapumélyedés sötét szegletébe húzódsz. Megpillantja a tetemeket, és odamegy hozzájuk, hogy megnézze, mi történt velük. Ekkor a nyitott kapun át besurransz, és kulcsra zárod. Az őr kinn reked.[/p]
    </text>
    <next id="251"></next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]Amikor megpróbálsz a levegőbe emelkedni, az Ork meg a Goblin megragad és visszanyom a földre, miközben a Törpe a buzogányával támad rád.[/p]
    </text>
    <loseItem id="levitation" />
    <next id="213"></next>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]A kulcs megfordul, és kinyitod a ládát, amelyben egy másik kulcsot találsz, ezúttal egy fényes zöld fémkulcsot.[/p]
    </text>
    <next id="89">Ha megpróbálod ezzel a kulccsal a harmadik ládikát kinyitni</next>
    <next id="237c">Ha inkább távozol a két kulccsal</next>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Az Illúzió Varázslatra koncentrálsz.[/p]
    </text>
    <next id="364">Vagy meggyőzöd, hogy ellenség támadta meg</next>
    <next id="246">Vagy köddé válsz abban a reményben, hogy majd a keresésedre indul</next>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]– Ugyan! – mondja a Gark. – Csak nem gondolod, hogy ilyen könnyen becsaphatsz. Dobd el azt a sárgaréz vackot! – A teremtmény ráébred, ha egyszer meg akarod vesztegetni, akkor biztosan egy betolakodó vagy – ami egy Gark részéről meglepő logikus következtetésre vall! Hatalmas mancsával jókorát vág rád, úgyhogy elterülsz a földön. Mielőtt elájulnál, a következő szavakat hallod a büszke Gark szájából: – Börtönbe vele![/p]
    </text>
    <loseItem id="foolsGold" />
    <next id="234"></next>
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]Előhúzod a bőrt, és a teremtmény hangosan felszisszen. Minden feje hátrahúzódik, de továbbra is figyel. A szoba túlsó végében van egy ajtó; lassan elindulsz felé. A szoba közepén jársz, amikor egy fej ugrik eléd, és kikapja a kezedből a Prémet. De ahelyett, hogy megtámadna, a Hidra visszahúzódik a sarokba. Óvatosan elindulsz az ajtó felé.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3016" />
    <next id="229"></next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]Az ajtó egy apró kövekkel burkolt, rövid folyosóra nyílik. Kissé följebb díszesen faragott ajtó zárja le az utat. Közvetlenül az ajtó előtt, balra egy oldalfolyosó nyílik. Odalépsz az ajtóhoz, és hallgatózol, van-e bent valaki. Amikor a kezed a kilincshez ér, egy hang így szól: – Ne kopogj; lépj be![/p]
    </text>
    <next id="132">Ha bemész a szobába, ahogy kérték</next>
    <next id="306">Ha úgy döntesz, hogy nem mész be, hanem a balról nyíló folyosón haladsz tovább</next>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]Amikor előveszed az Üveget, a Gendzsik felhördülnek. – Racknee! – kiáltja egy hang. – Hát visszahoztad! – Amikor ezt kimondja, egy láthatatlan kéz kikapja az Üveget a kezedből, leteszi a földre és felnyitja a tetejét. A Pók-Ember feléd fordul és rád mordul. Kardot rántasz, mert a furcsa állatember haragosan csápozik feléd. Meg kell vele küzdened.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3013" />
    <fight type="single">
      <enemy id="22" />
      <loseRound enemy="22" totalCount="1">
        <interrupt />
        <next id="208"></next>
      </loseRound>
      <win>
        <text>
            [p]Kardoddal kell megvívnod a Gendzsikkel.[/p]
        </text>
        <next id="248"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="40"][/p]
        [p]Rövid idő múlva lassan kinyílik az ajtó, és egy púpos, torz teremtmény jelenik meg előtted. A fogai pudvásak, a haja ragacsos, öltözéke csupa rongy. – Igen, uram (hehe, hehe), miben állhatok a rendelkezésére? – kérdi morogva az emberszerű teremtmény. – Várnak odabent – válaszolod neki, és öntudatosan belépsz az ajtón. Viselkedésed láttán kissé zavarba jön, hebegni kezd, s nem tudja, kérdőre vonjon-e vagy sem. – Merre van a fogadószoba? – kérded. Kacsintva a bal oldali elágazás felé mutat, amely a folyosóról nyílik, nem túl messze tőled.[/p]
    </text>
    <next id="243">Ha hiszel neki és elindulsz a bal oldali elágazás felé</next>
    <next id="2">Ha nem hiszel ennek az alattomos teremtménynek és a jobb oldali elágazást választod</next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]A három vénasszony magában morogva, pusmogva csoszog ide-oda a nagy-nagy rendetlenségben. Egyikük halkan vihogva így szól hozzád: – Jól van, idegen, segítünk neked utad során. – Jéghideg tekintettel rád mered, ujjával előbb rád, majd a háta mögött levő falra mutat. A szoba elsötétedik, furcsa érzés kerít hatalmába, és mikor a sötétség eloszlik, már egy másik szobában találod magad.[/p]
    </text>
    <next id="257"></next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]A lány hunyorít, erre a lángcsóvák eltűnnek.
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3006 or 3008 or 3013">
      <have>
        <text>
            [alt]Mit ajánlasz föl neki?[/alt][/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3006">
          <have>
            <next id="138" singleChoiceText="Az Ezüst Tükröt ajánlod fel neki.">Az Ezüst Tükröt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3008">
          <have>
            <next id="91" singleChoiceText="A hajkefét ajánlod fel neki.">A hajkefét?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <have>
            <next id="223" singleChoiceText="Az üveget ajánlod fel neki, benne a Pók-Emberrel">Az üveget, benne a Pók-Emberrel?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Azonban nincs nálad semmi olyan tárgy, amit fel tudnál ajánlani a nőnek, ezért bocsánatot kell kérned tőle, amiért elvesztetted az ajándékát, és vissza kell menned az erkélyre.[/p]
        </text>
        <next id="64">Vagy a középső ajtóval kell próbálkoznod</next>
        <next id="304">Vagy a leghátsóval</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]Miután varázsoltál, érzed, hogy enyhül a szorítása. Ereje fokozatosan csökken, majd a szorítása megszűnik, hátrazuhan, és zihálva vágódik el a földön. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, mert ápolnod kell sérült karodat. Folytathatod utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <loseItem id="weakness" />
    <next id="14"></next>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]A szoba már nem mozog, és a földre veted magad. A fegyverszekrény zárva van, de te letörheted a lakatot, vagy előveheted a hátizsákodat, és kereshetsz benne olyan fegyvert, amit használhatsz. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="353">Választasz a szekrényből egy fegyvert?</next>
    <next id="277">Előveszel a hátizsákodból egy tárgyat?</next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]Ha a gyomrod bírja, megkóstolhatsz:[/p]
    </text>
    <next id="166">Egy darab húst</next>
    <next id="313">Egy gyümölcsöt</next>
    <next id="253">Egy szelet sajtot</next>
    <next id="97">Egy darab kenyeret</next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]Előrelendíted a karodat, és a varázsló alatt tévő padlóra mutatsz. Füst és lángnyelvek csapnak föl a földről. Rettegett Balthus ijedten hátaugrik, és szemét lehunyja, úgy összpontosít. Amikor kinyitja, a tűz a pupillái között lobog, és Balthus elindul az általad életre keltett lángok felé. Feléd hajít egy marék lángoló földet.[/p]
    </text>
    <loseItem id="fire" />
    <next id="195">Ha lehajolsz, hogy elkerüld</next>
    <next id="74">Ha elugrasz az útból</next>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p][alt]Melyik varázslatot alkalmazod?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="creatureCopy">
      <have>
        <next id="8" pos="1">A Teremtmény Hasonmás Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <next id="173" pos="2">Az Illúzió Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="levitation">
      <have>
        <next id="259" pos="3">A Súlytalanság Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="209" singleChoiceText="Az udvar közepén álló szoborhoz kell hátrálnod, és el kell rejtőznöd előle.">Ha inkább az udvar közepén álló szoborhoz hátrálsz, és elrejtőznöl előle</next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]– Soha – ordítja a varázsló, miközben előpördül a félhomályból, hogy szembeszálljon veled. Most te reszketsz a félelemtől, mert látod, hogy ő is alakot változtatott – olyan teremtménnyé változott, amely megállíthatja még a Tűz Démonát is. Rettegett Balthus ronda boszorkányarcot öltött, haja nyüzsgő, izgő-mozgó, sziszegő kígyók tömege.[/p]
    </text>
    <next id="232">Ha meghátrálsz e teremtmény elől</next>
    <next id="199">Ha szigonyoddal ráveted magad</next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]A teremtmény furcsán néz rád, mint aki nem biztos benne, ki is vagy te tulajdonképpen.[/p]
    </text>
    <next id="255"></next>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Az ajtó igen erős fémből készült, nem lehet betörni. Térdre rogysz. Ilyen messzire jutottál el, s most elbuksz. Képtelen vagy továbbmenni, ezért újra neki kell vágnod az útnak: ezúttal azonban más lépéseket kelt választanod.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="levitation">
      <have>
        <text>
            A Súlytalanság Varázslatot alkalmazva könnyedén kijutsz a Fellegvárból.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            Holnap este újra kell próbálkoznod…[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Nagyot suhintasz a kardoddal, de nem találod el a teremtményt. Vagy iszonyúan gyors, vagy testetlen! Fogai a lábadba mélyednek, és kicsordul a véred. [alt]Vagy varázslattal kell megvédened magad, vagy szembe kell nézned a biztos halállal.[/alt][/p]
    </text>

    <itemCheck type="item" id="strength">
      <have>
        <next id="301" pos="1">Ha Erő Varázslatot alkalmazol e fura, láthatatlan teremtmény ellen</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="weakness">
      <have>
        <next id="159" pos="2">Ha Erőtlenség Varázslatot alkalmazol</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="280" pos="3" singleChoiceText="Úgy érzed, szembe kell nézned a biztos halállal.">Ha nem akarsz varázsolni</next>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="52"][/p]
        [p]Az ajtó kinyílik, te belépsz rajta, s becsapod magad mögött. Nem sokkal később egy hármas elágazáshoz érsz, ahonnan az északi folyosón mész tovább. Ezen haladsz jó pár métert, míg egy másik ajtóhoz nem érsz. Bentről nevetgélés, mulatozás hangjai ütik meg a füledet. Óvatosan benyitsz egy hatalmas terembe, ahol vagy egy tucat különböző alakú, méretű és színű teremtmény társasjátékokat játszik. Amikor belépsz a terembe, egy hang így szól; – Nézzétek, ez itt bizonyára Glaz-Doz-Fut! – Ekkor mindenki üdvözöl, és meghívnak, hogy játssz velük. Valójában vártak valakit, és összetévesztettek vele.[/p]
    </text>
    <next id="385">Ha velük tartasz a játékban</next>
    <next id="227">Ha közlöd velük, hogy tévednek, és megpróbálsz eljutni a terem túlsó végében lévő ajtóhoz</next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]– Mihez kezdjek ezekkel a bogyókkal? – kérdi nevetve. – Hisz az étvágyam a testemmel együtt meghalt! – Amikor közelebbről megnézed, látod, hogy egy női Szellemmel van dolgod. Feléd libben a levegőben.[/p]
    </text>
    <next id="194"></next>
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p]Átvizsgálod a hátizsákodat. [alt]Mit veszel elő belőle?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3005 or 3014">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3005">
          <have>
            <next id="287" pos="1">A Kenőcsös Tégelyt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3014">
          <have>
            <next id="160" pos="2">A Zsebszerkentyűt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="gold" id="1">
          <dontHave>
            <next id="104" pos="4" singleChoiceText="Nincs nálad semmi, ami érdekelhetné a lényeket."></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="27" pos="3" singleChoiceText="Néhány Aranytallért ajánlasz fel a lényeknek.">Aranytallérokat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]Egy ideig mész a folyosón, amely jobbra kanyarodik és hirtelen véget ér.[/p]
    </text>
    <next id="249">Vagy visszatérsz az elágazáshoz, és egy másik folyosón haladsz tovább</next>
    <next id="10">Vagy más titkos átjárókat keresel</next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]A Fekete Elf sovány és toprongyos. Megkérdi, vajon vendég vagy-e vagy kalandor. Azt válaszolod, hogy vendég vagy, és azért jöttél, hogy megvizsgáld híres Borospincéjének a borát. Némi büszkeséggel megmutatja neked a borosüvegeket, melyeket ura, Rettenetes Balthus számára őriz itt. Azt állítja, hogy közülük néhány varázserővel bír. Felajánlja, hogy kóstold meg a borát. Melyiket kóstolod meg?[/p]
    </text>
    <next id="120">A vörösbort?</next>
    <next id="163">A fehérbort?</next>
    <next id="334">A rosét?</next>
    <next id="95">Visszautasítod az ajánlatát és továbbmész?</next>
  </p>
  <p id="57">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="150"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="233"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Amikor belépsz, a Gremlinek izgatott szárnycsapkodásba, sipítozásba kezdenek, majd elröpülnek melletted, s kiszállnak az ajtón, bele az éjszakába. Egyedül maradsz a kehellyel. Iszol-e? Ha igen, melyik italt választod?[/p]
    </text>
    <next id="298">Az átlátszót?</next>
    <next id="267">A pirosat?</next>
    <next id="92">A tejszerűt?</next>
    <next id="156">Ha úgy döntesz, hogy inkább távozol és továbbmész a Fellegvárba</next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]Megriadnak az ajándékodtól, és a szoba egyik sarkába futnak, ahol elrejtőznek az ágyak alatt. Furcsállod a viselkedésüket, a földön hagyod az üveget, és elindulsz a szoba túlsó végében lévő ajtó felé.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3013" />
    <next id="140"></next>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]A teremtmények gyanakodni kezdenek, amikor látják, hogy mennyire érdeklődsz. A Törpe talpra szökken, és meglengeti a levegőben a kezében lévő bunkósbotot. A Goblin és az Ork karddal támad rád. A Goblin barátnője visítva hátrál, míg a többiek rád rontanak. Meg kell küzdened velük. [alt]Melyik varázslatot alkalmazod?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="levitation">
      <have>
        <next id="33" pos="1">A Súlytalanság Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <next id="295" pos="2">Az Illúzió Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="213" pos="3" singleChoiceText="Egyik varázslatodat sem tudod használni, ezért inkább kardot rántasz.">Ha inkább kardot rántasz</next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]Kardoddal támadsz. A Devlin megáll… majd rád támad! Rávágsz a kardoddal, de nem tudod megsebesíteni a teremtményt, amely maga alá gyűr. Lángoló teste égeti a bőrödet, és már haldokolsz. De ő nem tágít, és a kínoktól elveszted az eszméletedet. A földre zuhansz, ahonnan már soha többé nem kelsz fel. A Devlin lehajol hozzád, hogy meggyőződjön róla, égési sérüléseid valóban halálosak-e. Végül is te leszel a Fekete Torony teremtményeinek vacsorája…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]Miután harcképtelenné tetted a Vízköpő Sárkányt, úgy döntesz, hogy megnézed, mi van a teremtmény szobortalapzatában.[/p]
    </text>
    <reward id="gargoyle" />
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Magaddal vihetsz egy [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="10"]10 Aranytallért[/span] tartalmazó erszényt a talapzatból.[/p]
        </text>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Nem tudod kinyitni a talapzatot képező dobozt.[/p]
        </text>
      </failure>
    </test>
    <next id="140"></next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]A tartalomjegyzékhez lapozol, és megnézed, hányadik oldalon van az, amit keresel. Amikor az adott oldalt felütnéd, meglepetten látod, hogy valaki kitépte![/p]
    </text>
    <next id="263">Ha a Calacormokról olvasnál inkább</next>
    <next id="135">Ha a Mikekről</next>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="64"][/p]
        [p]Az ajtónál hallgatózva bentről csikorgó, nevetgélő, civakodó hangokat hallasz. Lenyomod a kilincset, és az ajtó kinyílik. A szoba ragyogó színekben pompázik. Egy kis emeletes ágy áll az egyik sarokban, és a földön elszórva különböző állatfigurák bábui hevernek. A jobb oldali falnál egy hatalmas láda áll, mellette egy ajtót látsz. A szoba közepén a földön három apró teremtményt pillantasz meg, akik furcsán néznek rád. Emberformájúak, de a bőrük színe zöld, a fülük hegyes, a szemük ferde vágású. Hogyan közelítesz hozzájuk? Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="286">Kardot rántasz, hogy rájuk támadj?</next>
    <next id="3">Megnézed hátizsákodat, mit tudnál nekik ajándékozni?</next>
    <next id="366">Magabiztosan átvágsz a szobán a láda mellett lévő ajtóhoz?</next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Térdre rogysz előtte, és meghajolsz. Most már valóban ő a te urad. Küldetésed itt véget ér, megbuktál![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]Egymásra néznek, és karattyolnak valamit. Egyikük előrelép, kezében egy kis kockát tart, melyet mintha egy darab kenyérből vagy süteményből vágtak volna ki. Kérésére a szádba teszed és rágni kezded. Amikor lenyeled, ismét erősnek érzed magad. [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid visszaállnak a Kezdeti értékükre, és nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot is. Megköszönöd neki az ételt, megköszönöd a kedvességüket, és elindulsz az ajtók felé.[/p]
    </text>
    <add amount="12" to="skill" />
    <add amount="24" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="270"></next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]Elkezded a harcot a teremtménnyel. Az első csapásod szerencsés, hat feje közül eltalálod az egyiket. A másik öt azonban tovább támad, és legnagyobb rémületedre a lekaszabolt fej helyébe két fej nő egyszerre. Az egyik fej mélyen a karodba váj. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. A kardod itt valóban nem sokat ér.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="creatureCopy">
      <have>
        <next id="143">Ha Teremtmény Hasonmás Varázslatot alkalmazol</next>
        <next id="226">Ha a hátizsákodból veszel elő valamit</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Szétnézel, hátha találsz valami használhatót a zsákodban.[/p]
        </text>
        <next id="226"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]– Hogy melyiket választanám? – kérdi tűnődve. – Lássuk csak… én nem választanám azt, amelyik kettővel balra nyílik a vörösréz kilincses ajtótól, sem azt, amelyik a bronzkilincsestől jobbra nyílik. – Te melyiket választod?[/p]
    </text>
    <next id="207">Azt az ajtót, amelyen a sárgaréz kilincs van?</next>
    <next id="22">Amelyiken a vörösréz kilincs van?</next>
    <next id="354">Amelyiken a bronzkilincs van?</next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]A teremtmény nem túl beszédes, de arra azért rájössz, hogy igen veszélyes helyzetben a Fekete Torony legmélyén vagy, ahonnan valószínűleg soha nem szabadulsz ki, hacsak be nem csapod a Calacormot. Amikor Rettegett Balthus után érdeklődsz, nem kapsz választ. Jobban teszed, ha Varázsolsz egyet, hagy kiszabadulj börtönödből.[/p]
    </text>
    <next id="193"></next>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]Felemelkedsz a levegőbe, így kivéded a döfését, de a teremtmény elég kitartó, és nem tudsz elszállni fölötte az ajtóig. Végül megszűnik a Varázslat, és ismét ki kell állnod ellene. [alt]Mit teszel?[/alt][/p]
    </text>
    <loseItem id="levitation" />
    <itemCheck type="item" id="weakness">
      <have>
        <next id="307" pos="1">Erőtlenség Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="strength">
      <have>
        <next id="264" pos="2">Erő Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="325" singleChoiceText="Kardot rántasz." pos="3">Kardot rántasz?</next>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Kivont kardoddal rávágsz a csápra. A csáp nem úgy fog harcolni ellened, mint ahogyan azt általában a teremtmények teszik, hanem megpróbál behúzni abba a mély lyukba, mely körülötte tátong.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="3" />
      <notWinRound totalCount="3">
        <interrupt />
        <text>
            [p]A teremtmény úgy győz le, hogy behúz a fészkébe, s ezzel kalandodnak vége szakad.[/p]
        </text>
        <death />
      </notWinRound>
      <win>
        <text>
            [p]Lefejtheted a csápot a lábadról, és továbbmehetsz a Fekete Torony főbejáratához.[/p]
        </text>
        <next id="218"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]A szerencse nincs veled. Elég volt egyetlen pillantást vetned a kígyófejű teremtményre, hogy sorsod megpecsételődjék. Kínodban felordítasz, amikor érzed, hogy végtagjaid elnehezülnek és mozdulni is alig bírsz. Amikor a Gorgon rád veti merev tekintetét, elveszted az egyensúlyodat – és a földre zuhansz. Megkövült tested összetörik, és apró darabokban fekszik Rettegett Balthus lábai előtt. Küldetésed nem járt sikerrel.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Vagy megpróbálsz megszabadulni a Kloáka Kígyótól, vagy Varázslattal távolítod el magadtól.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="strength or fire">
      <have>
        <next id="73b">Ha kardoddal támadsz a lényre</next>
        <itemCheck type="item" id="strength">
          <have>
            <next id="73b" pos="3">Ha Erő Varázslatot akarsz alkalmazni</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="fire">
          <have>
            <next id="282" pos="5">Ha Tűz Varázslatot akarsz alkalmazni</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="20" />
        </fight>
        <next id="112"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="73b" display="73">
    <text>
        [p]Vagy megpróbálsz megszabadulni a Kloáka Kígyótól, vagy Varázslattal távolítod el magadtól.[/p]
        [p]3 Támadóerő pontot nyersz a csata idejére.[/p]
    </text>
    <loseItem id="strength" />
    <gatherItem id="4007" amount="3" />
    <fight type="single">
      <enemy id="20" />
      <win>
        <loseItem id="4007" amount="3" />
      </win>
    </fight>
    <next id="112"></next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]Amikor elugrasz, a varázsló tekintete követ – és a tűzgolyója is utánad repül! A melleden talál el, és ledönt a lábadról. Ez 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontodba kerül. Ellentámadást indíthatsz: varázsolhatsz valami mást.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="377"></next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]Belépsz az ajtón, becsukod magad után, és vársz egy percet. Közeledő léptek zaját hallod, melyek már elérik az ajtót. Érthetetlen pusmogást hallasz az ajtó túloldaláról, majd a hangzavar elül, és ismét léptek zaját hallod, de ezúttal távolodó léptekét. Becsöngetsz a komornyiknak.[/p]
    </text>
    <next id="40"></next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Miközben előveszed a Bogyókat a hátizsákodból, Rettegett Balthus varázslással van elfoglalva. Felnéz, és kitör belőle a nevetés. – Álombogyók! – kiáltja. – Mire vársz, mit tegyek? Dugjam őket a számba? – Csettint egyet az ujjával, és a varázslata megelevenedik.[/p]
    </text>
    <next id="191"></next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Rettegett Balthus meglepetten nézi győzelmedet. – Úgy! – kiált fel. – Azt hiszed, erősebb vagy, mint a többiek, mi? – Cselekedj gyorsan! [alt]Varázsolj ellene! Melyik varázslatot alkalmazod?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="esp">
      <have>
        <next id="187" pos="1">A K.É.K. Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="fire">
      <have>
        <next id="46" pos="2">A Tűz Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="creatureCopy">
      <have>
        <next id="349" pos="3">A Teremtmény Hasonmás Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="351" pos="4" singleChoiceText="Mivel varázsolni nem tudsz, karddal kell megküzdened Rettegettel.">Egyiket sem, és inkább kardot rántasz?</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Szemével követ, amint az ablakhoz mész. Pupillái elfehérednek. Hátraveti a fejét, szemét egy pillanatra behunyja és felsóhajt. Fejét hirtelen előrehajtja, és csillogó ezüst színűvé változott szemével rád pillant! Hipnotizál a tekintetével, gyorsan kell cselekedned. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="324">Elbújsz az egyik függöny mögött?</next>
    <next id="124">Lerántod az egyik függönyt, és ráborítod a fejére?</next>
    <next id="277">Átkutatod a hátizsákodat, hogy megnézd, nincs-e benne valami használható?</next>
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="79"][/p]
        [p]Az udvar túlsó sarkában különös bokrot látsz, melynek ágai összecsavarodva meredeznek, mintha haldokolnának. A bokor [span class="takeItem" data-id="3002" data-amount="1"]levelei[/span] gyémánt formájúak, alattuk apró, lapos, tabletta alakú bogyók látszanak. Ha akarod, magaddal vihetsz belőlük néhányat az utadra. Óvatosan menj tovább a fal mentén a Fellegvár főbejárata felé.[/p]
    </text>
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]Amikor átugrod az asztalt, a varázsló megpördül a saját tengelye körül. Megbotlasz, és elvágódsz a földön, amikor látod, hogy nálad sokkal veszedelmesebb teremtménnyé változott. Arca – gonosz boszorkányé, haja kígyók tömege, melyek tekeredve sziszegnek feléd.[/p]
    </text>
    <next id="199">Ha folytatod ellene a küzdelmet</next>
    <next id="232">Ha meghátrálsz</next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]A Majom-Kutya nevetve mondja, hogy Kylltrog lusta semmirekellő, és nem éri meg megmenteni. Megkönnyebbülten sóhajtasz fel, amikor visszamegy és odakiált a kapuőrnek. Egy pillanat múlva megjelenik a kapuőr, kinyit egy kis ajtót és beenged.[/p]
    </text>
    <next id="251"></next>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Bezuhansz az árokba. Esés közben kétségbeesetten próbálsz megkapaszkodni a peremében, de nem jársz sikerrel. Bukfencezve zuhansz a mélybe, és a földhöz csapódva azonnal meghalsz. Küldetésed nem járt sikerrel, elbuktál![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]A férfi kereskedő. Azt mondod neki, hogy te is az vagy, és elbeszélgetsz vele a fekete toronybeli árakról meg a haszonról. A férfi elmondja, hogy ő még sohasem mehetett a földszintnél följebb a Fellegvárban, mivel a kereskedőket ott igencsak utálják. Elbúcsúzol tőle és továbbmész.[/p]
    </text>
    <next id="245"></next>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Amint a polcokat vizsgálod, a hátad mögül mozgolódást hallasz. Épp jókor fordulsz meg, mert felfegyverzett, ugrásra kész Ork-szerű teremtmények jelennek meg mögötted, egyik a másik után. Feléd igyekeznek és körülvesznek. A legmagasabb egészen közel hajol az arcodhoz, és a szemed közé fúj. A szoba forogni kezd, és eszméletlenül zuhansz a földre.[/p]
    </text>
    <next id="234"></next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]Miután Varázsoltál, vársz, amíg egy tűzgolyó megjelenik a fáklyád végében. A fáklya pislákoló fényében egy ajtót látsz a szoba túlsó végében, amely azonban rögtön el is tűnik. A Gendzsik megint kinevetnek, amiért hiába próbálsz túljárni az eszűkön. Hatalmas ütés éri a fejedet, és ismét a földre zuhansz. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <loseItem id="fire" />
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="395">
          <dontHave>
            <next id="395" pos="1">Illúzió Varázslatot alkalmazol?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="322" pos="2">Előveszel valamit a hátizsákodból?</next>
    <next id="248" pos="3">Kardot rántasz?</next>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]Miután varázsoltál, a két teremtmény döbbenten figyeli, amint a levegőbe emelkedsz és a fejűk fölött elszállva átröpülsz a kapu és a Fellegvárat körülvevő fal fölött. A kapu túloldalán érsz földet, és körülnézel.[/p]
        [p]Mostantól kezdve vigyázz! Biztosan riasztani fogják az őrséget.[/p]
    </text>
    <loseItem id="levitation" />
    <next id="251"></next>
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]Hatalmas tűzgolyót varázsolsz a kezedbe, és a teremtmény felé hajítod. Nincs hatása! A Vízköpő Sárkány behúz neked egy nagyot, és az ütés leterít. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Jobb, ha békén hagyod ezt a fenevadat, és inkább kimész a szobából. Próbálkozz meg a középső erkélyajtóval![/p]
    </text>
    <loseItem id="fire" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="64"></next>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]Az ajtó rendkívül erős, de kissé enged, ahogy nekifeszülsz. Annyiszor veselkedhetsz neki az ajtónak, ahányszor csak akarsz.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="5" min="1">
        <text>
            [p]Az ajtó nem szakad be, és vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="88" pos="1">Ha újrapróbálkoznál</next>
        <itemCheck type="item" id="strength">
          <have>
            <next id="170" pos="2">Ha nem ezzel a módszerrel akarod kinyitni az ajtót, úgy megpróbálkozhatsz az Erő Varázslattal</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <next id="64" pos="3">Azt is megteheted azonban, hogy a középső ajtóval próbálkozol meg</next>
        <next id="304" pos="4">Vagy a legtávolabbi ajtóval</next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]Sikerül az ajtót betörnöd.[/p]
        </text>
        <next id="292"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]A kulcs elfordul a zárban, a lakat kipattan, és felemeled a láda tetejét. A ládában egy üvegkancsót találsz, amelyben egy pók van. Ez azonban nem közönséges pók; ennek öregember-arca van. Beszél hozzád, de nem érted, mit mond. Zajt hallasz a hátad mögül, riadtan megfordulsz, és látod, hogy az ajtó, melyen bejöttél, lassan kinyílik. Beteszed a [span class="takeItem" data-id="3013" data-amount="1"]kancsót[/span] a zsákodba, és a másik ajtóhoz rohansz.[/p]
    </text>
    <next id="237"></next>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="90"][/p]
        [p]A folyosó egyre szélesedik, és most már a hömpölygő folyó mentén mész. Éppen előtted egy nő ruhát mos. Mögötte egy kosárban nagy halom mosnivaló van, a kötélen kezeslábasok száradnak. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="176" pos="1">Kardot rántasz és a nőre támadsz?</next>
    <next id="21" pos="2">Üdvözlöd, és megpróbálsz elbeszélgetni vele?</next>
    <itemCheck type="item" id="esp">
      <have>
        <next id="329" pos="3">K.É.K. Varázslatot alkalmazol, hogy megtudd, ki ő?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]Ránéz az ajándékra, amit felkínálsz neki, és elkerekedik a szeme. – Hadd nézzem – mondja parancsoló hangon. Kezedben a hajkefével óvatosan odalépsz hozzá. Kikapja a kefét a kezedből, és néhány percig gyönyörködve nézegeti. – Ez valóban remek munka! – mondja, miközben fölkel az ágyból és megáll a tükör előtt. Amint a haját keféli, az szokatlan fénnyel, lágyan sugározni kezd. Annyira elbűvöli az ajándékod, hogy most észrevétlenül kisurranhatsz a hátsó ajtón. Ha akarod, megpróbálhatod magaddal vinni az Arany Prémet, amely az ágyon fekszik.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3008" />
    <next id="91b">Ha megpróbálkozol ezzel</next>
    <next id="140">Ha a Prém nélkül távoznál</next>
  </p>
  <p id="91b" display="91">
    <text>
        [p]Ránéz az ajándékra, amit felkínálsz neki, és elkerekedik a szeme. – Hadd nézzem – mondja parancsoló hangon. Kezedben a hajkefével óvatosan odalépsz hozzá. Kikapja a kefét a kezedből, és néhány percig gyönyörködve nézegeti. – Ez valóban remek munka! – mondja, miközben fölkel az ágyból és megáll a tükör előtt. Amint a haját keféli, az szokatlan fénnyel, lágyan sugározni kezd. Annyira elbűvöli az ajándékod, hogy most észrevétlenül kisurranhatsz a hátsó ajtón. Ha akarod, megpróbálhatod magaddal vinni az Arany Prémet, amely az ágyon fekszik.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Le tudod kapni a Prémet az ágyról, és elhagyhatod a szobát.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="3016" />
        <next id="140"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Nem sikerül megfelelő alkalmat találnod az elcsenésére.[/p]
        </text>
        <next id="91b">Ha újrapróbálkoznál</next>
        <next id="140">Ha inkább hagyod a prémet, és távozol a szobából</next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]A tejszerű folyadék illata édeskés. Belekortyolsz, és vihogni kezdesz! Még egy korty és, ki tudja, miért, kitör belőled a nevetés! Nem kétséges, a kis Gremlinek nagyon élvezik a dolgot. Nyertél 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, amiért ilyen üdítő élményben volt részed. Kissé kóválygó fejjel, jókedvűen hagyod el a termet, és folytatod az utat a Fellegvár felé.[/p]
    </text>
    <reward id="gobwhite" />
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="156"></next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]Becsukod magad mögött az ajtót, aztán megnézed az üvegcsét. Az üvegben Lókörömfű-eszencia van, amely nagyon hasznos a kőemberek támadásával szemben. Úgy gondolod, hogy még hasznát veheted, és ezért óvatosan a hátizsákodba teszed. Továbbmész a folyosón, amikor egy másik ajtóhoz érsz, mely kinyílik, és egy tágas szobába lépsz.[/p]
    </text>
    <next id="169"></next>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]Érzed, hogy növekszik az erőd. Válladdal nekirontasz az ajtónak… de az meg sem moccan! Zúzódásaid miatt 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz, és hangosan kopogsz, hogy az őr kijöjjön.[/p]
    </text>
    <loseItem id="strength" />
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="118"></next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]A Borospince végében egy faajtó van. Megpróbálod kinyitni. Hosszú folyosóra jutsz.[/p]
    </text>
    <next id="367"></next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Elfogadják az ajándékodat, és odaintik a kapuőrt, aki a rácsba beépített kis ajtót kinyitva beenged. Otthagyod őket, hadd marakodjanak az aranyrögön.[/p]
    </text>
    <loseItem id="foolsGold" />
    <next id="251"></next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]A kenyér elég íztelen és száraz. De olyan száraz, hogy iszonyúan megszomjazol utána! Ajkad kiszárad, és kétségbeesetten kutatsz a szobában valami innivaló után, de nem találsz semmit, amivel szomjadat olthatnád. 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot vonj le magadtól mindaddig, amíg nem találsz valami ihatót (nem feltétlenül kell meginnod a folyadékot – csupán arra van szükség, hogy az ital ott legyen a szobában). Most már elhagyhatod a szobát.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4004" />
    <next id="13">Ha a bal oldali ajtón át mész ki</next>
    <next id="281">Ha azon, amelyik pontosan szemben van azzal az ajtóval, melyen bejöttél</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]A feléd közelítő Gólem lomha mozgású teremtmény, és így könnyedén eléred a ládikókat. Átkozódsz, amikor látod, hogy mind zárva van. Miközben a zárakkal bajlódsz, a Gólem egyre jobban megközelít. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="303" pos="1">Kardot rántasz, hogy megküzdj a teremtménnyel?</next>
    <itemCheck type="item" id="4003">
      <have>
        <loseItem id="4003" />
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="fire">
          <have>
            <next id="4" pos="2">Tűz Varázslatot alkalmazol?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="creatureCopy">
          <have>
            <next id="190" pos="3">Teremtmény Hasonmás Varázslatot alkalmazol?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <next id="237" pos="4">Otthagyod a ládikódat, és az ajtó felé rohansz?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Melyik ajtón lépsz be?[/p]
    </text>
    <next id="52">Ha a bal oldali ajtón mész be</next>
    <next id="38">Ha a jobb oldali ajtón mész be</next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]A Súlytalanság Varázslatot alkalmazva kijutsz a verembe, és folytatod az utat a fal mentén az udvar végébe.[/p]
    </text>
    <loseItem id="levitation" />
    <next id="79"></next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]A teremtmény hasonmása kettőtök közé áll. Parancsodra kezdetét veszi a küzdelem.[/p]
    </text>
    <fight type="singleAlly" resolver="ally">
      <enemy id="21" />
      <ally id="105" />
      <win>
        <next id="62"></next>
      </win>
      <lose>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, hogy egymagadban inkább nem megvívsz meg a teremtménnyel, elhagyod a szobát, és megpróbálkozol a középső erkélyajtóval.[/p]
        </text>
        <next id="64"></next>
      </lose>
    </fight>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Tetszik nekik a kérésed. Hárman az egyik társukhoz fordulnak. Az szemmel láthatóan ellenkezik, mégis leemeli a nyakában lógó amulettet. – Ez – mondja – [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1"]Bűvös Amulett[/span]. Fémből van ugyan, de beleépítettek egy Fény Ékkövet. A Gendzsik félnek ettől a talizmántól, és mindenfélét kiagyalnak majd, csak hogy elveszítsd. Régóta büszke tulajdonom e tárgy, de minket, Leselkedőket arra köteleznek az isteneink, hogy segítséget nyújtsunk, így neked adom. – Megköszönöd és a nyakadba akasztod a Bűvös Amulettet. Most elhagyhatod a szobát[alt], de mivel úgy érzed, lekötelezett ezzel a nagy ajándékkal, te is adhatsz neki valamit.[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="183" pos="1">Ha 1 Aranytallért adsz neki</next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3001">
          <have>
            <next id="396" pos="50">Ha a Gyémántlevelet ajánlod fel neki</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3002">
          <have>
            <next id="396" pos="51">Ha a Tőrt ajánlod fel neki</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <next id="396" pos="52">Ha a Rézkulcsot ajánlod fel neki</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3004">
          <have>
            <next id="396" pos="53">Ha a Tégelyt ajánlod fel neki</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3005">
          <have>
            <next id="396" pos="54">Ha az Ezüst Tükröt ajánlod fel neki</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="270" pos="100" singleChoiceText=".">Ha nem akarsz ajándékot adni neki cserébe</next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]Varázsolsz, de nem történik semmi! Egyre lejjebb és lejjebb zuhansz a Toronyból, míg végül a földhöz csapódsz. Az ijesztő teremtmények megfosztottak Varázslataidtól, és most az [span class="ffAttribute"]életerődtől[/span] is. Küldetésed nem járt sikerrel, elbuktál![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]Lenyomod a kilincset, mely enged. Az ajtó csak nehezen nyílik. Egy lakószobaszerűségbe jutsz, melyben asztalok, székek és polcok vannak, a falakon meg állatfejek. A földön puha gyapjúszőnyeg hever. Az egyik állatfej hirtelen feléd fordul és rád néz. Valamilyen kutya ez, mely hangosan ugatva figyelmeztet nemcsak téged, hanem minden cimboráját, aki hallótávolságon belül van. Miközben ezt a kutyafejet nézed, nem veszed észre, hogy a szőnyeg felemelkedik a földről és feléd repülve elsuhan a füled mellett. Épp jókor fordulsz meg, mert az egyik szék lassan magas férfivá változik. – Mit keresel itt? – mordul rád. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="266" pos="1">Megpróbálsz beszélni vele?</next>
    <itemCheck type="item" id="4003">
      <have>
        <loseItem id="4003" />
      </have>
      <dontHave>
        <next id="310" pos="2">Varázsolsz egyet?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="54" pos="3">Hátizsákodban fegyvert vagy valamilyen ajándékot keresel?</next>
    <next id="25" pos="4">Gyorsan elhagyod a szobát, és megpróbálkozol a másik ajtóval?</next>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]A bor elég keserű, és amikor megkóstolod, szinte ég a szád. Kiköpöd a földre, és legnagyobb megdöbbenésedre lángnyelvek csapódnak ki ajkaid közül! Ha akarod, magaddal vihetsz egy keveset a [span class="takeItem" data-id="fire" data-amount="1"]borból[/span], és Tűz Varázslat helyett alkalmazhatod ott, ahol a Tűz Varázslat lehetősége fennáll. A mennyiség egyszeri használatra lesz elegendő. Előreindulsz az ajtó felé, mely a Pince mélyére vezet.[/p]
    </text>
    <next id="95"></next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]Ismét felnevet, és közli veled, hogy kedvét leli a dühöngő emberekben. Vidáman kísér el néhány méteren át. Nehezen tudsz szót érteni vele. Hirtelen a távoli félhomályban észrevesz valamit, és odaszökken, hogy megnézze, mi az. Ezalatt lehetőséged nyílik rá, hogy a Fellegvár főbejáratához menj.[/p]
    </text>
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="107a" display="107">
    <text>
        [p]A hurokban 1 fejet számlálsz meg. A fejek szabadulni akarnak, de a teremtmény egyre csak közeledik. Pánikba esel, nem tudod, mit tegyél.[/p]
    </text>
    <next id="184"></next>
  </p>
  <p id="107b" display="107">
    <text>
        [p]A hurokban 2 fejet számlálsz meg. A fejek szabadulni akarnak, de a teremtmény egyre csak közeledik. Pánikba esel, nem tudod, mit tegyél.[/p]
    </text>
    <next id="184"></next>
  </p>
  <p id="107c" display="107">
    <text>
        [p]A hurokban 3 fejet számlálsz meg. A fejek szabadulni akarnak, de a teremtmény egyre csak közeledik. Pánikba esel, nem tudod, mit tegyél.[/p]
    </text>
    <next id="184"></next>
  </p>
  <p id="107d" display="107">
    <text>
        [p]A hurokban 4 fejet számlálsz meg. A fejek szabadulni akarnak, de a teremtmény egyre csak közeledik. Pánikba esel, nem tudod, mit tegyél.[/p]
    </text>
    <next id="184"></next>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]Megragadod a kötelet, hátralépsz, és nagy lendületet veszel, hogy átugorhasd a büdös folyót. A kötél hirtelen elszakad, és magától kezd mozogni! Gyorsan visszaugrasz a földre. A kötél rád zuhan és köréd tekeredik. Ekkor veszed észre, hogy ez nem kötél, hanem valóban egy hosszú Kloáka Kígyó, mely tested és nyakad köré tekeredett.[/p]
    </text>
    <next id="73"></next>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]A teremtmény nekifeszül Védelem Varázslatod pajzsának. Riadtan látod, hogy olyan erős, hogy átszakítja! Máris rád veti magát, és most kardot kell rántanod![/p]
    </text>
    <loseItem id="shielding" />
    <next id="30"></next>
  </p>
  <p id="110">
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Egy másik nevet választasz, amelyik ismerősen cseng a fülüknek, és odakiáltanak a kapuőrnek, aki végül is megjelenik és beenged.[/p]
        </text>
        <next id="251"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Ez ismét sikertelen találgatás volt, és tüzelésre kész fegyverrel közelednek feléd. Meg kell küzdened velük![/p]
        </text>
        <next id="288"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]Sikerült elfordítanod a tekintetedet a teremtményről, és most visszamész a sarokba, ahol kezeddel eltakarod az arcodat. De vajon mit tehetsz?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="347"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="153"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]Kiszabadítod magad a döglött Kloáka Kígyó testének szorításából, és megpróbálsz átjutni a vízen. Minden veszély nélkül átjutsz, de alig várod, hogy végre megfürödhess! Továbbmész a folyosón, amíg egy elágazáshoz nem érsz, melyen vagy egyenesen mehetsz tovább, vagy balra kanyarodhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="212">Ha balra fordulsz</next>
    <next id="367">Ha egyenesen mész tovább</next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]Erőtlenség Varázslatot alkalmazol a varázslóval szemben. Megáll és rád néz. Arckifejezése fájdalmassá válik, és remegni kezd a válla. Valami szörnyű belső nyugtalanság lesz úrrá rajta.[/p]
    </text>
    <loseItem id="weakness" />
    <next id="388">Ha megvárod, mi történik</next>
    <next id="145">Ha kardot rántasz és rátámadsz</next>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]Rámutatsz a csáp búvóhelyére, és varázsolsz. Füstgomolyag és fénynyaláb tör fel a földön lévő lyukból. Remegés fut végig a csápon, és szerencsére elereszt szorításából. Amikor visszahúzódik a földbe, megdörzsölöd a lábadat, hogy vérkeringésed ismét elinduljon, majd továbbmész a Fellegvár főbejárata felé.[/p]
    </text>
    <loseItem id="fire" />
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]Helyzeted nem jó. Rettegett Balthus egyre közelebb jön hozzád, és már-már elér.[/p]
    </text>
    <next id="373"></next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]Szupererős kezeddel megragadod a fogantyút és meghúzod, de az a kezedben marad. Öklöddel vágsz az ajtóra. A fa megreped, majd beszakad, és így lehetőséged nyílik rá, hogy a résen át bejuss a szobába.[/p]
    </text>
    <loseItem id="strength" />
    <next id="210"></next>
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p]Amikor előrántod a fegyveredet, a varázsló is ezt teszi. Túl közel vagytok egymáshoz ahhoz, hogy bármelyikőtök is varázsolni tudjon, így aztán kénytelen vagy megvívni vele életed legnehezebb csatáját.[/p]
    </text>
    <next id="337b"></next>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="118"][/p]
        [p]Az ajtó kinyílik, és hatalmas, vadállatnak látszó teremtmény lép ki rajta. Homlokából éles szarv mered előre, testét páncél bontja. Morogva kérdi, mi járatban vagy, és követeli, hogy mondd meg a jelszót, mielőtt beeresztene.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="134">
      <have>
        <userInput type="text">
          <label>Mi a jelszó?</label>
          <result text="handzsár">
            <next id="371"></next>
          </result>
          <result text="gendzsik">
            <next id="255"></next>
          </result>
          <result text="kraken">
            <next id="49"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <next id="49"></next>
          </resultElse>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Fogalmad sincs, mi a jelszó, így cselhez vagy kénytelen folyamodni.[/p]
        </text>
        <next id="198"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]Szembefordulsz a hatalmas varázslóval, de nyoma vész! Hátranézel, és látod, hogy támadásra készen áll mögötted, éles tőrrel a kezében. Megpróbálsz elugrani, de már késő… A tőr markolatig mélyed a hátadba… Küldetésed nem járt sikerrel, elbuktál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]Megkóstolod a bort és bólintasz. Zamata valóban felüdít. Kortyolsz még egyet, és érzed, hogy kissé elbódulsz. Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 3 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot, amiért ily remek italra leltél. Köszönetet mondasz az Elfnek, és továbbmész.[/p]
    </text>
    <reward id="redwine" />
    <add amount="2" to="stamina" />
    <add amount="3" to="luck" />
    <next id="95"></next>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]Amint az ajtó felé rohansz, az hirtelen kinyílik: Nem bírsz megállni, és szinte bezuhansz a szobába, majd hirtelen megbotlasz és bukfencezve megállsz. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, mert felsérted a térdedet a köves padlón.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="257"></next>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]Apró cselhez folyamodsz, hogy becsapd, de nem dől be neked. Nem enged tovább, ezért varázsolnod kell valamit![/p]
    </text>
    <next id="47"></next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]Koncentrálsz, és Calacorm képmása jelenik meg lelki szemeid előtt. Egy kígyókkal teli tálat látsz, aztán egy hasonló teremtményt, akinek szürkés bőre van – valószínűleg a nősténye -‚ majd nagyon elégedetten szemlélsz egy falhoz kötözött szerencsétlen teremtményt, akinek a lábujjait égő fáklyával csiklandozzák. Majd ismét a kígyókkal teli tálat látod. Nyilvánvaló, hogy ez a teremtmény a saját nyomorult kis életének apró örömein kívül nemigen tud másra gondolni, ezért nem fogsz tőle túl sokat megtudni arról, hogyan is lehetne innen megmenekülni.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="foolsGold">
      <have>
        <next id="211" singleChoiceText=" Úgy döntesz, a Hamis Arany Varázslattal próbálkozol.">Ha egy Hamis Arany Varázslattal próbálkozol meg</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <next id="35" singleChoiceText=" Úgy döntesz, az Illúzió Varázslattal próbálkozol.">Ha egy Illúzió Varázslattal próbálkoznál</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="foolsGold or illusion">
      <dontHave>
        <next id="283" singleChoiceText=" Nincs más varázslatod, amit használhatnál ebben a helyzetben."></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]Amint lehullik a függöny, nappali fény árasztja el a szobát. Rájössz, hogy teljesen elvesztetted az időérzékedet, mióta beléptél a Fellegvárba. A napsütés nagy megkönnyebbülés számodra a sötétség birodalmában eltöltött sok-sok óra után. Egy tompa puffanás hangjára ellenfeled felé fordulsz. A földön fekszik elterülve. Amikor odalépsz hozzá, velőtrázó ordítást hallat! – A függöny!… Te őrült!… – zihálja elfúló, haldokló hangon. A nappali fény, amit beengedtél a szobába, szemmel láthatóan rohamosan csökkenti az erejét, és elkeseredetten próbál a félhomályba kúszni. De túl gyenge ahhoz, hogy messzire jusson – s arccal a földre bukik.[/p]
    </text>
    <reward id="windowligh" />
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]Amikor futásnak eredsz, ki tudja, honnan, három nyílvessző süvít el melletted.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Nem találnak el a vesszők, és eléred a szobrot, amely mögött védelmet találsz.[/p]
        </text>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Az egyik nyílvessző belefúródik a karodba, és 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz, még mielőtt eléred a szobrot.[/p]
        </text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </failure>
    </test>
    <next id="209"></next>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]Nagy rémületedben egy percig gondolkozol. Előtted a folyosó két szárnya. Miközben azon töröd a fejedet, jobbra menj-e vagy balra, három teremtmény bukkan fel a bal oldali folyosón. Később meglátod, nem felel meg teljesen a valóságnak, hogy ,,léptek'' zajának gondoltad a hangokat, amelyeket hallottál.[/p]
    </text>
    <next id="316"></next>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]Felemeli a fejét, és kiált valamit a levegőbe. Megállsz, és látod, amint a száradó ruhák a kötélen suhogni kezdenek és szerteszét repülnek a légben. A szárítókötéltől elszabadulva számos ruhadarab röppen feléd, és amikor a közeledbe érnek, látod, hogy a ruhákban hosszúkás halálarcú szellemek vannak. – Védjetek meg, fiaim és lányaim! – kiáltja a nő, erre az összes ruhadarab körülzár. Néhány meglengeti feléd a ruhája ujját, és úgy megcsipked, hogy fáj. Két ruhaujj a nyakad köré fonódik, és úgy megszorít, hogy szinte alig kapsz levegőt. Hadonászni kezdesz a kardoddal, de nem sok kárt teszel a Szellemekben. Szorításuk egyre erősebb, ezért vagy varázsolnod kell, hogy megszabadulj tőjük, vagy fel kell ajánlanod valamit a nőnek a hátizsákodból. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="53" pos="1">Felajánlasz neki néhány Kis Bogyót?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="387" pos="2">Felajánlod neki az Ezüst Tükröt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="fire">
      <have>
        <next id="240" pos="3">Tűz Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="3002 or 3006 or fire">
      <dontHave>
        <next id="194"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p]Amikor a Varázslat hatni kezd, különböző gondolatok villannak át az agyadon, ugyanazok a gondolatok, amelyek a teremtménynek is eszébe jutnak. A teremtmény egyrészt attól fél, hogy elaludt a posztján és beengedett egy betolakodót, másrészt furcsa tisztelettel gondol egy díszes hajkefére, mely valahol ott van a szobában. Ennél többet nem tudsz kiolvasni a gondolataiból, és most védekezned kell a támadásával szemben. [alt]Mit teszel?[/alt][/p]
    </text>
    <next id="336" pos="1" singleChoiceText="Kardot rántasz.">Kardot rántasz?</next>
    <itemCheck type="item" id="foolsGold">
      <have>
        <next id="36" pos="2">Hamis Arany Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="creatureCopy">
      <have>
        <next id="262" pos="3">Teremtmény Hasonmás Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="weakness">
      <have>
        <next id="152" pos="4">Erőtlenség Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]Egy ideig erőlködsz, hogy kinyisd a ládikót, de az meg sem moccan. Előrántod a kardodat, és azzal próbálod meg kinyitni, de csak a kardod éle csorbul ki. Vonj le magadtól 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot. Nem tudod kinyitni a ládikót. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1001">
      <have>
        <changeItem attribute="skill" id="1001" set="-1" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <changeItem attribute="skill" id="1002" set="-1" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="260">Megpróbálod kinyitni az első ládikót?</next>
    <next id="370">Megpróbálod kinyitni a harmadik ládikót?</next>
    <next id="237">Otthagyod a ládikókat és továbbmész?</next>
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]A Varázslat hatástalan. Ragadd meg a kardodat![/p]
    </text>
    <loseItem id="shielding" />
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p]Gyorsan előrántod a kardodat, és a Leprechaunra szegezed. Az rápillant, és legnagyobb megdöbbenésedre a penge ernyedten konyul le, akár egy bőröv. Látod már, hogy erőszakkal nem jutsz messzire. Jobb lesz, ha megkérdezed tőle, merre menj tovább.[/p]
    </text>
    <next id="348"></next>
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]Belépsz a szobába, mely nyilvánvalóan könyvtár. A padlótól a mennyezetig könyvek tömkelege borítja a falakat, és a szoba közepén számos asztal meg sok-sok szék áll hosszában, egymás mellett. A szoba végében sötét bőrű férfi ül, aki könyvéből felpillantva rád néz keskeny szemüvege mögül. A férfi mögött egy ajtó van. – No, mit akarsz? – förmed rád. – Melyik könyvet keresed? – Átvizsgálod a polcokat; mindegyiken címkék jelölik, mi található rajtuk. Melyik könyvet kéred el tőle?[/p]
    </text>
    <next id="18">Rettegett Balthus életrajzát?</next>
    <next id="238">A Fekete Torony titkai című könyvet?</next>
    <next id="375">A Sziklaszirt Királyság Teremtményei című könyvet?</next>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]És most Varázsolj! Frissen szerzett erőddel könnyedén átugrod az árkot, és letöröd a ládán lévő lakatot. Meglepetten látod, hogy egy jókora méretű ólomsöréten kívül nincs semmi a ládában. Gyorsan visszaugrasz az árok fölött a másik ajtóhoz, mivel a varázslat kezd megszűnni.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="206"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="82"></next>
      </failure>
    </test>
    <loseItem id="strength" />
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]Megdöbbennek vakmerőséged láttán. Nem várod meg, míg ők tesznek fel neked kérdéseket, hanem azt követeled, mondják meg, hogyan lehet bejutni a Fellegvárba. Viselkedésed kissé megzavarja őket, és egymás között suttogva a főbejárat felé mutatnak. Az Ork figyelmeztet: ahhoz, hogy bejuss, a ,,Handzsár'' jelszót kell használnod. Megkérdezed, mi az a folyadék a ládikóban lévő üvegben, mire izgatottá válnak.[/p]
    </text>
    <next id="60">Ha tovább faggatod őket az üvegről</next>
    <next id="269">Ha otthagyod őket és a korábban látott két férfihoz mész</next>
    <next id="245">Ha továbbmész a Fekete Torony irányába</next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]A Mikek az illúzió mesterei, akik olyan alakot és formát öltenek, amilyet csak akarnak. Nem lehet biztosan tudni, milyenek is valójában, bár néhányan látni vélték őket természetes megjelenési formájukban, s ha hinni lehet ennek az eléggé megbízható forrásnak, a Mikek Elf-szerű, vékony, sovány teremtmények. Igen agresszívak, de kedvenc fegyverük a Tűkés (vékony, hegyes élű tőr), mellyel csak egészen közelről tudnak támadni. Annak ellenére, hogy bármilyen formát ölthetnek – lehetnek emberek, állatok, tárgyak -‚ álcázva képtelenek fémet használni. Ugyancsak képtelenek más tárgyakra alkalmazni az Illúzió Varázslataikat.[/p]
    </text>
    <next id="326"></next>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p]Mindannyian hevesen tiltakoznak, de te egyre csak azt hajtogatod, hogy parancsot kaptál, és vizsgálódni kezdesz a konyhában. Mit vizsgálsz meg?[/p]
    </text>
    <next id="17">A tálalószekrényt?</next>
    <next id="167">A levest a kondérban?</next>
    <next id="389">A nyársat?</next>
  </p>
  <p id="137">
    <text>
        [p]A férfi öreg, és valamilyen fegyver nyelével üthették le. Az öreg gyógyszert kér tőled, de neked nincs. Egyedül Életerő Varázslattal tudnád talpra állítani, erre ő készséggel felajánlja, hogy szívesen segít neked bármiben, ha ezt megteszed.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="stamina">
      <have>
        <next id="383">Ha ezt a varázslatot alkalmazod</next>
        <next id="14">Ha nem, elbúcsúzol tőle, és folytatod az utadat a fal mentén</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nem tudod ezt a varázslatot alkalmazni, elbúcsúzol tőle, és folytatod az utadat a fal mentén.[/p]
        </text>
        <next id="14"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]– Mit akarok én ezzel? – kiáltja. Két szeme ismét mélyvörössé válik, és lángcsóvák csapnak feléd. [alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="shielding">
      <have>
        <next id="376" pos="1">Ha Védelem Varázslatot alkalmazol</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="64" pos="2" singleChoiceText="Elhagyod a szobát és a folyosón továbbhaladva megpróbálkozol a középső ajtóval.">Ha elhagyod a szobát és a folyosón továbbhaladva megpróbálkozol a középső ajtóval</next>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p]Mind a három kés elzúg melletted, és mélyen a mögötted lévő ajtóba fúródik. A Korongádok már-már elérnek, úgyhogy [alt]döntened kell[/alt].[/p]
    </text>
    <next id="346" pos="1" singleChoiceText="meg kell küzdened velük">Ha megküzdesz velük</next>
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <next id="244" pos="2">Ha az Illúzió Varázslatot alkalmazod</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="fire">
      <have>
        <next id="28" pos="3">Ha a Tűz Varázslatot alkalmazod</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]Elhagyod a szobát, és lefelé indulsz egy rövid folyosón. Néhány méternyire egy lépcsőfeljáró végében találod magad. A csigalépcső egyenesen a Fellegvár Tornyába vezet. Óvatosan felmész a lépcsőn, majd egy kis pihenőre érsz, ahonnan két ajtó nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="25">Ha a bal oldali ajtón akarnál bemenni</next>
    <next id="104">Ha a jobb oldalin</next>
  </p>
  <p id="141">
    <text>
        [p]A folyadék sós, és kiver tőle a hideg verejték. Remegni kezdesz, alig bírsz megállni a lábadon. Mégis előretámolyogsz az oltár felé, és a másik két kelyhet is lelököd a földre. A többi folyadék is kiömlik. Leroskadsz a földre – betegnek, részegnek érzed magad. Mintha csak álmodnál, egy különös, izmos kétfejű teremtményt látsz magad előtt, melynek hosszú farka és pikkelyes szürke bőre van. Kezében nagy csomó kulcsot tart. Egy egér fut át az asztalon, melynél a teremtmény ül, aki hangosan felordít… Ordítása felébreszt, és ekkor látod, hol is vagy. Összeszeded minden erődet, és megragadod a kilincset – kell egy kis friss levegő! Elhagyod a termet, pihensz egy keveset odakinn, és továbbmész a Fellegvár felé.[/p]
    </text>
    <next id="156"></next>
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]Megpróbálod lenyomni a kilincset, mely enged. Egy hangot sem hallasz a szobából, kinyitod az ajtót és körülnézel. A szoba kicsi, arany gyertyatartó áll az asztalon… ám hirtelen nyikorgó hangot hallasz a lábad alól! De már késő, érzed, hogy a talpad alatt lévő kövek elmozdulnak, és egy csapdába zuhansz. Először csak egylábnyi mélységig, ahonnan egy oldalfolyosón gurulsz tovább. Megpróbálsz megállni, de csak gurulsz-gurulsz, míg végül egy kis kamrában kötsz ki. Iszonyú sokkhatás ért. A világ elsötétül a szemed előtt távoli, izgatott beszélgetést hallasz, majd végképp elveszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <next id="234"></next>
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Koncentrálsz, majd Varázsolsz. Megjelenik előtted a Hidra torzója, de ez minden. A teremtmény oly hatalmas, hogy egyetlen Varázslat nem képes teljes hasonmást létrehozni. [alt][/alt][/p]
    </text>
    <loseItem id="creatureCopy" />
    <itemCheck type="item" id="creatureCopy">
      <have>
        <next id="360" pos="1">Ha még egy Hasonmás Varázslatot felhasználsz</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="226" pos="2">Ha a hátizsákodban keressel valami alkalmas dolgot</next>
    <next id="184" pos="3">Ha valami mással próbálkoznál</next>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="144"][/p]
        [p]Az ajtó kinyílik, és egy szűk folyosóra lépsz. Rövidesen egy széles, faragott ajtóhoz érsz, rajta a felirat: ,,Borospince.'' Lenyomod a kilincset, mely enged. Amikor benézel, körös-körül állványokat látsz, rajtuk palackokkal teli rekeszeket… netán bor van a palackokban? A szobát néhány gyertya világítja meg, de csak gyengén. Amikor kinyitod az ajtót, parányi csengettyű szólal meg, és egy furcsa alak indul el feléd az egyik rekeszsor mellől.[/p]
    </text>
    <next id="154">Ha kardot rántasz és azzal védekezel</next>
    <next id="56">Ha megvárod, mit mond a furcsa alak</next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Kardot rántasz, és az asztalt átugorva odapattansz hozzá. Ő ezalatt szemmel láthatóan azon igyekszik, hogy legyőzze Erőtlenség Varázslatodat… vagy mégsem? Arcát tenyerébe temetve elfordul tőled.[/p]
    </text>
    <next id="80"></next>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]Kérhetsz egy szívességet tőlük. Mit kérsz?[/p]
    </text>
    <next id="247">Azt, hogy mondják meg, miképp tudnád legyőzni Rettegett Balthust?</next>
    <next id="201">Azt, hogy hová vezetnek az előtted lévő ajtók?</next>
    <next id="102">Azt, hogy hogyan védekezz a Gendzsik ellen?</next>
    <next id="66">Vagy azt mondod, hogy kissé fáradt vagy, és megkérdezed, mit tehetnének érted?</next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]A Gólem a földre zuhan és darabokra törik. Megkönnyebbülve mész a dobozokhoz, és átvizsgálod őket. Melyiket nyitod ki elsőnek?[/p]
    </text>
    <next id="260">Az első dobozt?</next>
    <next id="129">A második dobozt?</next>
    <next id="370">A harmadik dobozt?</next>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p]A Varázsló megvetően így szól: – Azokat okold a halálodért, akik erre az útra küldtek! – E szavak kíséretében előhúzza tőrét az övéből, és melledbe döfi. Küldetésed nem járt sikerrel, elbuktál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]Egyáltalán nem érdekled őket; elküldenek.[/p]
    </text>
    <next id="245">Mehetsz a Torony irányába</next>
    <next id="209">Mehetsz balra, a szobor irányába, ami az udvar közepén áll</next>
    <next id="380">Vagy letelepedhetsz a tűzhöz</next>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Gyorsan lehajolsz, hogy kivédd a Szigonyt. Elkerüli a nyakadat, de felsérti a homlokodat. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="374"></next>
  </p>
  <p id="151">
    <text>
        [p]A páncélruhák különböző formájúak és nagyságúak. Beleborzongsz a gondolatba is, hogy vajon miféle teremtmények számára készülhettek; hátha találkozol közülük néhánnyal. Miközben az egyik különösen nagy ruhát nézegeted, annak karja hirtelen felemelkedik és pofon vág! Visszatántorodsz és véreset köpsz. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. De mivel a páncélzat többé nem moccan, úgy döntesz, talán okosabb lesz felmenni a lépcsőn.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="19">Ha a bal oldali lépcsőn mész fel</next>
    <next id="197">Ha a jobb oldalin</next>
  </p>
  <p id="152">
    <text>
        [p]Varázsolsz, és a teremtmény megáll az úton; nem tudja pontosan, mi is történik vele. Némi nehézség árán felemeli a baltáját, és elindul feléd, de szemmel láthatóan már nem olyan erős ellenfél, mint korábban volt. Kardot rántasz, hogy végezz a Garkkal.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="15" />
    </fight>
    <next id="180"></next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]Tehetetlen vagy a Gorgonnal szemben. Leroskadsz a sarokba, míg a varázsló behívja az őröket, akik perceken belül megjelennek. Karon ragadnak, és kivezetnek a szobából. Vezérük utasításra vár. – Kivégezni a parasztot! – hangzik a válasz. Küldetésed nem járt sikerrel, elbuktál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]Amikor előrántod a kardodat, a furcsa alak megáll, és elővesz valamit az övére erősített erszényből. Amikor a közeledbe ér, látod, hogy ez egy Fekete Elf, mely magas, vékony, fülei nyílhoz hasonlítanak, s az egyik lábára sánta. Kezében valamiféle kis szerkezetet tart. Rád néz, valamit bütyköl a szerkezettel, és az hirtelen vékony kis tőrré változik a kezében![/p]
    </text>
    <next id="275">Ha rátámadsz</next>
    <next id="56">Ha leereszted a kardodat és beszédbe elegyedsz vele</next>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]Megragadod a markolatot és kirántod a kardodat. De nem támadsz rá a varázslóra. Akaratod arra kényszerít, hogy felajánld neki fegyveredet, s ezt meg is teszed.[/p]
    </text>
    <next id="65"></next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="156"][/p]
        [p]Amikor átvágsz a nyitott udvaron, észreveszed, hogy egy kis földhányás mentén haladsz, amely akár a Fekete Toronytól a Templomig nyúló betemetett csővezeték is lehet. Lehajolsz, hogy megvizsgáld; lehet, hogy ez egy egyszerű vakondtúrás? Amint hozzáérsz a földhányáshoz, az besüpped, és rémülten látod, hogy a földből egy rücskös, szürke csáp nyúlik elő, és a lábad köré tekeredik! [alt]Hogyan küzdesz meg ezzel a furcsa ,,valamivel''?[/alt][/p]
    </text>
    <next id="71" pos="1" singleChoiceText="Kardot rántasz.">Kardot rántasz?</next>
    <itemCheck type="item" id="levitation">
      <have>
        <next id="284" pos="2">Súlytalanság Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="fire">
      <have>
        <next id="114" pos="3">Tűz Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="157">
    <text>
        [p]A varázsló felordít fájdalmában, és a fejet fogva hátat fordít neked. Előrerohansz, és ekkor feléd fordul. Levegő után kapkodsz! Mar nem a varázslót latod, hanem egy ráncos bőrű, gonosz arcú boszorkányt, akivé átváltozott, s akinek a haja sziszegő kígyók tekergő sokasága.[/p]
    </text>
    <next id="199">Ha megtámadod</next>
    <next id="232">Ha gyorsan hátrálsz</next>
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p]A vadállat nyöszörög, amikor megérinti a varázslat. Hatalmas súlya most valóban nagy teher a számára, mert nem rendelkezik megszokott erejével. Összecsuklik, s még arra sem képes, hogy a földről felemelkedjék. Odalépsz, és kardoddal átdöföd a mellét. A szerencsétlenül járt teremtmény holtan fekszik a lábaidnál.[/p]
    </text>
    <loseItem id="weakness" />
    <next id="77"></next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]Erőtlenség Varázslatot alkalmazol. Reménykedve várod, hogy a teremtmény ereje elfogyjon. Fogai azonban mélyen beléd vájnak, és elkeseredve tapasztalod, hogy egyre vadabbul támad. Már nem érzed a lábadat. A fájdalom iszonyú. Megszédülsz, és amikor állkapcsát a nyakad köré zárja, elveszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <loseItem id="weakness" />
    <next id="323"></next>
  </p>
  <p id="160">
    <text>
        [p]A Kutya-Fej feléd röpül, és kikapja a szerkentyűt a kezedből. Miközben vizsgálgatja, a másik két társa odamegy hozzá. Úgy látod, tetszik nekik a dolog. Míg így lekötöd a figyelmüket, átosonhatsz a szobán a hátsó ajtóhoz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3014" />
    <next id="206"></next>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]A Forgószelet mélyen sérti közönyöd. Újra támad, ezúttal sikerrel – ledönt a lábadról. Megpróbálsz négykézláb elmenekülni, de bármerre is fordulsz, mindig az utadba áll. Túl kell járnod az eszén, de hogyan?[/p]
    </text>
    <next id="106">Kimutatod, mennyire haragszol rá?</next>
    <next id="390">Beszélni kezdesz hozzá, hogy kiengeszteld?</next>
  </p>
  <p id="162">
    <text>
        [p]Érzed, amint erő járja át testedet. A teremtmények látják, amint izmaid kidagadnak, és a földbe gyökerezik a lábuk. Kardodat markolatánál fogva előrántod. Szerencsétlenségedre igen nehéz új erőd fölött uralkodnod, és amint nagy lendülettel kirántod a kardodat, az messzire száll és jó pár méternyire előtted landolt. A teremtmények egymásra vigyorognak és támadnak. Most puszta kézzel kell velük megküzdened, vagy ha akarod, az Erő Varázslat segítségével lerohanhatsz a hegyoldalon.[/p]
        [p]Ha megküzdesz a teremtményekkel, egyenként tedd![/p]
        [p]Saját hasonló pontjaid úgy működnek, mint normális körülmények között, mert szupererős vagy ugyan, de fegyvered nincsen.[/p]
    </text>
    <changeItem attribute="skill" id="defWpn" set="0" />
    <loseItem id="1001" />
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
      <win>
        <changeItem attribute="skill" id="defWpn" set="-3" />
        <gatherItem id="1001" />
        <text>
            [p]Visszaszerzed a kardodat. Erőd ismét a megszokott lesz.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="32"></next>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]Belekóstolsz a borba, és öklendezni kezdesz. Micsoda undorító ital! Az Elf várakozó pillantással néz rád. Mivel nem sértheted meg, kénytelen vagy egy újabb kortyot leereszteni a torkodon. Arcod ismét elfintorodik. Hálásan megköszönöd neki az italt, és közlöd, hogy már vissza kell indulnod. Elindulsz a szoba túlsó vége felé, de a gyomrod nem bírja tovább ezt az iszonyú lőrét. Rettentően rosszul vagy. Hányingered miatt vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="95"></next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]Az ajtó igen erős fémből készült, nem lehet betörni. Térdre rogysz. Ilyen messzire jutottál el, s most elbuksz. Képtelen vagy továbbmenni, ezért újra neki kell vágnod az útnak: ezúttal azonban más lépéseket kelt választanod.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="levitation">
      <have>
        <text>
            A Súlytalanság Varázslatot alkalmazva könnyedén kijutsz a Fellegvárból.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            Holnap este újra kell próbálkoznod…[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]Amikor érzed, hogy az erő már átjárja a testedet, előrántod a kardodat, és belefúrod az agyagfalba. Kivájsz egy lyukat, majd miután elhelyezted benne az egyik lábfejedet, újabb lyukat vájsz, és így megsokszorozott erőd segítségével elég gyorsan haladsz fölfelé a verem falán. Félúton jársz már, amikor erőd apadni kezd, és érzed, hogy már csak saját eredeti erőddel rendelkezel.[/p]
    </text>
    <loseItem id="strength" />
    <itemCheck type="item" id="strength">
      <have>
        <next id="398">Vagy újabb Erő Varázslatot alkalmazol, hogy elég erőd legyen a magad készítette lépcsősoron kimászni a veremből</next>
        <next id="202">Vagy segítségért kiálthatsz</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nem tudsz ismét varázsolni, így újra visszazuhansz a verembe. Kénytelen vagy segítségért kiáltani.[/p]
        </text>
        <next id="202"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p]Amikor beleharapsz a húsba, valahonnan a távolból fájdalmas, halk visítást hallasz. A hús rágós és sós, de nem rossz, úgyhogy veszel még egy darabot. Ekkor ismét hallod a síró hangot, de ekkor a húsdarab kirepül a kezedből! Amikor utánakapsz, az menekül a markodból! Rájössz, hogy a hús még mindig él, és az sikoltozik, miközben eszed. Fájdalmas nyilallást érzel a gyomrodban, majd még egyet. A kétharapásnyi hús, amit lenyeltél, szabadulni szeretne a gyomrodból! A földre zuhansz, és két kezeddel a hasadat fogod. A hús háromszor ,,támadja'' meg a hasadat, mielőtt megemésztenéd.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]A gyomrodban lévő húsnak nem sikerült komoly sebet ejtenie rajtad.[/p]
        </text>
        <test against="skill">
          <success>
            <text>
                [p]A gyomrodban lévő húsnak nem sikerült komoly sebet ejtenie rajtad.[/p]
            </text>
            <test against="skill">
              <success>
                <text>
                    [p]A gyomrodban lévő húsnak nem sikerült komoly sebet ejtenie rajtad.[/p]
                </text>
              </success>
              <failure>
                <text>
                    [p]A gyomrodban lévő hús súlyos sebet ejtett rajtad – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
                </text>
                <add amount="-2" to="stamina" />
              </failure>
            </test>
          </success>
          <failure>
            <text>
                [p]A gyomrodban lévő hús súlyos sebet ejtett rajtad – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
            </text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
            <test against="skill">
              <success>
                <text>
                    [p]A gyomrodban lévő húsnak nem sikerült komoly sebet ejtenie rajtad.[/p]
                </text>
              </success>
              <failure>
                <text>
                    [p]A gyomrodban lévő hús súlyos sebet ejtett rajtad – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
                </text>
                <add amount="-2" to="stamina" />
              </failure>
            </test>
          </failure>
        </test>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A gyomrodban lévő hús súlyos sebet ejtett rajtad – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <test against="skill">
          <success>
            <text>
                [p]A gyomrodban lévő húsnak nem sikerült komoly sebet ejtenie rajtad.[/p]
            </text>
            <test against="skill">
              <success>
                <text>
                    [p]A gyomrodban lévő húsnak nem sikerült komoly sebet ejtenie rajtad.[/p]
                </text>
              </success>
              <failure>
                <text>
                    [p]A gyomrodban lévő hús súlyos sebet ejtett rajtad – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
                </text>
                <add amount="-2" to="stamina" />
              </failure>
            </test>
          </success>
          <failure>
            <text>
                [p]A gyomrodban lévő hús súlyos sebet ejtett rajtad – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
            </text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
            <test against="skill">
              <success>
                <text>
                    [p]A gyomrodban lévő húsnak nem sikerült komoly sebet ejtenie rajtad.[/p]
                </text>
              </success>
              <failure>
                <text>
                    [p]A gyomrodban lévő hús végzetes sebeket ejtett rajtad – kalandod itt véget ér.[/p]
                </text>
                <death />
              </failure>
            </test>
          </failure>
        </test>
      </failure>
    </test>
    <next id="13">Vagy a bal oldali ajtón mehetsz tovább</next>
    <next id="281">Vagy a veled szemközti ajtón</next>
  </p>
  <p id="167">
    <text>
        [p]A leves fölé hajolsz és beleszagolsz. Pfuj! Undorító! Megkérdezed, mi a fene ez, és amikor felnézel, látod, hogy egyikük lassú karmozdulatokkal integet a leves felé. Hátrarántod a fejedet, de már késő! Egy nagy Rablóhal emelkedik ki a levesből, és éles fogaival a fejed után kap.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="224"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="331"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p]Előveszed az Amulettet, és a nyakadba akasztod. A Gendzsik zihálnak. – Na eredj, idegen!- szólal meg egy hang. – Nem bántunk! Menj ki a szoba túlsó végében lévő ajtón. – Miközben e szavak elhangzanak, a szoba túlsó végében lévő ajtó kissé megvilágosodik. Odamész és kinyitod.[/p]
    </text>
    <next id="328"></next>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="169"][/p]
        [p]A helyiség valójában hatalmas ebédlő. Közepén hosszú asztal áll, egyszerre negyven-ötven ember tud köré leülni. Sokféle ajtó és folyosó nyílik innen, de téged elsősorban az a két széles lépcső érdekel, amelyek a terem fölött lévő belső erkély két széléhez vezetnek fel. Képek és páncélruhák díszítik a termet, ahol jelenleg senki nem tartózkodik. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="19">Felmész a bal oldali lépcsőn?</next>
    <next id="197">Felmész a jobb oldali lépcsőn?</next>
    <next id="317">Megnézegeted a képeket a falon?</next>
    <next id="151">Megvizsgálod a páncélruhákat?</next>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p]Amint az erő elárasztja testedet, nekifeszülsz az ajtónak, ahogy csak bírsz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="strength" />
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]Az ajtó nem szakad be, és vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="170">Ha újrapróbálkoznál</next>
        <next id="64">Azt is megteheted azonban, hogy a középső ajtóval próbálkozol meg</next>
        <next id="304">Vagy a legtávolabbi ajtóval</next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]Sikerül az ajtót betörnöd.[/p]
        </text>
        <next id="292"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="171">
    <loseItem id="4171" />
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <text>
            [p]Ehhez a játékhoz legalább 1 Aranytallérra van szükséged.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4171" />
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="foolsGold">
          <have>
            <text>
                [p]Ehhez a játékhoz legalább 1 Aranytallérra van szükséged. Mivel nincs nálad pénz, a Hamis Arany Varázslat segítségével megbűvölsz egy követ, amiért cserébe a Játékmestertől 10 Aranytallért kapsz.[/p]
            </text>
            <add amount="10" to="gold" />
            <loseItem id="foolsGold" />
            <gatherItem id="4171" />
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Ehhez a játékhoz legalább 1 Aranytallérra van szükséged. Mivel nincs nálad pénz, kénytelen vagy elhagyni az asztalt.[/p]
            </text>
            <next id="365s">Ha a Tőr Játékkal akarsz szerencsét próbálni</next>
            <next id="278">Ha a Robbanó Kő Játékkal</next>
            <next id="31">Ha már unod a játékokat</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4171">
      <have>
        <text>
            [p]Válassz számokat 1 és 6 között, és mindegyik számra tegyél annyi Aranytallért, amennyit akarsz. Ezt követően dobj egy kockával. Ha a dobott szám megegyezik azzal a számmal vagy azon számok egyikével, amit 1-től 6-ig választottál, akkor a rátett aranytéted ötszörösét nyered.[/p]
            [div id="sixPick" data-first-round="true"]
              [label for="num1"]1 [input id="num1" name="num1" type="number" value="0" min="0" max="999" /] Aranytallér[/label]
              [label for="num2"]2 [input id="num2" name="num2" type="number" value="0" min="0" max="999" /] Aranytallér[/label]
              [label for="num3"]3 [input id="num3" name="num3" type="number" value="0" min="0" max="999" /] Aranytallér[/label]
              [label for="num4"]4 [input id="num4" name="num4" type="number" value="0" min="0" max="999" /] Aranytallér[/label]
              [label for="num5"]5 [input id="num5" name="num5" type="number" value="0" min="0" max="999" /] Aranytallér[/label]
              [label for="num6"]6 [input id="num6" name="num6" type="number" value="0" min="0" max="999" /] Aranytallér[/label]
              [button]Sorsolás[/button]
              [div id="rollResult"][/div]
            [/div]
            [p]Ezt a játékot addig játszhatod, ameddig akarod, illetve amíg van pénzed.[/p]
        </text>
        <next id="365s">Ha a Tőr Játékkal akarsz szerencsét próbálni</next>
        <next id="278">Ha a Robbanó Kő Játékkal</next>
        <next id="31">Ha már unod a játékokat</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p]Előrelépsz, majd kardoddal rásújtasz a teremtményre. Kardod azonban csengve-bongva lepattan a kőtestről. Rájössz, hogy fegyvered nem tud sebet ejteni rajta.[/p]
    </text>
    <next id="26">Ha akarsz, Varázsolj</next>
    <next id="289">Vagy hátizsákodból vegyél elő valamit, ami segíthet ellene</next>
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]Erősen koncentrálsz, és ekkor zöldes színű, füstölgő gáz csap ki az ujjaid közül a teremtmény irányába. Felismeri, hogy forgó teste beszívhatja a gázt, ezért a Forgószél hátrálni kezd. Amikor már eléggé eltávolodik tőled, hanyatt-homlok a Fekete Torony felé iramodsz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="illusion" />
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]A folyosó elkanyarodik, és végül egy lépcsőfeljáróba torkollik. Felmész a lépcsőn, és egy rövid folyosóra jutsz, amely falban végződik. Amikor megvizsgálod a falat, egy kis emelőt találsz rajta. Meghúzod. Ekkor egy kő elmozdul a falban, kis nyílás támad, átmész rajta, majd a kő visszazáródik. Zárt ajtó előtt állsz.[/p]
    </text>
    <next id="268">Ha be akarod törni az ajtót</next>
    <next id="116">Ha inkább Erő Varázslatot alkalmazol, hogy darabokra törd</next>
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]A teremtmény sose hallotta a Pincus nevet a Fellegvárban. A Kutya-Majom buzogánnyal a kezében morogva indul el feléd.[/p]
    </text>
    <next id="110">Ha gyorsan más nevet választasz</next>
    <next id="288">Ha felkészülsz, hogy megküzdj velük</next>
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]Amikor a közelébe érsz, megfordul és rád néz. Csöppet sem nyugtalanítja a fegyvered, és így szól: – Tedd le a fegyvert, idegen barátom. Én csak egy öregasszony vagyok. Nem bántalak. – Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="127" pos="1">Nem hallgatsz rá, hanem egyre közelebb mész hozzá?</next>
    <next id="21" pos="2">Elteszed a kardodat, és beszédbe elegyedsz vele?</next>
    <itemCheck type="item" id="esp">
      <have>
        <next id="329" pos="3">Megállsz, és K.É.K. Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="177">
    <text>
        [p]Egy keskeny előszobában vagy. Hosszúsága jó néhány méter, és egy ajtó van a végében. Az előszoba közepe táján egy boltívhez érsz, ahonnan néhány lépcsőfok vezet lefelé.[/p]
    </text>
    <next id="5">Ha egyenesen az ajtóhoz mész</next>
    <next id="344">Ha leosonsz a lépcsőn</next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]Körbe-körbe rohansz a konyhában, nyomodban a Devlin, ez az alacsony, törpéhez hasonló szellem. Székeket, ételt, késeket és tányérokat vagdosol hozzá, de nem használ! Ekkor felragadsz egy folyadékkal teli bögrét, és keresztülhajítod a szobán. Legnagyobb meglepetésedre a Devlin felüvölt, amikor a bögre eltalálja lángoló testét! Hirtelen eszedbe jut egy jó ötlet. Odalopakodsz a levessel teli üsthöz, és körbe-körbe kergetőztök a teremtménnyel az üst körül, amíg épp hogy karnyújtásnyira nem kerültök egymástól. Megálltok egymással szemben a gőzölgő lötty fölött. Nagy lendülettel rázúdítod az üst tartalmát a teremtményre, aki ordítva tűnik el, miközben a lángok kihunynak a testén.[/p]
    </text>
    <next id="17">Ha most átkutatod a konyhaszekrényt</next>
    <next id="265">Ha inkább távozol a konyha túlsó végében lévő ajtón</next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]Amikor a félhomályból kilépve az udvar közepe felé haladsz, éles hang kiált rád: – Állj! Ne mozdulj! – Körülnézel, de nem látsz senkit, aki megszólíthatott volna. Teszel még néhány lépést. Ismét megállásra kényszerít a titokzatos hang, majd egy nyílvessző süvít át a légen, és bal lábad mellett fúródik a földbe. Visszarohansz. Még most sem látsz senkit. Kelepcébe kerültél. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="378" pos="1">Óvatosan továbbmész?</next>
    <next id="125" pos="2">Odarohansz az udvar közepén álló szoborhoz?</next>
    <itemCheck type="item" id="shielding">
      <have>
        <next id="341" pos="3">Védelem Varázslatot alkalmazol önmagadra, és így mész tovább?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p]A nagy Gark a földön fekszik. Vársz egy percet, hogy lásd, vajon nem riasztotta-e fel a zaj az őröket, de minden nyugodtnak látszik. Átvizsgálod a teremtmény holmiját, de nem találsz semmi értékeset. A derekára erősített erszényben [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="6"]6 Aranytallért[/span] és egy díszes [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]hajkefét[/span] találsz. Ha akarod, magaddal viheted ezeket a tárgyakat. Úgy döntesz, hogy továbbmész.[/p]
    </text>
    <next id="99"></next>
  </p>
  <p id="181">
    <text>
        [p]Miután Varázsoltál, a Repülő Szőnyeg elszáll melletted, majd legnagyobb csodálkozásodra egy ugyanolyan szőnyeg jelenik meg, és körbe-körbe kezd röpülni a szobában. Hirtelen kavarogni kezd a levegő. A Kutya-Fej lerepül a falról, és dühödten beleharap a karodba. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. A férfi, aki Kígyóvá változott, odasiklik hozzád, és meg akar marni.[/p]
    </text>
    <loseItem id="creatureCopy" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]A kígyó fogai csak épp hogy felsértik a lábadat. Vesztesz további 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Szerencsére életben maradsz, de a seb égetően kínoz. Testedet fájdalom járja át.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="54">Vagy felajánlasz valamilyen ajándékot a hátizsákodból ellenfelednek</next>
        <next id="25">Vagy gyorsan elhagyod a szobát a másik ajtón át</next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Fogai mélyen belefúródnak lábadba, amely fájdalmasan lüktetni kezd. A fellobbanó fényben látod, hogy a harapás halálos. A földre rogyva kezeddel befogod a sebedet, és haláltusádban vonaglani kezdesz. Amikor a méreg hatni kezd, szédülni kezdesz, majd elveszted az eszméletedet. Megbuktál, küldetésed nem járt sikerrel.[/p]
        </text>
        <death />
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="182"][/p]
        [p]A szoba foglya vagy. Mintha csak varázsütésre történne, fáklyád lángja lobban egyet, majd kialszik. A szobában koromsötét van. Ki tudja, honnan, úgy érzed, mindenhonnan, gúnyos nevetgélés hangja árasztja el a szobát. – Buta kalandor – szólal meg egy másik hang, mely először sipít, aztán elmélyül: – Üdvözlünk a Gendzsik otthonában! Kár, hogy ez az utolsó szoba, amit életedben látsz… Ó, igaz is, hiszen nem látsz. Vagy igen? De mi látunk téged; ugye, testvéreim? – Mindenfelől nevetgélést hallasz. Hirtelen egy fényes szellemarc úszik feléd a levegőben. Riadtan ugrasz vissza, a földre veted magad, és iszonyú félelem kerít hatalmába. A félelem miatt vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span], 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <itemCheck type="item" id="fire">
      <have>
        <next id="85" pos="1">Tűz Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <next id="395" pos="2">Illúzió Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="322" pos="3">Keresel valami használható tárgyat a hátizsákodban?</next>
    <next id="248" pos="4">Kardot rántasz?</next>
  </p>
  <p id="183">
    <userInput type="text">
      <label>Hány Aranytallért akarsz a kis embernek adni?</label>
      <result text="1">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="gold" />
      </result>
      <result text="2">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="gold" />
      </result>
      <result text="3">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="gold" />
      </result>
      <result text="4">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="gold" />
      </result>
      <result text="5">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="gold" />
      </result>
      <result text="6">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="gold" />
      </result>
      <result text="7">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-7" to="gold" />
      </result>
      <result text="8">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-8" to="gold" />
      </result>
      <result text="9">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-9" to="gold" />
      </result>
      <result text="10">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-10" to="gold" />
      </result>
      <result text="11">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-11" to="gold" />
      </result>
      <result text="12">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-12" to="gold" />
      </result>
      <result text="13">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-13" to="gold" />
      </result>
      <result text="14">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-14" to="gold" />
      </result>
      <result text="15">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-15" to="gold" />
      </result>
      <result text="16">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-16" to="gold" />
      </result>
      <result text="17">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-17" to="gold" />
      </result>
      <result text="18">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-18" to="gold" />
      </result>
      <result text="19">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-19" to="gold" />
      </result>
      <result text="20">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-20" to="gold" />
      </result>
      <result text="21">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-21" to="gold" />
      </result>
      <result text="22">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-22" to="gold" />
      </result>
      <result text="23">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-23" to="gold" />
      </result>
      <result text="24">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-24" to="gold" />
      </result>
      <result text="25">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-25" to="gold" />
      </result>
      <result text="26">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-26" to="gold" />
      </result>
      <result text="27">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-27" to="gold" />
      </result>
      <result text="28">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-28" to="gold" />
      </result>
      <result text="29">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-29" to="gold" />
      </result>
      <result text="30">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-30" to="gold" />
      </result>
      <result text="31">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-31" to="gold" />
      </result>
      <result text="32">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-32" to="gold" />
      </result>
      <result text="33">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-33" to="gold" />
      </result>
      <result text="34">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-34" to="gold" />
      </result>
      <result text="35">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-35" to="gold" />
      </result>
      <result text="36">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-36" to="gold" />
      </result>
      <result text="37">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-37" to="gold" />
      </result>
      <result text="38">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-38" to="gold" />
      </result>
      <result text="39">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-39" to="gold" />
      </result>
      <result text="40">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-40" to="gold" />
      </result>
      <result text="41">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-41" to="gold" />
      </result>
      <result text="42">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-42" to="gold" />
      </result>
      <result text="43">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-43" to="gold" />
      </result>
      <result text="44">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-44" to="gold" />
      </result>
      <result text="45">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-45" to="gold" />
      </result>
      <result text="46">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-46" to="gold" />
      </result>
      <result text="47">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-47" to="gold" />
      </result>
      <result text="48">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-48" to="gold" />
      </result>
      <result text="49">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-49" to="gold" />
      </result>
      <result text="50">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-50" to="gold" />
      </result>
      <result text="51">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-51" to="gold" />
      </result>
      <result text="52">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-52" to="gold" />
      </result>
      <result text="53">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-53" to="gold" />
      </result>
      <result text="54">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-54" to="gold" />
      </result>
      <result text="55">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-55" to="gold" />
      </result>
      <result text="56">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-56" to="gold" />
      </result>
      <result text="57">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-57" to="gold" />
      </result>
      <result text="58">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-58" to="gold" />
      </result>
      <result text="59">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-59" to="gold" />
      </result>
      <result text="60">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-60" to="gold" />
      </result>
      <result text="61">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-61" to="gold" />
      </result>
      <result text="62">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-62" to="gold" />
      </result>
      <result text="63">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-63" to="gold" />
      </result>
      <result text="64">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-64" to="gold" />
      </result>
      <result text="65">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-65" to="gold" />
      </result>
      <result text="66">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-66" to="gold" />
      </result>
      <result text="67">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-67" to="gold" />
      </result>
      <result text="68">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-68" to="gold" />
      </result>
      <result text="69">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-69" to="gold" />
      </result>
      <result text="70">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-70" to="gold" />
      </result>
      <result text="71">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-71" to="gold" />
      </result>
      <result text="72">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-72" to="gold" />
      </result>
      <result text="73">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-73" to="gold" />
      </result>
      <result text="74">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-74" to="gold" />
      </result>
      <result text="75">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-75" to="gold" />
      </result>
      <result text="76">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-76" to="gold" />
      </result>
      <result text="77">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-77" to="gold" />
      </result>
      <result text="78">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-78" to="gold" />
      </result>
      <result text="79">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-79" to="gold" />
      </result>
      <result text="80">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-80" to="gold" />
      </result>
      <result text="81">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-81" to="gold" />
      </result>
      <result text="82">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-82" to="gold" />
      </result>
      <result text="83">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-83" to="gold" />
      </result>
      <result text="84">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-84" to="gold" />
      </result>
      <result text="85">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-85" to="gold" />
      </result>
      <result text="86">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-86" to="gold" />
      </result>
      <result text="87">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-87" to="gold" />
      </result>
      <result text="88">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-88" to="gold" />
      </result>
      <result text="89">
        <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
        <add amount="-89" to="gold" />
      </result>
      <resultElse>
        <text>
            [p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]
        </text>
        <add amount="-10000" to="gold" />
      </resultElse>
    </userInput>
    <next id="270"></next>
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p]Mialatt a következő lépéseden gondolkodol, a Hidra közelebb jön hozzád. Fejei közül kettő feléd ugrik és beléd mar: az egyik a karodba, a másik a nyakadba. Éles fogai bőrödet áthasítva mélyen a húsodba vájnak. Mindennek vége. Küldetésed nem járt sikerrel; elbuktál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]Az ajtó egy keskeny folyosóra nyílik, mely élesen balra kanyarodik, és néhány méterrel később egy másik ajtóban végződik. Lenyomod az ajtó kilincsét.[/p]
    </text>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]A magas férfi elfogadja az árat, és meggyőzi az alacsonyabbat, hogy ez megfelelő. Az alacsony motyog valamit, szitkozódik, és előbb 6, majd 7 Aranytallért kínál, de az árban, azaz 8 Aranytallérban már megegyeztetek.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="foolsGold">
      <have>
        <next id="15">Ha felajánlasz 8 Aranytallért a magas férfinak, amit Hamis Arany Varázslattal hoznál létre</next>
        <next id="186b">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Az alacsony végül is beleegyezik az árba, megveszi a tőrt és távozik.[/p]
        </text>
        <next id="83">Te ott maradhatsz beszélgetni a magas férfival</next>
        <next id="245">Vagy folytathatod az utadat</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="186b" display="186">
    <text>
        [p]A magas férfi elfogadja az árat, és meggyőzi az alacsonyabbat, hogy ez megfelelő. Az alacsony motyog valamit, szitkozódik, és előbb 6, majd 7 Aranytallért kínál, de az árban, azaz 8 Aranytallérban már megegyeztetek.[/p]
        [p]Az alacsony végül is beleegyezik az árba, megveszi a tőrt és távozik.[/p]
    </text>
    <next id="83">Te ott maradhatsz beszélgetni a magas férfival</next>
    <next id="245">Vagy folytathatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]Erősen koncentrálsz a varázsló gondolataira. Képek és szavak villannak át az agyadon. Néhány másodperccel később már nincs semmi. Feltekintesz Rettegett Balthusra, aki így kiált rád: – Ne próbáld meg kifürkészni Rettegett Balthus gondolatait! – Újra erősen összpontosítasz, de eredménytelenül, mert Balthus ellenáll a Varázslatodnak. Egy másodpercig elgondolkozol a kapott képeken: egy táblázat a harci terepasztal alatt… egy hangos reccsenés keltette rémület… egy vakító fény… egy gyűrű Balthus ujján… egy borotvaéles kard… és te magad…[/p]
        [p]Rettegett Balthus magában dünnyög, miközben a szeme sarkából téged figyel. Egyik karját felemeli és meredten nézi. Aztán rád néz. Karját előre-hátra, majd egyre gyorsabban jobbra-balra lendíti a levegőben. Aztán nagyot csap az asztalra. Te a földre zuhansz – nem a meglepetéstől, hanem azért, mert a föld vadul rengeni kezd alattad. Az egész szoba úgy inog, mintegy hajó a viharban. Habár Balthus szilárdan áll a lábán és lassan elindul feléd, te egyáltalán nem vagy képes lábra állni. [alt]Az egyetlen esélyed, hogy Varázsolj, ha egyáltalán maradt még Varázslatod. Melyik varázslatot választod?[/alt][/p]
    </text>
    <loseItem id="esp" />
    <itemCheck type="items" id="levitation or illusion">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="levitation">
          <have>
            <next id="279" singleChoiceText="Az egyetlen esélyed, hogy elmondd a Súlytalanság Varázslatot.">A Súlytalanság Varázslatot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="illusion">
          <have>
            <next id="314" singleChoiceText="Az egyetlen esélyed, hogy elmondd az Illúzió Varázslatot.">Az Illúzió Varázslatot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="115" singleChoiceText=" "></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]Hirtelen erős fény gyullad ki előtted. Eltakarod a szemedet, majd megdörzsölöd – de nem látsz semmit! Páni félelem kerít hatalmába, amikor mély, dörmögő hangot hallasz. Puha léptek közelednek feléd, és felordítasz fájdalmadban, amikor ez a láthatatlan teremtmény üvöltve a lábadba vájja tűhegyes fogait. [alt]Mit teszel?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="strength">
      <have>
        <next id="301" pos="1">Erő Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="weakness">
      <have>
        <next id="159" pos="2">Erőtlenség Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="51" pos="3" singleChoiceText="Kardot rántasz és a teremtményre sújtasz.">Kardot rántasz és a teremtményre sújtasz?</next>
  </p>
  <p id="189">
    <text>
        [p][alt]Melyik varázslatot alkalmazod?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <next id="319" pos="1">Illúzió Varázslat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="shielding">
      <have>
        <next id="130" pos="2">Védelem Varázslat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="weakness">
      <have>
        <next id="43" pos="3">Erőtlenség Varázslat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="333" pos="4" singleChoiceText="Nincs egyetlen olyan varázslatod sem, ami hasznos lehet ebben a helyzetben, ezért inkább kardot rántasz.">Ha inkább mégis kardot rántanál</next>
  </p>
  <p id="190">
    <text>
        [p]A Gólem tökéletes hasonmása jelenik meg előtted. Megparancsolod neki, hogy támadja meg a valódi Gólemet, aki már csaknem föléd tornyosul. Döntsd el a két Gólem közötti harcot.[/p]
    </text>
    <fight type="singleAlly" resolver="ally">
      <enemy id="16" />
      <ally id="103" />
      <lose>
        <text>
            [p]A másolatod elesett, így kénytelen vagy magad befejezni a csatát a bestiával.[/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="16" />
          <win>
            <reward id="golem" />
          </win>
        </fight>
      </lose>
      <win>
        <reward id="golem" />
      </win>
    </fight>
    <next id="147"></next>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]Levegő után kapkodsz, amikor a Varázslat testet ölt előtted. Tökéletes hasonmásod áll előtted éppúgy felfegyverezve, mint te. A varázsló parancsára hasonmásod rád támad, és meg kell küzdened vele. [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjai a te hasonló pontjaiddal egyeznek meg. Egyetlen előnyöd lehet vele szemben: felhasználhatod a [span class="ffAttribute"]SZERENCSÉDET[/span] arra, hogy nagyobb kárt tegyél benne, vagy hogy minimális sebet kapj – hasonmásod itt nem alkalmazhatja a [span class="ffAttribute"]SZERENCSÉT[/span].[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="26" />
    </fight>
    <next id="119"></next>
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Épp jókor Varázsolsz! A lövedék nekicsapódik varázspajzsodnak, ahonnan visszapattan és a földre esik. Megnézed a maradványait, hogy megtudd, mivel is lőttek rád. Ekkor látod, hogy egy paradicsom volt! A szoba közepén alvó alak mocorogni kezd.[/p]
    </text>
    <loseItem id="shielding" />
    <next id="29"></next>
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p][alt]Melyik Varázslatot alkalmazod?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="foolsGold">
      <have>
        <next id="211" pos="1">A Hamis Arany Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="esp">
      <have>
        <next id="123" pos="2">A K.É.K. Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <next id="35" pos="3">Az Illúzió Varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="foolsGold or esp or illusion">
      <dontHave>
        <next id="283" singleChoiceText="Egyik varázslatod sem használható ebben a helyzetben."></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="194">
    <text>
        [p]Egyre erősödik a szorítás a nyakadon, és nem érzel mást, csak félelmet ezektől a nem emberi hosszúkás-halott arcú lényektől, akik kárörömmel szemlélnek. Küldetésed nem járt eredménnyel, elbuktál![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p]Balthus követ a tekintetével, amikor lehajolsz, de eltakar a terepasztal. Az apró tűzgolyó belehasít a levegőbe, de elzúg a fejed fölött. Gyorsan varázsolhatsz valami mást.[/p]
    </text>
    <next id="377"></next>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="196"][/p]
        [p]A szoba valóban egy éléskamra. Először a furcsa édeskés, fűszeres és avas illatok keveréke csapja meg az orrodat. Az egyik falon kampókra akasztott különböző húsok lógnak. Az egyik sarokban egzotikus gyümölcsökkel teli hordó áll. Egy rekeszben vagy egy tucat különféle sajt van, és undorodva fintorítod el az orrodat, amikor megérzed az úgymond ,,túlérett sajtok'' szagát. Egy asztalon hat vekni fekete kenyér fekszik egy kés meg egy vágódeszka mellett. A szobából két ajtó nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="45">Ha éhes vagy, ehetsz egy keveset</next>
    <next id="13">De el is hagyhatod a szobát a bal oldali ajtón át</next>
    <next id="281">Vagy a jobb oldali ajtón át</next>
  </p>
  <p id="197">
    <text>
        [p]A lépcső igen rozoga, és nyikorog a súlyod alatt. Óvatosan felmászol az erkélyhez.[/p]
    </text>
    <next id="363"></next>
  </p>
  <p id="198">
    <text>
        [p]Gyorsan cselekszel. Benyúlsz a hátizsákodba, és egy marék gazt húzol elő. Megmutatod a teremtménynek, azt mondod neki, hogy gyógyfűkereskedő vagy, és azért jöttél, hogy meggyógyítsd a Lord könyvtárosát, aki súlyos beteg. A futár nem mondott neked semmiféle jelszót. Vajon elhiszi-e neked?[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Hisz neked, és beenged.[/p]
        </text>
        <next id="177"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Nem érdekli, ki vagy, a jelszó nélkül nem enged be, és kezében a lándzsával feléd közeledik.[/p]
        </text>
        <next id="290"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]A varázsló Gorgonná változott, egy különösen veszélyes teremtménnyé, aki képes kővé változtatni azt, akire ránéz. Amikor előredöfsz, mereven az arcába bámulsz. Ekkor Varázslata hatni kezd. Végtagjaid megmerevednek. A földre zuhansz. Lassan elveszted az eszméletedet, ahogy kővé válsz és halott szoborként heversz Rettegett Balthus lábai előtt… Küldetésed nem járt sikerrel; elbuktál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="200">
    <text>
        [p]Amint megmoccansz, úgy látszik, a teremtmény is kibillen eddigi dermedtségéből. Választhatsz:[/p]
    </text>
    <next id="237">Vagy a szoba túlsó végében lévő ajtóhoz rohansz</next>
    <next id="98">Vagy pedig megkockáztatod, hogy a néma óriás esetleg rád ront, és megnézed a ládikókat</next>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p]A két ajtó felé mutatnak. Azt mondják, a bal oldalin a konyhába jutsz, ahol a szakács épp a vacsorát főzi. A jobb oldali ajtó a Nagy Csarnokba vezet, ahol a fogadásokat tartják.[/p]
    </text>
    <next id="270"></next>
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]Néhány percig tartó kiáltozás után egyre közeledő hangokat hallasz; ismeretlen nyelven beszélnek. Megkönnyebbülsz, amikor négy fej jelenik meg a verem szájánál. Kikiáltasz nekik, hogy dobjanak le neked egy kötelet. Pusmognak valamit, majd eltűnnek. Végül rohanó léptek zaját hallod közeledni. Ismét ott állnak a verem peremén, és nem kötelet dobnak le, hanem egy üstből forró olajat zúdítanak le rád! Legközelebb jobban kell ügyelned arra, hogy merre mész, most utad itt véget ér! És ne feledd: Az idegeneket nem látják szívesen a Káosz Fellegvárában.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p]Amint az ajtók felé futsz, megbotlasz, és a teremtmény utolér. Egyik karjával megragadja a kezedet, és áthajít a szoba túlsó felébe: a tükör alatt csapódsz a falhoz, majd elterülsz a földön.[/p]
    </text>
    <next id="16">Ha most kardot rántasz</next>
    <next id="11">Ha inkább Varázsolsz egyet</next>
  </p>
  <p id="204">
    <text>
        [p]Befogod az orrodat, és belegázolsz a nyálkás vízbe. Néhány lépés után érzed, hogy valami húzza a lábadat. Kiemeled a lábad a vízből, és látod, hogy valamiféle inda csavarodott köré. Visszalépsz a partra. De az inda csak nem enged. A vízből egyszer csak kiemelkedik az inda másik vége, és felemelkedik a levegőbe, mintha csak megnézne magának, majd nagy csobbanással visszapottyan. Már látod, hogy ez nem inda, hanem egy hosszú Kloáka Kígyó, mely feléd tart.[/p]
    </text>
    <next id="73"></next>
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]A magasabb férfi sértőnek tartja az árat, amit javasolsz, de az alacsonyabb elfogadja. A magasabb egyre hevesebben vitatkozik, és hirtelen kirántja a kardját. Az alacsonyabb is ugyanezt teszi, és mivel veszély fenyeget, te is. Ketten vagytok a magasabb férfi ellen. Nektek kell a csatát megnyernetek. Mielőtt belevágnátok az egyes Fordulókba, dobj egy kockával. Ha a kapott szám páratlan, a magasabb férfi támad elsőnek az alacsonyabbra, miközben te nem veszel részt ebben a Fordulóban (bár még egyszer kell dobnod az alacsonyabb nevében). Ha a kapott szám páros, a magasabb ellened fordul (ekkor az alacsonyabb marad ki ebből a Fordulóból). Ha az alacsonyabb férfi elesik a küzdelem során, a magasabb fogja veled megvívni a döntő csatát.[/p]
    </text>
    <fight type="custom" resolver="custom">
      <enemy id="4" />
      <ally id="101" />
      <win>
        <itemCheck type="item" id="4001">
          <have>
            <next id="309"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="368"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="206">
    <text>
        [p]Kimész az ajtón, és egy újabb csigalépcső lábánál állsz, mely a Fekete Toronyba vezet. Miközben fölfelé mész a lépcsőn, egy kis pihenőhöz érsz, ahonnan csak egy ajtón át lehet továbbjutni. Megpróbálod kinyitni az ajtót, s az enged.[/p]
    </text>
    <next id="182"></next>
  </p>
  <p id="207">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót, és belesel a sötét helyiségbe. Néhány lépést teszel előre, és várod, hogy megszokja a szemed a sötétet. Becsukod magad mögött az ajtót, és elbúcsúzol a Leprechauntól.[/p]
    </text>
    <next id="188"></next>
  </p>
  <p id="208">
    <text>
        [p]A Pók-Ember fegyvere a harapása, mely igen mérgező. Amikor megharap, testedet átjárja a méreg, és megbénítja idegrendszeredet. Amikor felbuksz és elterülsz a földön, újra és újra támad. Az utolsó emlékképed a ronda kis arca, s szája, amellyel beléd harap. Küldetésed nem járt sikerrel; elbuktál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="208b" display="208">
    <text>
        [p]A Pók-Ember fegyvere a harapása, mely igen mérgező. Amikor megharap, testedet átjárja a méreg, és megbénítja idegrendszeredet. Amikor felbuksz és elterülsz a földön, újra és újra támad. Az utolsó emlékképed a ronda kis arca, s szája, amellyel beléd harap. Küldetésed nem járt sikerrel; elbuktál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="209">
    <text>
        [p]Jól szemügyre veszed a különös építményt. Kiderül, hogy az nem szökőkút, hanem valamilyen templom. Az egyik oldalában egy ajtó van, melyet, ha akarsz, megtekinthetsz, de tovább is mehetsz a Fellegvár felé.[/p]
    </text>
    <next id="156">Ha tovább akarsz menni</next>
    <next id="362">Ha az ajtót akarod megvizsgálni</next>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="210"][/p]
        [p]Tágas, kör alakú szobában vagy. A helyiséget a falhoz erősített egyetlen fáklya világítja meg. Bútor nincs odabent, kivéve egy ormótlan asztalt meg egy széket, mely a szoba közepén áll. Az asztal fölött lebegve alszik egy parányi ember, aki zöld inget és nadrágot visel. Nem lehet magasabb egy méternél, és el sem akarod hinni, hogy a zaj, amit a szobába lépve csaptál, nem ébresztette fel! Egyszer csak nyikorgást hallasz a hátad mögül, és épp jókor fordulsz meg, mert egy rád irányított gyorstüzelő kis csúzliféleséget pillantasz meg.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="shielding">
      <have>
        <text>
            Szétlőhet, hacsak nem alkalmazod a Védelem Varázslatot![/p]
        </text>
        <next id="192">Ha varázsolsz</next>
        <next id="359">Ha nem akarsz varázsolni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Megpróbálsz elhajolni a lövedék elől.[/p]
        </text>
        <next id="359"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p]Átadod neki a követ, amit arannyá változtattál. – Minden, amire szükségem van, itt van lenn – mondja. – Jól tartanak, van munkám, és ha unatkozom, azt is megengedik, hogy szórakozásból megkínozzam a foglyokat. Mit kezdjek ezzel az arannyal? – [alt]Jobb, ha más Varázslatot választasz.[/alt][/p]
    </text>
    <loseItem id="foolsGold" />
    <itemCheck type="item" id="esp">
      <have>
        <next id="123" singleChoiceText="Úgy döntesz, a K.É.K. Varázslattal próbálkozol.">Ha K.É.K. Varázslatot alkalmazol</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <next id="35" singleChoiceText="Úgy döntesz, az Illúzió Varázslattal próbálkozol.">Ha Illúzió Varázslatot</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="esp or illusion">
      <dontHave>
        <next id="283" singleChoiceText="Nincs más varázslatod, amit használhatnál ebben a helyzetben."></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="212">
    <text>
        [p]Az elágazástól balra haladó út végül beletorkollik egy észak felé tartó másik folyosóba. Ezen az új úton mész tovább egy darabon, amíg az szűkülni nem kezd.[/p]
    </text>
    <next id="90"></next>
  </p>
  <p id="213">
    <text>
        [p]Épp jókor rántod elő a kardodat, mivel a Törpe már-már elér. Egymás után küzdj meg velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="5" />
      <enemy id="6" />
      <enemy id="7" />
      <fleeing after="0" />
      <flee>
        <text>
            [p]Elrejtőzöl az udvar közepén lévő szobor mögött.[/p]
        </text>
        <next id="209"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="235"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="214">
    <text>
        [p]Kihúzod a dugót a Fiolából, és a benne lévő zöld színű folyadékot ráöntöd a teremtményre. Az morogni, ordítani kezd, miközben a torkához kap. A folyadék égetni kezdi a Vízköpő Sárkány testét, és lángnyelvek csapnak fel a magasba.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3010" />
    <next id="62"></next>
  </p>
  <p id="215">
    <text>
        [p]Ki kelt találnod valami mesét ezeknek a ronda nőknek.[/p]
    </text>
    <next id="136">Ha azzal állsz elő, hogy az Őrök Kapitánya vizsgálatot rendelt el a konyhában, mert többször is ételmérgezés történt</next>
    <next id="41">Ha azt mondod, hogy eltévedtél és a helyes utat keresed</next>
  </p>
  <p id="216">
    <text>
        [p][alt]Mivel közeledsz hozzá?[/alt][/p]
    </text>
    <next id="294" pos="1" singleChoiceText="Megpróbálod elmagyarázni a lénynek, hoyg te vendég vagy itt.">Ha azt mondod a teremtménynek, hogy vendég vagy itt</next>
    <itemCheck type="gold" id="3">
      <have>
        <next id="391" pos="2">Ha megpróbálod megvesztegetni a Garkot 3 valódi Aranytallérral</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="foolsGold">
      <have>
        <next id="36" pos="3">Ha Hamis Arany Varázslatot alkalmazol</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="217">
    <text>
        [p]Olyan óvatosan nyomod le a kilincset, ahogy csak tudod, mivel fogalmad sincs, mi vár rád odabent. Lassan kinyílik az ajtó, és bemész a sötét szobába, amelyet egyetlen pislákoló fáklya fénye világít meg. Megfagy benned a vér, amikor egy pontosan a torkod felé szálló háromágú szigonyt veszel észre! Egy szempillantás alatt kell eldöntened, hogy mitévő legyél. [alt]Mit teszel?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="shielding">
      <have>
        <next id="293" pos="1">Azonnal Védelem Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="57" pos="2" singleChoiceText="Megpróbálsz gyorsan félreugrani a szigony elől.">Megpróbálsz gyorsan félreugrani a szigony elől?</next>
  </p>
  <p id="218">
    <text>
        [p]Hatalmas faajtó előtt állsz, mely jól be van zárva.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="strength">
      <have>
        <next id="118">Ha hármat kopogsz az őrnek</next>
        <next id="94">Ha az Erő Varázslatot alkalmazod, hogy kinyisd az ajtót</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Hármat kopogsz az őrnek.[/p]
        </text>
        <next id="118"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="219">
    <text>
        [p]Lehajolsz, és eltakarod a fejedet. Egy üveg eltalál, majd egy másik, aztán ismét egy – de semmit nem érzel! Hogy lehet ez? Ekkor jössz rá, mi történik. Valószínűleg a borba olyan port kevertek, amelytől hallucinálsz, és azt képzeled, hogy az üvegek támadnak. Hirtelen megszűnik a zaj. Felnézel, és ahogy sejtetted, az összes üveg a helyén van a rekeszekben. Megkönnyebbülten mész tovább a Borospincéből.[/p]
    </text>
    <next id="95"></next>
  </p>
  <p id="220">
    <text>
        [p]A kések beleütköznek varázspajzsodba, és a földre hullanak. A Korongádok is nekivágódnak a pajzsnak, és ők is visszapattannak. Valamit pusmognak egymás között, miközben sakkban tartanak, amíg a Varázslatod hat. Úgy látod, hogy megegyeztek valamiben, egyikük ugyanis visszagurul a folyosón, valószínűleg segítséget hív. A másik kettő apró fúvócsöveket kap elő az öve mögül. Valami sörétfélét dugdosnak a szájukba, és felkészülnek a támadásra. Előbb azonban karddal kell megküzdened velük. A megadott sorrendben csapj össze velük.
    </text>
    <loseItem id="shielding" />
    <fight type="single">
      <enemy id="13" />
      <enemy id="14" />
    </fight>
    <next id="243">Továbbmehetsz a hal oldali elágazáson</next>
    <next id="2">Vagy a jobb oldali elágazáson</next>
  </p>
  <p id="221">
    <text>
        [p]Amikor közelebb lépsz hozzá, furcsa mozdulatot tesz a kezével, és fejét lehajtva motyog valamit.[/p]
    </text>
    <next id="127"></next>
  </p>
  <p id="222">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="222"][/p]
        [p]Amint a fal mellett lopakodsz, néhány méternyi távolságból nyöszörgő hangot hallasz. Amint közelebb érsz, emberi alakot fedezel fel, aki nagy fájdalmak közepette szenvedve vonaglik a földön. Segítségért kiált feléd.[/p]
    </text>
    <next id="137">Ha odalépsz hozzá és megnézed, miben lehetsz a segítségére</next>
    <next id="14">Ha nem veszel tudomást róla és továbbmész a fal mentén</next>
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p]Elfintorodik, amikor a csúf kis emberkét meglátja, és az álláig húzza a takarót.[/p]
    </text>
    <next id="138"></next>
  </p>
  <p id="224">
    <text>
        [p]Gyorsan hátrarántod a fejedet, így épp hogy elkerülöd a Rablóhal állkapcsát, de bevered a fejedet a láncba, amelyen az üst lóg. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Szédelegsz az ütéstőt, és miközben megpróbálod összeszedni magad, a három vénasszony a konyha végében lévő ajtóra mutatva távozásra szólít fel. – Végre megszabadulunk tőled! – mondják, majd kilöknek az ajtón.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="265"></next>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]A férfi azonnal helyesel. A tőr valóságos mestermunka. Az alacsonyabb férfi közli, hogy sajnos nincs ennyi pénze, és eltűnik a szürkületben. A magasabb férfi jutányos áron, 9 Aranytallérért felajánlja neked a tőrt.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="foolsGold">
      <have>
        <next id="15">Ha akarsz ennyi aranyat varázsolni a Hamis Arany Varázslattal</next>
        <next id="225b">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nem tudsz ennyit fizetni a férfinak, ezért inkább elnézést kérsz tőle, és távozol.[/p]
        </text>
        <next id="245"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="225b" display="225">
    <text>
        [p]A férfi azonnal helyesel. A tőr valóságos mestermunka. Az alacsonyabb férfi közli, hogy sajnos nincs ennyi pénze, és eltűnik a szürkületben. A magasabb férfi jutányos áron, 9 Aranytallérért felajánlja neked a tőrt.[/p]
        [p]Elnézését kérve visszautasítod az ajánlatot, és távozol.[/p]
    </text>
    <next id="245"></next>
  </p>
  <p id="226">
    <text>
        [p][alt]Melyik tárgyat próbálod meg használni?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="312" singleChoiceText="Úgy döntesz, az Ezüst Tükröt próbálod meg használni ellene.">Az Ezüst Tükröt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="37" singleChoiceText="Úgy döntesz, az Arany Prémet próbálod meg használni ellene.">Az Arany Prémet?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <have>
        <next id="384" singleChoiceText="Úgy döntesz, a Zsebszerkentyűt próbálod meg használni ellene.">A Zsebszerkentyűt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="227">
    <text>
        [p]Kezdi őket komolyan dühíteni a viselkedésed. A kedélyek felkorbácsolódnak, kiabálni kezdenek. Hirtelen ellepnek. Küzdesz ellenük, ahogy bírsz, de egyikük fejbe vág kardja markolatával. Elhomályosul a világa szemed előtt, és elveszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <next id="234"></next>
  </p>
  <p id="228">
    <text>
        [p]A zárt ajtó igen erős; kemény tölgyfából készült, a zár pedig rézből van. Nem úgy néz ki, mint amit be tudnál törni, de megpróbálhatod. [alt]Mit teszel?[/alt][/p]
    </text>
    <next id="88" pos="1" singleChoiceText="Úgy döntesz, ezzel próbálkozol.">Megpróbálod betörni az ajtót?</next>
    <itemCheck type="item" id="4003">
      <have>
        <loseItem id="4003" />
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="strength">
          <have>
            <next id="170" pos="2">Erő Varázslatot alkalmazol?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="296" pos="3">A Rézkulccsal nyitod ki?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]Becsapod magad mögött az ajtót. Egy rövid, keskeny, kanyargós folyosón mész tovább, s egy újabb lépcsőfeljáróhoz érsz, mely a Fellegvár csúcsába vezet fel. A falon feliratot látsz: ,,ÁLLJ! Innen csak Rettegett Balthus engedélyével lehet továbbmenni!'' Érzed, hogy lassan célhoz érsz. Óvatosan felmész a lépcsőn a következő szintre, és a Fellegvár harangtornyában találod magad. Előtted vastag vasajtó. Lenyomod a kilincset, de az ajtó zárva van. Felemelsz egy kis fedőlapot, és alatta kis rugós zárat látsz. Ez titkos számzár, s csak az tudja kinyitni, aki ismeri a kombinációt.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="238">
      <have>
        <userInput type="text">
          <label>Mi a számkombináció?</label>
          <result text="217">
            <next id="217"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <itemCheck type="item" id="strength">
              <have>
                <text>
                    [p]Nem emlékszel a számkombinációra, valami mással kell próbálkoznod.[/p]
                </text>
                <next id="50">Megpróbálhatod betörni az ajtót</next>
                <next id="164">Vagy megkísérelhetsz Erő Varázslatot alkalmazni</next>
              </have>
              <dontHave>
                <text>
                    [p]Nem emlékszel a számkombinációra, így kénytelen vagy megpróbálni betörni az ajtót.[/p]
                </text>
                <next id="50"></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </resultElse>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="strength">
          <have>
            <text>
                [p]Te nem ismered a számkombinációt, így valami mással kell próbálkoznod.[/p]
            </text>
            <next id="50">Megpróbálhatod betörni az ajtót</next>
            <next id="164">Vagy megkísérelhetsz Erő Varázslatot alkalmazni</next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Te nem ismered a számkombinációt, így kénytelen vagy megpróbálni betörni az ajtót.[/p]
            </text>
            <next id="50"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="230">
    <text>
        [p]– Azért jöttél, hogy egy kis pénzt szerezz, mi? – kérdi tőled a Majom-Kutya. – Hát tulajdonképpen megoszthatod velünk a kereseted egy részét![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="foolsGold">
      <have>
        <next id="96">Ha felveszel a földről egy kis szikladarabot, és megpróbálkozol a Hamis Arany Varázslattal</next>
        <next id="288">Ha úgy döntesz, hogy megvívsz velük</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel egy fillér sincs nálad, amit odaadhatnál nekik, kénytelen vagy megküzdeni velük.[/p]
        </text>
        <next id="288"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="231">
    <text>
        [p]Belököd az ajtót a válladdal.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Az ajtó betörik.[/p]
        </text>
        <next id="196"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Megsebesül a vállad – vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="231">Ha ismét megpróbálkozol az ajtó betörésével</next>
        <next id="243">Ha már túlságosan fáj a vállad, feladod, és inkább visszamész az előző elágazáshoz, ahol a másik irányba indulsz tovább</next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="232">
    <text>
        [p]Rémülten hátrálsz az undorító teremtmény elől. Az elbeszélésekből, melyeket gyerekkorodban hallottál, tudod, hogy egy Gorgonnal állsz szemben! [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="111"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="72"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="233">
    <text>
        [p]Sikerült kivédened a Szigony két ágát, de a harmadik a válladba fúródik. Szerencsédre nem a kardforgató karod sérült meg. Megmarkolod a szigony szárát, és kihúzod a válladból, miközben ordítasz a fájdalomtól. Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, amiért megsebesültél.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="374"></next>
  </p>
  <p id="234">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="234"][/p]
        [p]Egy koszos, sziklába vájt szobában ébredsz. Az ablakon és az ajtón lévő rácsból arra következtetsz, hogy valamilyen cellában vagy. Nem tudsz mit csinálni, leülsz a sarokban egy szalmamatracra, és vársz, hátba jön valaki. Úgy egy óra múlva csoszogó lépteket hallasz odakintről. Kinézel az ajtórácson, és egy gyíkszerű teremtményt látsz, amint kezében korsóval meg egy mély tállal feléd csoszog a folyosón. A vadállatnak két feje van, és ezek beszélgetnek egymással. Pikkelyes bőre szürke, hosszú farkát maga után vonja a folyosón. Megáll az ajtód előtt, és egy kis nyíláson át benyújtja neked a korsót meg a tálat, majd visszacsoszog, s leül a terem végében egy asztalhoz. Kenyeret és levest kaptál. Mit teszel? Megeszed az ételt, vagy odakiáltasz ennek a Calacorm nevű teremtménynek?[/p]
    </text>
    <loseItem id="4004" />
    <next id="397">Ha megeszed az ételt</next>
    <next id="69">Ha odakiáltasz a Calacormnak</next>
  </p>
  <p id="235">
    <text>
        [p data-item-choice="pickTwo" data-max-choice="2"]Attól félsz, hogy talán felfigyelt valaki a verekedés zajára, ezért kilesel a sötétségbe. Nem látsz semmi mozgolódást. Amikor átvizsgálod a teremtmények zsebeit, [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="8" data-group="pickTwo" data-max-take="2"]8 Aranytallért[/span] találsz, egy [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1" data-group="pickTwo" data-max-take="2"]rézszínű kulcsot[/span] meg egy sötét, krémszerű anyaggal teli [span class="takeItem" data-id="3005" data-amount="1" data-group="pickTwo" data-max-take="2"]tégelyt[/span]. A felsorolt tárgyak közül kettőt magaddal vihetsz. Ami a földön lévő üvegcse tartalmát illeti, egy leírást találsz róla a tetején, amit valaki rovásírással vésett rá. A szíved nagyot dobban, amikor megtudod, hogy ritka kincset, a [span class="takeItem" data-id="2001" data-amount="1"]Varázslatok Italát[/span] tartod a kezedben. A kancsóban két adag ital van, és mindegyik adaggal a legutóbb használt varázslatodat tudod visszanyerni. Ezt a Varázsitalt közvetlenül a varázslás után használd. Ilyenkor az italnak köszönhetően nem kell kihúznod a [em]Kalandlapról[/em] azt a Varázslatot, amit előtte alkalmaztál. De ne felejtsd, ezt a Varázsitalt csak kétszer használhatod.[/p]
    </text>
    <next id="245">Most pedig folytasd utadat, vagy a Fellegvár irányába</next>
    <next id="269">Vagy a fáklyafénynél beszélgető két férfi felé</next>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]Óriási lelkesedéssel elfogadják a Bogyókat, a szájukba tömködik és rágcsálják őket. Néhány másodperc múlva egymás után elalszanak. Ekkor fogod magad és odamész, hogy megvizsgáld a ládát. Amikor a tetejét felnyitod, egy csomó babát látsz benne, épp olyanokat, mint amilyenek a földön hevernek, és egyéb fajátékokat is találsz. Egyiket sem találod igazán értékesnek, így aztán elhagyod a szobát a láda mellett lévő ajtón át.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3002" />
    <next id="140"></next>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót, és egy folyosón találod magad, mely néhány méteren át kelet felé halad és egy lépcsőbe torkollik. Felmész a lépcsőn, és egy keskeny folyosóra érsz. Egy közeli ajtónyíláson át tágas, jól megvilágított szobát látsz. Elindulsz arrafelé.[/p]
    </text>
    <next id="169"></next>
  </p>
  <p id="237b" display="237">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót, és egy folyosón találod magad, mely néhány méteren át kelet felé halad és egy lépcsőbe torkollik. Felmész a lépcsőn, és egy keskeny folyosóra érsz. Egy közeli ajtónyíláson át tágas, jól megvilágított szobát látsz. Elindulsz arrafelé.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3011" />
    <next id="169"></next>
  </p>
  <p id="237c" display="237">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót, és egy folyosón találod magad, mely néhány méteren át kelet felé halad és egy lépcsőbe torkollik. Felmész a lépcsőn, és egy keskeny folyosóra érsz. Egy közeli ajtónyíláson át tágas, jól megvilágított szobát látsz. Elindulsz arrafelé.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3011" />
    <gatherItem id="3012" />
    <next id="169"></next>
  </p>
  <p id="238">
    <text>
        [p]Rámutat a polc egyik részére, ahonnan leveszel egy könyvet, az asztalhoz viszed és olvasni kezded. A könyv a Fellegvár hiteles történetének leírását tartalmazza. A Fekete Tornyot Rettegett Balthus nagyapja építtette. A gonosz erők szentélyévé vált, a jog és a rend fokozatosan utat engedett a káosznak, amikor az undorító teremtmények egyre magasabbra törtek a hatalmi ranglétrán. Balthus nagyapja végül ügy döntött, hogy meg kell védenie magát talpnyalóitól, s ennek érdekében különböző védőcsapdákat létesített a teremtmények birodalma és saját lakhelye között. E csapdák közül a legjelentősebbek a Halál Verem Csapda és a saját szobája ajtaján lévő Kombinációs Számzár. A számzár kombinációja 217. Később még olvasol olyan titkos folyosókról is, melyek behálózzák a Fellegvárat. Választhatsz:[/p]
    </text>
    <next id="18">Vagy azt kérdezed meg a férfitól, merre van Rettegett Balthus lakrésze</next>
    <next id="375">Vagy azt, merre van Sziklaszirt Teremtményeinek birodalma</next>
    <next id="31">Vagy elhagyhatod a szobát a hátsó ajtón ár</next>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p]Jó ötleted támad. Lasszót csinálsz a kötélből, és a fejed fölött meglengetve megcélzod a ládát. Többszöri kísérlet után a lasszó ráesik a ládára, ekkor meghúzod a hurkot. Amint a kötelet meghúzod – a láda elmozdul. Húzol rajta még egyet, erre a láda megbillen az árok peremén, és a mélybe zuhan, de legnagyobb megdöbbenésedre a láda iszonyatos súlya téged is magával ránt![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="levitation">
      <have>
        <next id="379"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="82"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p]Lángokat lövellő kezed a magasba emeled, és végighúzod a torkodat szorongató Szellem ruhájának a hátán. A ruha lángra lobban, és halk kiáltás hagyja el a halott ajkát. A többi Szellem hátrálni kezd. Még néhányat lángra lobbantasz a hátrálók közül. De szerencsétlenségedre túl közel álltak hozzád, így vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, mert égési sebeket szereztél. Óvatosan mész előre, közben sakkban tartod a Szellemeket, amíg biztonságban elhaladsz a nő mellett.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <loseItem id="fire" />
    <next id="6"></next>
  </p>
  <p id="241">
    <text>
        [p]Hatalmas ütést mérsz a teremtményre, ám legnagyobb rémületedre a kard pengéje belegabalyodik a teremtmény hosszú szőrébe. Megpróbálod kihúzni, de rávág a kardodra, mely kirepül a kezedből, és a szoba túlsó végében ér földet. Védtelen vagy.[/p]
    </text>
    <hideItem id="1001" />
    <hideItem id="1002" />
    <itemCheck type="item" id="strength">
      <have>
        <next id="241a">Ha puszta kézzel harcolsz tovább</next>
        <next id="241b">Ha Erő Varázslatot használnál a csata folytatásához</next>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="24" />
          <win>
            <text>
                [p]Visszaszerzed a kardodat.[/p]
            </text>
            <unhideItem id="1001" />
            <unhideItem id="1002" />
          </win>
        </fight>
        <next id="77"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="241a" display="241">
    <text>
        [p]Hatalmas ütést mérsz a teremtményre, ám legnagyobb rémületedre a kard pengéje belegabalyodik a teremtmény hosszú hajába. Megpróbálod kihúzni, de rávág a kardodra, mely kirepül a kezedből, és a szoba túlsó végében ér földet. Védtelen vagy.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="24" />
      <win>
        <text>
            [p]Visszaszerzed a kardodat.[/p]
        </text>
        <unhideItem id="1001" />
        <unhideItem id="1002" />
      </win>
    </fight>
    <next id="77"></next>
  </p>
  <p id="241b" display="241">
    <text>
        [p]Hatalmas ütést mérsz a teremtményre, ám legnagyobb rémületedre a kard pengéje belegabalyodik a teremtmény hosszú hajába. Megpróbálod kihúzni, de rávág a kardodra, mely kirepül a kezedből, és a szoba túlsó végében ér földet. Védtelen vagy.[/p]
        [p]Elmondasz egy Erő Varázslatot, így levonás nélkül folytathatod a pusztakezes küzdelmet.[/p]
    </text>
    <loseItem id="strength" />
    <changeItem attribute="skill" id="defWpn" set="0" />
    <fight type="single">
      <enemy id="24" />
      <win>
        <text>
            [p]Visszaszerzed a kardodat.[/p]
        </text>
        <changeItem attribute="skill" id="defWpn" set="-3" />
        <unhideItem id="1001" />
        <unhideItem id="1002" />
      </win>
    </fight>
    <next id="77"></next>
  </p>
  <p id="242">
    <text>
        [p]Az üvegekben és rekeszekben száz meg száz különböző fajta bor van. Nem egy közülük rendkívül régi és értékes. A szoba egyik sarkában egy asztal áll borkóstoláshoz megterítve, két üveggel és poharakkal. [/p]
    </text>
    <next id="24">Ha a vörösbort kóstolod meg</next>
    <next id="105">Ha a fehéret</next>
    <next id="242b">Ha egyiket sem kóstolod meg és továbbmész</next>
  </p>
  <p id="242b" display="242">
    <text>
        [p]Az üvegekben és rekeszekben száz meg száz különböző fajta bor van. Nem egy közülük rendkívül régi és értékes. A szoba egyik sarkában egy asztal áll borkóstoláshoz megterítve, két üveggel és poharakkal. [/p]
        [p]Ha akarsz, magaddal vihetsz egy [span class="takeItem" data-id="3015" data-amount="1"]üveg bort[/span] az egyik rekeszből az útra.[/p]
    </text>
    <next id="95"></next>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]A folyosó jó néhány méter után egy ajtóba torkollik. Rátapasztod a füledet az ajtóra, és bentről nagy szuszogásokat hallasz, mintha valami hatalmas teremtmény aludna. Óvatosan lenyomod a kilincset, és az ajtó kinyílik. Bent, bár a szoba sötét, hatalmas méretű alvó Goblint látsz a földön.[/p]
    </text>
    <next id="352">Ha lábujjhegyen belopakodsz a szobába</next>
    <next id="2">Ha visszamész az elágazáshoz és a jobb oldali folyosón próbálsz meg továbbmenni</next>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]Miközben varázsolsz, a Korongádok megtorpannak. Szemmel láthatólag kissé félnek, hogy mit tervezel ellenük. Szőrrel benőtt szemük láttára hirtelen eltűnsz! Megint pusmogni kezdenek egymás közt. Vajon hová tűntél? Láthatatlanul folytathatod az utadat, elillansz a helyszínről, miközben a Korongádok lázasan kutatnak utánad, de hiába.[/p]
    </text>
    <loseItem id="illusion" />
    <next id="2">Ha a jobb oldali folyosón mész tovább</next>
    <next id="243">Ha a bal oldali folyosót választod inkább</next>
  </p>
  <p id="245">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="245"][/p]
        [p]Továbbmész a Fellegvár felé. Bár az éjszaka nyugodt, hirtelen halk süvítést hallasz, mely egyre erősödik, és egy széllökés olyan erővel taszít meg, hogy alig tudsz a lábadon megállni. Eltakarod a szemedet, amíg a széllökés ereje kissé gyengül, majd amikor újra körülnézel, egy élő Forgószelet látsz, melynek női szellemarca van. Szavakat formál, de ezeket nem tudod leolvasni a szájáról, ám néhány másodperccel később megérted az üzenetét.[/p]
        [p]Úgy véli, hogy megjelenésed támadó szándékú, ezért sértő szavakkal illet. Megragadod a kardodat, de ő nevetni kezd.[/p]
    </text>
    <next id="161">Ha nem veszel róla tudomást és továbbmész</next>
    <next id="390">Ha beszédbe elegyedsz vele</next>
    <next id="47">Ha varázsolsz egyet ellene</next>
  </p>
  <p id="246">
    <text>
        [p]Eltűnsz, de celládból még mindig figyelheted Calacormot. Legnagyobb csodálkozásodra a vadállat nem vette észre, hogy eltűntél! Türelmesen vársz, de hiába, és ekkor izgulni kezdesz, hogy a Varázslat hatása lassan megszűnik. Lecsapkodod a lábadról a port. A teremtmény felnéz, és odasiet a cella ajtajához. De nem lát sehol! Kinyitja az ajtódat és belép a cellába, de amikor már bent van, Varázslatod kezdi elveszteni a hatását. – Be akarsz csapni, mi? – szól Calacorm, és megragad. Meg kell küzdened a teremtménnyel.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="weakness">
      <have>
        <next id="246a">Ha az Erőtlenség Varázslatot is alkalmaznád vele szemben</next>
        <next id="246b">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="10" />
          <win>
            <text>
                [p]Elhagyhatod a börtönt az észak felé vezető folyosón át.[/p]
            </text>
          </win>
        </fight>
        <next id="174"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="246a" display="246">
    <text>
        [p]Eltűnsz, de celládból még mindig figyelheted Calacormot. Legnagyobb csodálkozásodra a vadállat nem vette észre, hogy eltűntél! Türelmesen vársz, de hiába, és ekkor izgulni kezdesz, hogy a Varázslat hatása lassan megszűnik. Lecsapkodod a lábadról a port. A teremtmény felnéz, és odasiet a cella ajtajához. De nem lát sehol! Kinyitja az ajtódat és belép a cellába, de amikor már bent van, Varázslatod kezdi elveszteni a hatását. – Be akarsz csapni, mi? – szól Calacorm, és megragad. Meg kell küzdened a teremtménnyel.[/p]
    </text>
    <loseItem id="weakness" />
    <fight type="single">
      <enemy id="11" />
      <win>
        <text>
            [p]Elhagyhatod a börtönt az észak felé vezető folyosón át.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="174"></next>
  </p>
  <p id="246b" display="246">
    <text>
        [p]Eltűnsz, de celládból még mindig figyelheted Calacormot. Legnagyobb csodálkozásodra a vadállat nem vette észre, hogy eltűntél! Türelmesen vársz, de hiába, és ekkor izgulni kezdesz, hogy a Varázslat hatása lassan megszűnik. Lecsapkodod a lábadról a port. A teremtmény felnéz, és odasiet a cella ajtajához. De nem lát sehol! Kinyitja az ajtódat és belép a cellába, de amikor már bent van, Varázslatod kezdi elveszteni a hatását. – Be akarsz csapni, mi? – szól Calacorm, és megragad. Meg kell küzdened a teremtménnyel.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
      <win>
        <text>
            [p]Elhagyhatod a börtönt az észak felé vezető folyosón át.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="174"></next>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
        [p]Kérésed megdöbbenti őket. Káromkodsz, mert rájössz, hogy nem mondhatod meg nekik küldetésed igazi célját. Izgatottan váltanak néhány szót egymással, majd feléd fordulnak, és egyszerre egy nagyot fújnak feléd. Legnagyobb meglepetésedre ez a fújás olyan, akár a süvítő szél, és nekilök a falnak. Fejed nagyot koppan az érdes sziklafalon, és elveszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <next id="234"></next>
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]Csend honol a szobában. Hirtelen velőtrázó ordítás hallatszik az egyik sarokból, egy ronda arc jelenik meg a légben, és ordítva tart feléd. Hajad égnek áll, lábad majd összecsuklik alattad. Valahogy eléred az ajtót, gyorsan kitárod és kirohansz. De elfelejtetted, hogy egy magas toronyban vagy, és az erkélyen nincs védőrács… Átlendülsz az erkély peremén, és a mélybe zuhansz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="levitation">
      <have>
        <next id="103"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Összetörve zuhansz a torony tövébe, ahol kileheled a lelkedet…[/p]
        </text>
        <death />
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p]A folyosó egy faajtóba torkollik. Rajta a felirat: ,,ÉLÉSKAMRA''. Fülelsz, de nem hallasz semmit. Az ajtó zárva van.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="392" pos="1">Ha a Rézkulccsal próbálkozol</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="231" pos="2">Ha megpróbálod betörni az ajtót</next>
    <next id="55" pos="3">De visszamehetsz az elágazáshoz is, ahonnan másik folyosón indulsz tovább</next>
  </p>
  <p id="250">
    <text>
        [p]Erősen koncentrálsz, és a szemed láttára hurrikán támad fel, amely nagy pusztítást végez a szobában. Székek, könyvek és egyéb tárgyak szállnak keringve a levegőben, de téged nem ér a Varázslat. Teszel egy lépést előre. De hirtelen megállsz, amikor hangos nevetést hallasz. Belesel a szobába, és látod, hogy a Repülő Szőnyeg meg a Kutya-Fej kővé váltak. Egyikük csúfondárosan megjegyzi: – Mi, kedves kalandor, MIKek vagyunk, az illúzió mesterei! Ócska kis trükkjeiddel nem tudsz becsapni bennünket! – A férfi, aki épp Kígyóvá változott, a lábad köré tekeredik és fogait a combodba mélyeszti. A fájdalom elviselhetetlen, a földre zuhansz. Már tudod, hogy kígyóméreg végez veled. Legközelebbi kalandod során óvakodj a MIKektől! Ennek a kalandodnak itt vége szakad…[/p]
    </text>
    <loseItem id="illusion" />
    <death />
  </p>
  <p id="251">
    <text>
        [p]Amint előremész, belépsz egy tágas, nyitott, hatalmas falakkal körülvett udvarra. Különböző fények égnek, és a félhomályban csoportokba verődve furcsa alakok jönnek-mennek. Az udvar közepén hatalmas szoborféleséget látsz – valószínűleg szökőkút lehet. Amint előretekintesz, az udvar túlsó végében észreveszel egy ajtót; úgy véled, ez tehet a Fellegvár főbejárata. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="222">A fal mellett óvatosan megközelíted az ajtót?</next>
    <next id="179">Vakmerően keresztülsétálsz az udvaron?</next>
    <next id="321">Lábujjhegyen odalopakodsz a félhomályban az egyik csoporthoz?</next>
  </p>
  <p id="252a" display="252">
    <text>
        [p]5 fejet ejtettél foglyul! Szeretnének kiszabadulni a hurok szorításából. Hirtelen mozdulattal kikapja a kezedből a Szerkentyűt, de a lasszó így is kellőképpen lefoglalja a teremtményt ahhoz, hogy egy ugrással a szoba túlsó végében lévő ajtónál teremhess.[/p]
    </text>
    <reward id="lassoed" />
    <loseItem id="3014" />
    <next id="229"></next>
  </p>
  <p id="252b" display="252">
    <text>
        [p]6 fejet ejtettél foglyul! Szeretnének kiszabadulni a hurok szorításából. Hirtelen mozdulattal kikapja a kezedből a Szerkentyűt, de a lasszó így is kellőképpen lefoglalja a teremtményt ahhoz, hogy egy ugrással a szoba túlsó végében lévő ajtónál teremhess.[/p]
    </text>
    <reward id="lassoed" />
    <loseItem id="3014" />
    <next id="229"></next>
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]A sajt valóban túl érett, de nagyon finom, és jó párat harapsz is belőle. Miközben eszed, furcsán felfrissülsz. A remek sajtlakomának köszönhetően nyersz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span], 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot, és továbbmehetsz.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="skill" />
    <add amount="3" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="13">Ha a baloldali ajtón próbálsz meg kimenni</next>
    <next id="281">Ha azon az ajtón mennél ki, amelyik pontosan szemben található azzal, amelyen bejöttél</next>
  </p>
  <p id="254">
    <text>
        [p]Legurulsz a lépcsőn, átbukfencezel a szobán, végül nekivágódsz a terem túlsó falának. A karod kificamodik. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, amiért megsebesültél, majd menj föl a másik lépcsőn.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="197"></next>
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p]A teremtmény rád néz. Szeme összeszűkül. Kezében hosszú lándzsát tart, amelyet hirtelen rád fog. – Nem ez a jelszó! – üvölti, és neked ront![/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="198"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Csak hebegsz-habogsz, és a teremtmény megtámad.[/p]
        </text>
        <next id="290"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="256">
    <text>
        [p]A varázsló elmosolyodik. – Velem tarthatsz – mondja nevetve. – Előbb azonban meg kell bizonyosodnom őszinte hűségedről! – A homlokodra teszi a kezét. Lehunyt szemmel koncentrál. Érzed, hogy akaratod elhagy. Harcos kedved elszáll. Néhány pillanat múlva leveszi rólad a kezét, szabadon állsz előtte.[/p]
    </text>
    <next id="65">Ha leborulsz előtte, mint mestered előtt</next>
    <next id="155">Ha kardot rántasz és keresztüldöföd</next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="257"][/p]
        [p]Körülnézel a szobában. Csak a te fáklyád fénye világítja meg. Bár a szoba nagy, alig van benne bútor; egy hatalmas lapos sziklatömb az asztal, mellette egy kisebb szikladarab a szék. Az egyik sarokban sárral összetapasztott kődarabok tornyosulnak. Nem tudod elképzelni, mi célt szolgálhatnak, bár a kőrakás tetején három vesszőből font ládikót pillantasz meg. Riadtan ugrasz hátra, amikor fáklyád fénye egy hatalmas emberalakot világít meg, mely szemmel láthatóan kőből készült és az ajtónál áll. A durván megmunkált férfiszobor valamivel nagyobb, mint egy ember. Rád mered, de nem vagy biztos benne, vajon lát-e téged. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="237">A másik ajtóhoz rohansz?</next>
    <next id="357">Megpróbálsz beszélni a férfiszoborral?</next>
    <next id="200">Lassan a sarokban lévő ládikó felé osonsz?</next>
  </p>
  <p id="258">
    <empty />
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]Döbbenten nézi, amint a feje fölé emelkedsz a levegőben. Eszelős forgásba kezd, és megpróbál leszívni magába, de képtelen elérni. Gúnyosan mosolyogva integetsz felé, miközben a Fekete Torony felé úszol a levegőben, a főbejárat előtt leereszkedsz a földre.[/p]
    </text>
    <loseItem id="levitation" />
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="260">
    <text>
        [p]Némi erőfeszítés után kinyílik a láda fedele. A ládában egy ezüstkulcs van. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="34">Megpróbálod a kulccsal kinyitni a második ládikót?</next>
    <next id="299">Megpróbálod a kulccsal kinyitni a harmadik ládikót?</next>
    <next id="237b">Magadhoz veszed a kulcsot, és elindulsz a kijárat felé?</next>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]A Majom-Kutya megkér, hogy mutasd meg neki a gyógynövényeidet. Szerencsédre az idevezető úton összeszedtél néhány marék gazt, amit most megmutathatsz neki. Fejét kissé oldalra hajtva a teremtmény gyanakodva mér végig. Kéri, hogy közöld vele annak az őrnek a nevét, akit meg akarsz gyógyítani. Erre nem számítottál! Gyorsan kitalálsz egy nevet, amellyel becsaphatod a teremtményt. Melyiket mondod?[/p]
    </text>
    <next id="81">Kylltrog</next>
    <next id="175">Pincus</next>
    <next id="394">Blag</next>
  </p>
  <p id="262">
    <text>
        [p]Miután varázsoltál, egy ugyanúgy felfegyverzett, ugyanolyan Gark jelenik meg előtted. Vezényszavadra kezdetét veszi a csata.[/p]
    </text>
    <fight type="singleAlly" resolver="ally">
      <enemy id="12" />
      <ally id="102" />
      <lose>
        <text>
            [p]A másolatod elesett, így kénytelen vagy magad befejezni a csatát a bestiával.[/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="12" />
        </fight>
      </lose>
    </fight>
    <next id="180"></next>
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]A Calacormok megbízható, elégedett teremtmények. Nagy, hüllőszerű lények, bőrük színe szürke, hosszú farkuk van és két fejük, a két fej megállás nélkül beszélget egymással. Elég igénytelenek, munkájukon, élelmükön (döglött kígyókkal táplálkoznak) és kényelmes otthonukon kívül más nemigen érdekli őket. Nyugodt természetükkel ellentétben örömüket lelik a fájdalom és kínzás okozta ordításban, és furcsa módon ezek a teremtmények, ki tudja, miért, halálra rémülnek egy egértől, bár ők maguk hatalmas méretűek.[/p]
    </text>
    <next id="326"></next>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p]Hatalmas izmaid megfeszülnek, és megragadod kardod markolatát. Készen állsz, hogy megküzdj a Rinocérosz-emberrel. Különleges erődre való tekintettel újra dobhatsz az egyik kockával, amikor Támadóerődet állapítod meg (ugyanis [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontszámod plusz a megszokott két kockadobás helyett három kockadobás ponteredményének közös összege adja meg a Támadóerődet).[/p]
    </text>
    <fight type="single" attackStrengthRolledDices="3">
      <enemy id="8" />
      <win>
        <text>
            [p]Beléphetsz a Fekete Toronyba.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="177"></next>
  </p>
  <p id="265">
    <text>
        [p]Rövid folyosón jársz, mely egy nagy faajtóhoz vezet. Lenyomod a kilincset, és benyitsz egy nagy szobába.[/p]
    </text>
    <next id="169"></next>
  </p>
  <p id="266">
    <text>
        [p]Egyáltalán nem érdekli a fecsegésed, történeteidre sem kíváncsi, és neked szegezi a kérdést, hogy milyen jogon vagy ott. Egy szempillantás alatt Kígyóvá változik, és sziszegve kúszik feléd a padlón. Ezalatt a falon lévő Kutya Fej elszakad a faltól, és feléd úszik a levegőben.[/p]
    </text>
    <next id="310">Ha varázsolsz ellenük</next>
    <next id="54">Ha átkutatod a hátizsákodat, hogy keress valamit ellene</next>
  </p>
  <p id="267">
    <text>
        [p]Amikor megmarkolod a kelyhet, a benne lévő folyadék a szemed láttára megzöldül, majd megbarnul. Szörnyen büdös, de te mégis megkóstolod. Undorral köpöd ki – iszapos vizet iszol! Vesztettél 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Elhagyod a termet, és továbbmész a Fellegvár felé.[/p]
    </text>
    <reward id="gobred" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="156"></next>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]Amikor rávágsz az ajtóra, a fa kissé megreped, de az ajtó nem enged. Újra próbálkozol, ekkor a fa középen kettéhasad. Átbújsz a nyíláson, és egy szobába jutsz.[/p]
    </text>
    <next id="210"></next>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="269"][/p]
        [p]A két férfi koszos és ápolatlan. Amint közelebb mész hozzájuk, hallod, mint alkudoznak egy tőr fölött. A magasabb szemmel láthatóan el akarja adnia azt az alacsonyabbnak. Azzal érvel, hogy ez csodafegyver, és sokkal többet ér, mint amennyit az alacsony adni akar érte. Amikor melléjük lépsz, a magasabb férfi megragadja a karodat, és arra kér, mondd meg, hogy szerinted mennyit ér a tőr. Mit válaszolsz?[/p]
    </text>
    <next id="205">5 Aranytallért?</next>
    <next id="186">8 Aranytallért?</next>
    <next id="225">10 Aranytallért?</next>
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]A bal oldali meg a jobb oldali ajtón is bemehetsz.[/p]
    </text>
    <next id="185">Ha a bal oldali ajtót választod</next>
    <next id="23">Ha a másik ajtóval próbálkozol</next>
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p]Megragadod a kezét, bemutatkozol neki – és felordítasz fájdalmadban, Úgy elzsibbad a kezed a szorításától! O’Seamusból kitör a röhögés. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot, mert a kardforgató kezedet nyújtottad neki. Dühös vagy, de az apró emberke egyre csak rázza kezedet és nevet. Nevetést hallasz a hátad mögül, és amikor megfordulsz, látod, ahogy a levegőben úszkálva vigyorog. De még most is rázod a kezét… vagy tán mégsem? Rájössz, hogy valójában egy kitömött bábu kezét szorongatod, amely ide-oda lendül, ahogy rázod. A földre akarod dobni, de a kezedhez van ragadva! A helyzet őrjítő, s kezdesz igazán dühbe gurulni. – Csak egy kis tréfa volt! – mondja a Leprechaun, ujjaival csettintve. A bábu eltűnik. – Nos, mit tehetek érted? – kérdi a Leprechaun.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="348">Ha megkérdezed tőle, merre kell továbbmenned</next>
    <next id="131">Ha előrántod a kardodat</next>
  </p>
  <p id="272">
    <text>
        [p]Átkutatod a zsebeit, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="8"]8 Aranytallért[/span] találsz. A [span class="takeItem" data-id="3014" data-amount="1"]Zsebszerkentyű[/span] harc közben sajnos megrongálódott, de talán még hasznát veszed; ha akarod, magaddal viheted.[/p]
    </text>
    <next id="242">Most vagy átvizsgálod a Borospincét</next>
    <next id="95">Vagy a szoba túlsó végében lévő ajtóhoz mész</next>
  </p>
  <p id="273">
    <empty />
  </p>
  <p id="274">
    <text>
        [p]A fegyverszekrény zárva van, de könnyűszerrel be lehet törni. A szekrényben különböző kardok, dárdák sorakoznak.[/p]
    </text>
    <next id="353">Ha letöröd a lakatot és választasz egy fegyvert</next>
    <next id="277">Ha a hátizsákodban keresel egy megfelelő tárgyat</next>
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]Ez a Zsebszerkentyű olyan szerkezet, mely átalakulhat bármilyen fegyverré vagy hasznos tárggyá. Mindketten harcra készen álltok.[/p]
    </text>
    <next id="275b" pos="1">Ha karddal küzdesz meg vele</next>
    <itemCheck type="item" id="weakness">
      <have>
        <next id="275c" pos="2">Ha elmondod a Gyengeség Varázslatot</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="creatureCopy">
      <have>
        <next id="275d" pos="3">Ha Teremtmény Hasonmás Varázslatot alkalmazol</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <next id="399" pos="4">Ha Illúzió Varázslatot használsz</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="weakness or creatureCopy or illusion">
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="17" />
        </fight>
        <next id="272"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="275b" display="275">
    <text>
        [p]Ez a Zsebszerkentyű olyan szerkezet, mely átalakulhat bármilyen fegyverré vagy hasznos tárggyá. Mindketten harcra készen álltok.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="17" />
    </fight>
    <next id="272"></next>
  </p>
  <p id="275c" display="275">
    <text>
        [p]Ez a Zsebszerkentyű olyan szerkezet, mely átalakulhat bármilyen fegyverré vagy hasznos tárggyá. Mindketten harcra készen álltok.[/p]
        [p]Az Erőtlenség Varázslat legyengítette ellenfeledet, most már könnyedén le kell tudd győzni.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="18" />
    </fight>
    <next id="272"></next>
  </p>
  <p id="275d" display="275">
    <text>
        [p]Ez a Zsebszerkentyű olyan szerkezet, mely átalakulhat bármilyen fegyverré vagy hasznos tárggyá. Mindketten harcra készen álltok.[/p]
        [p]Egy Zsebszerkentyűvel felszerelt hasonmás Fekete Elf fog megküzdeni a valódi Elffel.[/p]
    </text>
    <fight type="singleAlly" resolver="ally">
      <enemy id="17" />
      <ally id="104" />
      <lose>
        <text>
            [p]A másolatod elesett, így kénytelen vagy magad befejezni a csatát a bestiával.[/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="17" />
        </fight>
      </lose>
    </fight>
    <next id="272"></next>
  </p>
  <p id="276">
    <text>
        [p]Mély verembe zuhansz – valószínűleg egy betemetett kútba. Föltápászkodsz, látod, hogy sértetlen vagy. De vajon hogy jutsz ki innen? Túl sokáig tartana kardoddal lyukakat vájni a verem oldalába, hogy a lyukakba lépve mehess fel.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="strength">
      <have>
        <next id="165">Ha Erő Varázslatot akarsz alkalmazni</next>
        <next id="202">Ha inkább megpróbálsz segítséget hívni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nincs más választási lehetőséged, kénytelen vagy segítséget hívni.[/p]
        </text>
        <next id="202"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="277">
    <itemCheck type="items" id="3013 or 3014 or 3002">
      <have>
        <text>
            [p]A Fellegvárba vezető utad során számos tárgyra tettél szert. [alt]Melyikkel rendelkezel az alább felsoroltak közül? Melyiket fogod használni?[/alt][/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <have>
            <next id="330" pos="1" singleChoiceText="Ebben a helyzetben azonban csak az Üvegbe zárt Pók tűnik bíztatónak.">Az Üvegbe zárt Pókot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3014">
          <have>
            <next id="315" pos="2" singleChoiceText="Ebben a helyzetben azonban csak a Zsebszerkentyű tűnik bíztatónak.">A Zsebszerkentyűt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3002">
          <have>
            <next id="76" pos="3" singleChoiceText="Ebben a helyzetben azonban csak a kis bogyók tűnnek bíztatónak.">A Kis Bogyókat?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A Fellegvárba vezető utad során egyetlen itt használható tárgyra sem tettél szert. Valami mást kell kitalálnod.[/p]
        </text>
        <next id="119" pos="4"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="278">
    <text>
        [p]A Robbanó Kő veszélyes játék, de sokat lehet nyerni vele. Mielőtt a játék elkezdődne, a Játékmester, aki varázslótanonc, megbűvöl egy követ, mely hamarosan felrobban. A játékosok körben állnak, és egymásnak dobálják a követ. Amikor a kő felrobban, az a játékos, akinek éppen a kezében van a kő, kiesik a játékból, és csúnyán összeégett kézzel távozik! A megmaradt játékosok új Robbanó Követ kapnak, amelyet egymásnak dobálhatnak. A játék addig tart, amíg egyetlen játékos marad. A nézők fogadhatnak a játékosokra, de mielőtt fogadnának, le kell tenniük 3 Aranytallért, amit hozzáadnak a díj összegéhez. Ebben a játékban 36 Arany Tallért nyerhetsz, de ez azzal a kockázattal jár, hogy megégetheted a kezedet.[/p]
    </text>
    <loseItem id="42782" />
    <loseItem id="42783" />
    <loseItem id="42784" />
    <loseItem id="42785" />
    <loseItem id="42786" />
    <loseItem id="42787" />
    <random diceConfig="1d6">
      <result max="1" min="1">
        <text>
            [p]Ketten fogjátok játsszani a játékot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="42782" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>
            [p]Hárman fogjátok játsszani a játékot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="42783" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>
            [p]Négyen fogjátok játsszani a játékot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="42784" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>
            [p]Öten fogjátok játsszani a játékot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="42785" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>
            [p]Hatan fogjátok játsszani a játékot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="42786" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]Heten fogjátok játsszani a játékot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="42787" />
      </result>
    </random>
    <next id="278r"></next>
  </p>
  <p id="278r" display="278">
    <next id="278r" pos="1"></next>
    <next id="278" pos="2">Ha újra játszani szeretnél</next>
    <next id="171" pos="3">Ha Hat Csákányt játsszanál</next>
    <next id="365s" pos="4">Ha a Tőr Játékot próbálnád ki</next>
    <next id="31" pos="5">Ha elhagyod a játéktermet</next>
  </p>
  <p id="279">
    <text>
        [p]Felrepülsz a levegőbe. Csak úgy remeg a szoba, de te könnyedén, szabadon repkedsz. Oda repülhetsz a szobában, ahová akarsz![/p]
    </text>
    <loseItem id="levitation" />
    <next id="44">A fegyverszekrényhez repülsz?</next>
    <next id="318">Gyorsan elrejtőzöl a varázsló mögött?</next>
    <next id="78">Az ablakhoz repülsz?</next>
    <next id="335">Az asztal alá repülsz?</next>
  </p>
  <p id="280">
    <text>
        [p]A teremtmény nem ismer könyörületet; vadul megmar, s képtelen vagy védekezni. Lábadat vér borítja el, fájdalmad iszonyú. Hiábavaló a küzdelmed e láthatatlan fejjel szemben. Haldokolsz. A teremtmény a nyakad felé kap, és mielőtt elvesztenéd az eszméletedet, már csak arra emlékszel, hogy állkapcsa a torkodra szorul.[/p]
    </text>
    <next id="323"></next>
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="281"][/p]
        [p]Benyitsz egy másik szobába, és megijesztesz négy apró teremtményt, akik a földön ülnek. Rémülten pattannak fel, amikor meglátnak. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="382">Kardot rántasz és támadásra készülsz?</next>
    <next id="285">Azt mondod nekik, hogy csak át szeretnél menni a szobán?</next>
    <next id="356">Beszélgetésbe elegyedsz velük?</next>
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]Egy kis tűzgolyót varázsolsz, és egyenesen a Kloáka Kígyóhoz vágod. A golyó megperzseli és kettészakítja a testét. Mindkét fele egyszerre támad rád, és összepréseli a mellkasodat. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Más módszert találsz ki – lángokat varázsolsz mindkét kezedbe, és megperzseled a Kígyó összetekeredett farkát. Az állat hevesen rángatózni kezd, és szorítása enged! Megragadod a fejét, és lángoló kezeddel megfojtod, halálra égeted.[/p]
    </text>
    <loseItem id="fire" />
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="112"></next>
  </p>
  <p id="283">
    <text>
        [p]Varázslat nélkül sorsod megpecsételődik. Arra kárhoztattál, hogy életed hátralévő részét a Fellegvár foglyaként töltsd el. Küldetésed nem járt sikerrel; elbuktál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="284">
    <text>
        [p]Varázsolsz, és kezdesz a levegőbe emelkedni. A csáp azonban nem enged, és elviselhetetlen fájdalom hasít a lábadba. Úgy határozol, hogy visszatérsz a földre, mielőtt még kicsavarná a lábadat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="levitation" />
    <itemCheck type="item" id="fire">
      <have>
        <next id="71">Vagy karddal támadsz rá</next>
        <next id="114">Vagy Tűz Varázslatot alkalmazol</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, karddal támadsz rá.[/p]
        </text>
        <next id="71"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="285">
    <text>
        [p]Azt mondod nekik, hogy nem akarod bántani őket, Csupán szeretnél továbbmenni az utadon. Megkönnyebbülten lélegeznek fel. A szobát itt-ott lombos faágak díszítik, s az egyik sarokban a mennyezetben vágott lyuk alatt tűz lobog. A szemközti falon két ajtó van. Az apró teremtmények közlik veled, hogy bármelyiken továbbmehetsz.[/p]
    </text>
    <next id="185">Ha a bal oldali ajtót választod</next>
    <next id="23">Ha a jobb oldali ajtót választod</next>
  </p>
  <p id="286">
    <text>
        [p]Az apró teremtmények visítanak és összebújnak, amikor belépsz. Kivont karddal rohansz rájuk, de még csak nem is védekeznek! Kissé gyanúsnak találod, hogy ilyen könnyen győztél, és elindulsz a szoba túlsó végében lévő ajtó felé.[/p]
    </text>
    <next id="140"></next>
  </p>
  <p id="287">
    <text>
        [p]Felajánlod a Kenőcsös Tégelyt. Egy láthatatlan lény kiragadja a kezedből, és odaviszi az egyik állatfejhez. Láthatatlan kezek lecsavarják a tégely tetejét, és a fej beleszagol a kenőcsbe. A fej morogva fordul feléd: – Ez csak egy alkimista gyógybalzsama! Mi hasznát vehetnénk ennek? – A tégely a földre esik és összetörik. [alt]Mit teszel?[/alt][/p]
    </text>
    <loseItem id="3005" />
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <have>
        <itemCheck type="gold" id="1">
          <have>
            <next id="160">Felajánlod a Zsebszerkentyűt?</next>
            <next id="27">Felajánlasz néhány Aranytallért?</next>
            <next id="25">Sietve távozol, és keresel egy másik ajtót?</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="160">Felajánlod a Zsebszerkentyűt?</next>
            <next id="25">Sietve távozol, és keresel egy másik ajtót?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="gold" id="1">
          <have>
            <next id="27">Felajánlasz néhány Arany Tallért?</next>
            <next id="25">Sietve távozol, és keresel egy másik ajtót?</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="25" singleChoiceText="Sietve távozol, és keresel egy másik ajtót"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="288">
    <text>
        [p]A két teremtmény feléd közeledik. A Majom-Kutya támad elsőnek, majd a Kutya-Majom.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="strength or levitation">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="strength">
          <have>
            <next id="162" pos="1">Ha az Erő Varázslatot alkalmazod</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="levitation">
          <have>
            <next id="86" pos="2">Ha a Súlytalanság Varázslatot alkalmazod</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <next id="288b" pos="3">Ha megküzdesz velük</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Meg kell küzdened velük.[/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="1" />
          <enemy id="2" />
        </fight>
        <next id="32"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="288b" display="288">
    <text>
        [p]A két teremtmény feléd közeledik. A Majom-Kutya támad elsőnek, majd a Kutya-Majom.[/p]
        [p]Meg kell küzdened velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
    </fight>
    <next id="32"></next>
  </p>
  <p id="289">
    <text>
        [p][alt]Mit veszel elő a hátizsákodból?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3006 or 3010 or 3005">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3006">
          <have>
            <next id="340" pos="1">Az Ezüst Tükröt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3010">
          <have>
            <next id="214" pos="2">A Lókörömfű Eszenciát?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3005">
          <have>
            <next id="305" pos="3">A Kenőcsös Tégelyt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <next id="304" pos="4">Semmit, és inkább valami mással próbálkoznál?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nincs semmi használható a hátizsákodban, valami mással kell próbálkoznod.[/p]
        </text>
        <next id="304"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="290">
    <text>
        [p]A Rinocérosz-ember odalép hozzád, és feléd döf a lándzsájával. Gyorsan félreugrasz. Bár nem visel páncélruhát, mégis úgy ítéled meg, hogy vastag bőre megfelelően védi. [alt]El kell döntened, vajon megvívsz-e vele, vagy inkább varázsolsz-e ellene.[/alt][/p]
    </text>
    <next id="325" singleChoiceText="Előrántod a kardodat." pos="1">Ha előrántod a kardodat</next>
    <itemCheck type="item" id="weakness">
      <have>
        <next id="307" pos="2">Ha az Erőtlenség Varázslatot használod</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="levitation">
      <have>
        <next id="70" pos="3">Ha a Súlytalanság Varázslatot használod</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="strength">
      <have>
        <next id="264" pos="4">Ha az Erő Varázslatot használod</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="291">
    <text>
        [p]– Mi ez? – kérdi a szellemhang. Alkudozni kezdesz velük. Megengeded nekik, hogy elvegyék a kenőcsöt, de csak akkor, ha átengednek a szobán; egyébként semmi dolgod velük. Egy szellemkéz feléd nyúl a semmiből, és megpróbálja kikapni a kezedből a Tégelyt, de gyorsan ellököd. – Ez valóban a Gyógybalzsam – szólal meg egy halk hang. – Elfogadjuk az ajánlatodat. Hagyd ott a tégelyt, ahol állsz, és távozz azon az ajtón át! – A szoba túlsó végében lévő ajtó halványan fényleni kezd. Nem bízol meg bennük, ezért az ajtóhoz viszed a Tégelyt. Amikor az ajtóhoz érsz, odadobod nekik a Tégelyt és gyorsan kisurransz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3005" />
    <next id="328"></next>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="292"][/p]
        [p]Egy gyönyörű hálószobába jutsz. Csupa csipke, csupa bársony, a földön prémszőnyegek hevernek. A szoba közepén baldachinos ágy áll. Az ágyban egy tündérre hasonlító gyönyörű nő ül, aki nyilván álmából riadt fel. Hosszú, sötétbarna haja van és mély tüzű, átható pillantása. – Hogy kerülsz te ide? – kiált rád. Mikor ezeket a szavakat kimondja, szeme vérvörös lesz, és két tűzcsóva csap ki belőlük, egyenesen rád. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="shielding">
      <have>
        <next id="376" pos="1">Védelem Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="64" pos="2">Gyorsan elhagyod a szobát, és megpróbálkozol a szomszédos ajtóval?</next>
    <next id="42" pos="3">Azt mondod, hogy ajándékot hoztál neki?</next>
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p]Varázslatod egy pillanat alatt megállítja a levegőben a Szigonyt, amely már veszedelmesen közel volt a nyakadhoz. A Szigony a földre hullik.[/p]
    </text>
    <loseItem id="shielding" />
    <next id="374"></next>
  </p>
  <p id="294">
    <text>
        [p]A Gark fölegyenesedik, leengedi a baltáját, és bocsánatot kér tőled, amiért elaludt az őrhelyén. Kérésére megígéred, hogy erről senkinek sem szólsz. A teremtmény felajánlja, hogy elveszi a köpenyedet, de elutasítod az ajánlatát és továbbmész.[/p]
    </text>
    <next id="99"></next>
  </p>
  <p id="295">
    <text>
        [p]Erősen koncentrálsz, és Óriás Skorpióvá változtatod magadat. A Törpe és a Goblin abbahagyja a támadást, de az Ork úgy tesz, mintha nem történt volna semmi. A másik kettő csak nézi, hogy csapsz az Orkra a farkaddal, de az meg sem rezdül, és odakiált nekik. Amint látják, hogy egyáltalán nem ártottál az Orknak, megrázzák a fejüket, és ismét a valódi alakodat látják. Az Ork megpróbál elcsípni.[/p]
    </text>
    <loseItem id="illusion" />
    <next id="213"></next>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p]A kulcs megfordul a zárban, és az ajtó kinyílik.[/p]
    </text>
    <next id="292"></next>
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p]Becsapod magad mögött az ajtót, és a csengő csilingelő hangja mellett gyorsan közeledő, futó léptek zaját hallod. Az előtted lévő folyosó kétfelé ágazik.[/p]
    </text>
    <next id="2">Ha előreiramodva a jobb oldali elágazás felé veszed az utadat</next>
    <next id="316">Ha a bal oldali elágazás felé indulsz</next>
    <next id="75">De azt is megteheted, hogy visszamész az ajtón, és becsöngetsz a komornyiknak</next>
  </p>
  <p id="298">
    <text>
        [p]Amikor megfogod a serleget, a benne lévő folyadék pezsegni, gőzölögni kezd, és amint az ajkadhoz emeled, lespriccel. Biztos vagy benne, hogy meg akarod kóstolni az italt?[/p]
    </text>
    <reward id="gobblue" />
    <next id="58">Ha nem akarod</next>
    <next id="141">Ha elszántad rá magad</next>
  </p>
  <p id="299">
    <text>
        [p]A kulcs nem fordul el a zárban, akárhogy is próbálod. Nem jártál sikerrel, ezért dühödben földhöz vágod a ládikót – ekkor azonban az eltűnik! Tapogatózva keresed a láthatatlan ládikót, de nem találod. Reményvesztetten indulsz el az ajtó felé.[/p]
    </text>
    <next id="237"></next>
  </p>
  <p id="300">
    <random diceConfig="1d6">
      <result max="1" min="1">
        <text>
            [p]Egy kés talál el, 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>
            [p]Két kés talál el, 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.[/p]
        </text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>
            [p]Egy kés talál el, 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.[/p]
        </text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]A kések elkerülnek.[/p]
        </text>
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Fel kell készülnöd az ellentámadásra.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <next id="244">Ha az Illúzió Varázslatot alkalmazod</next>
        <next id="346">Ha kardot rántasz</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Kardot rántasz.[/p]
        </text>
        <next id="346"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]Érzed, amint az erő átjárja a testedet. Meg akarsz birkózni e teremtmény fejével, de úgy látod, hogy annak saját ereje a tiéddel egyenlő arányban megnőtt. Lábad használhatatlan és vér borítja. Erőd kezd apadni, és eközben a teremtmény állkapcsa a nyakadra szorul. Elveszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <loseItem id="strength" />
    <next id="323"></next>
  </p>
  <p id="302">
    <text>
        [p]Megparancsolják, hogy vidd ki a tálcát az étellel a szoba hátsó ajtaján a Nagy Hallba, és hagyd ott az asztalon, ugyanis a Gendzsik nemsokára lejönnek vacsorázni. Arra is figyelmeztetnek, hogy ne várd meg őket, mert könnyen desszert lehet belőled. Megfogod a tálcát, és kimész vele az ajtón. Boldog vagy, hogy végre elhagyhatod az undorító konyhát, előremész a folyosón, leteszed a tálcát, és a következő ajtóig meg sem állsz. Megpróbálod kinyitni. Sikerül.[/p]
    </text>
    <next id="169"></next>
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]A Gólem egyre közelebb jön, és te karddal támadsz rá. Kardod azonban csupán a követ éri, s hangosan megcsörren rajta. Neked kell eldöntened a Csata kimenetelét. Vonj le magadtól 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot a csata idejére.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="16" />
      <win>
        <add amount="1" to="skill" />
        <reward id="golem" />
      </win>
    </fight>
    <next id="147"></next>
  </p>
  <p id="304">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="304"][/p]
        [p]Az ajtó kinyílik, és bemész a nagy szobába, amelyet különböző faragványok, szobrok díszítenek. Olyan, mint egy szobrász műterme, a fal mentén befejezetlen kőszobrok sorakoznak. A szoba közepén egy négyszögletes kőtömbön hatalmas kő Vízköpő Sárkány figura áll. Amikor belépsz a szobába, a teremtmény csikorgó hangot hallat, ahogy feléd fordítja a fejét. Lassan életre kel és leszökken a talapzatról. Elállja az utadat a szoba távoli sarkában lévő ajtó felé. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="172" pos="1">Kardot rántasz és rátámadsz?</next>
    <itemCheck type="item" id="4003">
      <have>
        <loseItem id="4003" />
      </have>
      <dontHave>
        <next id="26" pos="2">Varázsolsz egyet?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="289" pos="3">Megnézed hátizsákodat, van-e benne valami, ami most hasznodra lehetne?</next>
    <next id="64" pos="4">Kisurransz a szobából, és megpróbálkozol a középső ajtóval?</next>
  </p>
  <p id="305">
    <text>
        [p]Odadobod a Tégelyt a Vízköpő Sárkánynak. A Tégely megsérül, de nem törik össze. A teremtmény meglódítja öklét, és úgy mellbe vág, hogy elesel. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Ajánlatos gyorsan elhagyni ezt a szobát, és az erkélyen továbbmenni a középső ajtóig.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3005" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="64"></next>
  </p>
  <p id="306">
    <text>
        [p]Kissé följebb egy ajtó zárja le a folyosót. Valójában ez csak egy félajtó, derékig ér neked. Az ajtó mellett felirat hirdeti: ,,Belépés csak Játékosoknak!''[/p]
    </text>
    <next id="52">Ha benyitsz</next>
    <next id="132">Ha visszafordulsz és inkább a díszes ajtón mész be</next>
  </p>
  <p id="307">
    <text>
        [p]Miközben Varázsolsz, a teremtmény feléd döf, és lándzsájával beleszúr a karodba Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Ekkor kezd hatni az Erőtlenség Varázslat. A teremtmény mozdulatai lelassulnak, és szuszogni, lihegni kezd. Kirántod a kardodat, hogy végezz vele.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <loseItem id="weakness" />
    <fight type="single">
      <enemy id="9" />
      <win>
        <text>
            [p]Beléphetsz a Fellegvárba.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="177"></next>
  </p>
  <p id="308">
    <text>
        [p]Lenyomod a kilincset, és belépsz egy sötét szobába.[/p]
    </text>
    <next id="257"></next>
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p]Mindketten átkutatjátok a magas férfi zsebeit. [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="10"]20 Aranytallért[/span] találtok, amit igazságosan elosztotok egymás között, és pénzfeldobással döntitek el, kié legyen a tőr.[/p]
    </text>
    <random>
      <odd max="6" min="1">
        <text>
            [p]A férfié lett a tőr.[/p]
        </text>
        <add amount="245" to="stamina" />
      </odd>
      <even max="6" min="1">
        <text>
            [p]A tied lett a tőr.[/p]
        </text>
        <next id="15"></next>
        <gatherItem id="4002" />
      </even>
    </random>
  </p>
  <p id="310">
    <itemCheck type="items" id="creatureCopy or illusion or esp">
      <have>
        <text>
          [p]Milyen Varázslatot alkalmazol?[/p]
      </text>
        <itemCheck type="item" id="creatureCopy">
          <have>
            <next id="181">Teremtmény Hasonmás Varázslatot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="illusion">
          <have>
            <next id="250">Illúzió Varázslatot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="esp">
          <have>
            <next id="393">K.É.K Varázslatot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
          [p]Egyik varázsigéd sem használható ebben a helyzetben, valami mást kell kitalálnod.[/p]
      </text>
        <next id="104"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="311">
    <text>
        [p]Melyik varázslatot használnád?[/p]
    </text>
    <next id="311b">Az Erő Varázslatot?</next>
    <next id="311c">Az Erőtlenség Varázslatot?</next>
    <next id="311d">Az Illúzió Varázslatot?</next>
    <next id="311e">Az Teremtmény Hasonmás Varázslatot?</next>
    <next id="311f">A Védelem Varázslatot?</next>
  </p>
  <p id="311b" display="311">
    <text>
        [p]Erősen koncentrálsz, közben a varázsigét mormolod. Az egyik Öregasszony észrevesz, és odakiált a többieknek. Varázsolsz, de nem történik semmi! Rápillantasz a vén banyákra, akik mosolyogva néznek. "Nem engedhetjük, hogy kedvenc állatkáink ellen varázsolj!" – mondja az egyik. Elpazaroltál egy Varázslatot. A Devlin már-már elér.[/p]
    </text>
    <loseItem id="strength" />
    <next id="178">Ha sietve elrejtőzöl</next>
    <next id="61">Ha kardot rántasz ellene</next>
  </p>
  <p id="311c" display="311">
    <text>
        [p]Erősen koncentrálsz, közben a varázsigét mormolod. Az egyik Öregasszony észrevesz, és odakiált a többieknek. Varázsolsz, de nem történik semmi! Rápillantasz a vén banyákra, akik mosolyogva néznek. "Nem engedhetjük, hogy kedvenc állatkáink ellen varázsolj!" – mondja az egyik. Elpazaroltál egy Varázslatot. A Devlin már-már elér.[/p]
    </text>
    <loseItem id="weakness" />
    <next id="178">Ha sietve elrejtőzöl</next>
    <next id="61">Ha kardot rántasz ellene</next>
  </p>
  <p id="311d" display="311">
    <text>
        [p]Erősen koncentrálsz, közben a varázsigét mormolod. Az egyik Öregasszony észrevesz, és odakiált a többieknek. Varázsolsz, de nem történik semmi! Rápillantasz a vén banyákra, akik mosolyogva néznek. "Nem engedhetjük, hogy kedvenc állatkáink ellen varázsolj!" – mondja az egyik. Elpazaroltál egy Varázslatot. A Devlin már-már elér.[/p]
    </text>
    <loseItem id="illusion" />
    <next id="178">Ha sietve elrejtőzöl</next>
    <next id="61">Ha kardot rántasz ellene</next>
  </p>
  <p id="311e" display="311">
    <text>
        [p]Erősen koncentrálsz, közben a varázsigét mormolod. Az egyik Öregasszony észrevesz, és odakiált a többieknek. Varázsolsz, de nem történik semmi! Rápillantasz a vén banyákra, akik mosolyogva néznek. "Nem engedhetjük, hogy kedvenc állatkáink ellen varázsolj!" – mondja az egyik. Elpazaroltál egy Varázslatot. A Devlin már-már elér.[/p]
    </text>
    <loseItem id="creatureCopy" />
    <next id="178">Ha sietve elrejtőzöl</next>
    <next id="61">Ha kardot rántasz ellene</next>
  </p>
  <p id="311f" display="311">
    <text>
        [p]Erősen koncentrálsz, közben a varázsigét mormolod. Az egyik Öregasszony észrevesz, és odakiált a többieknek. Varázsolsz, de nem történik semmi! Rápillantasz a vén banyákra, akik mosolyogva néznek. "Nem engedhetjük, hogy kedvenc állatkáink ellen varázsolj!" – mondja az egyik. Elpazaroltál egy Varázslatot. A Devlin már-már elér.[/p]
    </text>
    <loseItem id="shielding" />
    <next id="178">Ha sietve elrejtőzöl</next>
    <next id="61">Ha kardot rántasz ellene</next>
  </p>
  <p id="312">
    <text>
        [p]Magasra emeled a Tükröt. Nem sok hatással van a teremtményre, mely egyre közeledik. Az egyik feje előrenyúlik, és kiüti a kezedből a Tükröt, amely a földre esik és darabokra törik.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3006" />
    <next id="184"></next>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p]A gyümölcs édes, zamatos. Megeszel egyet, majd még egyet – pompás íze van! Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, de legnagyobb meglepetésedre, amikor evés után megköszörülöd a torkodat, egy hang sem jön ki rajta. A Némaság Gyümölcsét etted meg. Ez a különös fogyatékosságod csak átmeneti, de egy ideig nem fogsz tudni beszélni, és csak nehezen tudod majd megértetni magad másokkal. Ez annyit jelent, hagy nem tudsz majd varázsolni, ha a következő alkalommal varázslási lehetőséget kapsz, de aztán rendbe jössz.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="13">Vagy a bal oldali ajtón mehetsz tovább</next>
    <next id="281">Vagy azon az ajtón, amelyik szemben van a másikkal, amelyen bejöttél</next>
  </p>
  <p id="314">
    <text>
        [p]Erősen koncentrálsz, hogy azt a látszatot keltsd, mintha a varázsló mozgó szobában lenne. Illúzió Varázslatot alkalmazol, de semmi sem történik, nem tudsz kellő erővel koncentrálni. Rettegett Balthus már-már elér.[/p]
    </text>
    <loseItem id="illusion" />
    <next id="373"></next>
  </p>
  <p id="315">
    <text>
        [p]Rettegett Balthus mélyen elgondolkodik, míg te a Zsebszerkentyűvel játszadozol. Megnyomsz rajta egy gombot, erre csillogó fény jelenik meg, és akkorára nyúlik meg, mintegy kard éle. Ez a Nap-Kard, mely 4 ponttal növeli [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontjaid számát, amikor ezzel a karddal harcolsz. Szembefordulsz a varázslóval, aki most egy Varázslatra koncentrál.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="1004" />
    <next id="191"></next>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="316"][/p]
        [p]A léptek zaja, amelyet tulajdonképpen ,,kezek zajának'' kellene nevezni, három Korongádtól származik, akik feléd gurulnak a folyosón, és kénytelen vagy az ajtóhoz hátrálni. Ezek a teremtmények igen különösek, láb helyett még két kezük van. Gyorsan közelednek, olyan mozdulatokkal, mintha cigánykereket vetnének. Fejük – jobban mondva arcuk – a mellük közepén van. Furcsa mozgásuk miatta kardforgatáshoz nem értenek, de igazán ügyes késdobálók. Forgás közben megragadják a késeiket, és sebesen elhajítják őket. Olyanok, akár a tűzkerék. Három kés repül szélsebesen feléd.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="shielding">
      <have>
        <next id="220">Ha Védelem Varázslatot alkalmazol, hogy megvédd magad</next>
        <next id="316b">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <test against="luck">
          <success>
            <next id="139"></next>
          </success>
          <failure>
            <next id="300"></next>
          </failure>
        </test>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="316b" display="316">
    <text>
        [p]A léptek zaja, amelyet tulajdonképpen ,,kezek zajának'' kellene nevezni, három Korongádtól származik, akik feléd gurulnak a folyosón, és kénytelen vagy az ajtóhoz hátrálni. Ezek a teremtmények igen különösek, láb helyett még két kezük van. Gyorsan közelednek, olyan mozdulatokkal, mintha cigánykereket vetnének. Fejük – jobban mondva arcuk – a mellük közepén van. Furcsa mozgásuk miatta kardforgatáshoz nem értenek, de igazán ügyes késdobálók. Forgás közben megragadják a késeiket, és sebesen elhajítják őket. Olyanok, akár a tűzkerék. Három kés repül szélsebesen feléd.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="139"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="300"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="317">
    <text>
        [p]A falakon lévő képek a Sziklaszirt Királyság különböző nagy tekintélyű Lordjait és Grófjait ábrázolják. Az asztalfőnél álló szék mögött magának Rettegett Balthusnak a képe lóg. Valóban erős ellenségnek látszik. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot, mert már tudod, hogyan néz ki, ugyanakkor vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, mert félelem tölt el ereje láttán. Folytathatod utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="19">Fölmehetsz a baloldali lépcsőn</next>
    <next id="197">De választhatod a jobb oldali lépcsőt is</next>
  </p>
  <p id="318">
    <text>
        [p]A varázslón a szellemi kimerültség jeleit veszed észre, és nem mozdul elég gyorsan, amikor a háta mögé kerülsz. Észreveszed, hogy nagy rubinköves aranygyűrűt visel jobb keze mutatóujján.[/p]
    </text>
    <next id="381">Ha megpróbálod lehúzni a gyűrűt az ujjáról</next>
    <next id="117">Ha fürgén kardot rántasz</next>
    <next id="277">Ha átkutatod a hátizsákodat, hogy valami használható tárgyat keress benne</next>
  </p>
  <p id="319">
    <text>
        [p]A karodra koncentrálsz. Az keményedni kezd, és fölveszi a vas sötét fémes színét. Az öregember tágra nyílt szemmel nézi karod változását. Megpróbálsz kiszabadulni, de fogai szorításából nem menekülsz. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Illúziód nem volt elég meggyőző erejű. Próbálkozz meg a kardoddal![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <loseItem id="illusion" />
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]Erősen összpontosítasz, de bárhogy is akarod, egyetlen gondolatát sem tudod ellesni – ellenáll a Varázslatodnak! [alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <next id="332" pos="1">Megpróbálkozhatsz az Illúzió Varázslattal</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="weakness">
      <have>
        <next id="113" pos="2">Erőtlenség Varázslatot használhatsz</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="351" pos="3" singleChoiceText="Kardot rántasz, hogy megtámadd.">Vagy kardot ránthatsz, hogy megtámadd</next>
  </p>
  <p id="321">
    <text>
        [p]Óvatosan, nehogy észrevegyenek a sötétben, az udvart körülvevő falhoz lopakodsz. Két csoportban különböző teremtményeket látsz. Jobbra két ember formájú alak áll, és egy falhoz erősített fáklya alatt beszélget. Balra négy különböző alakú és termetű teremtmény üli körbe a tábortüzet, és lakmározik.[/p]
    </text>
    <next id="269">Ha a fáklya alatt beszélgetőkhöz mész oda</next>
    <next id="339">Ha a tűz körül ülőkhöz</next>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p][alt]Mit veszel elő?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3013 or 3007 or 3005">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <have>
            <next id="39" singleChoiceText="Előveszed a zsákodból az Üvegbe zárt Pókot.">Az Üvegbe zárt Pókot?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3007">
          <have>
            <next id="168" singleChoiceText="Leveszed a nyakadból a Bűvös Amulettet.">A Bűvös Amulettet?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3005">
          <have>
            <next id="291" singleChoiceText="Előveszed a zsákodból a Kenőcsös Tégelyt.">A Kenőcsös Tégelyt?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="248" singleChoiceText="Kardot kell rántanod, és meg kell küzdened velük."></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="323">
    <text>
        [p]Amikor felébredsz, körülnézel. Mikor visszanyered emlékezőtehetségedet, ámulattal veszed észre, hogy látsz! Lábad még gyenge, de sértetlen! Halk kuncogást hallasz a fejed fölött, és hirtelen minden megvilágosodik előtted…[/p]
        [p]O’Seamus lebeg fölötted, és hangosan nevetgél. Az egész csak tréfa volt! Dühösen pattansz fel, de amikor ránézel erre a mókás kis emberkére, aki idegesen bukfencezik a levegőben, nem tudsz mit csinálni, jó képet vágsz a dologhoz. Kuncogsz, kacarászol, majd nevetni kezdesz. Mindketten úgy nevettek, hogy majd kicsordul a könnyetek. Amikor magatokhoz tértek, leültök beszélgetni. Kedves kis emberke. Mielőtt távoznál, így szól; – Te valóban remek fickó vagy! Utadon sok veszély leselkedik majd rád. Ezek a tárgyak talán a segítségedre lesznek! – Ekkor meglendíti a karját, és egy kard meg egy tál jelenik meg az asztalon. A kard [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]varázskard[/span], és minden alkalommal 1 ponttal növeli majd Támadóerődet, ha azt kockadobással kell megállapítanod. A tál valójában egy gyönyörűen megmunkált [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="1"]Ezüst Tükör[/span]. Ha akarod, magaddal viheted ezeket a tárgyakat, de ebben az esetben itt kell hagynod régi kardodat. Merre hagyod el a szobát?[/p]
    </text>
    <next id="386">A sárgaréz kilincsű ajtón át?</next>
    <next id="144">A vörösréz kilincsű ajtón át?</next>
    <next id="338">A bronzkilincsű ajtón át?</next>
  </p>
  <p id="324">
    <text>
        [p]– Nem rejtőzhetsz el előlem! – ordítja. Ez valóban igaz, és rájössz, hogy veszélybe kerülhetsz, amíg nem láthatod.[/p]
    </text>
    <next id="369"></next>
  </p>
  <p id="325">
    <text>
        [p]A teremtmény lomha és esetlen, dühösen prüszköl, ahogy kivéded az ütéseit. Rántsd elő a kardodat, és küzdj meg vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="8" />
      <win>
        <text>
            [p]Beléphetsz a Fellegvárba.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="177"></next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]Visszateszed a könyvet.[/p]
    </text>
    <next id="84">Ha tovább kutatsz a könyvek között</next>
    <next id="31">Ha a szoba túlsó végében lévő ajtón távozol, mely a könyvtáros mögött van</next>
  </p>
  <p id="327">
    <text>
        [p]Elfogadják Zsebszerkentyűdet, és vidáman játszani kezdenek vele. Miután kellőképpen lekötötted a figyelmüket, elosonsz mellettük, és a szoba végében lévő ajtóhoz mész.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3014" />
    <next id="366"></next>
  </p>
  <p id="328">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="328"][/p]
        [p]Becsukod az ajtót magad mögött, és egy újabb csigalépcső aljában találod magad, amely fölvezet a Toronyba. Amint felmész a lépcsőn, újabb erkélyhez érsz, ahonnan egyetlen ajtó vezet tovább. Lenyomod a kilincset, és az enged. Miközben nyitod az ajtót, hangos sziszegést hallasz a szobából. Belépsz, és megfagy a vér az ereidben, mert egy hatalmas, hatfejű Hidra közeledik feléd előző áldozatainak tetemei fölött! Hat kígyószerű feje feléd csap, látod ronda hegyes fogait. Elbújsz egy sarokban. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="67" pos="1">Kardot rántasz, és rátámadsz a teremtményre?</next>
    <itemCheck type="item" id="creatureCopy">
      <have>
        <next id="143" pos="2">Teremtmény Hasonmás Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="226" pos="3">Előveszel valami használható tárgyat a hátizsákodból?</next>
  </p>
  <p id="329">
    <text>
        [p]Figyelmesen szemügyre veszed a nőt, és döbbenten látod, hogy nem él, ahogy hitted, hanem évek óta halott. A nagy tűzvészkor maga Rettegett Balthus átkozta meg, mert nem mosta ki időre a palástját, amelyet egy fontos találkozón akart viselni. Büntetésből elégette őt és a gyermekeit, szellemét pedig arra kárhoztatta, hogy örökké mosson. Valóban szerencsétlen nyomorult ez a nő! Észreveszed, hogy egyre mérgesebb, és zavarja a jelenléted. Halkan énekel valamit.[/p]
    </text>
    <loseItem id="esp" />
    <next id="21">Ha beszélgetni akarsz vele</next>
    <next id="221">Ha gyorsan továbbmész mellette az ösvényen</next>
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p]A varázsló rémülten ordít fel, amikor előveszed az Üveget. Ekkor arra gondolsz, hogy ez a piciny teremtmény hasznos segítőtársad lehet, ezért kinyitod az üveg száját, és kiengeded. A varázsló arckifejezése azonban megváltozik, ravaszul elmosolyodik, és látod, hogy a kis Pók-ember nem Balthus felé megy, hanem feléd! Meg kell küzdened vele![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="22" />
      <loseRound enemy="22" totalCount="1">
        <interrupt />
        <next id="208b"></next>
      </loseRound>
      <win>
        <next id="119"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="331">
    <text>
        [p]A Rablóhal éles fogai belekapnak az arcodba és az orrodba, amikor megpróbálod visszarántani a fejedet. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, mert vérző arcod ápolásra szorul. A három vén boszorkány az üstöt megkerülve odacsoszog hozzád, és kilök a konyha végében lévő ajtón. Eközben gúnyolnak, sértegetnek, majd becsapják utánad az ajtót.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="265"></next>
  </p>
  <p id="332">
    <text>
        [p]Rettegett Balthusnak leesik az álla, amikor a szeme láttára átváltozol. Tested hatalmasra nő, erőd megsokszorozódik. Bőröd színe mélyvörössé válik, és homlokod feszes bőrét szarvak döfik át. Fogaid feketék, tűhegyesek, és villás nyelved fenyegetően sziszeg felé. Tűz Démon alakjában állsz előtte, és felkapod a földről a Szigonyt. A varázsló riadtan fordul el tőled.[/p]
    </text>
    <loseItem id="illusion" />
    <next id="80">Ha ráugrasz az asztal fölött</next>
    <next id="48">Ha felszólítod, hogy vonja vissza hódító terveit és adja meg magát</next>
  </p>
  <p id="333">
    <text>
        [p]Kirántod a kardodat, és le akarod kaszabolni. Rád néz, és tekintetéből kiolvasod, hogy nem tudja igazán, mit csinál. Sajnálkozva vágod fejbe kardod markolatával. Üvöltve engedi el a karodat. Mikor otthagyod, a földön nyög és a fejét simogatja. További 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz a karodon ejtett seb miatt, és továbbmész.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="14"></next>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p]Kortyolsz néhányat. Nem rossz! Nagyot húzol a borból, de ekkor az Elf kuncogni kezd. Hirtelen megkérdi, vajon valóban vendég vagy-e? Bár gondolatban azt állítod, hogy vendég vagy, a hangod elárulja neki, hogy nem az vagy; azért jöttél, hogy véget vess Rettegett Balthus hódító terveinek! Káromkodsz, amikor rájössz, hogy a borba Igazságszérumot kevertek. A Fekete Elf most már tudja, miért jöttél, te viszont tudod: meg kell akadályoznod, hogy ezt másoknak is elmondja. Kirántod a kardodat, és ekkor egy kis fémszerkentyűt húz elő az övére erősített erszényből. Amikor megérinti, a szerkentyű fűrészélű fegyverré változik.[/p]
    </text>
    <next id="275"></next>
  </p>
  <p id="335">
    <text>
        [p]Az asztal alatt lévő titkos fiók kissé nyitva van, és egy [span class="takeItem" data-id="3017" data-amount="1"]pergamen kézirattekercs[/span] lóg ki belőle. Kihúzod a tekercset a fiókból, és ruhád redőibe rejted. De hallod, hogy Balthus mormol valamit az orra alatt. Varázsigét! De vajon melyiket? És mit tudsz ellene tenni? Hirtelen körberohan az asztal körül, és futás közben megérinti annak minden oldalát. Amikor hozzáér az asztalhoz, az reccsenő hanggal válaszol.[/p]
    </text>
    <next id="342"></next>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]Küzdj meg a teremtménnyel.[/p]
        [p]Négy Forduló után, ha akarsz, elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
      <fleeing after="4" />
      <flee>
        <text>
            [p]Elmenekülsz a szoba végében lévő ajtók egyikén át.[/p]
        </text>
        <next id="99"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="180"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="337a" display="337">
    <text>
        [p]A varázsló legalább olyan kardforgató, mint amilyen nagy mágus. Küzdj meg vele.[/p]
        [p]Rettegett a Kardforgatás Gyűrűjét viselte, így most valamivel könnyebb dolgod lesz vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25a" />
    </fight>
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="337b" display="337">
    <text>
        [p]A varázsló legalább olyan kardforgató, mint amilyen nagy mágus. Küzdj meg vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
    </fight>
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]Az ajtó egy folyosóra nyílik. Egy ideig mész rajta, és látod, hogy a sziklán áthaladva egyre kanyargósabb az út. Elhaladsz egy másik folyosó mellett, mely jobbról nyílik, és egyenesen előremész. Hirtelen szűkülni kezd a folyosó.[/p]
    </text>
    <next id="90"></next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="339"][/p]
        [p]Tarka népség üli körbe a tüzet. Egy bibircsókos arcú Ork félig sült, csontos húscafatot nyújt át a többieknek. Egy zöldes bőrű Törpe veszekedve panaszolja, hogy túl kevés húst kapott, miközben két tarkófejű Goblin – egy férfi meg egy nő – összeölelkezve ül a tűz mellett. Vihorásznak, nevetgélnek, s a nő, hogy nagyobb legyen a vigasság, kezével paskolja a férfi csúf arcát. Amikor a közelükbe érsz, elhallgatnak, és barátságtalan arccal néznek rád. Gúnyolni kezdik tiszta, szép ruhádat, és a Goblin nő megjegyzést tesz rád a társának. A Törpe lába előtt nyitott ládikót veszel észre, melyben folyadékkal teli üveg van. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="134">Leülsz közéjük a tűz mellé?</next>
    <next id="149">Megkérdezed, hogy leülhetsz-e közéjük?</next>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]Fölemeled a Tükröt, de a teremtmény csak odakap, és a Tükör máris darabokra törik. Jobb lesz, ha gyorsan elhagyod a szobát, és megpróbálkozol az erkélyen lévő középső ajtóval.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3006" />
    <next id="64"></next>
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p]Varázsolsz egyet, és előremész. Négy vagy öt nyílvessző süvít feléd, de néhány méterre tőled megállnak a levegőben, és a földre hullanak. Eléred a szobrot.[/p]
    </text>
    <loseItem id="shielding" />
    <next id="209"></next>
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]A Varázsló hátralép az asztaltól, és nevetve így szól: – No, most megvagy, paraszt! – Óvatosan előmászol az asztal alól. Azaz csak előmásznál, mert akárhogy is próbálkozol, az asztal szélénél nem jutsz kijjebb. A varázsló láthatatlan falakat varázsolt az asztal köré, melyek fogva tartanak! Mindent megpróbálsz, de a falakat képtelen vagy áttörni! Mostantól fogva a foglya vagy. Küldetésed nem járt sikerrel; elbuktál…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p]A folyosón kissé továbbhaladva egy másik elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="55">Innen vagy balra mehetsz</next>
    <next id="249">Vagy jobbra</next>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p]Lemész a lépcsőn. A levegő hűvös és dohos. A lépcső aljában egy ajtó van.[/p]
    </text>
    <next id="7">Ha megpróbálsz bemenni</next>
    <next id="5">Ha visszamész a lépcsőn, és inkább a földszinten lévő ajtóval próbálkozol</next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p]A teremtmény felnyög, amikor fog rajta a Varázslat. Hatalmas súlya miatt azonban nem tökéletes a hatás, és még mindig feléd csoszog. Mégis sikerül kikerülnöd, és továbbmész a szoba túlsó végében lévő ajtóhoz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="weakness" />
    <next id="140"></next>
  </p>
  <p id="346">
    <text>
        [p]Amikor a Korongádok látják, hogy kardot rántasz, megállnak és izgatottan pusmogni kezdenek. Egyikük – nyilván a vezetőjük – visszaküldi a legkisebbet a folyosón (valószínűleg segítségért). A másik kettő előrántja késelt, és feléd gurul. Küzdj meg velük (egyenként, az adott sorrendben):[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="13" />
      <enemy id="14" />
    </fight>
    <next id="243">Vagy a bal oldali folyosón mehetsz tovább</next>
    <next id="2">Vagy a jobb oldali folyosón</next>
  </p>
  <p id="347">
    <text>
        [p]A Gorgon felordít, amikor megpillantja a Tükröt. Megpróbálod tetőtől talpig szemügyre venni a teremtményt. A Gorgon azonban eltűnt, és helyette Ismét Rettegett Balthus áll előtted.[/p]
    </text>
    <next id="12"></next>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p]– Ó, én nem mennék tovább ebbe az irányba – mondja O’Seamus. – Ez nem kellemes hely. Csak ezen a három ajtón át lehet továbbmenni. Kettő közülük [em]igen[/em] veszélyes, a harmadik pedig nagyon büdös. – A szoba másik végében három ajtó van. Az egyik kilincse sárgarézből van, a másiké vörösréz, a harmadiké bronz. Melyik ajtót választod?[/p]
    </text>
    <next id="207">A sárgaréz kilincsűt?</next>
    <next id="22">A vörösréz kilincsűt?</next>
    <next id="354">A bronz kilincsűt?</next>
    <next id="68">Inkább tanácsot kérsz O’Seamustól?</next>
  </p>
  <p id="349">
    <text>
        [p]Rettegett Balthus hasonmása előtted áll. Az eredeti Balthus felvonja az egyik szemöldökét. – Támadj! – parancsolod a hasonmásnak, amely elindul a szoba közepe felé. A varázslótól körülbelül kétméternyire megáll, és arcát tenyerébe temeti, majd feltekint, megfordul, és elindul feléd! A varázsló felnevet. – Ketten is játszhatják ezt a játékot! – mondja Balthus. Erősen koncentrálsz, és akaratoddal visszakényszeríted a hasonmást a varázslóhoz. Az hirtelen megáll, és parancsodra visszafordul. Ez így megy néhány pillanatig, amikor rájössz, hogy mindketten irányítani tudjátok a teremtményt, de csak bizonyos határok között. Ide-oda jár köztetek, mígnem a Varázslat kezd elmúlni róla. Fokozatosan eltűnik a szemetek elől. Az erős koncentrálástól igencsak kimerültél. Látod, amint Rettegett Balthus felemeli mindkét karját, majd nagyot csap az asztalra. Vajon most mit varázsol?[/p]
    </text>
    <loseItem id="creatureCopy" />
    <next id="157"></next>
  </p>
  <p id="350">
    <text>
        [p]Egyszerű trükköt alkalmazol, hogy megszabadulj tőle, mivel úgy ítéled meg, hogy nem túl intelligens. A távoli félhomályba tekintve azt mondod neki, hogy ott egy ugyanolyan teremtményt látsz. Közli veled, hogy tévedsz, de te tovább erősködsz. Ekkor odafut, hogy megnézze, ki az, eközben te a Fellegvár főbejáratához rohansz.[/p]
    </text>
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="351">
    <text>
        [p]Amint kivont karddal közeledsz felé, a varázsló egy görbe handzsárt húz ki az öve mögül. – Helyes – mondja kárörvendően -‚ boldogan végzek veled fegyverrel! – E szavakat kimondva átugrik az asztalon, és feléd közelít. A harc élethalálharc lesz:[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
    </fight>
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="352">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="352"][/p]
        [p]Belopakodsz a szobába, ahol félhomály és dohszag van. Az egyik falnál vaskampókkal odaszögezett gerenda áll. A szoba túlsó falán két kivezető ajtót látsz. A gerendán egy ócska tükör lóg, de amikor fáklyáddal megvilágítod, a róla visszaverődő fény egy alvó óriás szemébe süt. Morogva moccan meg. Kinyitja az egyik szemét, majd a másikat is, és amikor észrevesz, felpattan! Felkap egy baltát, amely eddig a párnája volt, gyorsan lekapja róla a bőr védőtokot, és ekkor megcsillan a balta éles bronzfeje. Ez az óriás teremtmény a Gark! Hatalmas és brutális – a Garkok félig Goblinok, félig Óriások, akiket a varázslómesterek alkottak meg és ruháztak fel agresszív természettel. Elég buták, viszont meglehetősen harcias, kegyetlen vadállatok. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="203">Az ajtók felé rohansz?</next>
    <next id="16">Kardot rántasz, hogy megküzdj vele?</next>
    <next id="216">Bocsánatot kérsz tőle, amiért megzavartad?</next>
    <next id="11">Megpróbálsz Varázsolni egyet?</next>
  </p>
  <p id="353">
    <text>
        [p]Sok szörnyű fegyver van a szekrényben, de neked leginkább egy kék pengéjű kard szúr szemet. Amint Rettegett Balthus meglátja, hogy ezt a fegyvert veszed el, dühödten tör ki: – Ne nyúlj ahhoz a fegyverhez! – ordítja. De későn szól, a kard már a kezedben van. – Nos, legyen – mondja, majd övéből egy handzsárt húz elő, és elindul feléd. A harc, már tudod, élethalálharc lesz.[/p]
        [p]Új fegyvered egy varázskard, mely két ponttal növeli TÁMADÓERŐD kockadobással megállapított számát.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="1003" />
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
    </fight>
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="354">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót, és egy másik szobába jutsz. Örülsz, hogy végre megszabadultál a kis teremtményektől.[/p]
    </text>
    <next id="188"></next>
  </p>
  <p id="355">
    <empty />
  </p>
  <p id="356">
    <text>
        [p]Úgy látod, kissé megnyugszanak, hogy nem akarod őket bántani, és hívnak, ülj le közéjük a földre. A szoba kicsi, és szinte teljesen üres, csupán néhány lombos faág díszíti itt-ott a falakat, bár a levelek már réges-rég elhervadtak. A szoba egyik sarkában, a mennyezetbe vágott lyuk alatt tűz lobog. A szemközti falon két ajtót látsz: az egyik jobbra, a másik balra nyílik. Leülsz beszélgetni. Észreveszed, hogy ezek az apró, csont és bőr teremtmények Leselkedőknek nevezik magukat, és valóban szeretetre méltó társaság – nevetgélve tréfálkoznak veled. Úgy döntesz, hogy nem mondasz el nekik túl sokat a küldetésedről, de felteszel nekik néhány kérdést a helyet illetően. Rettegett Balthus, a vár ura ideje nagy részét a Fellegvárban tölti. Felesége gyönyörű varázslónő, aki igen hiú, és mindenben örömét leli, amit csak pénzzel és hatalommal meg lehet szerezni. Rengeteg ördögi teremtmény van a Fellegvárban, de leginkább a Gendzsiktől kell óvakodnod, akik éjjelente a Toronyban bóklásznak. Végül is fölállsz, megköszönöd a társalgást, és készülni kezdesz. Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot, amiért pihenhettél és információhoz jutottál. Mielőtt elmennél, a Leselkedők jutalmul azért, hogy jól érezték magukat a társaságodban, felajánlják, hogy valami jót tesznek veled. Választhatsz:[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="146">Elfogadod az ajánlatukat?</next>
    <next id="185">Nem kockáztatsz, és távozol a bal oldali ajtón át?</next>
    <next id="23">A jobb oldali ajtón át távozol?</next>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]A teremtmény szemmel láthatólag süketnéma. Az általad ismert nyelveken üdvözlöd, de az csak némán áll. Elindulsz a szoba közepe felé.[/p]
    </text>
    <next id="200"></next>
  </p>
  <p id="358">
    <text>
        [p]Sajnos nem vagy abban a helyzetben, hogy üres fenyegetőzésekbe bocsátkozz. A varázsló csak hangosan nevet, és még erősebben szorít. Azt javasolja, hogy gondold meg a dolgot, vagy a biztos halál vár rád.[/p]
    </text>
    <next id="148">Ha továbbra is semmibe veszed az ajánlatát, mert nem akarod elárulni honfitársaidat</next>
    <next id="256">Ha beleegyezel, hogy ő uralkodjon fölötted</next>
  </p>
  <p id="359">
    <text>
        [p]Megpróbálsz lehajolni, de nem tudod kikerülni a lövedéket, amely a homlokodon csattan és szétfröccsen az arcodon. Összeszeded minden bátorságodat, és azt várod, hogy valamilyen sav szétmarja a bőrödet, ehelyett azonban csak annyi történik, hogy arcodon pépes massza folyik végig, és lecsurog a földre. Kíváncsian megnézed, mi lehet az; óvatosan először az ujjadra kensz belőle, majd megkóstolod. Egy érett paradicsomot vágtak hozzád! Ismét az alvó teremtmény felé fordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="29"></next>
  </p>
  <p id="360">
    <text>
        [p]Megismétled a Varázslatot. Félig kész Hidrád nő még egy keveset, de még mindig nem nyerte el teljes alakját. Még egy Teremtmény Hasonmás Varázslatot kell alkalmaznod ahhoz, hogy a teremtmény teljes alakot öltsön.[/p]
    </text>
    <loseItem id="creatureCopy" />
    <itemCheck type="item" id="creatureCopy">
      <have>
        <next id="360a">Ha harmadszor is meg akarsz próbálkozni e Varázslattal</next>
        <next id="184">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nincs elegendő varázslatod ahhoz, hogy megalkosd a teljes hasonmást, döntened kell, mit tegyél.[/p]
        </text>
        <next id="184"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="360a" display="360">
    <text>
        [p]Megismétled a Varázslatot. Félig kész Hidrád nő még egy keveset, de még mindig nem nyerte el teljes alakját. Még egy Teremtmény Hasonmás Varázslatot kell alkalmaznod ahhoz, hogy a teremtmény teljes alakot öltsön. Harmadszor is megpróbálkozol e Varázslattal, és hagyod, hogy a két Hidra megküzdjön egymással.[/p]
    </text>
    <loseItem id="creatureCopy" />
    <fight type="singleAlly" resolver="ally">
      <enemy id="23" />
      <ally id="106" />
      <lose>
        <next id="184"></next>
      </lose>
      <win>
        <next id="229"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="361">
    <text>
        [p]Az ajtó kinyílik, de közben fülsiketítően megszólal a riasztócsengő! [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="297"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="126"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="362">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="362"][/p]
        [p]Az ajtó kinyílik, bent a kis szobát gyertyafény világítja meg. Óvatosan benézel, és különös látvány tárul a szemed elé. Egy kőoltáron, a szoba közepén három ezüstserleg áll, mindegyikben más-más színű folyadék van: az egyik átlátszó fehér, a másik piros, a harmadik tejszerű. Az oltár fölött három Gremlin formájú, apró szárnyas teremtmény röpköd izgatottan csiripelve. Időnként le-leszállnak az oltárra, és hörpintenek egy-egy kortyot a tejszerű folyadékból. Amikor az ajtó megcsikordul a sarokvasakon, a teremtmények megriadnak. Odaröppennek hozzád, hogy megnézzenek maguknak. Igencsak izgatottak.[/p]
    </text>
    <next id="58">Ha akarod, beléphetsz a szobába</next>
    <next id="156">De be is csukhatod az ajtót, és folytathatod az utadat a Fellegvár felé</next>
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p]Az erkély mentén három ajtó van. Melyikkel próbálkozol meg?[/p]
    </text>
    <next id="228">A bal oldali ajtóval?</next>
    <next id="64">A középső ajtóval?</next>
    <next id="304">A jobb oldali ajtóval?</next>
  </p>
  <p id="364">
    <text>
        [p]Amikor a Varázslatod hatni kezd, egy egeret veszel észre, amint keresztülfut az asztalon. Átkozódsz, mert Varázslatod nem működik rendesen. A remény azonban visszatér beléd, amikor a Calacorm egyik feje észreveszi az egeret és rettenetesen megriad tőle! A másik fej is meglátja, és mindkettő torkaszakadtából ordítani kezd! A teremtmény felugrik az asztal tetejére, és a Calacorm iszonyatosat ordít félelmében, amikor észreveszi, hogy az ártatlan kisegér finnyásan szagolgatja az asztal lapját. Hagyod, hadd szenvedjen még egy kicsit a Calacorm, majd odakiáltasz neki, hogy eltünteted az egeret, ha szabadon enged. Gyorsan beleegyezik, és odadobja neked a kulcsokat. Kinyitod magadnak az ajtót, leveszed a falról a kardodat, és elindulsz a folyosón. Amikor már biztonságos távolságban vagy, megtöröd a Varázslatot, és az egérke eltűnik.[/p]
    </text>
    <next id="174"></next>
  </p>
  <p id="365s" display="365">
    <text>
        [p]Veszedelmes hazárdjátékot választottál, melyet a legtöbb királyságban betiltottak. De mivel ezt választottad, legalább egyszer játszanod kell. Persze ha akarod, akár többször is játszhatod. Játékmestered egy varázslótanonc, aki arra az esetre, ha nyernél, néhány díjat választott ki neked. Ha te nyersz, a következők közül választhatsz: plusz két Varázslat (a könyv elején lévő listáról válassz), 50 Aranytallér vagy egy Bűvös Mellvért (ennek birtokában 2 pontot hozzáadhatsz a saját Támadóerődhöz, amikor ezt kockadobással állapítod meg).[/p]
        [p]A játék a következő: hat tőr fekszik az asztalon. Az egyik valódi, míg a többi rugóval működő kellék, mely nem okoz sérülést. A többi teremtmény egyikével játszol a szobában, és csak egyikőtök marad életben a játék végén. Választanod kell egyet a tőrök közül, és a saját mellkasodba kell döfnöd. Ha a tőr valódi, elbúcsúzhatsz az életedtől. Ha a tőr csak kellék, úgy vissza kell dobnod a többi közé.[/p]
        [p]A játék addig tart, amíg egyikőtök az igazi tőrt ki nem választja, és szíven nem döfi önmagát. Ekkor az életben maradt játékos kérheti a nyereményét. Ellenfeled fog először választani. Dobj egy kockával az ő nevében, majd dobj a magad nevében is. Amikor egyikőtök végül 6-ost dob, az azt jelenti, hogy az igazi fegyvert választotta. Ha ez te vagy, véged van!
    </text>
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <text>
            Most, miután tudod a játék szabályait, azt is tudnod kell, hogy csupán akkor maradhatsz ki a játékból, ha Illúzió Varázslatot alkalmazol. Egyébként játszanod kell.[/p]
        </text>
        <next id="9">Ha Illúzió Varázslattal nyernél</next>
        <next id="365r">Ha belevágnál a játékba</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Játszanod kell.[/p]
        </text>
        <next id="365r"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="365r" display="365">
    <random diceConfig="1d6">
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]Ellenfeled szíven döfte magát. Te nyertél.[/p]
        </text>
        <next id="365e"></next>
      </result>
      <resultElse>
        <text>
            [p]Ellenfeled egy rugós tőrt választott, életben maradt. Te jössz.[/p]
        </text>
        <random diceConfig="1d6">
          <result max="6" min="6">
            <text>
                [p]Szíven döfted magad. Kalandod itt véget ér.[/p]
            </text>
            <death />
          </result>
          <resultElse>
            <text>
                [p]Egy rugós tőrt választottál, életben maradtál. Új kör következik.[/p]
            </text>
            <next id="365r"></next>
          </resultElse>
        </random>
      </resultElse>
    </random>
    <loseItem id="4006" amount="2" />
    <loseItem id="4005" />
  </p>
  <p id="365e" display="365">
    <text>
        [p data-item-choice="pickOne" data-max-choice="1"]A játékmester eléd teszi a díjakat. A következők közül választhatsz: plusz [span class="takeItem" data-id="4005" data-amount="1" data-group="pickOne" data-max-take="1" data-pick-spells="2"]két Varázslat[/span], [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="50" data-group="pickOne" data-max-take="1"]50 Aranytallér[/span] vagy egy [span class="takeItem" data-id="3009" data-amount="1" data-group="pickOne" data-max-take="1"]Bűvös Mellvért[/span].[/p]

        [div id="selectedSpells" class="hidden"]
        [/div]
        [ul id="availableSpells" class="hidden"]
          [li data-spell="stamina"][span]Életerő Varázslat[/span][/li]
          [li data-spell="strength"][span]Erő Varázslat[/span][/li]
          [li data-spell="weakness"][span]Erőtlenség Varázslat[/span][/li]
          [li data-spell="foolsGold"][span]Hamis Arany Varázslat[/span][/li]
          [li data-spell="illusion"][span]Illúzió Varázslat[/span][/li]
          [li data-spell="esp"][span]Különleges Érzékelő Készség Varázslat[/span][/li]
          [li data-spell="levitation"][span]Súlytalanság Varázslat[/span][/li]
          [li data-spell="luck"][span]Szerencse Varázslat[/span][/li]
          [li data-spell="creatureCopy"][span]Teremtmény Hasonmás Varázslat[/span][/li]
          [li data-spell="fire"][span]Tűz Varázslat[/span][/li]
          [li data-spell="skill"][span]Ügyesség Varázslat[/span][/li]
          [li data-spell="shielding"][span]Védelem Varázslat[/span][/li]
        [/ul]
    </text>
    <next id="365s">Ha újra játszani akarsz</next>
    <next id="171">A játék után vagy átmész a Hat Csákány Játékra</next>
    <next id="278">Vagy a Robbanó Kő Játékra</next>
    <next id="31">Vagy elbúcsúzhatsz a ,,barátaidtól'', és elhagyhatod a szobát</next>
  </p>
  <p id="366">
    <text>
        [p]Miközben átlépkedsz rajtuk, az apró teremtmények némán figyelnek. Úgy tesznek, mint akik nagy érdeklődést mutatnak irántad. Te viszont érzed, hogy itt valami nincs egészen rendben.[/p]
    </text>
    <next id="140"></next>
  </p>
  <p id="367">
    <text>
        [p]Amint előremész a folyosón, négyes elágazáshoz érsz. Az északi úton indulsz el, melyen csakhamar eljutsz egy nagy faajtóhoz. A kulcslyukhoz tapasztod a füledet, de nem hallasz semmit.[/p]
    </text>
    <next id="308">Ha megpróbálod az ajtót lassan és nyugodtan kinyitni</next>
    <next id="121">Ha betöröd az ajtót</next>
  </p>
  <p id="368">
    <text>
        [p]Átkutatod mindkettőjük zsebét, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="28"]28 Aranytallért[/span] találsz, amit elteszel. Már éppen indulni készülsz, amikor eszedbe jut a tőr – a vita tárgya -, és azt is magadhoz veszed.[/p]
    </text>
    <next id="15"></next>
  </p>
  <p id="369">
    <text>
        [p]Meg kell nézned, hogy mit csinál. Amikor megpróbálsz belesni a függöny mögé, az, mintha csak a szél fújná, köréd tekeredik – pedig nem is fúj a szél. A függöny szorosan körülfog. Hiába harcolsz ellene, teljesen beborít, nyakad, fejed köré tekeredik, és már-már alig kapsz levegőt. Még mindig hadakozol ellene, de mindhiába. Egyre gyengülsz, és tudod, ha elveszted az eszméletedet, ő nyeri meg a csatát. De nem tehetsz semmit. Véged van… Küldetésed nem járt sikerrel, elbuktál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="370">
    <text>
        [p]A ládikó igen erős, és kézzel nem tudod letörni a zárat. Előveszed a kardodat, azzal próbálod meg lefeszíteni a lakatot, de közben a ládikó a lábadra zuhan, és csúnyán felsérti a sípcsontodat. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. A kardod nem képes felfeszíteni a zárat. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="260">Megpróbálod kinyitni az első ládikót?</next>
    <next id="129">Megpróbálod kinyitni a második ládikót?</next>
    <next id="237">Otthagyod a ládikókat és továbbmész?</next>
  </p>
  <p id="371">
    <text>
        [p]A teremtmény morogva nyit ajtót neked.[/p]
    </text>
    <next id="177"></next>
  </p>
  <p id="372">
    <text>
        [p]A Védelem Varázslat alkalmazása után egy üveg épp a válladon talál el. Nem érzel semmit. Valami nincs rendjén, és meg akarod szüntetni a Varázslatot. Sajnos az már visszavonhatatlan, és az üvegek széttörve hullanak a varázspajzsról a földre. Az üveg, amely a válladat érte, eltűnt. Káromkodsz, amikor rájössz, hogy a bortól, amit ittál, bizonyára képzelődsz, és csak puszta hallucináció az üvegek támadása. Amikor erre rájössz, az üvegek ostroma abbamarad. Megdörzsölöd a szemedet és körülnézel: az összes üveg a helyén sorakozik, úgy, mint az előbb! Úgy döntesz, hogy továbbmész.[/p]
    </text>
    <loseItem id="shielding" />
    <next id="95"></next>
  </p>
  <p id="373">
    <text>
        [p]Rettegett Balthus letérdel mögéd. Kezével megragadja az egyik csuklódat, és érzed hatalmas testi erejét, amely valószínűleg ugyanolyan nagy, mint varázsereje. – Paraszt – mondja -, valóban méltó ellenfél vagy. Erőd túltesz számos varázsló erején. Szégyen ilyen tehetséget veszni hagyni. Megölhetnélek, ha akarnálak, de ajánlhatok neked helyette mást. Csatlakozz hozzám, hogy együtt igázzuk le Fűzfa Völgyet. Ha legyőzzük őket, te lehetsz a helytartójuk. Mi a válaszod?[/p]
    </text>
    <next id="148">Soha! Nem fordulok a saját népem ellen!</next>
    <next id="256">Elfogadom az ajánlatodat. (Be akarod csapni, ha szabadon enged.)</next>
    <next id="358">Rettegett Balthus, te gonosz féreg! Még nem győztél le! (Újabb Varázslatot akarsz ellene alkalmazni.)</next>
  </p>
  <p id="374">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="374"][/p]
        [p]Amikor magadhoz térsz az első ijedségből, körülpillantasz a szobában. Szemmel láthatólag afféle Katonai Főhadiszálláson vagy. A falakon térképek és régi idők tábornokainak portréi lógnak. Az egyik sarokban lévő könyvespolcon száz és száz bőrkötésű könyv sorakozik. Díszes függönyök takarják az ablakokat. Az egyik falat teljes hosszában eltakaró szekrényben veszedelmes alakú és méretű lándzsák és kardok tömege sorakozik. A szoba közepén egy makett, melyet azonnal fölismersz: Fűzfa Völgyet ábrázolja. Miniatűr seregek tömege látható rajta. Ez nem más, mint szülőhazád lerohanásának terve! Háttal az asztalnak támaszkodva maga Rettegett Balthus áll és mereven néz! Alakja félelmetes. Két méternél jóval magasabb, bivalyerős, széles a válla, izmos a karja. Harci bőröltözékében, széles, díszes csuklószorítójával inkább katonának, semmint varázslónak nézed. – Szemtelen paraszt! – kiált rád dörgő hangon. – Azt hiszed, ellenfél vagy Rettegett Balthusnak? – Miközben ezt mondja, csettint egyet az ujjával, és a hátad mögül morgást hallasz. Megfordulsz, és látod, hogy egy fura alakú teremtmény cammog feléd. Szőrös teste és négy karja van, s mindegyik kar veszedelmes kampós karomban végződik. Miközben feléd közeledik, hatalmasakat fújtat. – Fogadok, hogy a nyomába sem jöhetsz a Karomvadnak! – mondja nevetve Balthus. [alt]Mit teszel?[/alt][/p]
    </text>
    <next id="30" pos="1" singleChoiceText="Kardot rántasz, hogy megvédd magad.">Kardot rántasz, hogy megvédd magad?</next>
    <itemCheck type="item" id="shielding">
      <have>
        <next id="109" pos="2">Védelem Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="weakness">
      <have>
        <next id="158" pos="3">Erőtlenség Varázslatot alkalmazol?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="375">
    <text>
        [p]Rámutat egy könyvre a polcon, mely ábécésorrendben tartalmazza az összes teremtmény leírását. Melyik címszót nézed meg?[/p]
    </text>
    <next id="263">Calacorm?</next>
    <next id="135">Mik?</next>
    <next id="63">Gendzsi?</next>
  </p>
  <p id="376">
    <text>
        [p]Védelem Varázslatot alkalmazol. Sajnos ez a varázslat hatástalan a csodafegyverekkel szemben. A lángcsóvák áttörnek védőpajzsodon, és a szemedbe csapnak. Fájdalmadban felordítasz, és elterülsz a földön. A halál leple borul rád. Küldetésed nem járt sikerrel; elbuktál.[/p]
    </text>
    <loseItem id="shielding" />
    <death />
  </p>
  <p id="377">
    <text>
        [p]Összeszeded magad és koncentrálsz. [alt]Mi lesz a következő lépésed?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="illusion">
      <have>
        <next id="332" pos="1">Illúzió Varázslat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="weakness">
      <have>
        <next id="113" pos="2">Erőtlenség Varázslat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="esp">
      <have>
        <next id="320" pos="3">K.É.K. Varázslat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="355" pos="4" singleChoiceText="Előrántod a kardodat.">Előrántod a kardodat?</next>
  </p>
  <p id="378">
    <text>
        [p]Néhány lépést teszel előre, amikor egy másik nyílvessző csapódik be közvetlenül a lábad mellett. Még néhány lépés, és egy nyílvessző átszakítja bőringedet, sőt felsérti alkarodat. Még most sem látsz senkit, és azt sem tudod, honnan jönnek a nyílvesszők. Hamarosan újabb nyílvessző röpül feléd, és átfúrja a lábadat. Hangosan felordítasz – 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz -‚ de már majdnem ott vagy a szobornál, amely védelmet nyújthat számodra. Amilyen gyorsan csak tudsz, odarohansz, és elbújsz mögötte, hogy kivárd, amíg a nyílzápor megszűnik.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="209"></next>
  </p>
  <p id="379">
    <text>
        [p]Elengeded a kötelet, és a levegőbe röpülsz. Amikor visszazuhansz az árok szélére, elátkozod ezt a gonosz csapdát, amelyet a hozzád hasonló mohó kalandoroknak találtak ki. Odamész a bejárattal szemközti ajtóhoz, és lenyomod a kilincset.[/p]
    </text>
    <loseItem id="levitation" />
    <next id="206"></next>
  </p>
  <p id="380">
    <text>
        [p]Amikor leülsz, ők felállnak. A Törpe felkapja a buzogányát, és rád támad, ezalatt a Goblin és az Ork kardot ránt. A Goblin barátnője visítva pattan fel, és eltűnik a sötétben.[/p]
    </text>
    <next id="213"></next>
  </p>
  <p id="381">
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Lehúzod a gyűrűjét és a kezedben tartod. Lépéseddel ellentámadásra készteted Rettegett Balthust, aki kardot ránt és rád támad.[/p]
        </text>
        <next id="337a"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A gyűrű odaragad a kezéhez, és nem jön le. Lépéseddel ellentámadásra készteted Rettegett Balthust, aki kardot ránt és rád támad.[/p]
        </text>
        <next id="337b"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="382">
    <text>
        [p]Riadtan, egymást fellökve rohangálnak körbe-körbe a szobában. – Ó, te jó ég, ó, de rettenetes ez az idegen, hol vannak a fegyvereink? – kiáltozzák sírva. Te nevetni kezdesz zavarodottságuk láttán, és elteszed a kardodat. Ettől megnyugszanak, és rád néznek.[/p]
    </text>
    <next id="285">Ha továbbmész</next>
    <next id="356">Ha beszédbe elegyedsz velük</next>
  </p>
  <p id="383">
    <text>
        [p]Az öreg ereje kezd visszatérni, amint az Életerő Varázslat hatni kezd. Elmondja, hogy fejbe verték a kegyetlen Gendzsik, akik örömüket lelik az ilyen gazságban. A Fellegvárra tereled a szót. Az Öreg hirtelen megremeg a fájdalomtól. Szeme összeszűkül, előreveti magát, és éles fogait a karodba mélyeszti. Vonj le 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <reward id="madman" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <loseItem id="stamina" />
    <next id="333">Ha elkergeted a kardoddal</next>
    <next id="189">Ha Varázsolsz egyet, hogy megszabadulj tőle</next>
  </p>
  <p id="384">
    <text>
        [p]Miközben a szerkentyűvel játszadozol, hirtelen egy hosszú, vékony kötél tekeredik elő a nyeléből. Elhatározod, hogy hurkot vetsz a kötéllel a teremtmény nyakára. Meglendíted a kötelet.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="5" min="5">
        <next id="252a"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="252b"></next>
      </result>
      <result max="1" min="1">
        <next id="107a"></next>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <next id="107b"></next>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <next id="107c"></next>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <next id="107d"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="385">
    <text>
        [p]Megveregetik a hátadat, és örömmel üdvözölnek. Egy sötét bőrű, inas teremtmény groggal teli korsót nyom a markodba. Egy szuszra kiiszod. Még egy korsóval kapsz. Nyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, mert az ital felfrissít. Ekkor meghívnak, hogy játssz velük. Melyik játékban veszel részt?[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="365s">A Tőr Játékban?</next>
    <next id="278">A Robbanó Kő Játékban?</next>
    <next id="171">A Hat Csákány Játékban?</next>
  </p>
  <p id="386">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="386"][/p]
        [p]Egy ideig az ajtó mögött lévő lejtős folyosón haladsz tovább. Hirtelen bűz csapja meg az orrodat, és a szag egyre erősödik. Egy nyíláshoz érsz. Amikor orrodat befogva benézel rajta, nyitott szennyvízcsatornát látsz, mely keresztezi a folyosót. Egy kötél lóg le a mennyezetről.[/p]
    </text>
    <next id="204">Ha átgázolsz a szennyvízcsatornán</next>
    <next id="108">Ha megpróbálod elkapni a kötelet és átugrasz a csatorna fölött</next>
  </p>
  <p id="387">
    <text>
        [p]Amint megemlíted az Ezüst Tükröt, felderül az arca, és karját fölemelve megálljt int a Szellemeknek. Átadod neki a Tükröt, ő pedig sok szerencsét kíván további utadhoz. Örülhetsz, hogy élve megúsztad.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3006" />
    <next id="6"></next>
  </p>
  <p id="388">
    <text>
        [p]Teste megfeszül az erőlködéstől. Néhány pillanat alatt visszanyeri a nyugalmát, és ismét rád néz. – Erőtlenség! – mondja gúnyolódva. – Csak nem gondolod, hogy Erőtlenség Varázslattal legyőzhetsz engem? – S valóban visszaveri a Varázslatot, és ellentámadásra készül.[/p]
    </text>
    <next id="157"></next>
  </p>
  <p id="389">
    <text>
        [p]Amint közelebb mész a nyárshoz, az egyik öregasszony egy kevés port hint a tűzbe, majd mindhárman vihogva hátralépnek. Résen vagy. Látod, hogy a lángok egyre magasabbra csapnak. Hirtelen néhány lángnyelv csap ki a tűzből, és egy Devlin, egy Törpe méretű tűzlény lesz belőle! A három vén banya rád mutat, és a Devlin elindul feléd. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="61" pos="1">Kardot rántasz és megküzdesz vele?</next>
    <next id="178" pos="2">Megpróbálsz elrejtőzni?</next>
    <itemCheck type="item" id="4003">
      <have>
        <loseItem id="4003" />
      </have>
      <dontHave>
        <next id="311" pos="3">Varázsolsz egyet?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="390">
    <text>
        [p]Kínozni kezd – ahányszor csak lábra állnál, újabb fuvallattal teper le.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="350"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="122"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="391">
    <text>
        [p]A Gark elveszi tőled a 3 Aranytallért, beteszi az övére erősített erszényébe, majd az ajtók irányába mutat. Megkérdi, hova akarsz menni. A Könyvtárszobába (jobb oldali ajtó) vagy a Játékterembe (bal oldali ajtó)?[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="gold" />
    <next id="99"></next>
  </p>
  <p id="392">
    <text>
        [p]A kulcs megfordul a zárban, és az ajtó kinyílik.[/p]
    </text>
    <next id="196"></next>
  </p>
  <p id="393">
    <text>
        [p]Varázsolsz egyet, és erősen koncentrálsz az alakváltoztató teremtményekre. Alakok cikáznak előtted. Amikor szemügyre veszed őket, látod, hogy ezek a teremtmények MIKek, melyek bárkinek vagy bárminek az alakját fel tudják venni, ha akarják. Úgy látod, csöppet sem aggódnak jelenléted miatt, inkább úgy kezelnek, mint valami játékszert. Ezek a kapzsi teremtmények többnyire csak az aranyra tudnak gondolni. Talán ezt a tulajdonságukat kihasználva megmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="esp" />
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="27"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs nálad pénz, úgy érzed, jobb, ha mielőbb távozol innen, és a másik ajtóval próbálkozol.[/p]
        </text>
        <next id="25"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="394">
    <text>
        [p]A teremtmények úgy néznek egymásra, mintha ismerősen csengene számukra a név, de mégsem tudják hová tenni. Gyorsan közlöd velük, hogy az illető az első emeleti őrségben szolgál. Vállat vonnak, végül úgy döntenek, igazat beszélsz. A Majom-Kutya odahívja a kapuőrt, aki jön és beenged.[/p]
    </text>
    <next id="251"></next>
  </p>
  <p id="395">
    <text>
        [p]Erősen koncentrálva varázsolsz, hogy azt a látszatot keltsd, mintha nagy hatalmú varázsló lennél, aki unja a csínytevéseiket. De nem történik semmi! Ismét gúnyos nevetés hallatszik minden irányból. – Mi magunk is elvarázsolt lények vagyunk – szólal meg egy hang -, csak nem olyan amatőrök, mint te! – Hirtelen ütés éri a hátad közepét, és elterülsz a szoba közepén. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <loseItem id="illusion" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="322" pos="1">Ha keresel valami használható dolgot a hátizsákodban</next>
    <next id="248" pos="2">Ha kardot rántasz</next>
    <itemCheck type="item" id="fire">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="85">
          <dontHave>
            <next id="85" pos="3">Ha a Tűz Varázslattal próbálkozol ellenük</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="396">
    <text>[p]Hosszasan hálálkodik. Jó barátra tettél itt szert.[/p]</text>
    <itemCheck type="pos" id="50">
      <have>
        <loseItem id="3001" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="51">
      <have>
        <loseItem id="3002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="52">
      <have>
        <loseItem id="3003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="53">
      <have>
        <loseItem id="3004" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="54">
      <have>
        <loseItem id="3005" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="270"></next>
  </p>
  <p id="397">
    <text>
        [p]Nem volt túl sok ez az étel, de igen éhes és szomjas voltál, így étkezés után nyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="4003">
      <have>
        <text>
            [p]Mivel még mindig néma vagy, sem varázsolni, sem a Calacorm után kiáltani nem tudsz.[/p]
        </text>
        <loseItem id="4003" />
        <next id="283"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="69">Ha akarsz, odakiálthatsz a Calacormnak</next>
        <next id="193">Ha egy Varázslattal próbálsz kiszabadulni szorult helyzetedből</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="398">
    <text>
        [p]Varázsolsz, és erőd visszatér, így aztán föl tudsz menni a lépcsőn. Amikor felérsz, a hatás ismét elmúlik. Elindulhatsz a fal mentén a Fekete Toronyba.[/p]
    </text>
    <loseItem id="strength" />
    <next id="79"></next>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Varázsolsz egyet. Az Elf közeledik, közben eltűnik a kezéből a Zsebszerkentyű. Szemmel láthatóan védtelenül áll előtted, és azon töri a fejét, vajon megküzdjön-e veled, vagy elmeneküljön. Gyorsan megtámadhatod és lekaszabolhatod:[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="19" />
    </fight>
    <next id="272"></next>
  </p>
  <p id="400">
    <text>
        [p]Rettegett Balthus a lábaidnál hever – kilehelte a lelkét! Küldetésednek eleget tettél! Fűzfa Völgy megmenekült a támadásától. Gondoskodni akarsz róla, hogy terve végleg meghiúsuljon, ezért leszakítod a függönyöket, és lesöpröd velük az asztalt, ahol csatatervének makettje áll. Egy gyertya lángjával meggyújtod az egyik függöny szélét. Amikor a lángok elérik az asztalt, már a menekülésre gondolsz.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="levitation">
      <have>
        <loseItem id="levitation" />
        <text>
            Alkalmazod a Súlytalanság Varázslatod és az ablakon kirepülve biztonságosan leszállsz a földre. Innentől kezdve ügyességedre és leleményességedre kell hagyatkoznod, hogy menekülés közben elkerüld a Fellegvár őreinek figyelmét és a többi veszélyt. De ez már egy másik történet…[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Ügyességedre és leleményességedre kell hagyatkoznod, hogy menekülés közben elkerüld a Fellegvár őreinek figyelmét és a többi veszélyt. De ez már egy másik történet…[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <victory />
  </p>
</content>
