<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        [p]A Beltenger északi csücskében lévő Tak városa kalózok, tolvajok, gengszterek félelmetes tanyája. Ebben a velejéig romlott, züllött városban két mohó, kegyetlen, rettegett kalóz él. Kettőjük izgalmas tengeri versenyének, portyázó körútjainak végén fog eldőlni, hogy ki lesz a Kalózok Királya, az egész szigetvilág koronázatlan ura. Az egyik kalóz Abdul, a Mészáros. A másik TE vagy! [/p]
        [p]TE döntöd el, mikor, melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdákból, melyik teremtménnyel csapsz össze.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="intro"][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Legénység ütései[/span]: [span id="ffCrewStrike"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Legénység ereje[/span]: [span id="ffCrewStrength"]dobj két kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="A fogadás">
    <text>
        [p]A Beltenger északi csücskénél lévő Tak városa tolvajok, kalózok, gyilkosok tanyája, olyan hely, amilyet civilizált világ még nem látott. A bűnös, tiltott cselekedeteket nemcsak hogy megengedik, de még pártfogolják is a söpredéknek ebben a városában. Ez a szülővárosod, itt kezdődik legújabb kalandod.[/p]
        [p]Sok kalóz eljutott már Tak városába, de közülük csak rólad és Abdulról, a Mészárosról gondolják, hogy ti vagytok a bátorság és kapzsiság királyai. Ennek ellenére egyikőtök sem igazán gazdag, mert a hazárdjátékok iránti vonzalmatok felemészti mindazt a vagyont, amit az ellenséges városokban, Lagashban, Maradban és Kishben zsákmányoltatok.[/p]
        [p]A gonoszság versengésetek hajtóereje. Egymást próbáljátok meg felülmúlni az egyre eszélyesebb, de bámulatba ejtően sikeres portyázások során. A cél - a Kalózok Királya, a Városok Kifosztója cím elnyerése, melyet soha nem lehet örökölni: meg kell szerezni. Egy este, amikor éppen Tak egyik játékbarlangjában kockáztok egymás ellen, valaki azt javasolja: meg kellene mérkőznötök egymással, hogy egyszer s mindenkorra eldőljön, melyikőtök a legnagyobb kalóz. Mivel vakmerő vagy, az ötlet rögtön megtetszik neked. - Helyes - mondja Abdul. - Legyen ez a gyorsaság és a kincsek versenye! - Megállapodtok a verseny feltételeiben. Mindketten egy-egy hajóval indultok, és a megadott napon Takról elhajózva a távoli Nippur szigete felé veszitek utatokat, mely a nagy Déli-tenger távoli pontján fekszik. Az utat ötven nap alatt kell megtenni, és aki a legtöbb aranyat szerzi meg, az nyeri a fogadást.[/p]
        [p]Kézfogással, pohárköszöntővel pecsételitek meg az egyezséget.[/p]
        [p]Rövidesen útra kelsz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]A megadott napon, amikor kezdetét veszi a verseny, Kísértet nevű hajóddal elindulsz Tak városának magas gránitfallal körülvett kikötőjéből, és a Beltenger felé tartasz. Abdulnak, a Mészárosnak Haveldar nevű hajója szép nyugodtan szeli melletted a vizet. Jókora távolságban, keletre fekszik az ellenséges, de gazdag Lagash kikötője; nyugatra a Scythera-sivatag, amelyen keresztül karavánutak vezetnek Kish, Calah és Assur városaiba. Délre van a hegyekben bővelkedő Enraki-sziget.[/p]
        [p]Merre mész?[/p]
    </text>
    <next id="55">Veszélyes és vakmerő portyára indulsz Lagash felé a partot őrző hajók ellen?</next>
    <next id="20">Elindulsz a Scythera-sivatagba, hogy kifoszd a gazdag nyugati karavánokat?</next>
    <next id="76">A Beltengeren cirkálsz az Enraki-sziget felé?</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]A kerék túl gyors, te pedig túl lassú vagy. Pörgő pengéivel beléd döf; kalandod véres véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]- Végre az enyém! - rikácsolja hiteleződ. - Legközelebb ne fogadj olyan pénzbe, amivel nem rendelkezel! - Matrózaival felmegy a hajódra, hogy átvegye jogos nyereményét. Hajó nélkül nem tudod folytatni az utadat. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]HAJÓNAPLÓDBAN 1-gyel növeled a tengeren töltött napok számát. Amikor eléred a Goth-csatorna legkeskenyebb pontját, a horizonton hadihajók tűnnek fel, amelyek hosszú csatasorban felétek tartanak. Mikor közelebb érsz hozzájuk, látod, hogy több száz shurrupaki felségjelű hadigálya közeledik. A Vulkánok-szigetétől csaknem a Keleti-partvidékig húzódik soruk. Visszafordulsz északnak, hogy elkerüld az összecsapást ezzel a hatalmas flottával, de egy másik flottával találod szemben magad, amely Marad irányából közeledik. Rájössz, hogy a két városállam valószínűleg harcban áll egymással, és te véletlenül csöppentél e hatalmas tengeri csata közepébe. A két hajóhad nagyjából egyforma, de talán a maradbeli a nagyobb, mert ott minden evezőlapátnál öt ember ül.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <next id="43">Ha a maradbeliek vonalát áttörve biztonságos vizekre akarsz hajózni</next>
    <next id="127">Ha a shurrupaki hajók vonalán törsz át</next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Amikor belépsz az ajtón, drótakadályba botlasz. Nagyot csattan valami a fejed fölött, sziklarecsegés hangja üti meg a füledet, majd ijesztő moraj rázza meg a környező sziklákat. A folyosó hirtelen beomlik, több tonna kő temet maga alá. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Miközben az ajtóval kínlódsz, sikerül félig bepréselned magad rajta. De szerencsétlenségedre a sziklatömb épp ekkor omlik le, és rázuhan kilógó fél oldaladra az ajtó másik oldalán. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 7 -->
  <p id="8">
    <text>
        [p]Amikor az ajtó felé iramodsz, a szörny hatalmasat csap farkával. A verem oldalához csapódsz. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]A fájdalomtól és a rémülettől hátrahőkölsz, amikor a méreg beleeszi magát a szemedbe és eljut az agyadig. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Tovább hajózva elhaladsz a Keleti-partvidék Tűztengernek nevezett kopár, vörös homokdombjai mellett - ez a vidék a terméketlen föld színéről kapta a nevét.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Utazási napjaid számát növeld 5-tel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Utazási napjaid számát növeld 6-tal a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="6" to="time" />
      </failure>
      <after>
        <text>
            [p]Egy este, amikor a nap éppen lenyugvóban van, a Kísértet mellett foszforeszkáló hajóroncsot veszel észre a vízen. Vitorláidat leeresztve lehorgonyozol, és a hajó korlátján át fejest ugrasz a tengerbe, hogy közelebbről megszemléld a roncsot. Egy kereskedőhajót látsz, amely a sekély vízben fekszik. Törzsén két óriási lyuk tátong - egyik a tatnál, a másik az orrnál. Melyiken úszol be?[/p]
        </text>
      </after>
    </test>
    <next id="44">Ha a hajó tatjánál lévő lyukon át</next>
    <next id="33">Ha az orránál lévőn át</next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]Megfogod a csontváz kezét, és megpróbálod lehúzni a gyűrűket az ujjairól. De abban a pillanatban, amikor hozzáérsz az arany csecsebecsékhez, a csontváz megmozdul, és csontos ujjaival a kezed után kap. Szorosan megragadja a kezedet. Minden igyekezeted hiábavaló, hogy megszabadulj tőle; természetellenesen hatalmas marka erősebb, mint a te emberi erőd vagy fegyvereid. Lassan belehalsz az éhségbe és a szomjúságba. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Legénységednek sikerül a Kísértettel elszakadni a hadihajó csáklyáitól, és tönkretenni annak árbocait. A vitorlák a fedélzetre zuhannak, és nagy zűrzavart, riadalmat okoznak a tengerészek között.[/p]
    </text>
    <next id="90"></next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]Az egész napos kínlódás után végre alábbhagy a tenger hullámzása és a szél ereje. Az égbolt tisztulni kezd. Előtted a távolban a Trysta-sziget partját látod, tehát a vihar sikeresen átsodort a veszélyes sekély szakaszon. A szerencse különös kegye folytán a Kísértet nem sérült meg.[/p]
    </text>
    <next id="152">Ha kikötsz a szigeten</next>
    <next id="191">Ha délkelet felé veszed az utadat, a Goth-csatorna felé</next>
    <next id="223">Ha délnyugati irányba, Kish felé mész</next>
    <next id="27">Ha pedig az Ölyv felé</next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]- Ó, jaj! - kiált a Szellem. - Ez igazán szörnyű! - Dühös pillantást vet rád, és kezével kétségbeesetten suhint feléd. - Ó, ily rettenetes hírek hordozója, megátkozlak téged! - Vesztesz 2 SZERENCSE és 1 ÜGYESSÉG pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="luck" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="210"></next>
  </p>
  <!-- 15 -->
  <p id="16">
    <text>
        [p]Abban a pillanatban, amikor benyomod a gyűrűt, a mennyezet megnyílik, és hatalmas vízsugár ömlik a nyakadba, és a földhöz vág. A bejárati ajtó becsapódik, a kripta rohamosan megtelik vízzel, és elsüllyedsz. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]Megpróbálsz elrohanni a szélsebesen közelgő hógörgeteg elől, de a hó túl mély. A lavina eltalál, és végez veled. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 18 -->
  <p id="19">
    <text>
        [p]A Kísértet felgyorsul, amikor a hozzád legközelebb álló két hajó között akarsz átsiklani. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="296">Ha pontosan a kettő között próbálsz átmenni</next>
    <next id="275">Ha az utolsó pillanatban elfordulsz, hogy nekimenj az egyik hajó evezőinek és szétroncsold azokat</next>
  </p>
  <p id="20">
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]5 nappal növeld utazásod idejét a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]6 nappal növeld utazásod idejét a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="6" to="time" />
      </failure>
      <after>
        <text>
            [p]Végül megérkezel a Scythera-sivatag széléhez, ahol lehorgonyzol, majd legénységed nagyobb részével partra szállsz, és a forró homokban elindulsz a sivatag belseje felé. Egy oázis köré települt forgalmas kis faluba érsz - mely kitűnő pihenőhely azok számára, akik a sivatagon akarnak átkelni.[/p]
        </text>
      </after>
    </test>
    <next id="143">Ha megtámadod a falut</next>
    <next id="79">Ha elrejtőzöl a közeli homokdombok mögött, ahol lesben állva egy erre tévedő karavánra vársz</next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Amikor megtámadod a Kökörcsint, az több tucat tapogatócsápjával körbefonja a testedet, és iszonyú sok mérget bocsát ki, mely a véredbe kerül. Elveszted az eszméletedet, miközben a teremtmény lassan behúz a szájába. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]A kishi tengerészeket legyőztétek, hadihajójuk lángokban áll. Átugrotok az ellenséges hajó fedélzetére, átkutatjátok, és a fedélzetmester kabinjában egy ládát találtok, benne [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="27"]27 Aranytallérral[/span]. A csatát túlélt tengerészek sorában [span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="3"]3 remek fickót[/span] találsz, akiket majd a Keleti-partvidék rabszolgapiacán fogsz értékesíteni. Sietve elhagyjátok a hadihajót, és Assur felé folytatjátok utatokat.[/p]
    </text>
    <next id="376"></next>
  </p>
  <!-- 23 -->
  <p id="24">
    <text>
        [p]Három napon át várod a faluban az arra vetődő szerencsétlen kereskedőket, hogy búvóhelyedről lecsaphass rájuk, de egy lélek sem jön. Végül türelmed elfogy, és úgy döntesz, nem fecséreled itt tovább az időt, hanem visszamész a Kísértetre, hogy máshol próbálj szerencsét. Miután visszatértél a hajódra, 3 nappal növeld utazásod idejét a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="time" />
    <next id="35"></next>
  </p>
  <!-- 25 -->
  <!-- 26 -->
  <!-- 27 -->
  <!-- 28 -->
  <!-- 29 -->
  <p id="30">
    <text>
        [p]Újra hallod a kiáltást; hátborzongatóan zúg végig a hegy lejtőin. Fölfelé mész a szakadékban a hang irányába.[/p]
    </text>
    <next id="160">Ha magaddal viszed a legénységedet</next>
    <next id="138">Ha egyedül mész</next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]- Ó, jaj! - kiált a Szellem. - Ez igazán szörnyű! - Dühös pillantást vet rád, és kezével kétségbeesetten feléd suhint. - Ó, ily rettenetes hírek hordozója, megátkozlak téged! - Vesztesz 2 SZERENCSE és 1 ÜGYESSÉG pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="luck" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="210"></next>
  </p>
  <!-- 32 -->
  <p id="33">
    <text>
        [p]A lyuk elég nagy, oldalát tengeri növények és kagylók borítják. A hajó belsejében úszva hozzáérsz valamihez, amiről azt hitted, hogy egy halom rongy, mely hozzátapadt a hajó törzséhez. Az azonban egy sokszínű virághoz hasonlóan kinyílik, és éles fogakat, valamint szívókarokat pillantasz meg. A lény elzárja előled a kijáratot. Pillanatokon belül vissza kell térned a felszínre levegőért. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="21">Átverekszed magad a szívókarú lény mellett?</next>
    <next id="57">Keresel egy másik kijáratot a hajó belsejében?</next>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]Sebesen közeledsz a part felé, de a hadihajók a nyomodban vannak, és elzárják az utadat. Nincs más választásod, mint átvágni a hajók között.[/p]
    </text>
    <next id="19"></next>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Visszamentek a Kísértetre, felszeditek a horgonyt, aztán nekivágtok a nyílt tengernek.[/p]
    </text>
    <next id="171">A semleges Assur városa felé veheted az utadat, hogy ott verbuválj néhány embert</next>
    <next id="211">De ha akarod, elmehetsz a szomszédos Calah városába, ahol szerencsét próbálhatsz a játékbarlangokban</next>
    <next id="76">Vagy akár elhajózhatsz észak felé, hogy lerohand az Enraki-szigetet</next>
  </p>
  <!-- 36 -->
  <p id="37">
    <text>
        [p]A vadember felordít, s amikor felé suhintasz, elkapja a karodat, és úgy fejbe vág, hogy elterülsz a földön. Véglegesen vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Néhány óra múlva kissé magadhoz térsz, és észreveszed, hogy a pénz, amit megtettél, eltűnt.[alt /][/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="initialStamina" />
    <itemCheck type="section" id="270">
      <dontHave>
        <next id="270" pos="1">Ha részt vennél a Batárversenyen</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="236">
      <dontHave>
        <next id="236" pos="2">Ha kockaversennyel próbálkoznál</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="262" pos="3" singleChoiceText=" Úgy döntesz, ideje elhagyni Calahot">Ha elhagyod Calahot</next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]A sziget olyan, mint egy hatalmas sima gránittömb, se partja, se növényzete. Leeresztesz egy kis csónakot, és legénységed néhány tagjával elindulsz felé.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="133"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="120"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 39 -->
  <!-- 40 -->
  <p id="41">
    <text>
        [p]Embereid kötelekkel és késekkel mennek neki a marháknak. Egy perc sem telik el, amikor állig felfegyverzett lovas hadsereg tűnik fel a közeli lejtőn, és egyenesen felétek tart. A lovasok megállnak, és egy hírnököt menesztenek hozzátok, aki így szól: - Tudjátok meg, ti oktalan kalózok, hogy megsértettétek Őfelségét a Négy Szél Királyát. Megparancsolom, hogy azonnal hagyjátok el a szigetet, vagy rettenetes következményekkel kell számolnotok.[/p]
    </text>
    <next id="176"></next>
  </p>
  <!-- 42 -->
  <p id="43">
    <text>
        [p]Teljes lendülettel száguld a Kísértet, mindenki készenlétben felfegyverezve áll a fedélzeten - sebesen vágsz át a maradbeli hajórajon a vízbe merülő hajólapátok között manőverezve. Amikor két hajó között próbálsz átsurranni, az egyik gálya megcsáklyázza a Kísértetet, a kiálló csáklyák miatt olyan, akár egy szigonyokkal teli bálna. Legénységednek meg kell küzdenie a gályával.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="42" />
    </fight>
    <next id="208"></next>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]A lyukon át a kapitány szobájába jutsz, ahol hat Tengeritündérrel találod szembe magad. Ezek a kíváncsi kis lények ide-oda cikáznak amint meglátnak, majd a szoba túlsó végébe sereglenek, és éles hangon sipítozva mondanak valamit egymásnak. Végül egyikük odaúszik hozzád, és így szól: - Mágikus lények vagyunk, ó, te bátor kalandor a fenti világból. Ha segítesz nekünk visszaszerezni értékes kincsünket, akkor szólunk az érdekedben rokonainknak, a Szél Tündéreknek, akik elintézik, hogy a te hajód legyen a leggyorsabb a tengeren.[/p]
    </text>
    <next id="75">Ha segítesz nekik</next>
    <next id="383">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]A Kísértettel lefelé hajózol a nyugati partvidék mentén.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld 5 nappal utazási idődet a HAJÓNAPLÓBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld 6 nappal utazási idődet a HAJÓNAPLÓBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="6" to="time" />
      </failure>
      <after>
        <text>
            [p]A hatalmas, erdőborította Martu-Amurru-hegy közelében kötsz ki, amely a Kirkuk nevű halászfalu fölött emelkedik. Mit teszel?[/p]
        </text>
      </after>
    </test>
    <next id="102">Gyilkos legényeiddel partra szállsz, és rajtaütésszerű támadással arra kényszeríted a város lakóit, hogy adják át nektek aranyukat?</next>
    <next id="223">Továbbhajózol a part mentén az ellenséges Kish városába?</next>
    <next id="66">Behajózol a Beltengerre a Trysta-zátonyok felé, hogy az arra járó hajók között portyázz?</next>
  </p>
  <!-- 46 -->
  <p id="47">
    <text>
        [p]Amikor Kish egyik külvárosába értek, az utcákon egyetlen hivatásos katonát sem láttok. Fedezékben maradva felsorakoztatod legényeidet, és jelt adsz a támadásra. Hatalmas ordítással vetik rá magukat a felkészületlen lakosságra. A városi polgárőrség csak itt-ott bocsátkozik ellentámadásba.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="37" />
    </fight>
    <next id="80"></next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]A kiütős játék egy terebélyes sátor alatt zajlik, amely ordítozó, kiabáló emberekkel van teje. A játék lényege az, hogy a vállalkozó egy olyan párviadalban küzd meg a házi bajnokkal, amelyet tüskés bokszkesztyűben kell megvívni. Az, aki elsőnek üti ki a másikat, ha előzőleg adott, a letett pénz dupláját nyeri. Te döntsd el, hogy kiállsz-e Scythera irdatlan nagy Ogréjával vagy sem. 50 Aranyig fogadhatsz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <userInput type="number" min="1" max="50">
          <label>Hány Aranytallért teszel fel?</label>
          <result minBound="1" maxBound="1">
            <gatherItem id="4010" amount="1" />
            <add to="gold" amount="-1" />
          </result>
          <result minBound="2" maxBound="2">
            <gatherItem id="4010" amount="2" />
            <add to="gold" amount="-2" />
          </result>
          <result minBound="3" maxBound="3">
            <gatherItem id="4010" amount="3" />
            <add to="gold" amount="-3" />
          </result>
          <result minBound="4" maxBound="4">
            <gatherItem id="4010" amount="4" />
            <add to="gold" amount="-4" />
          </result>
          <result minBound="5" maxBound="5">
            <gatherItem id="4010" amount="5" />
            <add to="gold" amount="-5" />
          </result>
          <result minBound="6" maxBound="6">
            <gatherItem id="4010" amount="6" />
            <add to="gold" amount="-6" />
          </result>
          <result minBound="7" maxBound="7">
            <gatherItem id="4010" amount="7" />
            <add to="gold" amount="-7" />
          </result>
          <result minBound="8" maxBound="8">
            <gatherItem id="4010" amount="8" />
            <add to="gold" amount="-8" />
          </result>
          <result minBound="9" maxBound="9">
            <gatherItem id="4010" amount="9" />
            <add to="gold" amount="-9" />
          </result>
          <result minBound="10" maxBound="10">
            <gatherItem id="4010" amount="10" />
            <add to="gold" amount="-10" />
          </result>
          <result minBound="11" maxBound="11">
            <gatherItem id="4010" amount="11" />
            <add to="gold" amount="-11" />
          </result>
          <result minBound="12" maxBound="12">
            <gatherItem id="4010" amount="12" />
            <add to="gold" amount="-12" />
          </result>
          <result minBound="13" maxBound="13">
            <gatherItem id="4010" amount="13" />
            <add to="gold" amount="-13" />
          </result>
          <result minBound="14" maxBound="14">
            <gatherItem id="4010" amount="14" />
            <add to="gold" amount="-14" />
          </result>
          <result minBound="15" maxBound="15">
            <gatherItem id="4010" amount="15" />
            <add to="gold" amount="-15" />
          </result>
          <result minBound="16" maxBound="16">
            <gatherItem id="4010" amount="16" />
            <add to="gold" amount="-16" />
          </result>
          <result minBound="17" maxBound="17">
            <gatherItem id="4010" amount="17" />
            <add to="gold" amount="-17" />
          </result>
          <result minBound="18" maxBound="18">
            <gatherItem id="4010" amount="18" />
            <add to="gold" amount="-18" />
          </result>
          <result minBound="19" maxBound="19">
            <gatherItem id="4010" amount="19" />
            <add to="gold" amount="-19" />
          </result>
          <result minBound="20" maxBound="20">
            <gatherItem id="4010" amount="20" />
            <add to="gold" amount="-20" />
          </result>
          <result minBound="21" maxBound="21">
            <gatherItem id="4010" amount="21" />
            <add to="gold" amount="-21" />
          </result>
          <result minBound="22" maxBound="22">
            <gatherItem id="4010" amount="22" />
            <add to="gold" amount="-22" />
          </result>
          <result minBound="23" maxBound="23">
            <gatherItem id="4010" amount="23" />
            <add to="gold" amount="-23" />
          </result>
          <result minBound="24" maxBound="24">
            <gatherItem id="4010" amount="24" />
            <add to="gold" amount="-24" />
          </result>
          <result minBound="25" maxBound="25">
            <gatherItem id="4010" amount="25" />
            <add to="gold" amount="-25" />
          </result>
          <result minBound="26" maxBound="26">
            <gatherItem id="4010" amount="26" />
            <add to="gold" amount="-26" />
          </result>
          <result minBound="27" maxBound="27">
            <gatherItem id="4010" amount="27" />
            <add to="gold" amount="-27" />
          </result>
          <result minBound="28" maxBound="28">
            <gatherItem id="4010" amount="28" />
            <add to="gold" amount="-28" />
          </result>
          <result minBound="29" maxBound="29">
            <gatherItem id="4010" amount="29" />
            <add to="gold" amount="-29" />
          </result>
          <result minBound="30" maxBound="30">
            <gatherItem id="4010" amount="30" />
            <add to="gold" amount="-30" />
          </result>
          <result minBound="31" maxBound="31">
            <gatherItem id="4010" amount="31" />
            <add to="gold" amount="-31" />
          </result>
          <result minBound="32" maxBound="32">
            <gatherItem id="4010" amount="32" />
            <add to="gold" amount="-32" />
          </result>
          <result minBound="33" maxBound="33">
            <gatherItem id="4010" amount="33" />
            <add to="gold" amount="-33" />
          </result>
          <result minBound="34" maxBound="34">
            <gatherItem id="4010" amount="34" />
            <add to="gold" amount="-34" />
          </result>
          <result minBound="35" maxBound="35">
            <gatherItem id="4010" amount="35" />
            <add to="gold" amount="-35" />
          </result>
          <result minBound="36" maxBound="36">
            <gatherItem id="4010" amount="36" />
            <add to="gold" amount="-36" />
          </result>
          <result minBound="37" maxBound="37">
            <gatherItem id="4010" amount="37" />
            <add to="gold" amount="-37" />
          </result>
          <result minBound="38" maxBound="38">
            <gatherItem id="4010" amount="38" />
            <add to="gold" amount="-38" />
          </result>
          <result minBound="39" maxBound="39">
            <gatherItem id="4010" amount="39" />
            <add to="gold" amount="-39" />
          </result>
          <result minBound="40" maxBound="40">
            <gatherItem id="4010" amount="40" />
            <add to="gold" amount="-40" />
          </result>
          <result minBound="41" maxBound="41">
            <gatherItem id="4010" amount="41" />
            <add to="gold" amount="-41" />
          </result>
          <result minBound="42" maxBound="42">
            <gatherItem id="4010" amount="42" />
            <add to="gold" amount="-42" />
          </result>
          <result minBound="43" maxBound="43">
            <gatherItem id="4010" amount="43" />
            <add to="gold" amount="-43" />
          </result>
          <result minBound="44" maxBound="44">
            <gatherItem id="4010" amount="44" />
            <add to="gold" amount="-44" />
          </result>
          <result minBound="45" maxBound="45">
            <gatherItem id="4010" amount="45" />
            <add to="gold" amount="-45" />
          </result>
          <result minBound="46" maxBound="46">
            <gatherItem id="4010" amount="46" />
            <add to="gold" amount="-46" />
          </result>
          <result minBound="47" maxBound="47">
            <gatherItem id="4010" amount="47" />
            <add to="gold" amount="-47" />
          </result>
          <result minBound="48" maxBound="48">
            <gatherItem id="4010" amount="48" />
            <add to="gold" amount="-48" />
          </result>
          <result minBound="49" maxBound="49">
            <gatherItem id="4010" amount="49" />
            <add to="gold" amount="-49" />
          </result>
          <result minBound="50" maxBound="50">
            <gatherItem id="4010" amount="50" />
            <add to="gold" amount="-50" />
          </result>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs egyetlen Aranytallérod sem, úgy döntesz, ideje elhagynod Calahot.[/p]
        </text>
        <next id="262"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <fight type="single">
      <enemy id="23" />
      <winRound enemy="23" totalCount="1">
        <gatherItem id="4011" />
        <interrupt />
      </winRound>
      <loseRound enemy="23" totalCount="1">
        <interrupt />
      </loseRound>
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4011">
      <have>
        <next id="370"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="323"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 49 -->
  <!-- 50 -->
  <p id="51">
    <text>
        [p]A Kíséret bénán áll a vízben, mialatt legénységed eredménytelenül kísérletezik a vitorlák helyreállításával. Az egyik hatalmas hadihajó nekiront a Kíséretnek‚ és beszakítja a farát. Legényeiddel a cápákkal teli vízbe zuhansz. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Amikor eléritek a hágót, lenézel a völgybe, és néhány kilométerre egy erődítmény tornyát pillantod meg. Hirtelen gyötrelmes és félelemmel teli ordítás hangja üti meg a füledet a közeli meredek, hóval teli szakadékból. Gyorsan megszámolod embereidet, de senki sem hiányzik közülük. Ismét ordítás hallatszik - ezúttal még gyötrelmesebb és velőtrázóbb.[/p]
    </text>
    <next id="30">Ha leereszkedsz a szakadékba, hogy megnézd, mi okozza ezt a zajt</next>
    <next id="111">Ha nem törődsz vele és inkább továbbmész a kolostor felé</next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Hatalmas föld alatti barlangban vagy, melyet a sziklafalak foszforeszkáló fénye világít meg. A barlang egyik oldalában egy kis, fából készült kifutót pillantasz meg. Odaúszol, kimászol erre a stégre, majd végigmész rajta és egy rövid folyosón át egy vastag kőajtóhoz érkezel. Az ajtó mellett egy ember nagyságú vízköpő szobrát pillantod meg, amely pontosan a folyosóval szemben állva téged néz.[/p]
    </text>
    <next id="69">Ha megpróbálod kinyitni az ajtót</next>
    <next id="88">Ha a szobrot nézed meg közelebbről</next>
  </p>
  <!-- 54 -->
  <p id="55">
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld 5 nappal utazásod idejét.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
        <next id="68"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld 6 nappal utazásod idejét.[/p]
        </text>
        <add amount="6" to="time" />
        <next id="181"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]Mogot és Ogmogot ámulatba ejti erőd, és felajánlják neked, hogy csatlakoznak a legénységedhez. - Nyertél 3 LEGÉNYSÉG ERŐ pontot. Ha ezáltal LEGÉNYSÉG ERŐ pontjaid száma meghaladná a [em]Kezdeti[/em] értéket, akkor mostantól ez az új pontszám jelenti a [em]Kezdeti[/em] értéket. Az Óriásoktól megtudjátok, hogy ez a vidék a senki földje, melyet Ork-hordák tartanak megszállva, és tehetős, gazdag utazó nem fordult meg erre. Visszamész a Kísértetre.[/p]
    </text>
    <next id="272"></next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]Átúszol egy nyíláson az üres rakodótérbe. Kiversz egy korhadt oldaldeszkát, és kijutsz a nyílt tengerre. A füledben lüktet a vér, amikor végre felbuksz a víz alól és levegőt veszel. Visszanyered a lelki nyugalmadat, és nagy levegőt véve újra lebuksz, majd visszaúszol a hajó tatján lévő lyukhoz.[/p]
    </text>
    <next id="44"></next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Amikor embereid meglengetik faltörő kosaikat, a bástyákat megszállva tartó védők a kapu mindkét oldaláról hatalmas üstökből forró olajat öntenek le rájuk. Vonj le 4 pontot LEGÉNYSÉGED EREJÉBŐL. Embereid között ez a fordulat nagy zűrzavart kelt, és hanyatt-homlok menekülnek vissza a Kísértet fedélzetére, miközben a feldühödött harcos papok üldözőbe veszik őket. Végül szerencsésen eléritek a hajót, és a part mentén lefelé indultok.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="crewStrength" />
    <next id="123"></next>
  </p>
  <!-- 59 -->
  <!-- 60 -->
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <p id="63">
    <text>
        [p]A folyosóról egy kis előszobába jutsz, ahol egy félelmetes külsejű pap tartózkodik. A teremtmény emberhez hasonlít, bár madárfeje és madárlába van. Sziszegni kezd, amikor meglát, megcsörgeti szent talizmánjait, és ébenfa botját meglengetve rád támad. Támadását ki kell védened. Ahányszor megüt a botjával a csata során, dobj egy kockával. Ha az eredmény 1 vagy 2, annyit vonj le ÉLETERŐDBŐL, amennyit általában ilyenkor szokás; ha az eredmény 3 vagy 4, vonj le 1 ÜGYESSÉG pontot magadtól; ha az eredmény 5 vagy 6, vonj le magadtól 1 SZERENCSE pontot.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
    </fight>
    <next id="125"></next>
  </p>
  <!-- 64 -->
  <p id="65">
    <text>
        [p]Az Elverinek szétszabdalt teste lesüllyed a medence fenekére. A víz elcsendesedik, és ekkor látod, hogy a víz szintje alig fél méterre van a mennyezettől. Tested csupa vér, amikor kimászol a teremből.[/p]
    </text>
    <next id="225"></next>
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]A Kísértettel a Trysta-zátonyok felé tartasz.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 4-gyel a HAJÓNAPLÓBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="4" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 5-tel a HAJÓNAPLÓBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
      </failure>
      <after>
        <text>
            [p]Amint megközelíted a Trysta-sziget álnok szirtjeit, észak felől dühödt szélroham kerekedik, mely komoly viharba csaphat át.[/p]
        </text>
      </after>
    </test>
    <next id="103">Ha a viharral elhajózol déli irányba</next>
    <next id="142">Ha észak felé veszed az utadat, hogy ott várd ki a rossz időt</next>
  </p>
  <!-- 67 -->
  <p id="68">
    <text>
        [p]Lagash felé hajózol a Keleti-partvidék mentén, és árgus szemekkel figyeled, nem kerül-e az utadba a városba tartó kereskedőhajó. A szerencse azonban nem kedvez neked. A Kísértettel szemben két háromszög alakú piros vitorla tűnik fel a horizonton, és egyenesen feléd tart. Ezek lagashi hadihajók: fedélzetükön csak úgy nyüzsögnek a matrózok, és harci lobogók lengenek a szélben. Oldalra döntöd a Kísértetet, és megpróbálsz elhajózni a támadók elől.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <next id="87"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="175"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Az ajtó hatalmas, vastag, de teljes erőddel nekiveselkedve sikerül betörnöd. Abban a pillanatban, amikor az ajtó kinyílik, a fejed fölött recsegő hangot hallasz. Egy többtonnás sziklatömb válik le az ajtó fölött a mennyezetről, és egyenesen rád zuhan.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="99"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="6"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 70 -->
  <p id="71">
    <text>
        [p]Miután átadtad az aranyat, el-Shazar eléd lök egy engedélyt, amely szabad bejárást biztosít Shurrupakba. Matrózai kihúzzák csáklyáikat, és hagyják szabadon elmenni a Kísértetet.[/p]
    </text>
    <add amount="-200" to="gold" />
    <next id="301">Ha a csata színterét elhagyva Shurrupak felé veszed az utadat</next>
    <next id="340">Ha a Beltenger közepén áthajózva Nippur felé indulsz el, amilyen gyorsan csak tudsz</next>
  </p>
  <!-- 72 -->
  <p id="73">
    <text>
        [p]A Batárversenynek a mai napra vége.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="48">
      <dontHave>
        <next id="48" pos="1">Ha megpróbálkozol a kiütős versennyel</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="236">
      <dontHave>
        <next id="236" pos="2">Ha a kockajátékkal próbálsz szerencsét</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="262" pos="3" singleChoiceText="Elhagyod Calah városát">Ha elhagyod Calah városát</next>
  </p>
  <!-- 74 -->
  <p id="75">
    <text>
        [p]- Egy ragadozó Krell amelynek a barlangja e hajó alatt van, ellopta a Só-koponyát - mondja a Tündér. - Ez a mi legdrágább kincsünk, Tenger Apánktól kaptuk, s varázserejével különválasztja a tengerek vizét az édesvizektől. Vissza kell kapnunk e kincset! - A Tündérek varázsitalt adnak neked. Ha megiszod, addig tartózkodhatsz a víz alatt levegővétel nélkül, ameddig csak akarsz. Ezután odavezetnek a Krell barlangjához, mely a roncs alatt van. A barlangba vezető folyosó függőlegesen megy le a tengerfenék mélyébe. Amint befelé úszol, széles, mély lyukakat veszel észre az oldalfalakon. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="105">Ha továbbúszol a barlang felé</next>
    <next id="89">Ha belenézel az egyik lyukba</next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]A Kísértettel kihajózol a Beltenger vizeire.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld 4 nappal utazásod idejét a HAJÓNAPLÓBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="4" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld 5 nappal utazásod idejét a HAJÓNAPLÓBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
      </failure>
      <after>
        <text>
            [p]Hamarosan megérkezel a hegyekkel borított Enraki-sziget legészakibb csücskéhez, Asswr-sel-Dablo harcos papjainak szülőföldjére. Ezek az ijesztő szent emberek, akiket a harc istenei fegyvereztek fel, és akiket a kő istenei védelmeznek, a sziget középső, hófödte, meredek hegységének alsó lejtőin lévő erődítményben laknak. Ezek az emberek nagyon gazdagok. Háromféleképpen foszthatod meg őket a vagyonuktól:[/p]
        </text>
      </after>
    </test>
    <next id="231">Közvetlen támadást mérsz az erődítményre</next>
    <next id="315">Valamilyen csellel bejutsz az erődítménybe, ahol mindent elcsensz, amit csak tudsz</next>
    <next id="188">A hegyen átmászva az erődítmény háta mögé kerülsz, és onnan támadod meg azt a pontot, amelyiket szerinted a legkevésbé védik</next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Amint átvonultok a vidéken, a lejtő peremén állig felfegyverzett lovas katonák tűnnek fel előttetek. Előreküldenek egy hírnököt, aki így szól: - Kalandorok, tudnotok kell, hogy a Négy Szél Királyának földjén jártok, és Őfelsége tisztelettel meghív benneteket az asztalához.[/p]
    </text>
    <next id="215">Ha a hírnököt követve odamentek a lovas katonákhoz, majd velük együtt feltehetően a Királyhoz</next>
    <next id="176">Ha inkább visszamentek a hajóra</next>
  </p>
  <!-- 78 -->
  <p id="79">
    <text>
        [p]Már három napja rostokolsz legénységeddel a forró, napsütötte Scythera-sivatagban arra várva, hogy végre felbukkanjon egy arra haladó felmálházott karaván, hiszen ez a világnak ebben a szegletében elég megszokott dolog. Növeld utazási napjaid számát 3-mal a HAJÓNAPLÓDBAN. Élelmed és italod fogytán van.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="time" />
    <next id="194">Ha vársz még néhány napot itt a homokdűnék között</next>
    <next id="35">Ha feladod, és inkább visszamész a Kísértetre</next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]Miután legyőztétek a polgárőrséget és a városlakók többsége elmenekült a környező falvakba, egyenesen a helyi bíróságra mentek, hogy elkobozzátok a város vagyonát. Bátran átmasíroztok az embereid által feldúlt házak között, amikor egy pincéhez értek, melynek ajtaját az imént törték fel a legényeid. Benyitsz a hatalmas vasajtón, és ebben a pillanatban egy veszedelmes fekete Sith Gömb ugrik elő, és megtámad. Egyedül kell megvívnod ezzel a rettenetes teremtménnyel.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="38" />
    </fight>
    <next id="97"></next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]- A poklok legmélyére jussak, ha megengedem neked, el-Fazouk, hogy elvedd a hajómat! - ordítod, miközben görbe kardoddal a feje felé suhintasz. Ő félreugrik, matrózai a védelmére sietnek. Ellenfeleiddel egyenként kell megküzdened.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="19" />
      <enemy id="20" />
      <enemy id="21" />
      <enemy id="22" />
    </fight>
    <next id="397"></next>
  </p>
  <!-- 82 -->
  <p id="83">
    <text>
        [p]Iszonyú erőfeszítések árán legénységednek sikerül visszahelyeznie a fővitorlát a helyére, így a Kísértet elég sebesen haladhat ahhoz, hogy elmeneküljön a hadihajóktól.[/p]
    </text>
    <next id="301">Ha a nyílt tengerre kijutva Shurrupak felé hajózol, hogy ott add el a rabszolgáidat és új kalózokat toborozz a hajódra</next>
    <next id="340">Ha a Déli-tengeren vágsz át, és amilyen gyorsan csak lehet, Nippur felé tartasz</next>
  </p>
  <!-- 84 -->
  <p id="85">
    <text>
        [p]A lépcső nyirkos sötétségbe vezet. A mohos falakról, melyek mindkét oldalon igen közel vannak hozzád, víz csorog. A lábad között is víz folyik a lépcsőkön, ezért nehezen haladsz. Hirtelen egy három méter hosszú Pióca kúszik elő a fejed fölött lévő vackából, és belemar válladba. Őrjöngve rávágsz. Minden egyes Forduló után, ha a Pióca még mindig életben van, 2 ponttal csökken ÉLETERŐ pontjaid száma.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="28" />
    </fight>
    <next id="162"></next>
  </p>
  <!-- 86 -->
  <p id="87">
    <text>
        [p]Némi ravaszsággal és ügyes navigálással sikerül megszabadulnod az egyik hadihajótól, de a másik csak nem tágít mellőled, és hirtelen csáklya- és nyílvesszőzáport zúdít hajódra. Meg kell küzdened vele.[/p]
        [p]Ha el akarsz menekülni, megteheted.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="8" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="12"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="135"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]A Vízköpő egy kör alakú emelvényen ül vagy félméternyire a földtől. Mikor közelebbről szemügyre veszed, látod, hogy az emelvényt kis kerekein akár el is lehet mozdítani. A földön, a szobortól balra felfedezed e kerekek nyomát, de jobbra nem látsz ilyesmit. Megfogod a Vízköpő vállát, és megpróbálod eltolni. Merre tolod el?[/p]
    </text>
    <next id="114">Ha balra</next>
    <next id="165">Ha jobbra</next>
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]Találomra belenyúlsz az egyik lyukba, és megzavarsz egy óriás angolnát, mely belemar a kezedbe. Vesztesz 1 ÜGYESSÉG pontot. Gyorsan visszakozol, folytatod az utat lefelé a barlangba.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="105"></next>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]A Kísértet teljes sebességgel eltávolodik a hadihajótól, és messze maga mögött hagyja.[/p]
    </text>
    <next id="76">Ha visszahajózol a Beltengeren Enraki felé</next>
    <next id="197">Ha a Keleti-part mentén akarsz felfelé hajózni, a Holtak Folyóihoz</next>
  </p>
  <!-- 91 -->
  <!-- 92 -->
  <p id="93">
    <text>
        [p]A teremtmény körülbelül feleakkora, mint a verem, és elég hosszú.[/p]
    </text>
    <next id="352">Ha nekifutásból felugrasz a vadállat hátára, hogy onnan elugorva juss ki a veremből</next>
    <next id="8">Ha futva megkerülöd a szörnyet és kimész azon az ajtón, amelyen ő jött be</next>
  </p>
  <!-- 94 -->
  <!-- 95 -->
  <p id="96">
    <text>
        [p]- Nagy kár - mondja el-Shazar -‚ de hát mi soha nem voltunk túl jó barátok! - Jelt ad embereinek, hogy folytassák a Kíséret ostromát. A tengerészek odahúzzák hajódat a gályájuk mellé, majd rárohannak szerencsétlen legényeidre, akiket kegyetlenül lemészárolnak. A Kíséretet elfoglalják, te pedig néhány legényeddel együtt a foglyuk leszel. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]Átlépsz a Sith Gömb testén, és bemész a pincébe, ahol [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="130"]130 Aranytallért[/span] találsz.[/p]
    </text>
    <next id="141">Ha megengeded az embereidnek, hogy tovább fosztogassanak a városban</next>
    <next id="113">Ha gyorsan visszaparancsolod őket a Kísértetre</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]Megbízható kalózaid foglyul ejtik a különítmény tagjait. A túlélők között találsz [span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="1"]egy olyan fickót[/span], akit - úgy gondolod - majd jó pénzért eladhatsz a rabszolgapiacon. Embereidet beszállásolod a falu házaiba, és azzal bízod meg őket, hogy álljanak lesben, és támadják meg az esetleg arra haladó gyanútlan karavánokat.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="194"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="24"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Épp hogy át tudsz csusszanni az ajtó repedésén. A hatalmas kőtömb alig néhány centivel mögötted zuhan a földre.[/p]
    </text>
    <next id="179"></next>
  </p>
  <!-- 100 -->
  <p id="101">
    <text>
        [p]Kiütöd a vadembert, és bezsebeled a nyereményedet, aztán elhagyod az arénát.[alt /][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <loseItem id="4012" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="270">
      <dontHave>
        <next id="270" pos="1">Ha részt veszel egy Batárversenyen</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="236">
      <dontHave>
        <next id="236" pos="2">Ha a kockavető verdeny érdekel</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="262" pos="3" singleChoiceText=" Elhagyod Calahot.">Ha elhagyod Calahot</next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Kirkuk kikötőjébe behajózva, legénységed zömével partra szállsz, és az ott gyülekező polgároknak megparancsolod, hogy vezessék eléd a vezérüket. Amikor az végül megérkezik, azt követeled tőle, hogy a polgárok fizessenek nektek 200 Aranytallért, máskülönben porig romboljátok a várost, és lakosait elhurcoljátok rabszolgának. - Nem csekélység, amit kérsz, méltóságos uram! - mondja az ijedt öregember. - De gyere velem a város kincstárához, és megkapod, ami benne van. - Legényeiddel követed a városon át az öreget, majd néhány perc múlva megérkeztek egy elég csúnya középület elé. Amikor az öreg benyit az ajtón, rengeteg kishi katona ront rátok. Rövid, kék köpeny és acélvért van rajtuk, kezükben acélfegyverek. A szomszédos házakból még több katona sereglik körétek. Hatalmas kézitusa kezdődik.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="29" />
    </fight>
    <next id="121"></next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]Szél kerekedik, belekap a Kísértet vitorláiba, majd heves zápor vág végig a legénységeden. Hajód a nyílt tengeren hánykolódik.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="13"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="172"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]Legénységeddel elfoglaljátok a két hadihajót, legyőzitek annak lagoshi tengerészeit, majd nekiálltok kincsek után kutatni. [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="68"]68 Aranytallért[/span] találtok, és [span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="3"]3 olyan legényt[/span], akit majd a rabszolgapiacon eladtok. Kiszabadítod a Kísértetet a hadihajók csáklyáinak fogságából. Lagash valóban túl veszélyes hely.[/p]
    </text>
    <next id="76">Ha visszafordulsz a Beltengeren Enraki irányába</next>
    <next id="197">Ha viszont a Keleti-partvidék mentén elhajózol a Holtak Folyóihoz</next>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]A barlangból hatalmas oldalfolyosó nyílik, vége a sötétségbe vész. A barlang egyenesen folytatódik lefelé.[/p]
    </text>
    <next id="136">Ha irányt változtatva az oldalfolyosón mész tovább</next>
    <next id="148">Ha a barlangban haladsz tovább lefelé</next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]Kezdetét veszi a verseny: a gyíkok elindulnak a Goblin felé. Sárkánygyík kiugrik a sorból, és meggyőző harapással megnyeri a versenyt.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4007">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="4001">
          <have>
            <add amount="40" to="gold" />
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="4" to="slave" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="73"></next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]A hadihajó támadásra készen gyorsan közeledik. Mikor a közeletekbe kerül, a tengerészek a fedélzetről csáklyákat hajítanak át a Kísértetre, és közelebb húzzák magukhoz. A csata megkezdődik.[/p]
        [p]Ha akarsz, elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="33" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="332"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="287"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 108 -->
  <p id="109">
    <text>
        [p]Amikor elhagyod a Trysta-szigetet, feltűnik egy sötét, vitorla nélküli bárka, és egyenesen a Kíséret felé tart. Fedélzetén csak úgy nyüzsögnek a katonák, és hatalmas lövegek sorakoznak a hajó orránál és tatjánál. Ez a titokzatos bárka, melyet minden kétséget kizáróan varázserő hajt, meg akarja támadni a hajótokat. Amikor a közeletekbe ér, a lövegekből golyózápor zúdul a hajótokra, és összetöri az árbocaitokat. Nincs hova menekülnöd, meg kell küzdened velük![/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="41" />
    </fight>
    <next id="395"></next>
  </p>
  <!-- 110 -->
  <p id="111">
    <text>
        [p]Lefelé mentek az ösvényen a hegy oldalában, és csakhamar egy sziklaszirthez értek, melyről leláttok a vár hátsó oldalára. Úgy ítéled meg, hogy a falak itt alacsonyabbak, és azt ajánlod az embereidnek, hogy erről az oldalról támadjátok meg a várat. Innen jól be lehet látni a vár középső részére is, ahol hatalmas fatemplom emelkedik.[/p]
    </text>
    <next id="149">Ha azonnal megrohanjátok a falnak ezt az alacsony részét</next>
    <next id="285">Ha tüzes nyílvesszőkkel felgyújtjátok a templomot és ezzel zavart okoztok a védők sorában</next>
  </p>
  <!-- 112 -->
  <p id="113">
    <text>
        [p]Visszatérsz a Kísértetre.[/p]
    </text>
    <next id="246">Ha kelet felé hajózol és a Goth-csatornán át a Déli-tenger felé mész</next>
    <next id="27">Ha az Ölyv-sziget felől mész ki erre a tengerre</next>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]A szobor könnyedén elgurul, de közben széles orrlyukaiból csípős, mérgező folyadékot lövell a szemedbe.[/p]
    </text>
    <test against="stamina" diceConfig="3d6" success="lowerEquals">
      <success>
        <next id="129"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="9"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 115 -->
  <!-- 116 -->
  <!-- 117 -->
  <p id="118">
    <text>
        [p]Kezdetét veszi a verseny: a gyíkok elindulnak a Goblin felé. Legnagyobb meglepetésedre egyik favoritod sem győz.[alt /][/p]
    </text>
    <next id="73"></next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]Az üldöző hadihajóval a nyomodban a Trysta-zátonyok felé tartasz. A vitorlák zúgásából és a víz fehér tajtékjából tudod, hogy milyen közel vannak.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="134"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="159"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]Míg te körülnézel a szigeten, legényeid a parton tüzet gyújtanak, és megsütik azt a néhány halat, amit fogtak. Egyszer csak remegés rázza meg a szigetet, majd az elsőt még egy követi. A tenger hirtelen vadul bugyborékolni kezd a sziget körül, és hatalmas karok, fejek és farkak törnek elő a vízből. A „sziget” egy élő teremtmény! Hatalmas hullám csap át a Kísértet fedélzetén, amikor a szörny megfordul, hogy eloltsa a hátán gyújtott tüzet. Dobj két kockával, és a kapott összeget vond le LEGÉNYSÉGED EREJÉBŐL. Ha maradt még néhány embered azután, hogy a szörny visszahúzódott, 
    </text>
    <random diceConfig="2d6">
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Két emberedet elveszed.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="crewStrength" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Három emberedet elveszed.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="crewStrength" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Négy emberedet elveszed.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="crewStrength" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Öt emberedet elveszed.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="crewStrength" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Hat emberedet elveszed.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="crewStrength" />
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <text>[p]Hét emberedet elveszed.[/p]</text>
        <add amount="-7" to="crewStrength" />
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <text>[p]Nyolc emberedet elveszed.[/p]</text>
        <add amount="-8" to="crewStrength" />
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <text>[p]Kilenc emberedet elveszed.[/p]</text>
        <add amount="-9" to="crewStrength" />
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <text>[p]Tíz emberedet elveszed.[/p]</text>
        <add amount="-10" to="crewStrength" />
      </result>
      <result max="11" min="11">
        <text>[p]Tizenegy emberedet elveszed.[/p]</text>
        <add amount="-11" to="crewStrength" />
      </result>
      <result max="12" min="12">
        <text>[p]Tizenkét emberedet elveszed.[/p]</text>
        <add amount="-12" to="crewStrength" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Visszamész a Kísértetre, és folytatod az utadat.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="4">Ha déli irányba mentek a Goth-csatorna felé</next>
    <next id="257">Ha nyugat felé, az Ölyv irányába</next>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]A kishi katonák vereséget szenvedtek. Hátat fordítanak, és eltűnnek a szomszédos utcák labirintusában. Azon az utcán, ahol csatáztatok, kissé távolabb egy sereg Szárnyas Kishi Huszárt látsz gyülekezni. Ideje eltűnni![/p]
    </text>
    <next id="331">Ha legényeiddel hanyatt-homlok visszarohansz a Kísértetre</next>
    <next id="355">Ha a város utcáin át a Martu-Amurru-hegy erdőségeibe menekültök</next>
  </p>
  <!-- 122 -->
  <p id="123">
    <text>
        [p]A Kísértettel elhajózol Enraki legdélibb csücskétől. A horizont teljesen tiszta, sem hajó, sem egy árva felhő nem látható. Kish és a Keleti-partvidék kereskedelmi főútvonala tőletek délre, Enraki és a Trysta-zátonyok között halad.[/p]
    </text>
    <next id="318">Ha akarod, átkutathatod ezt a szakaszt, hogy nem bukkansz-e gazdag kereskedőkre</next>
    <next id="171">Vagy elhajózhatsz a semleges Assur városába, hogy ott felvehess egypár új embert</next>
    <next id="211">De ha elég szerencsésnek érzed magad, azt is megteheted, hogy szerencsét próbálsz Calah játékbarlangjaiban</next>
    <next id="197">Vagy elhajózhatsz a Keleti-partvidékre, hogy ott egy kis szárazföldi portyázásra menj</next>
  </p>
  <!-- 124 -->
  <p id="125">
    <text>
        [p]Miután legyőzted az Awkmute-ot, elveheted a botját. Mostantól kezdve, ha egyedül küzdesz egy ellenféllel és megsebzed, dobj mindig egy kockával. Ha az eredmény 1 vagy 2, mindig vonj le 1 pontot az ellenfeled ÜGYESSÉGÉBŐL; ha az eredmény 3, 4, 5 vagy 6, akkor vond le a szokásos 2 ÉLETERŐ pontot. Az előszobából két kijárat nyílik: az egyik egy közönséges folyosó, a másik viszont valamiféle kémény, melynek falán durván megmunkált, kiálló fogantyúk vannak.[/p]
    </text>
    <next id="173">Ha a folyosón indulsz el</next>
    <next id="199">Ha felmászol a kéménybe</next>
  </p>
  <!-- 126 -->
  <p id="127">
    <text>
        [p]Hogyan akarsz kitörni?[/p]
    </text>
    <next id="34">Ha a hajósor frontvonalán átvágva a Keleti-partvidék felé veszed az utadat</next>
    <next id="19">Ha a Kísértet összes vitorláját felvonva, teljes lendülettel átvágsz az egymással csatázó hajók között</next>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p]Támadóitokat legyőzve úgy határoztok, hogy visszasiettek a Kísértetre, attól tartva, hogy talán általános riadót fújtak az egész vidéken.[/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]A méreg megviseli a szervezetedet, de nem öl meg - vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot. Miközben megpróbálod kitörölni a szemedből a maró anyagot, észreveszed, hogy a szobor elmozdításával egy hatalmas kőajtó nyílt ki. Bemész rajta.[/p]
    </text>
    <add amount="-6" to="stamina" />
    <next id="179"></next>
  </p>
  <!-- 130 -->
  <p id="131">
    <text>
        [p]Elkezdődik a verseny; a gyíkok elindulnak a Goblin felé. Többen is szinte egyszerre érnek célba. Döntőbírákat hívnak, hogy eldöntsék, ki a győztes. Wazi Biinre szavaznak.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4008">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="4001">
          <have>
            <add amount="40" to="gold" />
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="4" to="slave" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="73"></next>
  </p>
  <!-- 132 -->
  <p id="133">
    <text>
        [p]Néhány óra alatt bejárod a szigetet. Nem találsz semmi érdekeset, és visszamész a Kísértetre.[/p]
    </text>
    <next id="4">Ha délnek fordulsz a Goth-csatorna felé</next>
    <next id="257">Ha nyugatnak mész az Ölyv felé</next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]Sikerül rábeszélned a legénységedet, hogy átkeljen a kiszámíthatatlan zátonyokon. A Kísértet behajózik egy sekély kis átjáróba, melyet tajtékzó, morajló víz vesz körül. Az összes vitorlát leeresztve előrehajóztok, végül eljuttok a csatornán egy elágazásig.[/p]
    </text>
    <next id="170">Ha a szélesebb elágazáson hajózol tovább</next>
    <next id="198">Ha a keskenyebben</next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]Miután legyőzted a hadihajót, átugrasz a fedélzetére, és zsákmány után kutatsz; aranyat nem találsz, viszont [span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="5"]5 kiváló fogolyra[/span] teszel szert a tengerészek között, akiket majd eladhatsz a Keleti-partvidék rabszolgapiacán. Miután visszatérsz a Kísértetre, egy égő fáklyával felgyújtod az ellenség hajóját.[/p]
    </text>
    <next id="76">Ha visszafordulsz a Beltengeren Enraki irányába</next>
    <next id="197">Ha a part mentén hajózol tovább a Holtak Folyói felé</next>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p]Az oldalfolyosó hosszan kanyarog a tengerfenéken. Az egyik szakaszon észreveszed, hogy a falakat a földtől a mennyezetig különböző lények koponyái és csontjai borítják. Hosszú ormányú koponyákat és csípőcsontokat látsz, melyek akkorák, mint a lábad, sőt más emberi maradványokat is fölfedezel. Az egyik koponya, mely tán egy Egyszarvúé lehetett, ragyogó fehéren, tisztán áll ki a falból.[/p]
    </text>
    <next id="201">Ha megpróbálod kiszakítani a falból</next>
    <next id="168">Ha nem nyúlsz semmihez és továbbmész a folyosón</next>
  </p>
  <!-- 137 -->
  <p id="138">
    <text>
        [p]A hosszú és kanyargós szakadékot hó borítja. Lassan felmászol rajta, s közben egyre közelebbről és egyre hangosabban hallod a sikolyokat. Hirtelen sok-sok hatalmas, bozontos szőrű fehér vadállat bukkan fel a fenti rejtekhelyekről, és egy óriási, hóból, jégből és kövekből gyúrt hógolyót gurítanak le rád.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="209"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="17"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 139 -->
  <!-- 140 -->
  <p id="141">
    <text>
        [p]Legénységed megvadul - gyújtogatnak, feldúlják az egész várost. Nemsokára azonban egy kishi lovas csapat tűnik fel a város szélén, és ellentámadásba lendül. A támadás váratlanul éri a legényeidet, ezért a következő összecsapás előtt csökkentsd le 2 ponttal LEGÉNYSÉGED CSAPÁSÁT.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="crewStrike" />
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="39" />
      <win>
        <add amount="2" to="crewStrike" />
      </win>
    </fight>
    <next id="128"></next>
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]Széllel szemben hajózol.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]2-vel növeld utazási napjaid számát a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="2" to="time" />
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]3-mal növeld utazási napjaid számát a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="3" to="time" />
      </result>
    </random>
    <next id="255" pos="1"></next>
    <next id="212" pos="0"></next>
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Legénységeddel viharos gyorsasággal berontasz a kicsiny faluba, és megleped annak védtelen lakóit, akiket egy szemvillanás alatt foglyul ejtesz embereiddel. Néhánynak azonban sikerül elmenekülnie, és az (általad eddig nem ismert) közeli katonai őrhelyhez eljutnia. A menekültek fél órán belül kisebb lovas zsoldos különítménnyel jelennek meg, és ellentámadásba lendülnek.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="98"></next>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]- Vesztettél - mondja el-Fazouk -‚ a Kísértet az enyém! -[/p]
    </text>
    <next id="3">Ha békésen átadod neki a hajódat</next>
    <next id="81">Ha valahogy megpróbálsz harcolva kikeveredni szorult helyzetedből</next>
  </p>
  <!-- 145 -->
  <p id="146">
    <text>
        [p]A piacokon nyüzsögnek a farmerok, katonák, hivatalnokok, kereskedők és rabszolgák, de szinte egyetlen tengerész vagy szárazföldi halandó sem óhajtja megtanulni a kalózmesterséget. Csak néhány kóbor lelket találsz, aki hajlandó közétek beállni, bár az áruk igen magas. Minden 20 Aranytallér után, amit kifizetsz, nyersz 1 LEGÉNYSÉGI ERŐ pontot. Az egyik újdonsült kalózodtól megtudod, hogy a közelben van egy igen gazdag, de veszedelmes szentély, amelyet a pestis isteneinek emeltek. Ez a szentély az Assur mellett kanyargó folyó mentén található, a várostól néhány kilométerre.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market>
      <saleLabel>Felbérelhető emberek</saleLabel>
      <sale price="20" stock="5" id="3003" />
      <after>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
      </after>
    </market>
    <next id="335">Ha fölfelé indulsz a folyón, hogy megkeresd ezt a helyet</next>
    <next id="318">Ha inkább elhagyod Assurt és délkeleti irányba hajózol el, a Beltengerre</next>
    <next id="45">Ha a nyugati partvidék mentén hajózol lefelé</next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]A megtizedelt horda megfordul és futásnak ered. Üldözőbe veszitek a menekülő Goblinokat, és egészen a barlangjukig kergetitek vissza őket, ahol újra összecsaptok velük. A csata hevében a Goblinok barlangjában elkeveredsz az embereidtől, és a gyér fényben botladozva belezuhansz egy föld alatti, sebes folyású patakba. A barlang vágataiban sodródsz az árral, vízeséseken zuhansz le, míg végül egy viszonylag nyugodt tóban kötsz ki jó messzire a barlang bejáratától.[/p]
    </text>
    <next id="53"></next>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p]A barlang hirtelen erősen összeszűkül - egy csipkézett szélű, három méter magas és fél méter széles repedéshez érsz, melyen épp hogy átférnél. A zavaros víztől nem látod, mit rejt a mélye.[/p]
    </text>
    <next id="398">Ha megpróbálsz átbújni a repedésen</next>
    <next id="136">Ha visszamész a barlangban az előbb látott oldalfolyosóhoz</next>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]Néma csöndben megközelítitek az erődítmény hátsó falát, aztán nagy lendülettel támadtok: hajítócsáklyákat dobtok, és embereid a fal pereme fele törnek. Átmásztok a falon a vár udvarára, és rajtaüttök a harcos papokon. Azok mindennek ellenére megpróbálnak védekezni.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="14" />
    </fight>
    <next id="274"></next>
  </p>
  <!-- 150 -->
  <!-- 151 -->
  <p id="152">
    <text>
        [p]Növeld 1 nappal utazási idődet a HAJÓNAPLÓDBAN. Egy eldugott öbölben vesztegelsz a hajóddal. Legényeiddel partra szállsz, és elindulsz a szárazföld belsejébe a széles, gondosan megművelt földeken át. Egy szarvasmarhacsordához értek, mely nyugodtan legelészik a dús lóherében. Megparancsolod, hogy legényeid vágjanak le néhányat, hogy később legyen mit ennetek.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <next id="41">Mivel a földeken egy teremtett lélek sincs, ha azt mondod a legényeidnek, hogy lopjanak el néhány marhát</next>
    <next id="77">Ha inkább továbbmész, és megnézed, mit zsákmányolhatsz a szigeten</next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]Miközben a Kísérettel a második hajóraj két hajója között próbálsz áttörni, az egyik hajó fedélzetéről nyúlós fekete masszát hánynak rátok, mely ellepi a Kíséret fedélzetét és kötélzetét. Ezután tüzes nyilak áradata zúdul rátok, és a fekete massza lángra lobban. Hajód és legényeid zöme fáklyaként ég. A hajó fedélzetéről néhány életben maradott kalózoddal együtt a vízbe veted - de ez az út az utolsó. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 154 -->
  <p id="155">
    <text>
        [p]- Aljas kutyák! Egy kalóz sincs köztetek! - mondod, és kardot rántasz. - Aki elsőnek hátat fordít ennek az ígéret földjének, azt keresztüldöföm! - Legényeid egyáltalán nem ijednek meg - annyira nem, hogy egyikük felemeli az íját, és mellbe lő! - Nem fogok meghalni azér, hogy kielégítsem a mohóságodat! - mondja gyilkosod, miközben a földre rogysz. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 156 -->
  <p id="157">
    <text>
        [p]A Kísértettel nyugati irányba hajóztok, a part felé.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 5-tel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 6-tal a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="6" to="time" />
      </failure>
      <after>
        <text>
            [p]A szárazföldet a Martu-Amurru-hegy lábánál éred el, amelynek erdővel borított csúcsa egy kis halászfalura, Kirkukra néz. Mit teszel?[/p]
        </text>
      </after>
    </test>
    <next id="102">Legényeiddel partra szállsz, ráijesztve a város polgáraira, és követeled, hogy adják át neked aranyaikat?</next>
    <next id="223">A part mentén elhajózol az ellenséges Kishbe?</next>
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p]Fáklyákat gyújtotok, leereszkedtek az alagútba, és elindultok a hegy mélyébe. Néhány száz méter után egy befalazott ajtónyíláshoz értek, mely elzárja az utat. Mikor nekifeszültök a falnak, hogy megvizsgáljátok mennyire szilárd, legnagyobb meglepetésedre megnyílik alattad a föld, és döbbenten álló társaid szeme láttára eltűnsz egy keskeny vágatban. Néhány másodpercig tartó zuhanás után egy föld alatti tóban kötsz ki. Feljössz a víz felszínére és körülnézel.[/p]
    </text>
    <next id="53"></next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]Legényeid nagyon ellenzik, hogy átkeljetek a veszélyes zátonyokon, és amikor hatalmas, fülsiketítő robaj rázza meg a Kísértetet, legszörnyűbb félelmeik beigazolódnak. Hajód zátonyra fut. A kishi tengerészek, látva szorult helyzeteteket, kissé lazítanak, de még mindig nem tettek le róla, hogy átmenjenek a ti hajótok fedélzetére - laposabb fenekű hajójukkal biztonságosan siklanak a Kísértet mellé. Legényeid készen állnak, amikor a tengerészek átlendülnek a hajókorláton.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="33" />
    </fight>
    <next id="234"></next>
  </p>
  <p id="160">
    <text>
        [p]A kanyargós szakadék hosszú, vastagon áll benne a hó. Amint fölfelé másztok az embereiddel, a visítás és az üvöltés egyre erősödik és egyre gyakrabban hallatszik. Hirtelen veszélyes gyorsasággal hatalmas, jeges, sziklás hógolyó gördül végig a szakadékon. Sikerül félreugranod előle, de több legényed nem ilyen szerencsés: elsodorja őket a hótömeg. Vonj le 2 pontot LEGÉNYSÉGED EREJÉBŐL. A hegy tetején számos bozontos szőrű, fehér vadállatot veszel észre, amelyek a veszedelmes hógolyókat gyúrják, és gurítják rátok.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="crewStrength" />
    <next id="220">Ha megtámadod ezeket a havasi teremtményeket, mielőtt elkészítenék fegyvereiket</next>
    <next id="244">Ha visszamész a szakadékon az ösvényhez és azon haladsz tovább</next>
  </p>
  <!-- 161 -->
  <p id="162">
    <text>
        [p]A Pióca kizuhan a fészkéből, és a lábad elé hullik. Mikor megnézed a fészkét, látod, hogy az elég széles, és mindkét oldalán durván faragott fogantyúk vannak, amelyek segítségével be lehet mászni az alagútba, és föl lehet kapaszkodni rajta.[/p]
    </text>
    <next id="183">Ha lefelé mész tovább a lépcsőn</next>
    <next id="199">Ha fölmászol a Pióca fészkébe</next>
  </p>
  <!-- 163 -->
  <p id="164">
    <text>
        [p]A zátonyok között hajózva a Trysta-sziget felé igyekszel.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 1-gyel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="1" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 2-vel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="2" to="time" />
      </failure>
    </test>
    <next id="152"></next>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]A szobor könnyedén elgurul, közben mozgásba hoz valamilyen ősrégi szerkezetet, mely hatalmas robajjal kinyitja a tömör kőajtót. Belépsz rajta.[/p]
    </text>
    <next id="179"></next>
  </p>
  <!-- 166 -->
  <!-- 167 -->
  <p id="168">
    <text>
        [p]A folyosó hirtelen véget ér egy nagy, sziklába vájt barlangban. A göröngyös földön ül a Krell, melynek tüskékkel borított páncélját iszonyúan kusza végtagok ölelik körül. Kocsányon lógó szemekkel méreget, miközben egyik ollója egy szikladarabbal játszadozik. - Étel! Étel! - mondja. - Mmm, mmm, étel. Igen, étel! - Lábaival elrugaszkodik, és megtámad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="35" />
    </fight>
    <next id="374"></next>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p]Ügyesen félreugrasz, a kerék elgördül melletted, a verem túloldalához csapódik, és kései mélyen belevájódnak az ajtóba: A falban lévő mélyedésből, ahonnan a kerék elindult, nem lehet továbbjutni. „Nagyon gyors vagy, te ravasz róka - mondja az apát, igyekezetedet látva. - Nem próbálkozol meg még eggyel?” - kérdezi. Melyik ajtót nyitod ki?[/p]
    </text>
    <next id="380">Azt, amelyiken csillaghullás látható?</next>
    <next id="327">Azt, amelyiken egy fordított háromszög látható?</next>
    <next id="249">Azt, amelyiken egy félhold látható?</next>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p]A kormányrudat és a vitorlákat gondosan irányítva biztonságosan behajózol a csatorna elágazásába. Valami hirtelen megállásra kényszeríti a hajódat, de ez nem zátony, hanem valami hatalmas teremtmény, mely az átjáró közepén trónol. Óriási kénsárga szívókarok bukkannak ki a vízből, és a Kísértet fedélzetén átnyúlva testetek köré tekerednek. Meg kell küzdenetek ezzel a rémmel.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="34" />
    </fight>
    <next id="267"></next>
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p]A semleges Assur városa felé hajózol, a Kísértet egyenletesen szeli a Beltenger nyugodt vizét.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld utazásod napjainak számát 5-tel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld utazásod napjainak számát 6-tal a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="6" to="time" />
      </failure>
    </test>
    <next id="376" pos="0"></next>
    <next id="357" pos="1"></next>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p]A vihar néhány óra múlva egyenesen a Trysta-zátonyok sziklafogai közé sodorja a hajódat. Ennek az istenverte zátonynak a kövei és ősrégi koralljai apró darabokra hasogatják a Kísértetet, melyet széthord a hatalmas hullámverés és a könyörtelen szél. Mivel hajótörést szenvedtél, nem folytathatod az utadat tovább![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]A folyosóban koromsötét van, de közvetlenül előtted egy ajtó körvonalait veszed észre.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="289"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="5"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 174 -->
  <p id="175">
    <text>
        [p]A Kísértet túl lassú. A két hadihajó gyorsan átvág a tengeren, és máris közrefogja a hajódat. Nyíl- és hajítócsáklya-zápor alá veszik a Kísértetet. Meg kell küzdened velük.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="7" />
    </fight>
    <next id="104"></next>
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]A lovas hadsereg illő távolságból visszakísér benneteket a Kísértethez, aztán nekivágtok a nyílt tengernek. Amint kiértek az öbölből, dél felől furcsa, ijesztő szél támad. Ez a természetfeletti szélroham, mely valószínűleg a Négy Szél Király bosszúja, egyre erősebbé és erősebbé válik, és hajód körül felkorbácsolja a tengert. Képtelen vagy ilyen viharban navigálni - oda sodródtok, ahová a szél visz benneteket. Egy hét múlva lecsendesedik a vihar, és a Beltenger északi végében találjátok magatokat, Tak partjainál nem messze attól a ponttól, ahonnan elindultatok. Már nem nyerheted meg a fogadást, ezért kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 177 -->
  <p id="178">
    <text>
        [p]Megkerülöd a Trysta-sziget déli részét, és a Goth-csatorna felé indulsz. Maradtól néhány kilométerre egy szigetet veszel észre, amelyik egyik térképeden sem szerepel.[/p]
    </text>
    <next id="38">Ha kikötsz ezen a szigeten</next>
    <next id="4">Ha folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]Az ajtón belépve keskeny előszobába jutsz, ahonnan jobbra és balra sok-sok fülke nyílik. A földön elszórva rengeteg ovális szürke kő hever. Mindegyik legalább vagy fél méter átmérőjű. A terem túlsó végében egy másik hatalmas ajtó van. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="218">Ha benézel az egyik fülkébe</next>
    <next id="190">Ha közelebbről is szemügyre veszed a köveket</next>
    <next id="248">Ha nem nyúlsz semmihez és a hátsó ajtóhoz mész</next>
  </p>
  <!-- 180 -->
  <p id="181">
    <text>
        [p]A Keleti-partvidék mentén Lagash felé hajózol, és a hatodik napon megérkezel. A Kísértettel beúszol a Parine folyón a várost védő falakig, és folytatod az utat. Amikor hajód befordul a folyó egyik kanyarulatába, pompás sétahajót pillantasz meg, mely elkeseredetten próbál az árral szemben úszni. A Kísértettel a hajó mellé kerülsz, és hangos kiáltással a kis számú krómsisakos Őrség ellen vezényeled legénységedet.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="5" />
    </fight>
    <next id="280"></next>
  </p>
  <!-- 182 -->
  <p id="183">
    <text>
        [p]A lépcsők egy nagy mauzóleumhoz vezetnek. Koporsók, szarkofágok, sőt csupán csak lepellel letakart testek hevernek szanaszét. Végigmész a nyálkás padlón, megállsz egy koporsó előtt, és azon gondolkozol, vajon kinyisd-e vagy sem. Halk nyögés száll végig a csarnokon, amelyet jajgatás követ. Amikor megfordulsz, egy kiváló harcos fehéren fénylő, pompás vértbe öltözött alakját pillantod meg. Látod, hogy rég halott. Fehér ujjával odaint magához, mereven rád néz, és azt suttogja: - Merről… merről… fúj a szél manapság Enrakiban? - A félelemtől bénultan mit válaszolsz neki?[/p]
    </text>
    <next id="338">Ha azt mondod, hogy északról</next>
    <next id="259">Ha azt, hogy keletről</next>
    <next id="14">Ha azt, hogy nyugatról</next>
    <next id="31">Ha azt, hogy délről</next>
  </p>
  <!-- 184 -->
  <p id="185">
    <text>
        [p]Az út Assurig rövid és eseménytelen - utazásod napjainak a számát növeld 1-gyel a HAJÓNAPLÓDBAN. Miután megérkeztek, egyenesen a piactérre mész, hogy néhány matrózt verbuválj a hajódra kalóznak.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="283"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="146"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]A város valamelyik szemfüles lakója biztosan észrevett benneteket a kukoricatáblák között, mert ahogy a város széléhez értek, több száz felfegyverzett polgárőrt vesztek észre, akik készen állnak saját tulajdonuk megvédésére. Amint a kukoricásból kiértek, támadnak a kishiek.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="40" />
    </fight>
    <next id="128"></next>
  </p>
  <!-- 187 -->
  <p id="188">
    <text>
        [p]Legénységed zömével partra szállsz, és nekivágtok az erődítmény mögött emelkedő hegynek - utazási idődet növeld 1 nappal a HAJÓNAPLÓDBAN. Végül megfelelő ösvényt találsz, amely erdőkön, bozótos részeken, majd havas vidéken visz fölfelé. Miközben legénységeddel egyre följebb és följebb haladsz az ösvényen, a közeli hegygerincen egyszer csak észreveszel egy páratlan szépségű, II alakú enraki szentélyt; vörösfenyő szerkezete hátborzongatóan nyikorog a szélben.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <next id="359">Ha úgy döntesz, hogy az ösvényről letérve odamész és megnézed a szentélyt</next>
    <next id="52">Ha továbbmész az ösvényen</next>
  </p>
  <!-- 189 -->
  <p id="190">
    <text>
        [p]Letérdelsz, elérsz egy követ, és magad felé görgeted. A kezed váratlanul szürke masszába süpped, és a „kő” hangos szisszenéssel savnyálat lövell a válladra. Vonj le 2 pontot ÉLETERŐDBŐL. A tojás alakú kő tovább sziszeg és köpköd. Rántsd elő a kardodat, és védd magad![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
    </fight>
    <next id="205"></next>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]Messze elkerülöd az ellenséges Marad városát.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 4-gyel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="4" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 5-tel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
      </failure>
      <after>
        <text>
            [p]Mikor 150 mérföldnyire megközelítetted a Goth-csatornát, az őrszem egy szigetet vesz észre, amelyet semmilyen térkép nem jelöl.[/p]
        </text>
      </after>
    </test>
    <next id="38">Ha kikötsz ezen a szigeten</next>
    <next id="4">Ha továbbmész a Goth-csatorna felé</next>
    <next id="257">Ha nyugati irányba indulsz az Ölyv felé, a Trysta-sziget déli partjai mellett</next>
  </p>
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <p id="194">
    <text>
        [p]Már másnap felbukkan egy karaván. Okkersárga, nyolclábú, hatalmas vadállatok cammognak felétek. A felmálházott állatókat legalább egy tucat Gyíkember kíséri, akik fanyeregben ülnek az állatok hátán, és gyanakodva szemlélik a környéket. Embereiddel együtt elrejtőzöl, hagyod, hogy a konvoj tűzközelbe kerüljön, és akkor támadsz! Amikor legénységed hangos csatakiáltással rájuk tör, a Gyíkemberek előhúzzák és felétek röpítik különböző hajítófegyvereiket. Majd egy méter hosszú nyilaik embereid közé csapódnak. Vonj le 2 pontot LEGÉNYSÉGED EREJÉBŐL! Végül kézitusára kerül sor.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="crewStrength" />
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="1" />
      <win>
        <text>
            [p]Írj fel 1 napot a HAJÓNAPLÓDBAN.[/]
        </text>
        <add amount="1" to="time" />
      </win>
    </fight>
    <next id="329"></next>
  </p>
  <!-- 195 -->
  <!-- 196 -->
  <p id="197">
    <text>
        [p]Felfelé hajózol a Holtak Folyóihoz.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaidat 5-tel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaidat 6-tal a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="6" to="time" />
      </failure>
      <after>
        <text>
            [p]A legnagyobb folyó torkolatánál lehorgonyzol, majd legénységed zömével partra szállsz. Elindultok, hogy apróbb településeket vagy karavánokat támadjatok meg. Néhány óra múlva meredek, köves hegyoldalhoz értek, melyet vízmosás okozta keskeny vágatok, kiszáradt patakmedrek szabdaltak össze.[/p]
        </text>
      </after>
    </test>
    <next id="239">Ha át akarsz kelni ezen a hegyen</next>
    <next id="226">Ha inkább átvizsgálsz néhány víznyelőt, abban a reményben, hogy elrejtett kincset találsz</next>
  </p>
  <p id="198">
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <next id="277"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="341"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]Miután felmászol, kijutsz a szentély tetejére. Intesz embereidnek, akik kellő távolságban a lombok között lapítanak, majd körülnézel, hogy merre menj tovább. Az egyetlen lehetséges út: csak egy másik kéményen mászhatsz vissza - ezekből viszont több is van. Találomra kiválasztasz egyet, bemászol rajta, és egy kis előszobafélébe jutsz. Két ajtó nyílik innen. Melyiken mész ki?[/p]
    </text>
    <next id="264">Ha a bal oldalin</next>
    <next id="289">Ha a jobb oldalin</next>
  </p>
  <!-- 200 -->
  <p id="201">
    <text>
        [p]A szarvánál fogva megragadod a koponyát, és teljes erővel kifelé kezded húzni.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="232"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="243"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]A következő futamban tizenhat gyík vesz részt, de te Csupán négyet szúrsz ki, akik között a verseny eldőlhet: Omar Shazi, Sárkánygyík, Wazi Biin és el-Savak. Az egyikre 20 Aranytallért vagy 2 rabszolgát kell tenned.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4001,4002,4003" amount="20" />
    <itemCheck type="gold" id="20">
      <have>
        <next id="202a" pos="1">Ha 20 Aranytallért tennél fel tétnek</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="attribute" id="slave" amount="2">
      <have>
        <next id="202a" pos="2">Ha 2 rabszolgát kockáztatnál</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="262" pos="3" singleChoiceText=" Mivel egyikkel sem rendelkezel, kénytelen vagy elhagyni a játéktermet.">Ha egyiket sem kockáztatnád meg, és inkább elhagynád Calahot</next>
  </p>
  <p id="202a" display="202">
    <text>
        [p]A következő futamban tizenhat gyík vesz részt, de te Csupán négyet szúrsz ki, akik között a verseny eldőlhet: Omar Shazi, Sárkánygyík, Wazi Biin és el-Savak. Az egyikre 20 Aranytallért vagy 2 rabszolgát kell tenned.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="1">
      <have>
        <gatherItem id="4001" />
        <add amount="-20" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="2">
      <have>
        <add amount="-2" to="slave" />
        <gatherItem id="4002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="202b" pos="1">Ha Omar Shazira fogadsz</next>
    <next id="202b" pos="2">Ha Sárkánygyíkra fogadsz</next>
    <next id="202b" pos="3">Ha Wazi Biinre fogadsz</next>
    <next id="202b" pos="4">Ha el-Savakra fogadsz</next>
  </p>
  <p id="202b" display="202">
    <text>
        [p]A következő futamban tizenhat gyík vesz részt, de te Csupán négyet szúrsz ki, akik között a verseny eldőlhet: Omar Shazi, Sárkánygyík, Wazi Biin és el-Savak. Az egyikre 20 Aranytallért vagy 2 rabszolgát kell tenned.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="1">
      <have>
        <gatherItem id="4006" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="2">
      <have>
        <gatherItem id="4007" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="3">
      <have>
        <gatherItem id="4008" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="4">
      <have>
        <gatherItem id="4009" />
      </have>
    </itemCheck>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="118"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="131"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="106"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 203 -->
  <p id="204">
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 3-mal a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="3" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 4-gyel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="4" to="time" />
      </failure>
    </test>
    <next id="27"></next>
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]A savlabda, melyet darabokra hasítottál kardoddal, remegve fekszik a földön, kifolyt „vére” mély barázdákat mart a burkolatba.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="218">
      <have>
        <text>
            [p]Továbbmész az ajtóhoz.[/p]
        </text>
        <next id="248"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="218">Benézhetsz az egyik hálófülkébe</next>
        <next id="248">Vagy továbbmehetsz a másik ajtóhoz</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <p id="208">
    <text>
        [p]Amint a Kísértet megszabadul a gályától, észreveszed, hogy újabb hajóraj közeledik Marad felől.[/p]
    </text>
    <next id="153">Ha még mindig át akarsz törni Marad hajóraján</next>
    <next id="127">Ha inkább egy kisebb shurrupaki gályával próbálsz szerencsét</next>
  </p>
  <p id="209">
    <text>
        [p]Gyorsan bemenekülsz egy sziklamélyedés alá, s a hatalmas hólabda melletted gördül le a szakadék mélyére. Amikor leér, kimászol rejtekhelyedről, és a szakadékban lerohansz az ösvényen várakozó embereidhez, de közben lopva hátra-hátranézel, hogy lásd, nem gurítanak-e le a havasi vadállatok újabb hógörgeteget.[/p]
    </text>
    <next id="111"></next>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]- Menj! - mondja a szellem. - Erre! - mutat rá egy alacsony boltívre. Átmész alatta, és egy olyan magas csigalépcső lábánál találod magad, amelynek a vége belevész a fejed fölött a homályba. - Menj! - hallod ismét a szellem kérését. - Menj! - Felmész a lépcsőn a szentélybe, majd egy ajtóhoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="289"></next>
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p]Hajóddal Calah felé fordulsz.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld utazásod napjainak számát 5-tel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld utazásod napjainak számát 6-tal a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="6" to="time" />
      </failure>
      <after>
        <text>
            [p]Calah nyüzsgő, koszos kikötőváros; rögtön szülővárosod, Tak után következik a szegénységet és a bűnözés mértékét tekintve. Ahogy megérkezel, sietve a kikötő játékbarlangjaiba mész. Melyik játékot választod?[/p]
        </text>
      </after>
    </test>
    <next id="48">A kiütős játékot?</next>
    <next id="270">A batárversenyt?</next>
    <next id="236">A kockajátékot?</next>
  </p>
  <p id="212">
    <text>
        [p]A vihar elül, az égbolt kitisztul és a tenger vize elcsitul. - Kapitááány! - kiáltja az árbockosárból az egyik legényed, és dél felé mutat. - Egy kereskedőhajót látok; mintha, megsérült volna! - A Kísértettel megfordulsz, és odasiklasz a nagy hajóhoz, amelynek eltörött az árboca és cafatokban lóg majd minden vitorlája.[/p]
    </text>
    <next id="302">Ha átugrasz a kereskedőhajó fedélzetére és kifosztod</next>
    <next id="326">Ha ráijesztesz a hajó kapitányára, és megparancsolod, hogy harc nélkül adja át az összes Aranyát</next>
  </p>
  <!-- 213 -->
  <p id="214">
    <text>
        [p]Az ajtón benyitva egy kis szentélybe jutsz. Középen, egy magas emelvény tetején fekszik a nagy harcos faszobra. Az emelvényre a következő szavakat írták:[/p]
        [p class="centered"]AXILLON[br/]
        A SZENT HARCOS[br/]
        A SÁRKÁNYOK LEGYŐZŐJE[/p]
        [p]A szobor egyik vállán ébenfa [span class="takeItem" data-id="3001" data-amount="1"]számszeríj[/span] lóg. Ahogy elveszed, megállapítod, hogy az egy nyílvesszővel ellátott fegyver még mindig remek állapotban van. Nincs időd rá, hogy közelebbről is megvizsgáld, mert a hajón elharapózó tűz egyre inkább fenyeget. Ideje, hogy elhagyd a terepet.[/p]
    </text>
    <next id="291"></next>
  </p>
  <p id="215">
    <text>
        [p]A lovassereg fényes, fellobogózott kastélyhoz vezet, melyet száz meg száz fegyveres véd. A kastély udvarán már a tetőfokára hágott a dáridó. Embereidet hátrahagyod, hogy hódolhassanak a bor és a vigadozás örömeinek, te pedig továbbmész kísérőiddel a díszterembe, ahol csatlósai és udvaroncai társaságában ül a Négy Szél Királya. Barátságosan fogad, és trónja mellé ültet. A díszterem ünneplőkkel van tele, ezért elég hangosan az időjárásról és az utadról kezd faggatni.[/p]
    </text>
    <next id="260">Ha elmondod az igazat a királynak, utazásod céljáról</next>
    <next id="312">Ha nem</next>
  </p>
  <!-- 216 -->
  <!-- 217 -->
  <p id="218">
    <text>
        [p]A kis hálófülke, amelybe benézel, tele van pókhálóval. Egyik sarkában ősrégi emberi csontvázat veszel észre. Foszlott rongyok takarják, és hajdan büszke páncél maradványai. Most rozzantan a kőfalnak támaszkodik. Egyik kezén sok aranygyűrűt veszel észre.[/p]
    </text>
    <next id="11" pos="1">Ha elveszed a gyűrűket</next>
    <next id="248" pos="2">Ha inkább elhagyod a hálófülkét és a csarnok túlsó végében lévő ajtóhoz mész</next>
    <itemCheck type="section" id="190">
      <dontHave>
        <next id="190" pos="3">Vagy megvizsgálod a tojás alakú követ</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 219 -->
  <p id="220">
    <text>
        [p]Amikor embereiddel felmászol a hegyre, a velőtrázó ordítást hallató havasi vadállatok megfordulnak, és eltűnnek a kopár vidék magasabb régióiban. Egy ideig még üldözitek e veszedelmes teremtményeket, de egy újabb hatalmas hógolyó gurul embereid közé, és sokat összelapít közülük. Vonj le 2 pontot LEGÉNYSÉGED EREJÉBŐL. A teremtmények újra eltűnnek a hóban a hegy magasabb részein. Úgy döntesz, hogy visszamentek az erődítmény mögött lévő ösvényhez.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="crewStrength" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="244"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="373"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 221 -->
  <p id="222">
    <text>
        [p]Kihúzzátok a Hidra tetemét a vízből, felvágod a hasát, és tengerészek, ocsmány cápák, mindenféle tengeri élőlénynek darabjai fordulnak ki belőle. A vadállat nyelőcsövéből [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="50"]50 Aranytallér[/span] is előkerül, amit hozzáadsz Zsákmányodhoz. Minden egyebet visszaszórsz a tengerbe.[/p]
    </text>
    <next id="66">Ha tovább is a Beltengeren fogsz cirkálni a Trysta-zátonyok felé igyekezve</next>
    <next id="157">Ha irányt változtatsz és elindulsz a nyugati partok felé</next>
    <next id="10">Ha a Keleti-partvidék felé tartasz, hogy egy kis szárazföldi portyázásra menj</next>
  </p>
  <p id="223">
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld 5-tel utazási napjaid számát.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld 6-tal utazási napjaid számát.[/p]
        </text>
        <add amount="6" to="time" />
      </failure>
      <after>
        <text>
            [p]Kish városa felé közeledve erősen felfegyverzett, de lassú hadihajókat vesztek észre a horizonton, és rögtön rájössz, hogy nagy bolondság lenne, ha el akarnád foglalni a várost. Inkább a széles és hatalmas sziklafallal körülvett félsziget, a Kish-földszoros felé kormányozod a hajódat. Ezek a sziklák megvédik a támadástól a mögöttük levő dús földeket, de egy olyan kis csapat, minta te legénységed, talán képes rá, hogy ezen a sziklafalon átmászva villámgyors támadást intézzen a földek ellen. A földszoroshoz érve lehorgonyzol, és legénységeddel együtt elindulsz a hosszú és veszélyes úton a kőszirt teteje felé.[/p]
        </text>
        <test against="skill">
          <success>
            <next id="263"></next>
          </success>
          <failure>
            <next id="242"></next>
          </failure>
        </test>
      </after>
    </test>
  </p>
  <!-- 224 -->
  <p id="225">
    <text>
        [p]Szemben állsz a döbbent apáttal és nem kevésbé döbbent szerzetesével. Kardot rántva rájuk rontasz. A szerzetest leszúrod, még mielőtt védekezhetne, és az apáttal csapsz össze.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="13" />
    </fight>
    <next id="390"></next>
  </p>
  <p id="226">
    <text>
        [p]A vágatok tekervényesek és hosszúak. Néhány órán át kutattok közöttük, mielőtt nyugovóra térnétek. Ennek ellenére amikor kalózaid a szájukhoz emelik a kulacsot, hogy igyanak, a meredek emelkedő egyik oldala mögül vad ordítás hangzik fel, amelyet a kövön csattanó bakancsos léptek döngése kísér. Rengeteg dühös sivatagi Goblin lepi el a vágat gerincét. E teremtmények orrlyuka széles és szőrös, fülük, akár a denevéré, kardjuk fényesen csillog. A Goblinok rárohannak embereidre. Vad csata kezdődik.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="9" />
    </fight>
    <next id="147"></next>
  </p>
  <!-- 227 -->
  <p id="228">
    <text>
        [p]A szobrot könnyen elmozdítod a talapzatáról. Bár nehéz, mégsem okoz különösebb gondot, hogy levidd a lépcsőn és átadd várakozó embereidnek. Visszatérsz Assurba, ahol a bálványt [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="105"]105 Aranytallérért[/span] eladod. Hagyod, hogy a rubint új tulajdonosa találja meg. Visszatérsz a Kísértetre.[/p]
    </text>
    <next id="45">Ha délnek hajózol a nyugati tengerpart mentén</next>
    <next id="318">Ha délkelet felé hajózol a Beltengerre, kereskedőhajók után kutatva</next>
  </p>
  <!-- 229 -->
  <!-- 230 -->
  <p id="231">
    <text>
        [p]Néhány kilométerre az erődítménytől lehorgonyzol az öbölben, és legénységeddel elindulsz a part felé. Szinte mindegyikőtöknél csáklya vagy létra van. Amikor odaértek a várhoz, látod, hogy falai legalább negyven méter magasak, a főkapu kemény vasból készült, és kétoldalt egy-egy bástya védi.[/p]
    </text>
    <next id="367">Ha a falakat megmászva támadsz</next>
    <next id="303">Ha a főkapun át próbálsz meg bejutni</next>
  </p>
  <p id="232">
    <text>
        [p]A szarv letörik, a koponya pedig mélyen beágyazva a falban marad. Az [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="1"]Egyszarvú szarva[/span] mindig szerencsét hoz, de itt, a tenger alatt ez kétszeresen igaz. Nyersz 2 SZERENCSE pontot. Tovább folytatod az utadat a folyosón.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="168"></next>
  </p>
  <!-- 233 -->
  <p id="234">
    <text>
        [p]Legényeid lemészárolják a tengerészeket, de [span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="10"]tíz embert megtartanak[/span], hogy később Shurrupak rabszolgapiacán eladhassák őket. Az egyre növekvő dagály leemeli a Kísértetet a sziklákról, és elhajózhattok a mélyebb vizek felé.[/p]
    </text>
    <next id="164">Ha a zátonyok között indultok el a Trysta-sziget felé</next>
    <next id="223">Ha délnyugat felé, Kishbe mentek</next>
    <next id="204">Ha az Ölyv-szigetre mentek</next>
    <next id="191">Ha délkeletnek mentek a Goth-csatorna felé</next>
  </p>
  <!-- 235 -->
  <p id="236">
    <text>
        [p]A kockavető barlangban a sors szerencsétlenségedre egy régi hiteleződdel hoz Össze, akit Jiamil el-Fazouknak hívnak. Több ezer Aranytallérral tartozol neki - ezt is szerencsejátékon vesztetted el. - Nocsak, nocsak - mondja el-Fazouk, amint megpillant -‚ fogadni merek, hogy te vagy az Abdul ellenfele. Mondta is, hogy erre tekeregsz! - Ragaszkodik hozzá, hogy játssz vele, mégpedig az az összeg a tét, amivel tartozol neki. - Dobj ezzel a két kockával! - mondja. - Ha 7-et dobsz, megtarthatod a hajódat, ha nem, úgy az az enyém lesz! Ha visszautasítod az ajánlatomat és nem játszol velem, akkor az embereim ölnek meg. - Számos koszos kalóz gyűlik el-Fazouk köré, hogy jelenlétükkel megerősítsék kijelentését. Fogod a két kockát, és dobsz.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="2d6">
      <result max="7" min="7">
        <next id="330"></next>
      </result>
      <resultElse>
        <next id="144"></next>
      </resultElse>
    </random>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]A Kísértetet megcsáklyázzák, amint elhalad a hatalmas hadihajó mellett. Amikor közelebb húznak benneteket a hajójukhoz, a hajó korlátjánál egy ismerősnek látszó alakot veszel észre a tengerészek között. - Hé, te ott! - kiált, és rád mutat. - Ismerlek téged! Ne találkoztunk mi már egy kiütős versenyen? - Megpróbálsz visszaemlékezni az arcára - és eszedbe jut, hogy ő Ali Mitok sen el-Shazar, Shurrupak egyik gazdag nemesura. - Igen - mondod -‚ jól elbántál velem! Hat fogamat verted ki! - Nevetve nyugtázza, hogy ilyen jól emlékszel rá, és jelt ad az embereinek, hogy álljanak le, ne csáklyázzák tovább a Kísértetet. - Nem tudom, hogy kerültél ide - mondja, miközben néhány száz méterrel hátrább küldi embereit -‚ de a régi időkre való tekintettel igen alacsony váltságdíjjal, 200 Aranytallérral is megelégszem![/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="200">
      <have>
        <next id="71">Ha akarsz ennyit fizetni</next>
        <next id="96">Ha nem akarsz</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="96"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 238 -->
  <p id="239">
    <text>
        [p]Amint átmászol e lepusztult hegyek szétmorzsolt kövein, egyszer csak észreveszed egy hatalmas építmény sarokkövét. Legénységed tagjaival kiásatod körülötte a földet meg a sziklákat, és egy ősrégi kőkaput találtok, amely egy betemetett kripta, templom vagy palota bejárata lehetett. Miután elhordjátok a kaput elzáró köveket, keskeny, hosszú alagút tárul elétek, mely éles szögben hatol be a hegy mélyébe.[/p]
    </text>
    <next id="158">Ha a legjobb embereiddel elindulsz lefelé ezen az alagúton</next>
    <next id="316">Ha ismét eltorlaszolod a kövekkel az alagút bejáratát és folytatod az utadat a hegyen át</next>
  </p>
  <!-- 240 -->
  <p id="241">
    <text>
        [p]Legénységed néhány tagjának sikerül átvágnia a hadihajó árbocának köteleit, a többiek pedig megszabadítják a Kísértetet a csáklyáktól, s közben visszaverik a matrózok utolsó támadását. Megfordulsz a Kísértettel, a szél belekap a vitorlákba, és máris tovasiklotok a kishi hajót hátrahagyva, amelyen teljes zűrzavar lesz úrrá. Az Assur felé vezető utatokat elvágták, így délkelet felé, fordultok a Beltengeren.[/p]
    </text>
    <next id="318"></next>
  </p>
  <p id="242">
    <text>
        [p]Az ösvény, amelyen felvezeted az embereidet, elég veszélyes. Számos legényed szerencsétlenül jár, a mélybe zuhan. Vesztesz 1 LEGÉNYSÉGI ERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="crewStrength" />
    <next id="304"></next>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]A koponya kiesik a falból, és hatalmas nyílás tárul eléd az alagútban. Ekkor kövek meg csontdarabok hullanak rád, és az átjáró beszakad. Több száz méterre a víz alatt, a tenger fenekén leled halálodat. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]Valamennyien szerencsésen visszaértek az ösvényhez.[/p]
    </text>
    <next id="111"></next>
  </p>
  <!-- 245 -->
  <p id="246">
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 5-tel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 6-tal a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="6" to="time" />
      </failure>
    </test>
    <next id="109" pos="1"></next>
    <next id="178" pos="0"></next>
  </p>
  <!-- 247 -->
  <p id="248">
    <text>
        [p]Az ajtó masszív kőből van; közepén díszesen faragott kőtáblát látsz. A tábla aljában lévő feliratot olyan régies nyelven írták, hogy gondot okoz neked a szöveg megfejtése. Szerinted azt jelenti: „Ahhoz, hogy üdvözöld Ut-Napishtimet, neked kell benyomni (kihúzni?) a kilincset az ajtóba (az ajtóból).” Megfogod a faragott táblát.[/p]
    </text>
    <next id="258">Ha befelé nyomod az ajtóba</next>
    <next id="281">Ha kifelé húzod</next>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p]Amikor kinyílik az ajtó, szinte áthatolhatatlan sötétség tárul fel mögötte, de az alig kivehető körvonalak között egy hatalmas szempárt látsz, amely mohón bámul rád. Visszahőkölsz, amikor a hatalmas vadállat bepréseli magát az ajtónyíláson át a verembe. Szarvak meredeznek széles fejéből, a hátából és a farkából. Morog.[/p]
    </text>
    <next id="399">Ha megtámadod ezt a teremtményt</next>
    <next id="93">Ha más megoldást találsz ki</next>
  </p>
  <!-- 250 -->
  <!-- 251 -->
  <p id="252">
    <text>
        [p]A kereskedőhajó legénysége és utasai elszörnyedve nézik, hogy a Varázsló hogyan provokál téged. Odaugranak hozzá, és lefogják. Kezét vastag kötéllel kötözik össze, és a hajó fedélzetéről a tengerbe taszítják, hogy a cápák martaléka legyen. A kapitány felmászik az árboc kötélzetére, és lekiált neked: - Bocsáss meg, amiért ilyen méltatlan személyt vettünk fel a fedélzetre. Kegyes bocsánatodért esedezünk! - Legénységének tagjai és az utasok lelkesen helyeselnek. Átugrasz a kereskedőhajó fedélzetére, [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="120"]120 Aranytallért[/span] zsákmányolsz, és csupán [span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="2"]két rabszolgát[/span] viszel magaddal, mert ilyen kedvesek voltak hozzád. Mielőtt visszatérnél a Kísértet fedélzetére, engedélyt adsz a kereskedőknek a továbbhajózásra.[/p]
    </text>
    <next id="66">Ha még mindig a Beltengeren akarsz hajózni a Trysta-zátonyok felé</next>
    <next id="157">Ha irányt változtatva a nyugati partok felé akarsz menni</next>
    <next id="10">Ha a Keleti-partvidék felé akarsz menni, hogy a szárazföldön portyázz</next>
  </p>
  <!-- 253 -->
  <p id="254">
    <text>
        [p]Az ajtón benyitva sebtében elhagyott hálószobába jutsz. Ruhák, üres ládák és kegytárgyak hevernek szanaszét a földön és a baldachinos ágyon. Gyorsan átvizsgálod a szobát, és egy kis bőröndöt találsz, amelyet a szoba menekülő lakója felejtett ott, [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="98"]98 Aranytallér[/span] van benne. Hónod alá csapod a ládát, és távozol a szobából.[/p]
    </text>
    <next id="291"></next>
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p]A vihar elül, az égbolt kitisztul, a tenger megnyugszik. Miközben leszerelitek a viharvitorlákat és felkészítitek a hajót a nyugodt hajózásra, a távolban észreveszed egy észak felől közeledő kishi hadihajó vitorláit és harci zászlóját. Csak úgy menekülhetsz el, ha a Trysta-zátonyok felé hajózol, melyek nem messze innen, délre találhatók.[/p]
    </text>
    <next id="119">Ha erre mész</next>
    <next id="107">Ha itt maradsz és harcba szállsz a hadihajóval</next>
  </p>
  <!-- 256 -->
  <p id="257">
    <text>
        [p]Nyugat felé hajózva áthaladsz a Trysta-sziget északi és a Vulkánok szigete déli csücske között.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 3-mal a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="3" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 4-gyel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="4" to="time" />
      </failure>
    </test>
    <next id="109" pos="1"></next>
    <next id="27" pos="0"></next>
  </p>
  <p id="258">
    <text>
        [p]Miközben befelé nyomod a táblát, az fülsiketítő robajjal felrobban.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="2d6">
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <text>[p]Vesztesz 7 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-7" to="stamina" />
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <text>[p]Vesztesz 8 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-8" to="stamina" />
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <text>[p]Vesztesz 9 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-9" to="stamina" />
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <text>[p]Vesztesz 10 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-10" to="stamina" />
      </result>
      <result max="11" min="11">
        <text>[p]Vesztesz 11 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-11" to="stamina" />
      </result>
      <result max="12" min="12">
        <text>[p]Vesztesz 12 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-12" to="stamina" />
      </result>
    </random>
    <next id="281"></next>
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]- Ez valóban jó hír - mondja a Szellem. - Hálásan köszönöm neked. Megáldalak azzal a kevés erőmmel, ami a hosszú évszázadok után még megmaradt. - Odalép hozzád, és jéghideg, de súlytalan kezét a válladra teszi.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4014" />
    <next id="210"></next>
  </p>
  <p id="260">
    <text>
        [p]- Ó, igen - szól a király. - Abdul, a Mészáros, meg az emberei. Jól emlékszem rájuk, talán három napja jártak nálam. Elég faragatlan társaság, de gyors észjárásúak! - A Király odainti egyik szolgáját, súg valamit a fülébe és elküldi. Amikor a szolga visszatér, két nagy zsákot cipel. - Ezekben a zsákokban van az [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]északi[/span] és a [span class="takeItem" data-id="3005" data-amount="1"]déli[/span] szél - mondja a király. - Mivel a keleti és a nyugati szelet odaadtam Abdulnak, azt hiszem, úgy tisztességes, ha ezt a kettőt neked adom. Ha Nippurba akarsz menni, nyisd ki az északi szelet tartalmazó zsákot, ha meg vissza akarsz jönni, nyisd ki a másikat. - A lakoma végén összeszeded legényeidet, hogy visszamenj velük a Kísértetre. Legényeid rettentően kíváncsiak, hogy mit rejtenek a zsákok, és nem hiszik el neked, hogy azokban csak „levegő” van. Meg vannak győződve róla, hogy a király kincsekkel tömte tele a zsákokat, te meg egyszerűen csak kapzsi vagy. - Oszd meg velünk a kincset - mondják -, vagy nem megyünk tovább veled! Itt maradunk! - Most még nem tudod kinyitni a zsákokat. [alt]Mit mondasz nekik?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="100">
      <have>
        <next id="368" pos="1">Ha 100 Aranyat adsz legényeidnek, hogy nyugton maradjanak</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="396" pos="2" singleChoiceText="Úgy döntesz, közlöd velük, hogy ostobák, amiért nem hisznek neked.">Ha egyszerűen közlöd velük, hogy ostobák, amiért nem hisznek neked</next>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]Már jó ideje biztonságban hajózol, amikor az egyik hadihajóról váratlanul rátok lőnek, és a lövedék eltalálja az árbocodat. Fővitorlád fehér lepedőként terül szét a fedélzeten.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <next id="83"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="51"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="262">
    <text>
        [p]Amikor visszamentek a Kísértetre, a kikötő parancsnokától megtudjátok, hogy az Assurt átszelő folyó mentén, kissé följebb egy igen gazdag templom áll, amelyben a Holtak Papjai laknak.[/p]
    </text>
    <next id="335">Ha elindulsz, hogy elkobozd a szentély kincseit</next>
    <next id="185">Ha ügyet sem vetsz erre az információra, és inkább Assurba mész, hogy ott újabb embereket vegyél fel a hajódra</next>
    <next id="318">Ha a Beltengeren akarsz portyázni kereskedőhajókra vadászva</next>
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]Felértek a kőszirt tetejére, és szétnéztek a Kishi-földszoros széles fennsíkjain, amelyeken elszórtan szántóföldeket, erdőket és településeket is láttok. Néhány kilométerrel arrébb egy kisváros tűnik fel.[/p]
    </text>
    <next id="353">Ha ezt egy közeli erdőn át közelítitek meg</next>
    <next id="328">Ha inkább óvatosan átvágtok a kőszirt és a város között elhelyezkedő kukoricatáblákon</next>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p]Az ajtó egy kis szobába nyílik. Magas falai belevesznek a fölötted izzó, gomolygó masszába, melynek kisugárzása melegséggel és jó érzéssel tölt el. Nyersz 4 ÉLETERŐ és 2 SZERENCSE pontot. Ebből a szobából nincs másik kijárat, így visszamész a kéménybe, és megpróbálkozol a másik ajtóval.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="289"></next>
  </p>
  <!-- 265 -->
  <!-- 266 -->
  <p id="267">
    <text>
        [p]Miután megölted a vadállatot, tovább folytatod az utadat, és magad mögött hagyod a fehéren tajtékzó vizet meg a hadihajókat. Sikeresen túljutottál a zátonyokon, és máris előtted van Trysta szigete.[/p]
    </text>
    <next id="152">Ha a sziget felé mész tovább</next>
    <next id="223">Ha délnyugat felé mész Kishbe</next>
    <next id="27">Ha az Ölyvre</next>
    <next id="191">Ha délkelet felé mész a Goth-csatorna irányába</next>
  </p>
  <!-- 268 -->
  <!-- 269 -->
  <p id="270">
    <text>
        [p]A Batárversenyeket a rakpart és a város között húzódó homokos részen tartják. A versenypálya egyik végében hatalmas versenygyíkokat sorakoztatnak fel, melyek aztán vágtázva rohannak a túlvégen cölöphöz kötözött Goblin felé. Az a Batár a győztes, amelyik elsőként mélyeszti bele a fogait a szerencsétlen teremtménybe. Húsz indulóból a következő három közül választhatsz egyet: Fazima, Awkspeed és el-Savak. Tetszés szerint 20 Aranytallért, vagy 2 rabszolgát kell tenned az egyikre. [alt /][/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="20">
      <have>
        <next id="270a" pos="1">Ha 20 Aranytallért tennél fel tétnek</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="attribute" id="slave" amount="2">
      <have>
        <next id="270a" pos="2">Ha 2 rabszolgát kockáztatnál</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="262" pos="3" singleChoiceText=" Mivel egyikkel sem rendelkezel, kénytelen vagy elhagyni a játéktermet.">Ha egyiket sem kockáztatnád meg, és inkább elhagynád Calahot</next>
  </p>
  <p id="270a" display="270">
    <text>
        [p]A Batárversenyeket a rakpart és a város között húzódó homokos részen tartják. A versenypálya egyik végében hatalmas versenygyíkokat sorakoztatnak fel, melyek aztán vágtázva rohannak a túlvégen cölöphöz kötözött Goblin felé. Az a Batár a győztes, amelyik elsőként mélyeszti bele a fogait a szerencsétlen teremtménybe. Húsz indulóból a következő három közül választhatsz egyet: Fazima, Awkspeed és el-Savak. Tetszés szerint 20 Aranytallért, vagy 2 rabszolgát kell tenned az egyikre. [alt /][/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="1">
      <have>
        <gatherItem id="4001" />
        <add amount="-20" to="gold" />
      </have>
      <dontHave>
        <gatherItem id="4002" />
        <add amount="-2" to="slave" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="270b">Ha Fazimára fogadsz</next>
    <next id="270b">Ha Awkspeedre fogadsz</next>
    <next id="270b">Ha el-Savakra fogadsz</next>
  </p>
  <p id="270b" display="270">
    <text>
        [p]A Batárversenyeket a rakpart és a város között húzódó homokos részen tartják. A versenypálya egyik végében hatalmas versenygyíkokat sorakoztatnak fel, melyek aztán vágtázva rohannak a túlvégen cölöphöz kötözött Goblin felé. Az a Batár a győztes, amelyik elsőként mélyeszti bele a fogait a szerencsétlen teremtménybe. Húsz indulóból a következő három közül választhatsz egyet: Fazima, Awkspeed és el-Savak. Tetszés szerint 20 Aranytallért, vagy 2 rabszolgát kell tenned az egyikre. [alt /][/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="1">
      <have>
        <gatherItem id="4003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="2">
      <have>
        <gatherItem id="4004" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="3">
      <have>
        <gatherItem id="4005" />
      </have>
    </itemCheck>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="321"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="348"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="362"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 271 -->
  <p id="272">
    <text>
        [p]Felvontad a vitorlákat. Merre mész?[/p]
    </text>
    <next id="318">Ha a Beltenger vizein akarsz portyázni gazdag kereskedőhajókra vadászva</next>
    <next id="10">Ha a Keleti-partvidék felé hajózol déli irányban</next>
  </p>
  <!-- 273 -->
  <p id="274">
    <text>
        [p]Miután a papokat legyőztétek, a lelkesedést kissé eltúlzó legénységed felgyújtja a vár templomát, így a lángok martaléka lesz csaknem minden kincs, amit győztesként zsákmányolhattatok volna. Mégis körülnézel, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="85"]85 Aranytallért[/span], valamint [span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="10"]10 életben maradt papot[/span] találsz, akiket majd jó pénzért eladsz a rabszolgapiacon. Győztesen térsz vissza a Kísértet fedélzetére, és elhajózol Enraki szigetéről.[/p]
    </text>
    <next id="123"></next>
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]A két hadihajó hatalmas evezőcsapásokkal be akarja fogni a Kísértetet, de ravasz manőverednek köszönhetően egy kis meglepetést okozol nekik.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="313"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="382"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 276 -->
  <p id="277">
    <text>
        [p]A Kísértet baleset nélkül evickél át a rendkívül keskeny csatornán, és végül is maga mögött hagyja a fehéren tajtékzó hullámokat és a hadihajókat. Sikeresen kikerülted a zátonyokat, és feltűnik előtted a Trysta-sziget.[/p]
    </text>
    <next id="152">Ha a sziget felé mész</next>
    <next id="223">Ha délnyugatra indulsz Kishbe</next>
    <next id="27">Ha az Ölyvre</next>
    <next id="191">Ha délkeletre, a Goth-csatorna felé</next>
  </p>
  <!-- 278 -->
  <!-- 279 -->
  <p id="280">
    <text>
        [p]Amikor kalózaid lefegyverzik az őröket, a sétahajó legénysége és a vendégek a tengerbe vetik magukat, és úszni kezdenek, mert inkább vállalják, hogy a krokodilok végezzenek velük, semmint hogy a te embereid kezébe kerüljenek. Sűrű, sötét füstfelhő gomolyog a gazdagon díszített hajó belsejéből - menekülő tulajdonosai gyújtották fel. Átugrasz a fedélzetre, hogy megmenthess valamit a kincsből, mielőtt az egész hajó lángba borulna. Amikor lerohansz a hajó füstölgő belsejébe, két zárt ajtót pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <next id="214">Ha a bal oldali ajtót próbálod meg kinyitni</next>
    <next id="254">Ha a jobb oldalit</next>
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p]Lassan kinyílik az ajtó, és egy nagy kriptában találod magadat. Egyetlenegy hatalmas szarkofág áll benne.[/p]
        [p]A teteje szélén körös-körül a kővetkező felirat ismétlődik:[/p]
        [p class="centered"]UT-NAPISHTIM, A BÜNTETÉS VIZÉNEK ŐRZŐJE[/p]
    </text>
    <next id="292">Ha kinyitod a szarkofág tetejét</next>
    <next id="358">Ha nem nyúlsz hozzá</next>
  </p>
  <!-- 282 -->
  <p id="283">
    <text>
        [p]Az egész napos vad piaci alkudozás után meggyőződhetsz róla, hogy a kalóz életmód folytonos dáridói nem vonzzák a tehetséges és jó erőben lévő férfiak zömét. De a jó szerencse mégis veled van, amikor belebotlasz egy rabszolga-kereskedőbe, akinek nemcsak túl sok, kalózoktól vásárolt rabszolgája van, hanem igen olcsón is adja őket. Minden 10 Aranytallér után, amit kiadsz, 1-gyel növelheted LEGÉNYSÉGED EREJÉNEK pontszámait. Ugyanez a rabszolga-kereskedő mellesleg megjegyzi, hogy Assurtól néhány kilométerre a folyó mentén igen gazdag szentély áll.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market>
      <saleLabel>Megvehető rabszolgák</saleLabel>
      <sale price="10" stock="20" id="3003" />
      <after>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3003">
          <have>
            <loseItem id="3003" />
            <add amount="1" to="crewStrength" />
          </have>
        </itemCheck>
      </after>
    </market>
    <next id="335">Miután összeszeded legényeidet, egy kis kirándulásra indulhatsz velük a folyó partján, hogy megkeresd az említett helyet és némi zsákmányt szerezz</next>
    <next id="318">De elhajózhatsz a Beltengeren délkeleti irányba</next>
    <next id="45">Vagy délre, a nyugati partvidék mentén</next>
  </p>
  <!-- 284 -->
  <p id="285">
    <text>
        [p]Kalózaid tüzes nyilakat röpítenek a várra; néhány nyílvessző a templomot éri, mely lángra lobban. Asswr-sel-Dablo szemfüles papjai egy pillanat alatt eloltják a tüzet, sőt megkondítják a harangokat is, és nyilakkal meg lándzsákkal felfegyverezve felsorakoznak az erődítmény falain. Jeladásodra a Kísértet legénysége ordítva rohanja meg a vár alacsony falait. A csata megkezdődik.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="15" />
    </fight>
    <next id="274"></next>
  </p>
  <!-- 286 -->
  <p id="287">
    <text>
        [p]Kiűzitek a kishi tengerészeket, és felgyújtjátok a hajójukat. Nincs elég időd rá, hogy átkutasd a lángoló hajót, így csupán rabszolgákat tudsz összeszedni a megmaradt tengerészek közül. Nincsenek sokan, de [span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="11"]11 olyan legényt[/span] találsz, akit esetleg eladhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="164">Ha a zátonyok között elhajózol a Trysta-szigetre</next>
    <next id="223">Ha délnyugat felé indulsz Kishbe</next>
    <next id="204">Ha az Ölyvre mész</next>
    <next id="191">Ha délkelet felé tartasz a Goth-csatornához</next>
  </p>
  <!-- 288 -->
  <p id="289">
    <text>
        [p]Az ajtó egy nagy, erősen aládúcolt terembe nyílik, melynek közepén obszidián emelvényen csúf kis szobor áll. A bálvány mindkét oldalán egy-egy oltárszolga áll, a pusztulás urait szolgálók hagyományos krokodilbőrébe burkolva. Fenyegetően feléd lépnek, miközben előrántják hosszú tőrüket. - Az ördögbe is - szólal meg az egyik -‚ meg kell gyorsítanunk az utadat az örök álommezők felé! - Rád támadnak. Egyenként kell velük megküzdened.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="26" />
      <enemy id="27" />
    </fight>
    <next id="388"></next>
  </p>
  <!-- 290 -->
  <p id="291">
    <text>
        [p]A sétahajó belseje olyan, akár egy tüzes kohó, már semmi remény nincs rá, hogy a hajó megmeneküljön. A Kísértet fedélzetére visszatérve látod, hogy legénységed Csupán [span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="3"]három foglyot[/span] tudott ejteni a hajó matrózai közül. A Kísértettel megfordulsz, és Lagash mellett elhaladva a Beltenger felé csurogsz a folyón lefelé. Amint elhagyod a folyót, utadat állja egy piros vitorlás hadihajó, mely a város irányából érkezett.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <next id="90"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="309"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p]Nagy nehezen sikerül letolnod a földre a tetőt, mely hatalmas robajjal darabokra törik. A zaj betölti a kriptát és a kripta mögötti barlangot. A szarkofág üres, csak egy jó erősnek látszó sisakot és egy zsákot találsz benne, amely [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="110"]110 Aranytallért[/span] tartalmaz. A fejedre teszed a [span class="takeItem" data-id="3002" data-amount="1"]sisakot[/span], és átveted a válladon a zsákot.[/p]
    </text>
    <next id="358"></next>
  </p>
  <!-- 293 -->
  <p id="294">
    <text>
        [p]Egy kereskedőhajó négyszögletes vitorlája és terebélyes teste bukkan fel a láthatáron. A hatalmas hajó jócskán meg van rakva, és valószínűleg fegyverekkel is bőven el van látva. A Keleti-partvidék felől nyugat felé tart, Kish városába.[/p]
    </text>
    <next id="391">Ha megtámadod a hajót</next>
    <next id="66">Ha békén hagyod, és inkább tovább kutatsz a tengeren egy kisebb hajó után</next>
  </p>
  <!-- 295 -->
  <p id="296">
    <text>
        [p]Ahogy közeledsz, a két hajó harapófogóba fog. Az egyiket kikerülöd, de fennakadsz a másik orrdíszén. Sérült hajód kettétörik. Pórul járt legénységeddel együtt a tengerbe zuhansz, ahol a cápák - melyek sohasem maradnak távol a tengeri csatáktól - éhesen gyülekeznek. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p]Amint lenyomod a kilincset, az ajtó nagy robajjal kicsapódik, és egy masszív, forgó kereket pillantasz meg a hátsó fal egyik mélyedésében. A kerék lecsúszik a tengelyről, éles pengék jelennek meg a szélén, és a szörnyű szerkezet halálos ívben száll feléd a levegőben.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="169"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="2"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <!-- 300 -->
  <!-- 301 -->
  <p id="302">
    <text>
        [p]Hajóddal a másik hajó mellé kerültök, és a legénységed hajítócsáklyákkal közel húzza egymáshoz a két hajótestet. Embereid egyetlen ordítással átugranak a másik hajó fedélzetére, ahol szánalmasan kevés matróz sorakozik fel a védelemre.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="32" />
    </fight>
    <next id="392"></next>
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]Legénységed kivág néhány fát, amelyet faltörő kosként tud majd használni. A zajra felfigyelnek a harcos papok, s miután rájönnek, hogy miben sántikáltok, nyilakkal és lándzsával felszerelt emberek lepik el a falakat, végül hangos csatakiáltásokat hallató legénységeddel megtámadod a főkaput. Faltörő kosotok hatalmas robajjal vág bele a kapuba. Nyílvesszők, lándzsák és kövek hullanak le embereidre - vonj le 2 pontot LEGÉNYSÉGED EREJÉBŐL.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="crewStrength" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="343"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="58"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="304">
    <text>
        [p]Amikor felértek a hegy csúcsára, embereid hangosan zúgolódni kezdenek: - Ez őrültség, kapitány! - mondja az első tiszted. - Már négy embert vesztettünk az úton, és csak az isten tudja, hány katona leselkedik itt ránk! Vissza kell mennünk a hajóra, akkor még reménykedhetünk valamiben![/p]
    </text>
    <next id="113">Ha engedsz legényeid unszolásának</next>
    <next id="155">Ha kineveted őket, amiért ilyen gyávák, és megparancsolod nekik, hogy menjenek tovább</next>
  </p>
  <!-- 305 -->
  <p id="306">
    <text>
        [p]Úszó fadarabok tömkelege között hajózol - ezek valószínűleg egy szerencsétlenül járt hajó darabjai. Az úszó hajódeszkák többségét hatalmas fogak törték darabokra. Csak néhány hordót találsz a roncsok között, amit érdemes elkobozni. Az egyikben kitűnő pálinka van, ami nagymértékben növeli legénységed jó hangulatát - növeld LEGÉNYSÉGED EREJÉT 2 ponttal.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="crewStrength" />
    <next id="66">Ha a Trysta-zátonyok felé hajózva a Beltenger vizein akarsz portyázni</next>
    <next id="157">Ha irányt változtatva a nyugati partok felé indulsz</next>
    <next id="10">Ha a Keleti-partvidék felé mész, hogy ott a szárazföldön portyázz</next>
  </p>
  <!-- 307 -->
  <!-- 308 -->
  <p id="309">
    <text>
        [p]A hadihajó túl gyors! Melléd kerül, megcsáklyázza a hajódat, és magához von. A tengerészek már várnak rátok. Meg kell küzdenetek velük.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="6" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="12"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="135"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="310">
    <text>
        [p]A gyűrű hangos kattanással elmozdul. Válaszul a kripta egyik falának egy darabja kizuhan, és feltűnik egy meredeken fölfelé vezető lépcsősor. Felrohansz rajta, és máris a külvilágban találod magad, ugyanott, a hegyek lábánál, ahonnan oly rég elindultál. Visszamész oda, ahol a Kísértetet hagytad, és látod, hogy a legénységed megvárt, remélve, hogy hátha életben maradsz.[/p]
    </text>
    <next id="272"></next>
  </p>
  <!-- 311 -->
  <p id="312">
    <text>
        [p]A lakoma végeztével a Király búcsút mond neked. Visszatérsz a Kísértetre, és elhagyjátok az öblöt, ahol lehorgonyoztatok.
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3004 or 3005">
      <have>
        <gatherItem id="4015" />
      </have>
      <after>
        <text>
            Merre mész tovább?[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="191">Ha délkelet felé a Goth-csatorna irányába</next>
    <next id="27">Ha délnyugat felé az Ölyv-szigetre</next>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p]Hajód átverekszi magát a hadihajó evezőlapátjai között, de többször is nyílzápor zúdul rá a shurrupaki tengerészektől nyüzsgő többi hajóról - vesztesz 2 LEGÉNYSÉG EREJE pontot. Miután sikerül átvágnod a hadihajók vonalán, észreveszed, hogy egy másik, kisebb hajóraj vett üldözőbe benneteket.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="crewStrength" />
    <next id="261">Ha szélsebesen elhajózol a hajóraj előtt és a zátonyok felé indulsz</next>
    <next id="237">Ha átvágod a hajóraj vonalát, úgy, mint az előbb tetted</next>
  </p>
  <!-- 314 -->
  <p id="315">
    <text>
        [p]Lehorgonyzol a sziget egyik eldugott kis öblében, kikötsz, és néhány legényeddel elindulsz a parton a harcos papok templomerődítményébe. Nem sokkal a cél előtt, még mielőtt észrevehetnének benneteket, embereidet rejtekhelyükön hagyva, egyedül mész az erődítmény főkapuja felé. Lagashi követnek adod ki magad, és beengednek. Az apát elé vezetnek kihallgatásra. - Ó, fényes Asswr-sel-Dablo nagy tekintélyű apátja, észak vidékeinek igazságot és győzelmet hozó ura, nagybecsű barátodtól hozok üdvözletet és üzenetet számodra! - mondod. - Igen kedves tőled. Foglalj helyet, és teázz velem - válaszolja. Megteszed, amit mond. Kellemesen elbeszélgettek, majd így szólsz: - Tudomásomra jutott, hogy Lagash Wazija támadásra készül fellegvárad ellen, mert urai az adóterhek növelésével fenyegetik. Befolyásos barátaim vannak, ó, uram, és - jó pénzért - el tudnám érni, hogy ne téged támadjon meg - mondod, és meghajolsz előtte. Az apát felsóhajt, majd a szerzetes szolgája fülébe súgja: - Egy megalkuvó! - Megnyom egy gránátkövet a székében. Ekkor megnyílik alattad a föld, és egy mély verembe zuhansz - vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! - Vakmerő kalóz - szól nevetve az apát, aki a verem pereméről néz le rád. - Az ajtók mögött megtudod, hogy mi lesz a sorsod - mondja, és rámutat négy ajtóra a verem négy falában. Mindegyik ajtóra más és más jelet véstek. Melyik ajtón nyitsz be?[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="380">Amelyikre csillaghullást véstek?</next>
    <next id="327">Amelyiken egy fordított háromszög van?</next>
    <next id="297">Amelyiken egy kerék van?</next>
    <next id="249">Amelyiken egy fekvő félhold van?</next>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]Miközben felfelé mászol a hegyen, lefelé gördülő kövek zaja üti meg a füledet, majd egy hatalmas sziklatömb röpül feléd a levegőben, és éppen a lábad előtt ér földet. Egy hasonlóan nagy szikladarab követi. - Állj! - kiáltja egy mély hang a hegy tetejéről. - Senki nem léphet hívatlanul a Muzzelmirek földjére! - Két Óriás, aki társai szemében tán kicsinek tűnik, de a te mércéd szerint hatalmas, fölötted áll az orom tetején. Mindkettő jókora farönköt tart a kezében fegyver gyanánt. Testüket állatbőr fedi.[/p]
    </text>
    <next id="325">Ha legénységeddel megtámadod őket</next>
    <next id="336">Ha meg akarsz egyezni velük</next>
  </p>
  <!-- 317 -->
  <p id="318">
    <text>
        [p]A Kísértet a Beltenger nyugodt vizeit szeli; az őrszem az árbockosárból állandóan szemmel tartja a látóhatárt, nem tűnik-e fel valamilyen hajó.[/p]
    </text>
    <test against="crewStrength" diceConfig="3d6" success="lower">
      <success>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 4-gyel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="4" to="time" />
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Növeld utazási napjaid számát 5-gyel a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
        </text>
        <add amount="5" to="time" />
      </failure>
    </test>
    <next id="363" pos="1"></next>
    <next id="294" pos="0"></next>
  </p>
  <!-- 319 -->
  <!-- 320 -->
  <p id="321">
    <text>
        [p]A gyíkokat szabadon engedik! Kiéhezve rohannak a kijelölt útvonalon a halálra ítélt Goblin felé - Awkspeed egy orrhosszal győzi le Fazimát.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4004">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="4001">
          <have>
            <add amount="40" to="gold" />
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="4" to="slave" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="202" pos="1">Ha újra fogadsz egy újabb Batárversenyen</next>
    <itemCheck type="section" id="48">
      <dontHave>
        <next id="48" pos="2">Ha megpróbálkozol a kiütős játékkal</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="236">
      <dontHave>
        <next id="236" pos="3">Ha a kockajátékkal próbálnál szerencsét</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="262" pos="4">Ha elhagynád Calahot</next>
  </p>
  <!-- 322 -->
  <p id="323">
    <text>
        [p]Az Ogre hatalmas ordítással kiüt a ringből, s a nézők közé zuhansz - maradandóan vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. A pénz, amit megtettél, szintén elúszott.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="initialStamina" />
    <next id="385" pos="1">Ha egy másik bajnokkal állsz ki egy újabb kiütős játékra</next>
    <itemCheck type="section" id="270">
      <dontHave>
        <next id="270" pos="2">Ha a Batárversenyen veszel részt</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="236">
      <dontHave>
        <next id="236" pos="3">Ha a kockajátékkal próbálkozol</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="262" pos="4">Ha elhagynád Calahot</next>
  </p>
  <!-- 324 -->
  <p id="325">
    <text>
        [p]Embereid kardot rántanak és támadnak, miközben az Óriások, kezükben a farönkökkel, készenlétben állnak. A csata megkezdődik.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="16" />
    </fight>
    <next id="344"></next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]A kereskedőhajó mellé navigálod a Kísértetet. Kényelmesen rákönyökölsz a hajó korlátjára, és átkiáltasz a kapitánynak: - Hé, te, tökfej! Ide az összes aranyaddal, akkor nem süllyesztem el a hajódat, és nem leszel rabszolga a legénységeddel együtt. A rakományodhoz sem nyúlok. - A kapitány ideges legénysége unszolására elfogadja nagylelkű ajánlatodat. Egy kis csónakon átküld [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="117"]117 Aranyat[/span] - amit a Zsákmányodhoz hozzáadsz. Ezután otthagyod a kereskedőt. A Trysta-zátonyok nem messze délre fekszenek. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="164">Megkerülöd őket, és a Trysta-sziget felé indulsz?</next>
    <next id="223">Délnyugat felé mész Kishbe?</next>
    <next id="204">Az Ölyv felé hajózol?</next>
    <next id="191">Északkelet felé tartasz, a Goth-csatorna irányába?</next>
  </p>
  <p id="327">
    <text>
        [p]Amikor lenyomod a kilincset, az ajtó kicsapódik, több ezer liter víz ömlik a verembe, és egy szempillantás alatt megtölti. Miközben küzdesz, hogy a víz felszínén maradj, néhány sötét, kígyóhoz hasonló lényt látsz bekúszni az ajtón. Ezek a félelmetes Elverinek: vak, torz, emberevő édesvízi kígyók. Amikor megszimatolják (kétségkívül erős) szagodat - támadásba lendülnek. Egyenként küzdj meg velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="11" />
      <enemy id="12" />
    </fight>
    <next id="65"></next>
  </p>
  <p id="328">
    <text>
        [p]Úgy suhantok át az aranyló táblák között, mint sötét farkasfalka, és egyre közelebb juttok Kish egyik városához.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="47"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="186"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="329">
    <text>
        [p]Miután legyőztétek az őröket, átkutatjátok a karavánt - lerángatjátok a ládákat, zsákokat és borral teli tömlőket a hatalmas, megpakolt vadállatokról. Zsákmányotok mégsem túl sok. Egy kisebb ládában [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="63"]63 Aranytallért[/span] találsz, és mindössze egyetlenegy [span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="1"]Gyíkember[/span] marad, aki elég jó állapotban van ahhoz, hogy majd a rabszolgapiacon értékesítsd. Kissé csalódottan összeszeded lerészegedett legénységedet, és visszatérsz velük a Kísértet fedélzetére.[/p]
    </text>
    <next id="35"></next>
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p]- A fogadás, az fogadás! - mondja zordan el-Fazouk. - Te nyertél! - Még mielőtt meggondolná magát, gyorsan elhagyod a kockajáték színterét.[alt /][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="270">
      <dontHave>
        <next id="270" pos="1">Ha még nem tetted volna, szerencsét próbálhatsz a Batárversenyen</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="48">
      <dontHave>
        <next id="48" pos="2">Vagy a kiütős játékban</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="262" pos="3" singleChoiceText=" Elhagyod Calah városát.">Vagy ha akarod, elhagyhatod Calah városát</next>
  </p>
  <p id="331">
    <text>
        [p]Gyors visszavonulás után előbb éritek el a partot, mint a Huszárok. Ennek ellenére már nincs elég időtök, hogy feljussatok a Kísértet fedélzetére, mert a városi lovas hadsereg vágtatva utolér benneteket a parton. Legénységednek meg kell küzdenie velük.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="30" />
    </fight>
    <next id="346"></next>
  </p>
  <p id="332">
    <text>
        [p]Legénységed bevonja a hadihajó fővitorláját, és elvágja a Kísértetet a hajítócsáklyáktól. Hajódat oldalt döntve a szél szárnyán gyorsan elsiklasz.[/p]
    </text>
    <next id="164">Ha a zátonyokat megkerülve a Trysta-sziget felé indulsz</next>
    <next id="223">Ha délnyugat felé mész Kishbe</next>
    <next id="204">Ha az Ölyvre tartasz</next>
    <next id="191">Ha a Goth-csatorna felé igyekszel délkeleti irányba</next>
  </p>
  <p id="333">
    <text>
        [p]Valami hirtelen megállásra kényszeríti a Kísértetet, és a hajó legénysége elesik a fedélzeten. A hajód körül hatalmas bugyborékolás, fortyogás kezdődik. Ebből a fortyogásból számos hosszú nyakú hüllőfej emelkedik ki: valamennyi egy közös, puffadt fekete testből nő ki. Ez egy Hidra! Óriásira tátott szájjal hajol be a hajó fedélzetére, hogy elnyelje holtra rémült embereidet.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="31" />
    </fight>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <!-- 334 -->
  <p id="335">
    <text>
        [p]A szárazföld belseje felé haladva azt figyeled, vajon merre lehet az a szentély, amelyről beszéltek - növeld utazási napjaid számát 3-mal a HAJÓNAPLÓDBAN. Végül egy barátságos kis völgyben, sűrű lombok között találsz rá. Tömör kőszerkezete vagy negyven-ötven méter magasra nyúlik. Megkínzott emberek csontvázai díszítik. Legénységed tagjai csak egy nyíllövésnyire merik megközelíteni. Kineveted őket babonás gyávaságuk miatt, és egyedül mész a szentélyhez. Erőltetett közönnyel indulsz fölfelé a lépcsőn. A szentély belseje komor, lehangoló, de legalább egy lélek sincs benne. Előtted hosszú, széles folyosó húzódik, ahonnan meredek, keskeny lépcsősor vezet a szentély mélyébe. Merre indulsz tovább?[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="time" />
    <next id="63">Ha a folyosón</next>
    <next id="85">Ha a lépcsőn</next>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]- Jóemberek! - kezded, és egy lépést teszel feléjük. - Mivel nem tudtuk, hogy e föld birtokosai a nagyra becsült Muzzelmirek, engedjétek meg, hogy nézeteltérésünket egy kis versennyel hozzuk helyre. Ha ti nyertek, visszamegyünk a hajónkra. Ha mi nyerünk, akkor megengeditek, hogy szabadon átmehessünk földeteken. - Ezek az emberek igen egyszerű lelkek, így készségesen beleegyeznek ajánlatodba. Kettőjük közül az alacsonyabb odalép hozzád, és így szól: - Én vagyok Mog, ő meg Ogmog. A verseny abból álljon, hogy te meg én megküzdünk egymással. - Nem egészen így képzelted el.[/p]
    </text>
    <next id="366">Ha elfogadod az ajánlatát</next>
    <next id="351">Ha valami mást ajánlasz, például egy farönkkel vívott küzdelmet</next>
  </p>
  <!-- 337 -->
  <p id="338">
    <text>
        [p]- Ó, jaj - kiált a Szellem -‚ ez igazán szörnyű! - Dühös pillantást vet rád, és kezével kétségbeesetten feléd suhint. - Ó, ily rettenetes hírek hordozója, megátkozlak téged! - Vesztesz 2 SZERENCSE és 1 ÜGYESSÉG pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="210"></next>
  </p>
  <!-- 339 -->
  <!-- 340 -->
  <p id="341">
    <text>
        [p]Legénységed nem képes megbirkózni a feladattal, amivel megbíztad őket. A Kíséret ráfut egy kicsi, de veszélyes sziklazátonyra, és a szürke karmok átszakítják a törzsét. Víz árasztja el a hajód belsejét, és a Kíséret elsüllyed! Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 342 -->
  <p id="343">
    <text>
        [p]Ismét meglökitek a faltörő kosokat, és ezúttal a kapu ripityára törve kifordul a sarkából. Embereid hatalmas üdvrivalgással rántják ki görbe kardjaikat, és berontanak az erődítménybe - ahol szembetalálkoznak a mindenre elszánt védőkkel. A csata megkezdődik.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="3" />
    </fight>
    <next id="274"></next>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p]Miután legyőztétek az Óriásokat, legénységeddel átmásztok a hegyen, és egy nagy kiterjedésű homoktengerhez értek, mely egészen a látóhatárig nyúlik. Ezt a tájat látva elbátortalanodsz, és rájössz, kevés reményed van rá, hogy itt bármit is zsákmányolhass. Visszamentek a Kísértetre. Növeld 3-mal utazási napjaid számát a HAJÓNAPLÓDBAN.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="time" />
    <next id="272"></next>
  </p>
  <!-- 345 -->
  <p id="346">
    <text>
        [p]A Huszárok vereséget szenvednek, és a sereg maradékával együtt a part mentén Kish felé menekülnek. Szerencsétlenségedre nekik is eszükbe jut az, ami neked, és kiforgatják a várost minden vagyonából. Így aztán arany helyett csak rabszolgákat tudsz zsákmányolni. Dobj két kockával: annyi rabszolgát szereztél a frissen elszegényedett városlakók sorából, amennyit dobtál.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="2">
      <result max="2" min="2">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="2"]2 rabszolgát[/span] szereztél a frissen elszegényedett városlakók sorából.[/p]</text>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="3"]3 rabszolgát[/span] szereztél a frissen elszegényedett városlakók sorából.[/p]</text>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="4"]4 rabszolgát[/span] szereztél a frissen elszegényedett városlakók sorából.[/p]</text>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="5"]5 rabszolgát[/span] szereztél a frissen elszegényedett városlakók sorából.[/p]</text>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="6"]6 rabszolgát[/span] szereztél a frissen elszegényedett városlakók sorából.[/p]</text>
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="7"]7 rabszolgát[/span] szereztél a frissen elszegényedett városlakók sorából.[/p]</text>
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="8"]8 rabszolgát[/span] szereztél a frissen elszegényedett városlakók sorából.[/p]</text>
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="9"]9 rabszolgát[/span] szereztél a frissen elszegényedett városlakók sorából.[/p]</text>
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="10"]10 rabszolgát[/span] szereztél a frissen elszegényedett városlakók sorából.[/p]</text>
      </result>
      <result max="11" min="11">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="11"]11 rabszolgát[/span] szereztél a frissen elszegényedett városlakók sorából.[/p]</text>
      </result>
      <result max="12" min="12">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="12"]12 rabszolgát[/span] szereztél a frissen elszegényedett városlakók sorából.[/p]</text>
      </result>
    </random>
    <next id="223">Ha visszatérsz a Kísértetre a zsákmányoddal és továbbhajózol a part mentén Kish felé</next>
    <next id="66">Ha a Beltengeren mész tovább a Trysta-zátonyok felé</next>
  </p>
  <!-- 347 -->
  <p id="348">
    <text>
        [p]A gyíkokat szabadon engedik! Kiéhezve rohannak a kijelölt útvonalon a halálra ítélt Goblin felé; Fazima egy-két orrhosszal megelőzi el-Savakot és Awkspeedet.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4003">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="4001">
          <have>
            <add amount="40" to="gold" />
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="4" to="slave" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="202" pos="1">Ha újra fogadsz egy újabb Batárversenyen</next>
    <itemCheck type="section" id="48">
      <dontHave>
        <next id="48" pos="2">Ha megpróbálkozol a kiütős játékkal</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="236">
      <dontHave>
        <next id="236" pos="3">Ha a kockajátékkal próbálnál szerencsét</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="262" pos="4">Ha elhagynád Calahot</next>
  </p>
  <!-- 349 -->
  <!-- 350 -->
  <p id="351">
    <text>
        [p]- Legyen hát a farönk - egyezik bele Mog. - Akarod Ogmog farönkjét, vagy van sajátod? - Kölcsönkéred legénységed egyik tagjának botját, majd azt ajánlod az Óriásnak, hogy mindketten álljatok egy-egy homokkőre, amiből ezen a vidéken elég sok van, és onnan próbáljátok egymást megütni. Aki elsőnek üti le a másikat, az győz. Az Óriás így szól: - Mivel te apró teremtmény vagy, megengedem, hogy te üss elsőnek. - Körülbelül két méter távolságban felálltok egymással szemben.[/p]
    </text>
    <next id="375">Ha a fejére célzol</next>
    <next id="394">Ha a lábára</next>
  </p>
  <p id="352">
    <text>
        [p]Nekifutásból a szörny fejére ugrasz, megragadod a szarvánál fogva, és a hátára veted magad. Félelmetesen nagyot ugrik, hogy ledobjon a hátáról, de ezzel csak neked segít, hogy kijuthass a veremből. Sikerül megragadnod a peremét. Miközben az apát nevet, mert arra számít, hogy a vadállat szarvai odalent elpusztítanak, te kimászol, és kimész a terembe.[/p]
    </text>
    <next id="225"></next>
  </p>
  <p id="353">
    <text>
        [p]Sűrű, elvadult erdőn vezeted át legényeidet. Hirtelen egy ragacsos inda kúszik elő egy fatörzsből, amelyet halottnak véltél. Az inda egyre nő, megpróbál elkapni és a fa felé húzni. Észreveszed, hogy a faágak végében szemek rejtőznek és a fatörzsön szájak tátognak. Egyre több és több inda ragad meg. Kardot rántva megpróbálsz megszabadulni tőlük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="36" />
    </fight>
    <next id="47"></next>
  </p>
  <!-- 354 -->
  <p id="355">
    <text>
        [p]Legénységed zöme sikerrel átjut a városon a hegy alacsonyabb lejtőire, ahol a sűrű erdőben a Huszárok már nem tudják követni őket. Kirkuk északi partjai körül körözve látod, hogy a Kísértet elhagyta a várost, és biztos távolságban horgonyzott le. Jelt adsz legényeidnek, hogy életben vagy.[/p]
    </text>
    <next id="364">Ha visszavonulsz az erdőbe, hogy ott várd meg, míg elmennek a kishi katonák, akik most elég messze kerültek megszokott őrhelyüktől, Kish falaitól</next>
    <next id="223">Ha visszatérsz a Kísértet fedélzetére és lefelé hajózol Kish irányába</next>
    <next id="66">Ha a Beltengeren mész tovább a Trysta-zátonyok felé</next>
  </p>
  <!-- 356 -->
  <p id="357">
    <text>
        [p]Mindössze egynapi hajóút választ el Assurtól, amikor a távolban a látóhatáron apró kis foltot veszel észre. Ez először vitorlává, később hajóvá nő - éles orra és háromszög alakú vitorlája egyenesen feléd tart. A központi árbocon harci lobogót lenget a szél. Ez egy kishi hadihajó. Megpróbálsz kitérni előle, de a hadihajónak kedvez a széljárás, és gyorsan a Kísérte oldalába kerül. Csáklyák és nyílvesszők záporoznak a hajódra; a támadásra kész legénység felsorakozik. Meg kell küzdenetek velük.[/p]
        [p]Ha el akarsz menekülni, megteheted.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="17" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="241"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="22"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="358">
    <text>
        [p]A szarkofág fölött egy nagy kőgyűrű csüng le a mennyezetről. A gyűrűn körben felirat látszik: ugyanazon a réges-régi nyelven írták, amelyet a kriptába vezető ajtón olvastál. „Told be (húzd meg) a jobb (rosszabb) életnek (halálnak) ezt a kulcsát, vagy viseld el Ut-Napishtim büntetését.” Felállsz a szarkofág tetejére, és belekapaszkodsz a gyűrűbe.[/p]
    </text>
    <next id="310">Ha meghúzod</next>
    <next id="16">Ha betolod</next>
  </p>
  <p id="359">
    <text>
        [p]A szentély egy kopár völgyre néz. Amikor nekitámaszkodsz az oldalának, hogy megszemléld a kilátást, hirtelen félelem és kétségbeesés kerít hatalmába. E barátságtalan, idegen hely olyan sötét és komor, hogy elhagy az önbizalmad vesztesz 2 SZERENCSE pontot. Visszamész embereidhez, és félve továbbvezeted őket az ösvényen.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="52"></next>
  </p>
  <p id="360">
    <text>
        [p]Amikor megfogod a drágakövet, megbénul a kezed. A bálvány nyelve lassan visszahúzódik a szájába, és magával ragadja karodat, melyet a torkában elhelyezett körkörösen forgó pengék őrölni kezdenek. Vesztesz 4 ÉLETERŐ és 1 ÜGYESSÉG pontot. Végül sikerül valahogy megszabadulnod. Úgy döntesz, hogy ott hagyod a drágakövet, ahol van, és inkább magaddal viszed az egész szobrot.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="228"></next>
  </p>
  <!-- 361 -->
  <p id="362">
    <text>
        [p]A gyíkok elindulnak a startvonaltól, de a te favoritod félúton megbotlik, és elnyúlik a földön. Elvesztetted a tétedet.[/p]
    </text>
    <next id="202" pos="1">Ha újra fogadsz egy újabb Batárversenyen</next>
    <itemCheck type="section" id="48">
      <dontHave>
        <next id="48" pos="2">Ha megpróbálkozol a kiütős játékkal</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="236">
      <dontHave>
        <next id="236" pos="3">Ha a kockajátékkal próbálnál szerencsét</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="262" pos="4">Ha elhagynád Calahot</next>
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p]A láthatáron nincs semmi, hajónak színét se látod.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="306"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="333"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="364">
    <text>
        [p]Legénységeddel visszavonulsz az erdőbe, míg a Kísértet fölfelé indul a part mentén, hogy néhány nap múlva találkozzatok. Növeld 3-mal utazási napjaid számát a HAJÓNAPLÓDBAN. A magasból látod, amint a kishi hadsereg összeszedelődzködik, és déli irányban hazafelé indul Kirkukból. Összeszeded az embereidet és ismét lemész a városba. Sajnos a kishi hadsereg megelőzött benneteket, és teljesen kifosztotta a várost.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="2">
      <result max="2" min="2">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="2"]2 rabszolgát[/span] sikerült ejtened az elszegényedett városlakók közül.[/p]</text>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="3"]3 rabszolgát[/span] sikerült ejtened az elszegényedett városlakók közül.[/p]</text>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="4"]4 rabszolgát[/span] sikerült ejtened az elszegényedett városlakók közül.[/p]</text>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="5"]5 rabszolgát[/span] sikerült ejtened az elszegényedett városlakók közül.[/p]</text>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="6"]6 rabszolgát[/span] sikerült ejtened az elszegényedett városlakók közül.[/p]</text>
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="7"]7 rabszolgát[/span] sikerült ejtened az elszegényedett városlakók közül.[/p]</text>
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="8"]8 rabszolgát[/span] sikerült ejtened az elszegényedett városlakók közül.[/p]</text>
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="9"]9 rabszolgát[/span] sikerült ejtened az elszegényedett városlakók közül.[/p]</text>
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="10"]10 rabszolgát[/span] sikerült ejtened az elszegényedett városlakók közül.[/p]</text>
      </result>
      <result max="11" min="11">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="11"]11 rabszolgát[/span] sikerült ejtened az elszegényedett városlakók közül.[/p]</text>
      </result>
      <result max="12" min="12">
        <text>[p][span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="12"]12 rabszolgát[/span] sikerült ejtened az elszegényedett városlakók közül.[/p]</text>
      </result>
    </random>
    <add amount="3" to="time" />
    <next id="223">Amikor a Kísértet odaér hozzátok, elhajózhatsz a part mentén lefelé, Kish irányába</next>
    <next id="66">Vagy a Trysta-zátonyok felé a Beltengeren</next>
  </p>
  <!-- 365 -->
  <p id="366">
    <text>
        [p]Egy kört rajzolnak a földre, és ennek a közepébe álltok Moggal. Az Óriás előrelép, széttárja a karját, majd hatalmas ütést mér a fejedre. Ennek következtében kirepülsz a körből, és átzuhansz a túlvilágra... Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="367">
    <text>
        [p]Mikor jelt adsz, kalózaid hangos ordítással rohamozzák meg a falakat. Hirtelen lándzsákkal és íjakkal felszerelt emberek jelennek meg a fal peremén, és tüzet nyitnak embereidre. Legénységed viszonzásul csáklyákat hajít feléjük, létrákat támaszt a falhoz, és felmászik a vár védőihez. A csata megkezdődik.[/p]
    </text>
    <fight type="ff16ship">
      <enemy id="2" />
    </fight>
    <next id="274"></next>
  </p>
  <p id="368">
    <text>
        [p]Átadod az Aranyat az embereidnek. Vonj le 100 Aranyat a Zsákmányodból.[/p]
    </text>
    <add amount="-100" to="gold" />
    <next id="312"></next>
  </p>
  <!-- 369 -->
  <p id="370">
    <text>
        [p]Egy balhoroggal kiütöd az Ogrét a ringből.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4010">
      <have>
        <loseItem id="4010" />
        <add amount="2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="385" pos="1">Ha egy újabb kiütős játékban akarsz részt venni, ezúttal már egy új bajnokkal</next>
    <itemCheck type="section" id="270">
      <dontHave>
        <next id="270" pos="2">Ha szerencsét próbálsz a Batárversenyen</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="236">
      <dontHave>
        <next id="236" pos="3">Ha a kockajátékkal próbálkozol</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="262" pos="4">Ha elhagynád Calahot</next>
  </p>
  <!-- 371 -->
  <!-- 372 -->
  <p id="373">
    <text>
        [p]Visszavonulás közben rájössz, hogy nem is tudod pontosan, merre menj tovább (hacsak nem lefelé). Keresztülvágtok a szakadékon, és meglepetten látod, hogy mindkét peremen több száz havasi vadállat jelenik meg. Legényeid pánikba esnek, és futva menekülnek, amikor föntről egyre nagyobb sebességgel és egyre több havat görgetve hatalmas jeges lavina kezd lefelé gurulni. Egy újabb lavina az előzőkkel egyesülve mindannyiótokat maga alá temet. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="374">
    <text>
        [p]Miután megölted a Krellt, átkutatod a barlangját, és megtalálod, amit keresel - a Sókoponyát. Visszamész a Tengeri Tündérekhez, és átadod nekik a kincset, melyért hálából meggyorsítják utadat. Visszaúszol a víz felszínére, felmászol a Kísértet fedélzetére és elhajózol. Merre mész?[/p]
    </text>
    <next id="191">Ha délre, Marad felé</next>
    <next id="66">Ha délnyugat felé a Beltengerre, a Trysta-zátonyok felé</next>
  </p>
  <p id="375">
    <text>
        [p]Egy jó erős suhintással nagyot csapsz az Óriás feje búbjára. „Ó - szól, de a szeme se rebben. - Most rajtam a sor!” A magasba emeli a farönköt, vadul meglendíti a levegőben, és elhajítja. A farönk lever a homokkőről, és jó pár méterrel arrébb landolsz.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="2d6">
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <text>[p]Vesztesz 7 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-7" to="stamina" />
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <text>[p]Vesztesz 8 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-8" to="stamina" />
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <text>[p]Vesztesz 9 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-9" to="stamina" />
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <text>[p]Vesztesz 10 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-10" to="stamina" />
      </result>
      <result max="11" min="11">
        <text>[p]Vesztesz 11 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-11" to="stamina" />
      </result>
      <result max="12" min="12">
        <text>[p]Vesztesz 12 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-12" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Vereséget szenvedtél, és legényeid visszaviszik összetört testedet a Kísértet fedélzetére.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="272"></next>
  </p>
  <p id="376">
    <text>
        [p]Assurig eseménytelenül telik az út, a horizonton egy hajó sem bukkan fel, az idő viszont pocsék. Kikötsz, és egyenesen a központi piactér felé mész, hogy körülnézz a matrózok között, nem állna-e be néhány közülük hozzád kalóznak.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="283"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="146"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 377 -->
  <!-- 378 -->
  <!-- 379 -->
  <p id="380">
    <text>
        [p]Amikor lenyomod a kilincset, az ajtó kicsapódik. Egy mélyedésből hosszú vastüskék röpülnek ki, és a falhoz szögeznek. Azonnal meghalsz.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 381 -->
  <p id="382">
    <text>
        [p]Hajód átverekszi magát a hadihajó evezőlapátjai között, de olyan közel kerül a hevesen támadó ellenséges hajókhoz, hogy a shurrupaki tengerészek könnyűszerrel megcsáklyázzák a Kíséretet. Hirtelen megállásra kényszerülve elkeseredetten nézitek, hogyan siklik mellétek egy másik hadihajó. Az ellenséges hajó matrózai átugrálnak a Kíséret fedélzetére, és lesújtanak kalózaidra. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="383">
    <text>
        [p]- Ezért meglakolsz! - szól a Tündér. - Megátkozunk, és megkérjük apánkat, a tengert, hogy vegye körül a hajódat kagylókkal és tengeri növényekkel. Sose fogjon szelet a vitorlád. - Szavait követve hatalmas levegőbuborék tör elő a korhadó hajódeszkák közül, magával ragad, és felvisz az elsüllyedt gályáról a víz felszínére. Felmászol a Kísértet fedélzetére. Merre indulsz tovább?[/p]
    </text>
    <next id="66">Ha a Beltengeren hajózol a Trysta-zátonyok felé</next>
    <next id="191">Ha délnek mész a Keleti-partvidék felé, Marad irányába</next>
  </p>
  <!-- 384 -->
  <p id="385">
    <text>
        [p]A következő fordulóban egy szőrös vadember ellen állsz ki, akit Kish nyugati vidékein fogtak el és képeztek ki gladiátor-rabszolgának. Döntsd el, milyen összegben fogadsz, máris kezdődhet a párviadal.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <userInput type="number" min="1" max="50">
          <label>Hány Aranytallért teszel fel?</label>
          <result minBound="1" maxBound="1">
            <gatherItem id="4012" amount="1" />
            <add to="gold" amount="-1" />
          </result>
          <result minBound="2" maxBound="2">
            <gatherItem id="4012" amount="2" />
            <add to="gold" amount="-2" />
          </result>
          <result minBound="3" maxBound="3">
            <gatherItem id="4012" amount="3" />
            <add to="gold" amount="-3" />
          </result>
          <result minBound="4" maxBound="4">
            <gatherItem id="4012" amount="4" />
            <add to="gold" amount="-4" />
          </result>
          <result minBound="5" maxBound="5">
            <gatherItem id="4012" amount="5" />
            <add to="gold" amount="-5" />
          </result>
          <result minBound="6" maxBound="6">
            <gatherItem id="4012" amount="6" />
            <add to="gold" amount="-6" />
          </result>
          <result minBound="7" maxBound="7">
            <gatherItem id="4012" amount="7" />
            <add to="gold" amount="-7" />
          </result>
          <result minBound="8" maxBound="8">
            <gatherItem id="4012" amount="8" />
            <add to="gold" amount="-8" />
          </result>
          <result minBound="9" maxBound="9">
            <gatherItem id="4012" amount="9" />
            <add to="gold" amount="-9" />
          </result>
          <result minBound="10" maxBound="10">
            <gatherItem id="4012" amount="10" />
            <add to="gold" amount="-10" />
          </result>
          <result minBound="11" maxBound="11">
            <gatherItem id="4012" amount="11" />
            <add to="gold" amount="-11" />
          </result>
          <result minBound="12" maxBound="12">
            <gatherItem id="4012" amount="12" />
            <add to="gold" amount="-12" />
          </result>
          <result minBound="13" maxBound="13">
            <gatherItem id="4012" amount="13" />
            <add to="gold" amount="-13" />
          </result>
          <result minBound="14" maxBound="14">
            <gatherItem id="4012" amount="14" />
            <add to="gold" amount="-14" />
          </result>
          <result minBound="15" maxBound="15">
            <gatherItem id="4012" amount="15" />
            <add to="gold" amount="-15" />
          </result>
          <result minBound="16" maxBound="16">
            <gatherItem id="4012" amount="16" />
            <add to="gold" amount="-16" />
          </result>
          <result minBound="17" maxBound="17">
            <gatherItem id="4012" amount="17" />
            <add to="gold" amount="-17" />
          </result>
          <result minBound="18" maxBound="18">
            <gatherItem id="4012" amount="18" />
            <add to="gold" amount="-18" />
          </result>
          <result minBound="19" maxBound="19">
            <gatherItem id="4012" amount="19" />
            <add to="gold" amount="-19" />
          </result>
          <result minBound="20" maxBound="20">
            <gatherItem id="4012" amount="20" />
            <add to="gold" amount="-20" />
          </result>
          <result minBound="21" maxBound="21">
            <gatherItem id="4012" amount="21" />
            <add to="gold" amount="-21" />
          </result>
          <result minBound="22" maxBound="22">
            <gatherItem id="4012" amount="22" />
            <add to="gold" amount="-22" />
          </result>
          <result minBound="23" maxBound="23">
            <gatherItem id="4012" amount="23" />
            <add to="gold" amount="-23" />
          </result>
          <result minBound="24" maxBound="24">
            <gatherItem id="4012" amount="24" />
            <add to="gold" amount="-24" />
          </result>
          <result minBound="25" maxBound="25">
            <gatherItem id="4012" amount="25" />
            <add to="gold" amount="-25" />
          </result>
          <result minBound="26" maxBound="26">
            <gatherItem id="4012" amount="26" />
            <add to="gold" amount="-26" />
          </result>
          <result minBound="27" maxBound="27">
            <gatherItem id="4012" amount="27" />
            <add to="gold" amount="-27" />
          </result>
          <result minBound="28" maxBound="28">
            <gatherItem id="4012" amount="28" />
            <add to="gold" amount="-28" />
          </result>
          <result minBound="29" maxBound="29">
            <gatherItem id="4012" amount="29" />
            <add to="gold" amount="-29" />
          </result>
          <result minBound="30" maxBound="30">
            <gatherItem id="4012" amount="30" />
            <add to="gold" amount="-30" />
          </result>
          <result minBound="31" maxBound="31">
            <gatherItem id="4012" amount="31" />
            <add to="gold" amount="-31" />
          </result>
          <result minBound="32" maxBound="32">
            <gatherItem id="4012" amount="32" />
            <add to="gold" amount="-32" />
          </result>
          <result minBound="33" maxBound="33">
            <gatherItem id="4012" amount="33" />
            <add to="gold" amount="-33" />
          </result>
          <result minBound="34" maxBound="34">
            <gatherItem id="4012" amount="34" />
            <add to="gold" amount="-34" />
          </result>
          <result minBound="35" maxBound="35">
            <gatherItem id="4012" amount="35" />
            <add to="gold" amount="-35" />
          </result>
          <result minBound="36" maxBound="36">
            <gatherItem id="4012" amount="36" />
            <add to="gold" amount="-36" />
          </result>
          <result minBound="37" maxBound="37">
            <gatherItem id="4012" amount="37" />
            <add to="gold" amount="-37" />
          </result>
          <result minBound="38" maxBound="38">
            <gatherItem id="4012" amount="38" />
            <add to="gold" amount="-38" />
          </result>
          <result minBound="39" maxBound="39">
            <gatherItem id="4012" amount="39" />
            <add to="gold" amount="-39" />
          </result>
          <result minBound="40" maxBound="40">
            <gatherItem id="4012" amount="40" />
            <add to="gold" amount="-40" />
          </result>
          <result minBound="41" maxBound="41">
            <gatherItem id="4012" amount="41" />
            <add to="gold" amount="-41" />
          </result>
          <result minBound="42" maxBound="42">
            <gatherItem id="4012" amount="42" />
            <add to="gold" amount="-42" />
          </result>
          <result minBound="43" maxBound="43">
            <gatherItem id="4012" amount="43" />
            <add to="gold" amount="-43" />
          </result>
          <result minBound="44" maxBound="44">
            <gatherItem id="4012" amount="44" />
            <add to="gold" amount="-44" />
          </result>
          <result minBound="45" maxBound="45">
            <gatherItem id="4012" amount="45" />
            <add to="gold" amount="-45" />
          </result>
          <result minBound="46" maxBound="46">
            <gatherItem id="4012" amount="46" />
            <add to="gold" amount="-46" />
          </result>
          <result minBound="47" maxBound="47">
            <gatherItem id="4012" amount="47" />
            <add to="gold" amount="-47" />
          </result>
          <result minBound="48" maxBound="48">
            <gatherItem id="4012" amount="48" />
            <add to="gold" amount="-48" />
          </result>
          <result minBound="49" maxBound="49">
            <gatherItem id="4012" amount="49" />
            <add to="gold" amount="-49" />
          </result>
          <result minBound="50" maxBound="50">
            <gatherItem id="4012" amount="50" />
            <add to="gold" amount="-50" />
          </result>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs egyetlen Aranytallérod sem, úgy döntesz, ideje elhagynod Calahot.[/p]
        </text>
        <next id="262"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <fight type="single">
      <enemy id="24" />
      <winRound enemy="24" totalCount="1">
        <gatherItem id="4013" />
        <interrupt />
      </winRound>
      <loseRound enemy="24" totalCount="1">
        <interrupt />
      </loseRound>
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4013">
      <have>
        <next id="101"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="37"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 386 -->
  <!-- 387 -->
  <p id="388">
    <text>
        [p]Miután legyőzted az oltárszolgákat, odamész a csúf szoborhoz, amely a pusztulás urainak egyikét ábrázolja. Egy stilizált hulla lóg ki csipkés fogazatú csőréből, és számos, rovarlábra hasonlító végtagjával különböző teremtményeket roppant szét. Gyöngyszemével mintha téged figyelne. Amint közelebbről megnézed, látod, hogy a bálvány résnyire nyitott csőrében egy villás nyelv alakú rubinkő van.[/p]
    </text>
    <next id="360">Ha felnyúlsz, hogy kivedd a rubint</next>
    <next id="228">Ha megpróbálod a szobrot a talapzatról leemelni, hogy kividd várakozó embereidhez</next>
  </p>
  <!-- 389 -->
  <p id="390">
    <text>
        [p]Átkutatod az apát szobáját, és felfedezel egy ládát, amelyben [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="110"]110 Aranytallért[/span] találsz. Az [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]apát kardja[/span] is értékes kincs, mivel Marad legjobb acéljából kovácsolták; amikor ezt a kardot használod, minden alkalommal 2 ponttal növelheted ÜGYESSÉGEDET. Tovább kutatva észreveszel az apát széke alatt egy csapóajtót, amit felemelsz, és egy lefelé vezető csigalépcsőt pillantasz meg. Lemész, és egy folyosóra érsz, amelyen kijutsz a vár falain túlra. Legényeiddel visszatérsz a Kísértetre. Felszeditek a horgonyt, és továbbhajóztok.[/p]
    </text>
    <next id="123"></next>
  </p>
  <p id="391">
    <text>
        [p]Teljes sebességgel száguldasz a Kísértettel, és csakhamar a lomha kereskedőhajó mellé kerülsz. Legénységed tagjai meglengetik görbe kardjukat és előkapják íjukat, amikor odapattansz a hajód oldalpárkányára, és átkiáltasz a másik hajó kapitányának és embereinek: - Adjátok meg magatokat rakományotokkal és embereitekkel együtt, különben vége az életeteknek és a hajótoknak is! - A válasz váratlan. Egy csuklyás figura - Mágus vagy Varázsló - lép elő a rémült utasok közül, elmormol egy varázsigét, és egy ördögi Árnyat varázsol elétek, amely füstfelhő formájában szétterül a két hajó között, hogy megtámadjon téged, a kapitányt.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="18" />
    </fight>
    <next id="252"></next>
  </p>
  <p id="392">
    <text>
        [p]Amikor a hajó kapitánya látja, hogy legénységét lemészárolták, átvág a tömegen, és találomra kiüt egy hajógerendát. A kereskedőhajó süllyedni kezd. Végül a kapitány a félelemtől őrjöngve magához szorítja az arannyal teli zsákot, és a fedélzetről a sós habokba veti magát. Fáradozásaidért mindössze [span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="5"]5 matrózt[/span] kapsz, akiket majd eladhatsz rabszolgának. A Trysta-zátonyok nem messze innen, délre helyezkednek el.[/p]
    </text>
    <next id="164">Ha közöttük áthajózva a Trysta-szigetre akarsz menni</next>
    <next id="223">Ha délnyugat felé inkább Kishbe mész</next>
    <next id="204">Ha az Ölyvre mész</next>
    <next id="191">Ha délkelet felé a Goth-csatornán hajózol tovább</next>
  </p>
  <!-- 393 -->
  <p id="394">
    <text>
        [p]Minden erődet összeszedve az Óriás lábához vágod a husángot, de az célt téveszt és a homokkőhöz csapódik. - Haha! - nevet Mog -‚ ezt elvétetted! - Ám a homokkő az Óriás súlyától, no meg a husángod ütésétől darabokra hullik. Mog meglendíti farönkjét, elveszíti az egyensúlyát, és a földre zuhan. - Hát jó - mondja a vállát vonogatva -‚ azt hiszem, te győztél![/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="56"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="344"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="395">
    <text>
        [p]Visszavertétek a rátok támadó hajót, de már nem volt időtök kifosztani. Mivel egyszerű hadihajó volt, nem tartottak rajta aranyat, viszont sikerül szert tenned [span class="takeItem" data-id="slave" data-amount="5"]5 rabszolgára[/span]. Ezenkívül megszerzed a kormányrudat; úgy érzed, valami titokzatos erő mozgatja. Ez a szerzeményed, bár nem működik a Kísérteten, mégis jó hatással van legényeid hangulatára - nyersz 2 SZERENCSE pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="27">Ha az Ölyv felé indulsz</next>
    <next id="178">Ha a Goth-csatorna felé mész</next>
  </p>
  <p id="396">
    <text>
        [p]Miután lehordod őket, megszégyenülten lesütik a szemüket és morognak valamit az orruk alatt. A fegyelem ismét helyreállt.[/p]
    </text>
    <next id="312"></next>
  </p>
  <p id="397">
    <text>
        [p]A kockavetőbarlang csupa rom. El-Fazouk és emberei teteme a lábaid előtt hever. A játékbarlang épen maradt részeiben a nézősereg a dulakodás végeztével abbahagyja a bámészkodást, ki-ki visszatér megkezdett játékához. Helyreáll a rend - a gazemberek között folytatódik a szokásos civakodás. Átkutatod régi ellenfeled holttestét, és egy [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="55"]55 Aranytallért[/span] tartalmazó zsákot találsz![alt /][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="48">
      <dontHave>
        <next id="48" pos="1">Részt vehetsz egy kiütős versenyben</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="270">
      <dontHave>
        <next id="270" pos="2">Benevezhetsz egy Batárversenyre</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="262" pos="3" singleChoiceText=" Elhagyod Calah városát.">Vagy elhagyhatod Calah városát</next>
  </p>
  <p id="398">
    <text>
        [p]Amikor átúszol a repedésen, az összezárul mögötted, és beszorulsz egy körülbelül negyven méter hosszú üregbe. Az üreg nem más, mint egy hatalmas kagyló sziklákkal körülvett szája. Ez a lény túl sokáig tart fogva, és a varázsital, amit megittál, közben erejét veszti. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Meglendíted a kardodat, és fejbe vágod a vadállatot. Kardod pengéje darabokra törik. A teremtmény hatalmasat nyögve rád támad - beléd döfi kemény szarvait, és a verem falához lapít. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
</content>
