<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy. [/p]
        [p]Véget tudsz vetni Heydrich gróf gonosz rémuralmának? [/p]
        [p]Edzett kalandozó vagy, aki hatalmas kincsek reményében vágott neki Mauristatia jeges hegyeinek… de amit ott találtál, attól megfagyott a vér az ereidben. [/p]
        [p]Pusztán a sorsnak köszönhető, hogy fény derül a helyi falusiak szörnyű titkára. Képes leszel megszabadítani őket a vérszomjas báró zsarnokságától, vagy te is borzalmas véget érsz? [/p]
        [p]TE döntöd el, mikor melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdából, melyik teremtménnyel csapsz össze.[/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
      [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [p][span class="ffAttribute"]Hit[/span]: [span id="ffFaith"]dobj egy kockával és adj 3-at a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
      [p]A hatalmas vagyonokról és kincsekről szóló pletykák csalogattak el Femphrey nyugati szegletéből Mauristatia veszedelmes földjére, a hósipkás, mászhatatlan hegyek otthonába, melyek mindent elrejtő, fagyos ködbe burkolóznak. A levegő hideg, nyirkos, te is csak vastag prémkabátodnak köszönheted, hogy nem vacogsz. A dülöngélő szekérben kushadva azon töprengsz, miközben északra, Mortvania felé haladsz, hogy van-e a szóbeszédnek bármi alapja. Az emberek, akikkel eddig találkoztál, mind soványak és rongyos göncöket hordanak – nem pont így képzelted el ezt az állítólag gazdag vidéket! De talán a kincsek el vannak rejtve valahová, és a helyiek csak nem találtak még rá…[/p]
      [p]Gondolataidból hangos csikorgás hangja ráz fel, amint a szekér megáll. A kocsis kinyitja az ajtót, és leemeli csomagjaidat a tetőről. Szürke alkonyatba lépsz ki, sűrű, téli köd ereszkedik a falura, Leverhelvenre, ahol a mai éjszakára megszállsz. A fogadó kicsi, és a legnagyobb jóindulattal sem lehet fényűzőnek nevezni, azonban az étel forró, a forralt bor pedig erős és frissítő. A helyiek viszont, akik jól láthatóan nem bíznak az idegenekben, keveset beszélnek. Miután belépsz a fogadóba, az ajtót elreteszelik, az ablakokon végignézve pedig megállapítod, hogy azokat már korábban eltorlaszolták. Különös hely ez, és a neve is furcsa: a Szívére – márpedig a fogadtatás a legnagyobb jóindulattal sem nevezhető szívből jövőnek.[/p]
      [p]Meg is kérded a fogadóst, honnan jött az elnevezés, mire azonnal halotti csönd települ a nagyteremre. A férfi elfordul, és minden igyekezeted ellenére sem hajlandó hozzád szólni. Eltöprengsz rajta, hogy egy ilyen udvarias és ártalmatlan kérdés hogyan válthat ki ilyen ellenséges reakciót az emberekből. Egy másik fickó, aki a kandalló mellett ül, még a lábad elé is köp![/p]
      [p]Egy idős, sálakba és kezeslábasba öltözött asszony alaposan végigmér. – Ezek a külhoniak nem tudják, mikor kell csöndben maradniuk. – Egy pohár itallal felszerelkezve leülsz a nő mellé – ő legalább beszél hozzád, ami sokkal több, mint amit a többiekről el lehet mondani. Mohón inni kezd. – Az nem „Szívére”, idegen. Sose hívták így, csak a cégért változtatták meg. Ez a „Szív Vére,” így, külön írva. Ez az, amit oly sokan adtak fel itt, a szívük vérét![/p]
      [p]Az időközben feléledt halk mormogás megint megszűnik. Többen is dühös pillantással mérnek végig titeket, a pultos pedig rákiált a nőre, hogy hallgasson. A melegtől és a bortól pirospozsgás arcú asszony azonban nem hagyja, hogy belefojtsák a szót. – A Gróf az, az istenit a fekete szívébe. Falusiak tűnnek el, és többé soha nem látjuk őket. A Gróf viszi el őket a kastélyába, ahol szörnyű halált halnak. Szörnyűt! Többen is hallották éjszakánként a sikolyokat, a pokolban senyvedő lelkek segélykiáltásait. – Ekkor már könnycseppek csorognak meggyötört arcáról. – Hát nem tegnap ragadta el a kisunokámat? Hát nem tegnap láttuk a hintóját és a fej nélküli lovast a faluban? Szegény kis Nastassiámat, azt a gyönyörű, szőke, kedves kislányt elragadta az a bestia, és egyetlen igazi, bátor férfi sincs ebben az isten háta mögötti porfészekben, aki elég bátor lenne ahhoz, hogy a kastélyba menjen, és megmentse![/p]
      [p]Kínos motyogások hangzanak fel innen-onnan, miközben a kandallóban szikrák pattognak; az égő fa ropogása szinte nyomatékosítja az öregasszony kétségbeesett segélykérését: – Könyörgöm, jó uram, mentse meg őt. Még csak tizenhét, soha nem ártott ő senkinek… – A nő ismét zokogni kezd.[/p]
      [p]Egy magas, vörös hajú férfi áll fel az egyik asztal mellől, és hozzád lép. Látod, hogy csak egy karja van, tunikájának jobb ujja a mellkasára van tűzve. – Messziről jött kalandozónak tűnsz, idegen. Amit az öreg Svetlana mond, igaz: a Gróf valóban szörnyű, gonosz lélek, és Heydrich kastélya tele van rémségekkel. Én magam mennék oda, hogy végezzek vele, de ezt nyilvánvalóan nem tehetem meg. – Bólintasz, amint a férfi az üres ujj felé tekint. – Segítesz rajtunk? Harcos napjaimból maradt még néhány aranyam, amitől szívesen megválok, ha megszabadítasz minket az átokfajzattól. – Mindenki szeme esdeklően szegeződik rád.[/p]
      [p]Már épp beleegyezően bólintanál, amikor a fogadó ajtaja kicsapódik. Az emberek ijedten felsikoltanak, ahogy jeges fuvallat csap be a terembe. Odakinn, a ködben egy fekete hintó körvonalait veszed ki, ami előtt négy éjfekete mén áll, prüszkölve és toporogva. Az ajtóban kísérteties alak magasodik. Csontos ujjait felemeli, és maga felé hív! De nem szól semmit – hogyan is szólhatna? [em]Hiszen nincs feje…[/em][/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="10" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3002" />
    <gatherItem id="3003" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Követed az alakot a kint örvénylő ködbe. A fickó felugrik a fekete hintó bakjára, az ajtó pedig magától kinyílik. A mének várakozóan toporognak, leheletük kis pamacsokban árad a hideg levegőben. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="201">Rátámadsz a Fejetlen Lovasra?</next>
    <next id="174">Beszállsz a hintóba?</next>
    <next id="148">A kocsival nem törődve megkérded az egyik falubélit, hogyan tudsz eljutni a kastélyba?</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Kinyitod a bronzveretes ajtókat és egy jól megvilágított bejárati csarnokba érkezel, ami teljesen kihalt. A fekete és vörös fali függönyök és padlómozaikok komor hangulatot kölcsönöznek a helyiségnek, és egy pillanatra úgy érzed, mintha a távolból halk, nyöszörgő hangot hallanál… Három kijáratot látsz innen.[/p]
    </text>
    <next id="101">Ha az észak felé továbbvezető ajtón mennél tovább</next>
    <next id="256">Ha a keleti folyosón indulnál el</next>
    <next id="60">Ha a nyugati ajtón nyitnál be</next>
  </p>
  <p id="3">
    <empty />
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]Beleharapsz a cukrozott, ropogós süteménybe, melyet vékony csokoládé bevonat borít – és aminek a közepén lágy, alvadt vér van! Ez a gróf kedvenc eledele, téged azonban undorral és hányingerrel tölt el. A borzalmas élménytől vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] pontot. Úgy döntesz, inkább benyitsz a nyugati ajtón.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="faith" />
    <next id="45"></next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/5.jpg" /][/p]
        [p]Ahogy átlépsz az ajtón, egy pentagrammát veszel észre a padlóra festve – de már elkéstél! Egy füstszerű alak jelenik meg benne, mely egy kísértetparipává szilárdul a szemed előtt, mely tüzet okád, orrlyukaiból füst száll fel, és már rád is támad. Nincs időd elmenekülni előle, meg kell küzdened a gróf szörnyeteg Démonparipájával. A harc időtartamára 2-vel csökkentened kell [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span], mivel a bestia tüzes leheletétől hamarosan fuldokolni kezdesz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="11" />
      <win>
        <text>
            [p]Semmi más érdekeset nem találsz itt. Mit teszel?[/p]
        </text>
        <add amount="2" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="90">A kriptába indulsz?</next>
    <next id="2">Kinyitod az északi, bronzveretes kettős ajtót?</next>
    <next id="18">Benyitsz a déli ajtón?</next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Mostantól kezdve minden Harci Körben, amíg nem végzel a Vámpírköddel, automatikusan vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot a vérveszteség miatt.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="staminaAutoDamage" id="29" set="1" />
    <next id="42b"></next>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]Hirtelen egy holdfénysugár borítja be a testedet, és elborzadva figyeled, amint kezeiden iszonyatos sebességgel kezd nőni a szőr! Érzed, amint fogaid megnőnek, és erős késztetést érzel, hogy a holdra vonyíts. Az átalakulás szörnyen fájdalmas – vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Módosítsd [em]Kalandlapodon[/em] a Likantrópiát Súlyos Likantrópiára. Ezután elkezded átkutatni a tornyot valami használható után.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <loseItem id="4102" />
    <gatherItem id="4104" />
    <next id="51"></next>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Behelyezed a kulcsot a zárba, elfordítod, majd belököd az ajtót. Odabenn egyszerű sírok sorakoznak egymás mellett, melyeken semmiféle felirat vagy dísz nem látszik, mind teljesen egyforma. Különös érzés kerít hatalmába: minden idegszálad bizseregni kezd, és egyik szemöldöködből egyetlen izzadtságcsepp folyik a szemedbe, ami csípni kezdi. Megdörzsölöd a szemed, hogy kitisztítsd a látásod, és mikor ismét felnézel, egy halovány, kísérteties alakot veszel észre, ami feléd suhan a levegőben, és közben int, hogy lépj hozzá közelebb. A jelenés – aki nőnek látszik – fiatal, beesett arca van, és igen eltökéltnek tűnik.[/p]
    </text>
    <next id="59">Ha elmenekülsz</next>
    <next id="102">Ha felé lépsz</next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]Az apró teremtmény megkérdi tőled, hogy a mesterét jöttél-e meglátogatni? Némán bólintasz. – Nos, akkor ne toporogj itt, lépj be! Most épp nem túl elfoglalt, és biztos vagyok benne, hogy a bájital is hamarosan elkészül! – Rájössz, hogy ez egy alkimista műhelye, és hogy a kicsi, szárnyas teremtmény egy mágikus lény, egy Homonkulusz. A kis ördögfajzat egy ajtó felé int a déli falon, amin be is nyitsz.[/p]
    </text>
    <next id="118"></next>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]A harctól remegve, kimerülten nézel végig a koporsón. Úrrá leszel a félelmeden, és kinyitod. Teljesen üres, csak az alján van némi száraz, fekete föld. Leborítod az emelvényéről, és fegyvered markolatával módszeresen elkezded szétzúzni. Elpusztítottad Reiner Heydrich egyik koporsóját. Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] pontot. Távozol a teremből.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="faith" />
    <gatherItem id="4019" />
    <next id="34">Ha ezek után a nyugati ajtón próbálsz meg benyitni</next>
    <next id="31">Ha továbbmész a folyosón dél felé</next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]Mit teszel most, hogy felülkerekedtél ezeken az élőholt szolgákon?[/p]
    </text>
    <next id="282" pos="1">A keleten lévő főkonyhába mész?</next>
    <next id="332" pos="2">Távozol innen, és a folyosón az északi ajtóhoz lépsz?</next>
    <itemCheck type="section" id="221">
      <dontHave>
        <next id="221" pos="3">Benyitsz a nyugati ajtón?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="353">
      <dontHave>
        <next id="353" pos="4">Megnézed, mit rejteget a keleti oldalfolyosó?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Érzed, amint az áldott tárgyból kiáramló energia felfrissít. Állítsd vissza [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaidat a [em]Kezdeti[/em] értékükre.[/p]
    </text>
    <add amount="99" to="stamina" />
    <next id="35"></next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/13.jpg" /][/p]
        [p]Ahogy közelebb érsz a házikóhoz, egy apró, ráncos arcú Gnóm siet elő a szürkülő hajnali fényben, és kajánul rád vigyorodik. 2 Aranytallért követel tőled azért, hogy csónakján átvigyen a túloldalra, de felajánlja azt is, hogy előtte meghúzhatod magad a kunyhójában – márpedig elég fáradt vagy.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="344">
      <have>
        <next id="64"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mit teszel?[/p]
        </text>
        <next id="113">A Gnómra támadsz?</next>
        <next id="211">Elfogadod a felajánlott pihenőhelyet?</next>
        <next id="162">Kifizeted, és átkelsz a folyón?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="14">
    <empty />
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]Gunthar megkínál némi élelemmel és borral (visszanyersz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot), és beszámol gyógyítói munkájáról. Elmondja, tisztában van vele, mennyire gonosz ember a testvére, és ezért meg is veti őt. De saját bevallása szerint ő nem harcos, és egyébként is képtelen lenne rá, hogy végezzen saját fivérével! Látod rajta, hogy eléggé letöri a kastélyt megszálló gonosz, és szinte már sajnálod is szegény párát. Megkockáztatod, hogy megosztod vele, azért érkeztél, hogy végezz Reinerrel. A férfi szemei erre reményteljesen felcsillannak, és közli veled, hogy megadja neked az egyetlen dolgot, amivel segíteni tud, hogy sikerrel járj. Köpenyének egyik alaposan elrejtett belső zsebéből elővesz egy láncon lógó [span class="takeItem" data-id="3027" data-amount="1"]ezüst keresztet[/span], majd közli veled, hogy erre szükséged lesz, ha végleg végezni akarsz fivérével. Közli veled, hogy ezen kívül egy facövekre is szükséged lesz, hogy a szívébe döfd, mikor a koporsójában alszik, de ezzel sajnos nem tud szolgálni – valahonnan máshonnan leszel kénytelen ezt beszerezni. – Kivéve persze ha rátalálsz Siegfried kardjára, Éjcsillagra, mert az is el tudja pusztítani. De a fegyvert már évek óta nem látta senki – mondja lemondó sóhajjal. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="294" pos="1">Visszatérsz a lépcsőfordulóba, és ott belépsz a nyugati ajtón?</next>
    <next id="48" pos="2">A Csapásaiddal kapcsolatban kéred Gunthar segítségét?</next>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <itemCheck type="items" id="4101 or 4102 or 4103 or 4104 or 4105 or 4106">
          <have>
            <next id="375" pos="3">Felmutatod a férfinak a [em]Gyógyítók Könyvét[/em]?</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="235" pos="3">Felmutatod a férfinak a [em]Gyógyítók Könyvét[/em]?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <have>
            <next id="188" pos="3">Felmutatod a férfinak a [em]Kardok Könyvét[/em]?</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]A nő visszacsókol. Majd hirtelen a torkodba mélyeszti a fogait! Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Meg kell küzdened ellenfeleddel![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>
            [p]Egy Harci Körig fogsz vérezni, így automatikusan 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.
        </text>
        <gatherItem id="4005" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>
            [p]Két Harci Körig fogsz vérezni, eközben minden Körben automatikusan 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.
        </text>
        <gatherItem id="4005" amount="2" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>
            [p]Három Harci Körig fogsz vérezni, eközben minden Körben automatikusan 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.
        </text>
        <gatherItem id="4005" amount="3" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>
            [p]Négy Harci Körig fogsz vérezni, eközben minden Körben automatikusan 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.
        </text>
        <gatherItem id="4005" amount="4" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>
            [p]Öt Harci Körig fogsz vérezni, eközben minden Körben automatikusan 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.
        </text>
        <gatherItem id="4005" amount="5" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]Hat Harci Körig fogsz vérezni, eközben minden Körben automatikusan 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.
        </text>
        <gatherItem id="4005" amount="6" />
      </result>
    </random>
    <next id="150"></next>
  </p>
  <p id="17">
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <text>
            [p]Előveszed hátizsákodból az Ezüst Tükröt. Ellenfeled azonnal elhátrál előled, amint felmutatod. Ezzel némi időt nyertél.[/p]
            [alt][/alt]
        </text>
        <gatherItem id="4018" />
        <itemCheck type="item" id="3022">
          <have>
            <next id="216" pos="1">Ha Szentelt Vízzel akarod lelocsolni a Grófot</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="items" id="4213 or 4214 or 4215 or 4216 or 4217 or 4218">
          <have>
            <next id="158" pos="2">Ha elmondasz a Grófra egy varázslatot</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="items" id="1002 or 1003">
          <have>
            <next id="372" pos="3" singleChoiceText="[p]További késlekedés nélkül megrohamozod a Grófot a kardoddal.[/p]">Ha azonnal megrohamozod a kardoddal</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="284" pos="3" singleChoiceText="[p]További késlekedés nélkül megrohamozod a Grófot a kardoddal.[/p]">Ha azonnal megrohamozod a kardoddal</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nincs nálad semmi, amit eredményesen tudnál használni ellenfeleddel szemben.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="items" id="1002 or 1003">
          <have>
            <next id="372"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="284"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Benyitsz az ajtón. Nagyon sötét van odabenn, így előveszed a lámpásod, hogy azzal világítsd meg a terepet. Ahogy körbenézel, búzászsákokat és futkosó patkányokat veszel észre. A raktár nyugati falából egy újabb ajtó nyílik. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="67" pos="1">A nyugati kijárathoz lépsz?</next>
    <itemCheck type="section" id="90">
      <dontHave>
        <next id="90" pos="2">Kimész innen, és a kripta ajtajához lépsz, ha még nem jártál ott?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="2" pos="3">Az udvar északi oldalán lévő bejárathoz mennél?</next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]A gázfelhő az egyik faliszőnyegen át távozik a szobából, ami mögött egy titkos ajtóra bukkansz. Ezt kinyitva rátalálsz Reiner Heydrich utolsó koporsójára. Felcsapod a fedelet, és megpillantod a Vámpír lassan újraformálódó testét.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="(3008 or 3027) and (1003 or 3015)">
      <have>
        <next id="32"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="69"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]Már jól ismered Katarina trükkjeit. Egyszer megpróbált irányítani, de sikerült ellenállnod neki – és már védve vagy a további trükkjei ellen! A nőre csapsz kardoddal, és célba találsz.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="41" change="-2" />
    <next id="106"></next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
      [p]Miután legyűrted Wilhelmet, végignézel a lakosztályban uralkodó káoszon. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="78" pos="1">Alaposan átkutatod a helyiséget?</next>
    <itemCheck type="section" id="118">
      <dontHave>
        <next id="118" pos="2">Távozol, és a szemközti ajtón nézel be?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="252" pos="3">Távozol, és a folyosó déli végéből nyíló ajtón lépsz be?</next>
    <next id="101" pos="4">Visszatérsz az előcsarnokba, és ott az északi ajtón nyitsz be?</next>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/22.jpg" /][/p]
      [p]A Nagyobb Thassaloss a gróf legerősebb őrzője. A csata minden Körében dobj egy kockával. Ha az eredmény 1–5, a bestia szemgödréből kicsapó zöld színű fagysugár telibe talál, és 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontos sebesülést okoz. Ha 6-ot dobsz, sikerül elkerülnöd a támadását. Ez a támadása független attól, hogy melyikőtök nyeri meg az adott Harci Kört, emiatt az összecsapás igen keménynek ígérkezik.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4016" />
    <fight type="single">
      <enemy id="39" />
      <afterRound>
        <random>
          <result max="5" min="1">
            <text>Az ellenfeled szemgödréből kitörő fagysugár miatt vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
          </result>
        </random>
      </afterRound>
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4017">
      <have>
        <loseItem id="4017" />
        <text>
            [p]Továbbindulsz Adolf sírjához.[/p]
        </text>
        <next id="108"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="224"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]Mivel a nő maga nem Vámpír, a Szenteltvíz hatástalan ellene! Ennek ellenére elhajol az üvegcse elől, és így nincs ideje visszatámadni.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3022" />
    <next id="164"></next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
      [p]Ahogy gurulsz, az utolsó pillanatban még sikerül megkapaszkodnod egy bokorban, ami a szakadék szélén nő – ez ment meg a biztos halálból, amit a mélyben meredező, hegyes sziklák jelentettek volna. Feltápászkodsz, és a megrázkódtatásoktól kissé remegve követni kezded az utat a kastélyhoz. Hosszú út áll előtted.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="362"></next>
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <next id="73"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]Átkutatod Lothar szobáját, és hamarosan rátalálsz egy kis fali üregre, melyben egy [span class="takeItem" data-id="3015" data-amount="1"]Ezüst Cövek[/span] és a férfi kulcscsomója pihen.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3016" />
    <itemCheck type="items" id="4007 and 3013">
      <have>
        <next id="41">Ha elvinnéd Katarina Heydrichnek a cöveket és a [em]Kardok Könyvét[/em]</next>
        <next id="319">Ha távozol a szobából, és a folyosó déli végében lévő ajtóhoz lépsz</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Távozol a szobából, és a folyosó déli végében lévő ajtóhoz lépsz.[/p]
        </text>
        <next id="319"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="26">
    <empty />
  </p>
  <p id="27">
    <text>
      [p]Ahogy átlépsz a küszöbön, megbotlasz egy ügyesen kifeszített drótban, és a zaj felébreszti a férfit, aki – nem túl meglepő módon – feléd csap éles késével – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ
[/span]      pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="77">Ha most rátámadsz</next>
    <next id="126">Ha inkább beszélni próbálsz vele – elvégre te még nem támadtál rá, és így talán meg fog hallgatni</next>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]Mielőtt megadhatnád neki a kegyelemdöfést, a gyűlöletes élőhalott gázfelhővé oszlik szét, és ellebeg előled![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4213">
      <have>
        <next id="111">Ha használni akarod az Erőfal varázslatot</next>
        <next id="63">Ha nem akarod ezt tenni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="63"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="29">
    <itemCheck type="items" id="4213 or 4214 or 4215">
      <have>
        <text>Melyik varázslatot használod?</text>
        <itemCheck type="item" id="4213">
          <have>
            <next id="155" pos="1">Az Erőfalat?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4214">
          <have>
            <next id="112" pos="2">Az Erős Csapást?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4215">
          <have>
            <next id="395" pos="3">A Jandor Nyilát?</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <next id="164" pos="4">Inkább rátámadsz a nőre?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Egyik varázsigéd sem használható ebben a helyzetben.[/p]
        </text>
        <next id="164"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
      [p]A Ghoul elhátrál előled, miközben nyál csöpög le elfeketedett fogdarabkáiról.[/p]
    </text>
    <next id="159">Ha elindulsz felfelé a kőlépcsőkön</next>
    <next id="107">Ha rátámadsz a hátráló szörnyetegre</next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]A folyosó dél felé folytatódik, és négy ajtót pillantasz meg magad előtt: kettőt a keleti falon, egyet a nyugatin, egyet pedig előtted, a délin, melynél véget is ér az előszoba. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="58">Benyitsz a közelebbi keleti ajtón?</next>
    <next id="227">Benyitsz a távolabbi keleti ajtón?</next>
    <next id="319">Benyitsz a déli ajtón?</next>
    <next id="114">Benyitsz a nyugati ajtón?</next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Magad elé tartod
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3008 and 1003">
      <have>
        <reward id="swordAndSh" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="not (3008 or 1003)">
      <have>
        <reward id="stickAndCr" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="3008">
      <have>
        <text>
            a Hit Pajzsát,
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            az Ezüst Keresztet,
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            és Reiner Heydrich gróf gonosz szívébe döföd
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="1003">
      <have>
        <text>
            Éjcsillag ezüst
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            az ezüsttel bevont cövek
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            hegyét. Fekete vércseppek fröccsennek szét a koporsó hófehér selyemhuzatára és a kezedre, te azonban nem lazítasz a szorításon. Szentségtelen sikoly tör elő a férfi szájából. A kimúló Vámpír karmos kezei erősen megragadják a koporsó szélét, aztán lassan elernyednek. A test szép lassan szétporlad. A gróf végül csatlakozott a pokolban sínylődő rokonaihoz. Kapsz 2 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>


    <add amount="2" to="faith" />
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="132"></next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
      [p]Ahogy belépsz a harangtoronyba, egy csapat denevér emelkedik fel rejtekhelyéről, és az arcod előtt kezdenek el repkedni. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="86"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="133"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/34.jpg" /][/p]
        [p]Egy igen díszes lakosztályba lépsz be. A falakat festmények és faliszőnyegek borítják, az asztalokon aranytányérok, ékkövekkel kirakott serlegek, derítőedények és egyéb dísztárgyak sorakoznak, és amerre csak nézel, plüssfotelek és egzotikus szőnyegek, vesznek körül… A szoba csak úgy tobzódik a gazdagságban! Egy döbbenetesen gyönyörű nőt is megpillantasz, aki kényelmesen hever egy karosszékben, bőrpárnák között. Hosszú, göndör, fekete haja van, ami válla alá ér, és kiemeli sápadt arcát. Amint felemeli egyik karját, és int, hogy lépj közelebb, csuklóján megpillantasz egy smaragdkarkötőt. – Illik kopogni, mielőtt belépnél valahová, de most az egyszer elnézem neked. Gyere közelebb – búgja Katarina Heydrich lágy, csábító hangján.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="199" pos="1">Ha rátámadsz</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="143" pos="1">Ha rátámadsz</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="363" pos="2">Ha beszélgetni kezdesz vele</next>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Mindened megvan, hogy elpusztítsd Reinert a koporsójában – mondja lágy hangon a szellem –, de meg tudsz vele küzdeni?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="94"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="1002">
          <have>
            <next id="82"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="61"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
      [p]Az alkimista közli veled, hogy hajlandó elkészíteni neked egy bájitalt, ami kigyógyít a bajodból, de 8 Aranytallért, vagy ennek megfelelő értékű tárgyakat kér az alapanyagokért és
      munkadíjért cserébe.[/p]
    </text>
    <next id="36a">Ha bízol az alkudozási képességedben</next>
    <next id="183">Ha szegénységedre hivatkozva szeretnéd megenyhíteni a szívét</next>
  </p>
  <p id="36a" display="36">
    <text>
      [p]Alkudozni kezdesz Karl-Heinz-szal.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="134"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="183"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]A billentyűzetet nyomkodva megpróbálod elhallgattatni a zenét, de ez nem vezet eredményre, és a közben elszenvedett harapások miatt vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="65">Megkeresed az orgonát működtető fújtatókat?</next>
    <next id="149">Egy közeli tárggyal próbálod elnémítani a hangszert?</next>
    <next id="335">Az északi ajtó felé rohansz?</next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]A kéz kínzó lassúsággal emeli fel mutatóujját, és dél felé bök. Szemed sarkából látod, amint egy emberi fej tátja ki, majd csukja be a száját, mintha beszélni próbálna, de nem jön ki belőle hang. Az ujj ismét déli irányba mutat, és egy pillanatra mintha suttogást hallanál: – Segíts! – Ezután a kar élettelenül leesik rólad, és a fej sem moccan tovább. Mindez igen hátborzongató – vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] pontot, és azonnal felhagysz a további kutatással.[/p]
        [alt][/alt]
    </text>
    <add amount="-1" to="faith" />
    <itemCheck type="section" id="8">
      <dontHave>
        <next id="8" pos="1">Ha most a déli ajtóhoz lépnél</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="371" pos="2" singleChoiceText="[p]Úgy döntesz, hogy a keleti ajtóhoz lépsz.[/p]">Ha a keletihez</next>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]A farkasok megtorpannak, és elkezdik befalni az eléjük vetett ételt – húzz le 2 adag Élelmet a [em]Kalandlapodról[/em]. Becsukod magad mögött az ajtót. [alt]Mihez kezdesz most?[/alt][/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="2" />
    <itemCheck type="section" id="90">
      <dontHave>
        <next id="90" pos="1">A kriptába indulsz?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="2" pos="2">Kinyitod az északi, bronzveretes ajtót?</next>
    <itemCheck type="section" id="18">
      <dontHave>
        <next id="18" pos="3">Benyitsz a déli ajtón?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="40a" display="40">
    <text>
        [p]A kutya egy vérengző Szelindek. Drótszerű szürke bundája és nagy, sárga fogai vannak, hangos csaholással és nyáladzó szájjal támad neked, leendő vacsorájának. Meglepetésszerű első támadásodnak köszönhetően sikerül kapásból bevinned neki egy találatot.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="4a" />
      <win>
        <text>
            [p]Ha végzel vele, az asztalról [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="4"]4 Aranytallért[/span], a megrakott éléskamrából pedig [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="4"]4 étkezésre elegendő Élelmiszert[/span] sikerül összeszedned.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="138">Ha most csónakba szállsz</next>
    <next id="187">Ha átgázolsz a folyón</next>
  </p>
  <p id="40b" display="40">
    <text>
      [p]A kutya egy vérengző Szelindek. Drótszerű szürke bundája és nagy, sárga fogai vannak, hangos csaholással és nyáladzó szájjal támad neked, leendő vacsorájának.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="4b" />
      <win>
        <text>
          [p]Ha végzel vele, az asztalról [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="4"]4 Aranytallért[/span], a megrakott éléskamrából pedig [span class="takeItem" data-id="2000"
          data-amount="4"]4 étkezésre elegendő Élelmiszert[/span] sikerül összeszedned.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="138">Ha most csónakba szállsz</next>
    <next id="187">Ha átgázolsz a folyón</next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]Visszatérsz Katarinához, aki boldogan dorombolva fogadja a várúr halálának hírét. Átveszi tőled a [em]Kardok Könyvé[/em]t, és rámond egy varázslatot. Azúrkék mágikus lángok kezdik nyaldosni a kötetet, de az sértetlen marad, csupán különös, zümmögő hangot hallat. Ezután a könyv eltűnik, a helyét pedig átveszi – a semmi! Katarina elborzadva tekint a műre. – Az átkozott Reiner! Meghiúsította az ellenvarázsigém! – mondja szitkozódva, a dühtől eltorzult arccal. Hirtelen megrettensz attól, hogy mit tenne veled, ezért kirohansz a szobájából, és a folyosó déli végében lévő ajtóhoz lépsz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3013" />
    <next id="319"></next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]Mivel a köd mindenhol ott gomolyog körülötted, elég könnyű dolgod van eltalálni – a csata során 1-gyel megnövelheted Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4006" />
    <fight type="single">
      <enemy id="29" />
      <win>
        <loseItem id="4006" />
        <next id="10"></next>
      </win>
      <loseRound enemy="29" totalCount="2">
        <interrupt />
        <next id="165"></next>
      </loseRound>
    </fight>
  </p>
  <p id="42b" display="42">
    <text>
        [p]Mivel a köd mindenhol ott gomolyog körülötted, elég könnyű dolgod van eltalálni – a csata során 1-gyel megnövelheted Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="29" />
      <win>
        <loseItem id="4006" />
        <next id="10"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]Beilleszted a kulcsot a hatalmas zárba, és a súlyos kapuszárnyak kitárulnak. Vaksötét van odalenn, így lámpásoddal (vagy Mágikus Kardoddal, ha van) kell bevilágítanod az utat. Lassan ereszkedsz le a porlepte kőlépcsőkön, melyek pókhálóval és mohával borított falak között ereszkednek le a föld alá. A falakon kopott díszek maradványait látod, és időnként alattomos tekintetű, vigyorgó vízköpőfejek mellett is elhaladsz, melyek mintha téged néznének – vagy lehet, hogy csak képzeled a dolgot? Patkányok szaladgálnak a távolban. Ahogy leérkezel egy alagút aljához, apró csonthalmot pillantasz meg, amin eddig falatozhattak, és amik akár emberi csontok is lehettek. Kiráz a hideg, ahogy továbbindulsz, míg el nem érkezel egy ajtóhoz, amit kinyitsz a kulcsaiddal. A járat továbbfolytatódik, a távolban ajtókat és beugrókat pillantasz meg. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="147"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="91"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]A kísértet elhátrál tőled, ködszerű, karmos kezei az arcod felé kapnak, de [span class="ffAttribute"]HITED[/span] megvéd az élőholt érintésétől! Ekkor észreveszel egy fa csigalépcsősort is, ami felfelé vezet ebből az üres, poros helyiségből. Erre könnyedén elmenekülhetsz a Lidérc elől, de szívesebben végeznél ezzel a gonosz teremtménnyel. Azonban úgy hallottad, hogy csak varázsfegyverekkel lehet a fajtájában kárt tenni, anélkül pedig igen veszélyes dolog lenne harcba bocsátkozni vele. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="129" pos="1">Rátámadsz a gonosz Lidérce?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="231" pos="1">Rátámadsz a gonosz Lidérce?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="316" pos="2">Felmész a toronyba?</next>
    <next id="101" pos="3">Visszatérsz a bejárati csarnokba, és ott belépsz az északi ajtón?</next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/45.jpg" /][/p]
        [p]Benyitsz Reiner Heydrich gróf nappalijába. A falat borító, diófából készült lemezek, és a tölgybútorok igen jó ízlésű lakóról tanúskodnak. De nincs időd elmélyülni a részletekben, ugyanis két kisállata – egy kegyetlen Vámpírmenyét és egy gonosz tekintetű, bőrszárnyú Szarvas Vámpírdenevér – máris rád vetik magukat.[/p]
        [p]A szokott módon játszd le a csatát a Denevérrel, de minden Harci Körben dobj egy kockával. Ha az eredmény 5–6, a Menyét a lábadba mélyeszti a fogait, és 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontos sebet okoz neked. Ezek után ráadásul rád tapad, és szívni kezdi a véredet, ezért minden ezt követő Körben automatikusan vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <fight type="single" forceOrder="true">
      <enemy id="34" />
      <enemy id="35" />
      <afterRound>
        <random>
          <result max="6" min="5">
            <text>A Vámpírmenyét beléd harap, vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
            <gatherItem id="4012" />
            <changeEnemy attribute="staminaAutoDamage" id="35" set="1" />
          </result>
        </random>
      </afterRound>
      <loseRound enemy="34" totalCount="2">
        <interrupt />
        <itemCheck type="item" id="4106">
          <have>
            <next id="186"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="206"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </loseRound>
      <win>
        <itemCheck type="item" id="4012">
          <have>
            <text>
                [p]Amint végzel a Denevérrel, a Menyét elmenekül, ám még 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz, mielőtt elállítanád a harapása okozta vérzést.[/p]
            </text>
            <add amount="-3" to="stamina" />
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Amint végzel a Denevérrel, a Menyét elmenekül.[/p]
            </text>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="135"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="45b" display="45">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/45.jpg" /][/p]
        [p]Benyitsz Reiner Heydrich gróf nappalijába. A falat borító, diófából készült lemezek, és a tölgybútorok igen jó ízlésű lakóról tanúskodnak. De nincs időd elmélyülni a részletekben, ugyanis két kisállata – egy kegyetlen Vámpírmenyét és egy gonosz tekintetű, bőrszárnyú Szarvas Vámpírdenevér – máris rád vetik magukat.[/p]
        [p]A szokott módon játszd le a csatát a Denevérrel, de minden Harci Körben dobj egy kockával. Ha az eredmény 5–6, a Menyét a lábadba mélyeszti a fogait, és 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontos sebet okoz neked. Ezek után ráadásul rád tapad, és szívni kezdi a véredet, ezért minden ezt követő Körben automatikusan vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Amint végzel a Denevérrel, a Menyét elmenekül, ám ha sikerült megsebeznie, még 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz, mielőtt elállítanád a vérzést.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <fight type="single">
          <enemy id="34" />
          <enemy id="35" />
          <win>
            <itemCheck type="item" id="4012">
              <have>
                <text>
                    [p]Amint végzel a Denevérrel, a Menyét elmenekül, ám még 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz, mielőtt elállítanád a harapása okozta vérzést.[/p]
                </text>
                <add amount="-3" to="stamina" />
              </have>
              <dontHave>
                <text>
                    [p]Amint végzel a Denevérrel, a Menyét elmenekül.[/p]
                </text>
              </dontHave>
            </itemCheck>
            <next id="135"></next>
          </win>
        </fight>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="34" />
          <enemy id="35" />
          <afterRound>
            <random>
              <result max="6" min="5">
                <text>A Vámpírmenyét beléd harap, vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
                <add amount="-2" to="stamina" />
                <gatherItem id="4012" />
                <changeEnemy attribute="staminaAutoDamage" id="35" set="1" />
              </result>
            </random>
          </afterRound>
          <win>
            <itemCheck type="item" id="4012">
              <have>
                <text>
                    [p]Amint végzel a Denevérrel, a Menyét elmenekül, ám még 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz, mielőtt elállítanád a harapása okozta vérzést.[/p]
                </text>
                <add amount="-3" to="stamina" />
              </have>
              <dontHave>
                <text>
                    [p]Amint végzel a Denevérrel, a Menyét elmenekül.[/p]
                </text>
              </dontHave>
            </itemCheck>
            <next id="135"></next>
          </win>
        </fight>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]Szinte teljesen meglepetésként ér a kísérteties emberalak, ami némán suhan át a szobán, egyenesen feléd! A rosszindulatú, életgyűlölő Kísértet a leghatalmasabb élőhalott, ami a grófot szolgálja, és most meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="298"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="208"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]Némi kutatás után sikerül rátalálnod egy titkos bejáratra az északi falban, ami úgy háromméternyire van Adenauer szobájától. Benyitsz rajta, és egy üres teremben találod magad. A helyiség keleti oldalán egy félig nyitott ajtót veszel észre, mely előtt két, alabárddal felfegyverzett Zombi áll őrt. [span class="ffAttribute"]HITED[/span] most nem fog megóvni ezektől az agyatlan, de alaposan kiképzett őröktől! Az ajtónyílásban állva egyesével küzdhetsz meg ellenfeleiddel.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="26" />
      <enemy id="27" />
    </fight>
    <next id="348"></next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]Gunthar kissé idegesen néz rád. Elmondja, hogy minden varázslat, amivel segíthetne rajtad, igen erős, és azonnal felhívná rád Katarina figyelmét, ami igen veszedelmes lehet… jól látszik, hogy vonakodik az erejét használni.[/p][alt][/alt]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <next id="375"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="294" pos="1" singleChoiceText="[p]Visszatérsz a lépcsőfordulóhoz, és ott a nyugati ajtón át indulsz tovább.[/p]">Ha visszatérnél a lépcsőfordulóhoz, hogy ott a nyugati ajtón át menj tovább</next>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <have>
            <next id="188">Ha megmutatod a férfinak a [em]Kardok Könyvét[/em]</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Tekinteted sajnos túl sokáig időzik a gróf szemein. A festmény pillantása megragad, és szinte beléd ég.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="95"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="144"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Óvatosan megkerülöd az épületet. Megállapítod, hogy délről érkeztél ide. Az építmény egy két szintes, sziklából épített kastély. Délnyugati és délkeleti sarkában egy-egy torony magasodik, melyek túlnyúlnak a csapott tetejű kőfalakon. A délnyugati torony harangterme körül denevérek raja röpköd folyamatosan. A lövésznyílások túl magasan vannak, és túl keskenyek ahhoz, hogy azokon keresztül bejuthass. Mindkét földszinti ablakból fényt látsz kiszűrődni, de ezeket súlyos függönyök takarják el, így nem tudod biztosan, mi folyik odabenn.[/p]
    </text>
    <test against="faith" add="3" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="99"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Teljesen körbeéred a kastélyt anélkül, hogy a főbejáraton kívül bármi más lehetséges bejutási lehetőséget találnál.[/p]
        </text>
        <next id="326"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Alaposan körbenézve egy kis rejtekajtót találsz az egyik falon. Egy beugrót rejt, mely mögül egy fehér színű, vörös kereszttel díszített pajzsot húzol elő. Ez a [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]Hit Pajzsa[/span]. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot, amiért rátaláltál. Ezek után elhagyod a tornyot, visszatérsz az előcsarnokba és kinyitod az onnan északra nyíló ajtót.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="faith" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="101"></next>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Jó nagy pácban vagy, a gróf egyik erősebb szolgájával, egy Kisebb Thassaloss-szal kerültél szembe. Mivel félig még mindig vak vagy, a csata során 2-vel le kell csökkentened [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span].[/p]
        [p]Minden Harci Körben dobj egy extra kockával. Ha az eredmény 1–3, ellenfeled izzó szemgödreiből bénító, zöld színű fagysugár tör elő, és mindentől függetlenül 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz. Ha 4–6, sikerül elkerülnöd a jeges tekintetet. Igen kemény harcnak nézel elébe.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="28" />
      <afterRound>
        <random>
          <result max="3" min="1">
            <text>Az ellenfeled szemgödréből kitörő fagysugár miatt vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
          </result>
        </random>
      </afterRound>
      <win>
        <add amount="2" to="skill" />
        <next id="352">Ha átkutatnád a termet</next>
        <next id="320">Ha távozol, remélve, hogy máshol kevésbé kemény megpróbáltatások várnak rád</next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]A fehérbor kiváló Mauristatiai Chardonnay: édes, hideg és egy picit pikáns! Igen frissítő ital, mely 4 elvesztett [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontodat állítja vissza. Sajnos azonban egy kicsit többet ittál a kelleténél, ezért a következő (de csak a következő) harc során 1-gyel csökkentened kell [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontjaid számát.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4010" />
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="4">Ha most megkóstolod az egyik süteményt is</next>
    <next id="45">Ha inkább a nyugati ajtóhoz lépsz</next>
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/54.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtó egy farkasólba nyílik, melynek két lakója már meg is nyalja a szája szélét az ízletes lakoma reményében! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="103">Rátámadsz az állatokra?</next>
    <next id="152">Becsapod az ajtót, és elmenekülsz?</next>
    <next id="299">Próbálsz keresni valamit, amit használhatnál a lények ellen (és ami nem a kardod)?</next>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]A szobában csak egy nagy tölgyfaládát látsz, ami egy asztal tetején áll. Masszív zárja van, és bár a Lothartól kapott kulcscsomóval sikerül kinyitnod, a fedél [em]továbbra sem[/em] moccan! Egy ezüstös kis táblát is észreveszel rajta, amibe valamiféle kódot véstek bele. Ezt alaposabban is megvizsgálod, hogy kiderítsd, meg tudnád-e találni a módját a kinyitásának.[/p]
    </text>
    <next id="123"></next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]Meleg ragyogás árad ki a gömbből. Visszanyersz 3 elvesztett [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Siegfried azonban valami érthetetlen okból kifolyólag csalódottan néz rád.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <next id="35"></next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]Amint végzel a lénnyel, az egyik nagyobb üvegedény szétrobban, és forró sav borít be – vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Hangos robajlás hallatszik a laboratóriumban, és a berendezések egy része vészjóslóan zörögni kezd. Ha még életben vagy, sietve távozol arra, amerről érkeztél, és addig meg sem állsz, amíg a folyosó legvégére nem érsz. Itt a bal oldali falon egy újabb ajtót találsz, amin be is nyitsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="252"></next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Az ajtó egy kicsi ágyneműtartóba nyílik, ahol a kikeményített plédek között egy nagy, és valószínűleg mérgező pók lapul. Gyorsan becsapod az ajtót. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="227">Benyitsz a másik keleti ajtón?</next>
    <next id="319">Benyitsz a déli ajtón?</next>
    <next id="114">Benyitsz a nyugati ajtón?</next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]Becsapod magad mögött az ajtót. Ahogy északra tekintesz, zöldessárga nyálkát látsz kiszivárogni a fa résein át! Gyorsan benyitsz a keleti ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="371"></next>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]Az ajtó egy poros, pókhálós raktárhelyiségbe nyílik, ami tele van aprított fával. Ha kutatni kezdenél, könnyedén meglephetne bárki, aki belépne az előcsarnokba. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="110">A veszéllyel dacolva kutatni kezdesz?</next>
    <next id="101">Távozol innen, és az északi ajtón lépsz be?</next>
    <next id="256">Elindulsz a keleti folyosón?</next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]Siegfried elmondja, hogy bár a cövekkel végezni tudsz Reinerrel, ha szíven szúrod, jelenlegi fegyvered képtelen ártani neki, ha harcra kerülne a sor, és [em]muszáj[/em] szerezned egy Mágikus Kardot. A férfi tud is egy ilyenről, bár az kétségtelenül nem olyan erős, mint az övé. Ezt Adolf sírjában találod – aki valamikor régen a kastély várura volt –, ami az elágazástól keletre található. Úgy döntesz, érte mész, így felmész a lépcsősoron, és ott kelet felé fordulsz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4016">
      <have>
        <gatherItem id="4017" />
        <text>
            [p]Előtte azonban meg kell küzdened a Nagyobb Thassalossal.[/p]
        </text>
        <next id="22"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="108"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]A nő hirtelen felugrik ülő helyéből, előre nyújtja kezeit, hátraveti a fejét, és felsikolt![/p]
    </text>
    <test against="faith" add="4" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="150"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="195"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="63" actions="4">
    <text>
        [p]A gróf belebeg egy faliszőnyeg mögé – és bárhogy kutatsz, nem találsz mögötte titkos ajtót! Tudod, hogy a Vámpírok képesek regenerálódni, és azt is, hogy nem sikerült végezned vele. Úgy sejted, hamarosan viszont fogod látni! Négy – de [em]csak[/em] négy – cselekedet elvégzésére van időd. Döntsd el, hogy mik legyenek ezek. Egy adag élelem elfogyasztása két cselekedetnek számít, de csak egyet fogyaszthatsz el. Egy üveg gyógyital vagy brandy elfogyasztása egy cselekedet. Az Igaz Gyógyítás vagy Szerencsevarázs használata szintén 1-1 cselekedetnek számít. Ha a kulcsaid segítségével [span class="takeItem" data-id="4020" data-amount="1"]ki akarod szabadítani a lányt[/span], az két cselekedetnyi ideig tart, ha pedig elő akarsz venni valamit a hátizsákodból, az tárgyanként 1-1 cselekedet.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="40" change="8" />
    <changeEnemy attribute="fleeAtStamina" id="40" change="4" />
    <next id="178"></next>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]Valderesse a zubbonyánál fogva szemmagasságig emeli a Gnómot. – Vidd át a barátomat a folyón, Snivel, méghozzá ingyen. Tartozol nekem eggyel, amiért múlt héten elkergettem azokat a farkasokat! – Ezután a nő feléd fordul, és halkan annyit mond, hogy a révész nem olyan, akinek a vendégszeretetét el kellene fogadnod. Nem messze az út mentén egyébként is találsz majd egy kis erdészlakot, ahol biztonságban megpihenhetsz. Ezután leteszi a földre a Gnómot, aki tettetett alázatossággal fordul feléd. Miközben bemászol a csónakjába, még motyog valamit a bajsza alatt, de nem tudod kivenni a szavait. A ladik megindul az árral szemben, egyenesen a folyó közepe felé. Valderesse még búcsút int, amikor a túloldalon kilépsz belőle.[/p]
    </text>
    <next id="383"></next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Nem könnyű egy hatalmas, és teljesen ismeretlen csőorgonában fújtatót keresni, miközben patkányok harapdálnak. 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz, mire feladod a dolgot, és az északi ajtóhoz rohansz.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="335"></next>
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]A nő, aki előtted áll, magas, karcsú, hosszú, fekete haja van, és titokzatos, zöld szemei. Döbbenetesen szép, de nagyon sápadt az arca. Csontfehér bőrét csak még jobban kiemeli fekete öltözéke. Hideg ezüst és csillogó smaragdékszereket visel. Ő Katarina Heydrich, a gróf húga, aki mélyen a szemedbe fúrja a tekintetét.[/p]
    </text>
    <next id="264"></next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]Épp közelebb lépnél a bejárathoz, amikor a patkányok hangosan cincogni kezdenek, majd rád rontanak. Túl sokan vannak ahhoz, hogy eredményesen felvehesd velük a harcot.[/p]
    </text>
    <next id="115">Ha sietve kinyitod az ajtót, és átlépsz rajtuk</next>
    <next id="163">Ha inkább kihátrálnál az udvarra</next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]Katarina csábosan rád mosolyodik. Teljesen elbűvöl a szépsége, és egyszerűen tudod, hogy meg [em]kell[/em] tenned, amire kér. Beleegyezel, hogy végzel a várúrral, és a nő utasításait követve távozol a szobájából. Délre mész a folyosón, és benyitsz a második keleti ajtón.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4007" />
    <next id="227"></next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Sikerült felülkerekedned a Vámpíron, de végül nem tudtad elpusztítani. Miközben nézed az újjáalakuló testet, úgy látod, mintha gúnyos mosolyra húzódnának az ajkak, és egy vércseppet látsz lecsurogni a férfi szája széléről, amint a hullasápadt ajkak lassan szétnyílnak, és felfedik a hegyes agyarakat. Ha még nem tetted, kiszabadítod Nastassiát, és együtt elmenekültök a helyről. Bár az út nagyon nehéz, és többször is majdnem nyakatokat szegitek, végül visszaértek Leverhelvenbe. Az emberek hálásak, hogy újra láthatják a lányt, de mikor megtudják, hogy a gróf még életben van, elnémulnak, és kétségbeesetten rázni kezdik a fejüket. Kalandod ugyan véget ér, küldetésed azonban nem járt sikerrel. Elbuktál.[/p]
    </text>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/70.jpg" /][/p]
        [p]A Ghoul előre ugrik, és feléd kap mocskos, véres karmaival. Bűzös leheletétől szabályosan felfordul a gyomrod. Szemeiben tüzes gyűlölet és élő hús utáni éhség izzik![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="19" />
      <loseRound enemy="19" totalCount="3">
        <interrupt />
        <next id="127"></next>
      </loseRound>
      <win>
        <next id="159"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="71">
    <empty />
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]Heydrich gróf a torkodba mélyeszti agyarait, és mohón kiszívja a meleg, erős véredet. Elveszted az eszméleted, ám hamarosan feltámadsz a sírból, mint agyatlan szolgálója![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Miközben az ösvényt lámpásoddal megvilágítva átvágsz a sötét, hűvös és ködös éjszakán, a távolból farkasok üvöltését hallod. A hold fénye időnként áthasít a körülötted örvénylő ködön és a vastag felhőtakarón, és ilyenkor egy kicsit többet sikerül kivenned a környezetedből, mint ami pilácsod meleg fénykörébe esik. Ahogy az üvöltés egyre közelebb ér hozzád, az egyik holdsugárban két farkas alakja rajzolódik ki az út közepén. A hatalmas bestiák izmos testét ezüstös szürke bunda borítja, méregsárga szemük van, pofájukból nyál csorog – és feléd közelednek. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="121a">Rátámadsz a dögökre?</next>
    <next id="218">Némi élelmet dobsz feléjük?</next>
    <next id="170">Megpróbálsz elmenekülni előlük?</next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]– Ha végezni akarsz Reinerrel, szükséged lesz egy Keresztre és egy Cövekre is – mondja Siegfried. – Fogd meg azt a gömböt, és kezdj el koncentrálni, lelki szemeid előtt pedig idézd fel egy Ezüst Kereszt képét. Úgy teszel, ahogy a férfi utasít. Mikor ismét felnézel, a gömbnek csak hűlt helyét látod, kezedben pedig egy kis [span class="takeItem" data-id="3027" data-amount="1"]Ezüst Kereszt[/span] hever![/p]
    </text>
    <next id="104"></next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]Épp azon töprengsz, mit mondj a férfinak, a bölcs azonban cseverészni kezd. Főként arról beszél, hogy milyen aljas ember a gróf, és hogy mennyivel több pénzre lenne szüksége, hogy könyveket szerezzen be. Rájössz, hogy ha bármi hasznos információt akarsz megtudni tőle, kénytelen leszel fizetni, méghozzá nem is keveset. Miközben azon töprengsz, hogy mennyit ajánlj fel neki, és hogy hogyan tudnád mindezt udvariasan tenni, meglepő fordulat áll be a szóáradatba. – Megfelelő mennyiségű Aranytallérért cserébe persze be tudlak juttatni a könyvtárba. És hogy ott mire bukkansz rá, az már csak rajtad múlik.[/p]
        [p]Különféle kérdéseket tehetsz fel a bölcsnek, de minden megkapott válaszért cserébe fizetned kell. Elfogad Aranytallért is, és bármi más, értékkel bíró tárgyat is, amit eddigi utad során szereztél. A következő listáról bármely témáról kérdezheted, de csak az után kapsz választ, ha előre kifizetted neki a pénzt, amit kér. A férfi nem hajlandó alkudozni. [alt]Miről kérdeznéd?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="value" id="6">
      <have>
        <next id="146" pos="1">A könyvtárba vezető útról, 6 Aranytallérért cserébe?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="value" id="3">
      <have>
        <next id="254" pos="2">Merre találod a grófot, 3 Aranytallérért cserébe?</next>
        <next id="209" pos="3">Milyen rokonai élnek a grófnak a kastélyban, 3 Aranytallérért cserébe?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="value" id="2">
      <have>
        <next id="258" pos="4">Nastassiáról, az elveszett falusi lányról, 2 Aranytallérért cserébe?</next>
        <next id="303" pos="5">Mit rejt a kripta, 2 Aranytallérért cserébe?</next>
        <next id="394" pos="6">A Csapásaidról, 2 Aranytallérért cserébe?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="47" pos="7" singleChoiceText="Miután nincsen nálad semmi pénz vagy érték, amit fel tudnál ajánlani magára hagyod, és folytatod a keresést a keleti járatban a lépcsősor után, ami az emeletre vezet majd."></next>
  </p>
  <p id="75a" display="75">
    <text>
        [p]Épp azon töprengsz, mit mondj a férfinak, a bölcs azonban cseverészni kezd. Főként arról beszél, hogy milyen aljas ember a gróf, és hogy mennyivel több pénzre lenne szüksége, hogy könyveket szerezzen be. Rájössz, hogy ha bármi hasznos információt akarsz megtudni tőle, kénytelen leszel fizetni, méghozzá nem is keveset. Miközben azon töprengsz, hogy mennyit ajánlj fel neki, és hogy hogyan tudnád mindezt udvariasan tenni, meglepő fordulat áll be a szóáradatba. – Megfelelő mennyiségű Aranytallérért cserébe persze be tudlak juttatni a könyvtárba. És hogy ott mire bukkansz rá, az már csak rajtad múlik.[/p]
        [p]Különféle kérdéseket tehetsz fel a bölcsnek, de minden megkapott válaszért cserébe fizetned kell. Elfogad Aranytallért is, és bármi más, értékkel bíró tárgyat is, amit eddigi utad során szereztél. A következő listáról bármely témáról kérdezheted, de csak az után kapsz választ, ha előre kifizetted neki a pénzt, amit kér. A férfi nem hajlandó alkudozni. [alt]Miről kérdeznéd?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="value" id="6">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="146">
          <dontHave>
            <next id="146" pos="1">A könyvtárba vezető útról, 6 Aranytallérért cserébe?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="value" id="3">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="254">
          <dontHave>
            <next id="254" pos="2">Merre találod a grófot, 3 Aranytallérért cserébe?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="209">
          <dontHave>
            <next id="209" pos="3">Milyen rokonai élnek a grófnak a kastélyban, 3 Aranytallérért cserébe?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="value" id="2">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="258">
          <dontHave>
            <next id="258" pos="4">Nastassiáról, az elveszett falusi lányról, 2 Aranytallérért cserébe?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="303">
          <dontHave>
            <next id="303" pos="5">Mit rejt a kripta, 2 Aranytallérért cserébe?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="394">
          <dontHave>
            <next id="394" pos="6">A Csapásaidról, 2 Aranytallérért cserébe?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="75b" pos="7" singleChoiceText="[/p][p]Nincs több pénzed, sem értéked, hogy megfizesd a bölcs további tanácsait.">Ha nincs több kérdésed</next>
  </p>
  <p id="75b" display="75">
    <text>
        [p]Épp azon töprengsz, mit mondj a férfinak, a bölcs azonban cseverészni kezd. Főként arról beszél, hogy milyen aljas ember a gróf, és hogy mennyivel több pénzre lenne szüksége, hogy könyveket szerezzen be. Rájössz, hogy ha bármi hasznos információt akarsz megtudni tőle, kénytelen leszel fizetni, méghozzá nem is keveset. Miközben azon töprengsz, hogy mennyit ajánlj fel neki, és hogy hogyan tudnád mindezt udvariasan tenni, meglepő fordulat áll be a szóáradatba. – Megfelelő mennyiségű Aranytallérért cserébe persze be tudlak juttatni a könyvtárba. És hogy ott mire bukkansz rá, az már csak rajtad múlik.[/p]
        [p]Különféle kérdéseket tehetsz fel a bölcsnek, de minden megkapott válaszért cserébe fizetned kell. Elfogad Aranytallért is, és bármi más, értékkel bíró tárgyat is, amit eddigi utad során szereztél. A következő listáról bármely témáról kérdezheted, de csak az után kapsz választ, ha előre kifizetted neki a pénzt, amit kér. A férfi nem hajlandó alkudozni.[/p]
        [p]Miután megkaptál minden kért információt, magára hagyod a férfit a penészes könyveivel és kézirataival.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, követed a kulcs mellé kapott utasításokat.[/p]
        </text>
        <next id="332"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Távozol, és folytatod a keresést a keleti járatban a lépcsősor után, ami az emeletre vezet majd.[/p]
        </text>
        <next id="47"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]A grófot különös mágia védi ez ellen a varázslat ellen.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4215" />
    <random>
      <result max="6" min="5">
        <text>
            [p]Sikerül ellenállnia a lövedék erejének, és csak 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot veszít.[/p]
        </text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="40" change="-3" />
      </result>
      <result max="4" min="1">
        <text>
            [p]Ellenfeled teljes, 6 pontos sebesülést szenved el.[/p]
        </text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="40" change="-6" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Ezek után meg kell küzdened vele.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="4214">
          <have>
            <next id="346" pos="1">Ha az Erős Csapás varázslatot is használni akarod ellene</next>
            <itemCheck type="items" id="1002 or 1003">
              <have>
                <next id="372" pos="2">Ha nem</next>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="284" pos="2">Ha nem</next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="items" id="1002 or 1003">
              <have>
                <next id="372"></next>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="284"></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </after>
    </random>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Hamar rájössz, hogy az erdész erős, fürge és ravasz – mindent összevetve egy igen veszélyes ellenféllel akadtál össze.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="6" />
    </fight>
    <itemCheck type="section" id="211">
      <dontHave>
        <text>
            [p]Most [em]muszáj[/em] lepihenned. Alvásodat senki és semmi nem zavarja meg, és frissen ébredsz – visszanyersz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="4" to="stamina" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="177">Ha átkutatod a kunyhót</next>
    <next id="228">Ha távozol, és folytatod az utad</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/78.jpg" /][/p]
        [p]Kutatásod során összesen [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="4"]4 Aranytallért[/span] találsz, de a fiatalember háziállata, egy hatalmas, fekete Varjú is előkerül, ami eddig a Wilhelm hálójában álló kandallón ült, most azonban rád támad![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="17" />
      <loseRound enemy="17" totalCount="1">
        <interrupt />
        <next id="360"></next>
      </loseRound>
      <win>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, hogy távozol innen, és a folyosó déli végében lévő ajtóval teszel próbát.[/p]
        </text>
        <next id="252"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]Az alkimista magadra hagy, és az északi ajtón át a laboratóriumába megy. Nagyjából fél óra múlva jön vissza egy bugyogó, zöld színű folyadékkal, ami egy üvegcsébe van töltve. Vállán ekkor már egy kicsi, szárnyas, zöld színű homunculus ül, ami gonoszul vigyorogva nézi, ahogy átadod a férfinak a megbeszélt összeget.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="134">
      <have>
        <text>
            [p]Gyorsan felhajtod a bűzölgő folyadékot. Hirtelen elgyengülsz, és a rosszullét kerülget. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. De az ital [em]működik[/em], és kigyógyít a Likantrópiádból – húzd le a betegséged a Csapások közül. Fellélegezve megköszönöd az alkimista segítségét, és a nyugati falban lévő ajtón át távozol a helyiségből.[/p]
        </text>
        <add amount="-99" to="gold" />
        <loseItem id="3005" />
        <loseItem id="3006" />
        <add amount="-4" to="stamina" />
        <loseItem id="4102" />
        <loseItem id="4104" />
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="gold" id="8">
          <have>
            <text>
                [p]Gyorsan felhajtod a bűzölgő folyadékot. Hirtelen elgyengülsz, és a rosszullét kerülget. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. De az ital [em]működik[/em], és kigyógyít a Likantrópiádból – húzd le a betegséged a Csapások közül. Fellélegezve megköszönöd az alkimista segítségét, és a nyugati falban lévő ajtón át távozol a helyiségből.[/p]
            </text>
            <add amount="-4" to="stamina" />
            <loseItem id="4102" />
            <loseItem id="4104" />
            <add amount="-8" to="gold" />
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [div data-market=""][/div]
            </text>
            <market mustHaveGold="8">
              <purchase price="3" stock="1" id="3005" />
              <purchase price="3" stock="1" id="3006" />
              <purchase price="4" stock="1" id="3007" />
              <after>
                <text>
                    [p]Gyorsan felhajtod a bűzölgő folyadékot. Hirtelen elgyengülsz, és a rosszullét kerülget. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. De az ital [em]működik[/em], és kigyógyít a Likantrópiádból – húzd le a betegséged a Csapások közül. Fellélegezve megköszönöd az alkimista segítségét, és a nyugati falban lévő ajtón át távozol a helyiségből.[/p]
                </text>
                <add amount="-8" to="gold" />
                <add amount="-4" to="stamina" />
                <loseItem id="4102" />
                <loseItem id="4104" />
              </after>
            </market>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="373"></next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]Érzed, hogy a nő megpróbált valamilyen varázslat segítségével hatni rád, de nem járt sikerrel. Dühösen morogva rád parancsol, hogy távozz a szobájából! Belekezd egy újabb varázsige létrehozásába, de még időben elhagyod a lakosztályt.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4009" />
    <next id="31"></next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]Egyesével, sorban küzdj meg a Zombikkal. Ellenfeleid túlerőben vannak, de egy bátor harcosnak nincs félnivalója ezektől a lomha, ostoba lényektől![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="21" />
      <enemy id="22" />
      <enemy id="23" />
    </fight>
    <next id="11"></next>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]A koporsón át visszamászol a sírba, és elhagyod a lenti szentélyt. A kísértet távozásodkor semmivé foszlik. Felmész a lépcsősoron.[/p]
        [alt][/alt]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4016">
      <have>
        <next id="22" singleChoiceText="[p]Meg kell küzdened a Nagyobb Thassalossal.[/p]"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="section" id="108">
          <dontHave>
            <next id="108" pos="1">Ha innen kelet felé mész tovább</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="161" pos="2" singleChoiceText="[p]Úgy döntesz, dél felé indulsz tovább.[/p]">Ha délre</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="83">
    <empty />
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Lothar egy jó és tisztességes ember volt, te pedig szükségtelenül lekaszaboltad. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="faith" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="25"></next>
  </p>
  <p id="85">
    <empty />
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]Lámpásoddal jobbra-balra csapkodva sikerül elkergetned a denevéreket. A kis állatok hangos csipogás kíséretében repülnek el a sötét éjszakába. Az öreg harangtoronyban néhány bronz és egy ezüst harang áll előtted, utóbbiból halovány kékes fény árad feléd.[/p]
    </text>
    <test against="faith" add="3" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="179"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="233"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]Belépsz az immár nyitott ajtón, és egy keletről nyugatra húzódó erkélyen találod magad, ami a kastély belső udvarára néz, és keleti oldalon tovább folytatódik déli irányba. Három ajtót látsz azon kívül, amin kiléptél. Az egyik tőled jobbra nyílik, és nyilvánvalóan egy, az északnyugati torony mellett lévő szobába vezet. A második ajtó félúton nyílik a keleti falból. Az utolsó ajtó az erkély legdélibb pontjából nyílik.[/p]
    </text>
    <next id="128">Ha a jobb oldali ajtón nyitnál be</next>
    <next id="302">Ha a keletin</next>
    <next id="244">Ha a délin</next>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]Ez egy ostoba döntés volt! A bestia már így is az ajtó közelében guggolt, és nincs időd elmenekülni előle. A Bűzghoul eltalál – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="122"></next>
  </p>
  <p id="89">
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]Sikerül lábujjhegyen elosonnod a kutya mellett. Az asztalról [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="4"]4 Aranytallért[/span], a megrakott éléskamrából pedig [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="4"]4 étkezésre elegendő Élelmiszert[/span] sikerül összeszedned.[/p]
        </text>
        <next id="138">Ha most csónakba szállsz</next>
        <next id="187">Ha átgázolsz a folyón</next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Felébreszted az állatot, és kénytelen vagy megküzdeni vele.[/p]
        </text>
        <next id="40b"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/90.jpg" /][/p]
        [p]A kripta kőnyílását súlyos vasrács zárja le, mely mögött kőlépcsősor indul le a mélybe. A körülötte lévő falon borzalmasan vigyorgó vízköpőfejek sorakoznak. A hátad mögül, valahonnan a nyugati ajtók mögül morgás hangja üti meg a füled, így elhatározod magadban, hogy arra inkább nem mész. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="141" pos="1">Megpróbálod erővel kinyitni a kripta rácsait?</next>
    <itemCheck type="section" id="18">
      <dontHave>
        <next id="18" pos="2">A déli ajtóval próbálsz szerencsét, ha még nem tetted volna?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="2" pos="3">Az északi, bronzveretes kettős ajtóhoz lépsz?</next>
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]A következő lépéseddel aktiválsz egy elrejtett veremcsapdát – megnyílik a talaj a talpad alatt, és egy három méter mély üregbe zuhansz. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="2001">
          <have>
            <text>
                A zsákodban lévő brandy és Szentelt Víz széttörik.
            </text>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                A zsákodban lévő Szentelt Víz széttörik.
            </text>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <loseItem id="2001" />
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="2001">
          <have>
            <text>
                A zsákodban lévő brandy széttörik.
            </text>
          </have>
        </itemCheck>
        <loseItem id="2001" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Nagy nehezen sikerül végül kimásznod a veremből – ebből az igen egyszerű, de a te esetedben hatásos csapdából.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <loseItem id="2001" />
    <loseItem id="3022" />
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="157"></next>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Gunthar fegyvertelen, így könnyedén végzel vele. Ám miközben ezt teszed, a férfinak sikerül a nyakadra helyeznie a kezét, és elmondania egy átkot. Szúró fájdalom hasít beléd – vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot –, és mikor megtapogatod az érintése helyét, vértől nedves, fájdalmas bőrfelületet tapintasz. Magadra vontad a Gyógyító Átkát. A szobát átkutatva csupán [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="3"]3 Aranytallért[/span] találsz. Visszatérsz a lépcsőfordulóba, és benyitsz a nyugatra nyíló ajtón.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <gatherItem id="4106" />
    <next id="294"></next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p][alt]Melyik varázslatot mondod el?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4213">
      <have>
        <next id="194" pos="1" singleChoiceText="Elmondod ellenfeledre az Erőfalat.">Az Erőfalat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4215">
      <have>
        <next id="125" pos="2" singleChoiceText="Elmondod ellenfeledre a Jandor Nyilát.">A Jandor Nyilát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4217">
      <have>
        <next id="109" pos="3" singleChoiceText="Elmondod ellenfeledre a Zúzást.">A Zúzást?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]– Szóval nálad van a könyv – mondja elégedetten a kísértet. – Ebbe van bebörtönözve a kardom. Reiner varázslata vérrel helyezte el benne, és ugyanez kell a kiszabadításához is. – Siegfried erre egy díszes ezüstserlegre mutat, ami az asztalon áll. – Vérre lesz szükséged, hogy kiszabadítsd Éjcsillagot. Le fogsz gyengülni, a fegyver azonban bőven megéri az áldozatot.[/p]
    </text>
    <next id="328" pos="1">Ha készen állsz ezt megtenni</next>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <next id="14" pos="2">Ha nem vagy rá hajlandó, és inkább megkérdeznéd a férfitól, van-e valami más módja olyan fegyvert szerezni, ami képes végezni ellenfeleddel</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="374" pos="2">Ha nem vagy rá hajlandó, és inkább megkérdeznéd a férfitól, van-e valami más módja olyan fegyvert szerezni, ami képes végezni ellenfeleddel</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]Kezeiden szőr kezd nőni, szemfogaid meghosszabbodnak, és előbukkannak alsó ajkaid mögül. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Tudod, hogy ha nem találsz hamarosan gyógyírt a betegségedre, akkor nagyon nagy bajban vagy. Módosítsd a Likantrópiát Súlyos Likantrópiára a Kalandlapodon. Kimenekülsz a helyiségből.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <add amount="-1" to="faith" />
    <loseItem id="4102" />
    <gatherItem id="4104" />
    <next id="351">Ha most a keleti ajtón nyitnál be</next>
    <next id="166">Ha továbbmennél dél felé a folyosón</next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]A könyöknél kettévágod a kezet, mire az azonnal elereszt. Friss vér fröccsen végig a padlón. Elborzadva hallod meg az egyik emberi fej üvegéből felhangzó sírást. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Elmenekülsz erről a helyről.[/p]
        [alt][/alt]
    </text>
    <add amount="-1" to="faith" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="371" pos="1" singleChoiceText="[p]Úgy döntesz, benyitsz a keleti ajtón.[/p]">Ha ezek után a keleti ajtón nyitnál be</next>
    <itemCheck type="section" id="8">
      <dontHave>
        <next id="8" pos="2">Ha a délin</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]A folyosó nyugati feléből gúnyos nevetés hangzik fel. Egy magas, sötét hajú férfi áll előtted vörös-fekete köpenyben. Csúcsos hajvonala és izzó, vörös szemei semmivel nem téveszthetőek össze. A gróf az! – Nem jelentesz veszélyt számomra, te alávaló kis féreg – mondja gúnyolódva. A férfi ezután maga köré kapja köpenyét, egy hatalmas Denevérré alakul, majd sebesen elrepül. Ha akarnád, sem tudnád utolérni. Távozol, és folytatod a keresést a keleti járatban a lépcsősor után, ami az emeletre vezet majd.[/p]
    </text>
    <next id="47"></next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]Feláll a nyakadon a szőr, amint megérzed valami gonosz lény jelenlétét a teremben! Ahogy megpördülsz, zöld színű emberi alakot pillantasz meg, ami a bejáratban ölt éppen alakot. Nem menekülhetsz el előle, és tudod, hogy meg kell küzdened vele – de van még időd [em]egyetlen[/em] cselekedet végrehajtására, mielőtt harcra kényszerülnél. Ha akarsz, befalhatsz némi élelmet, vagy felhajthatsz egy adag varázsitalt, hogy visszanyerj némi elvesztett [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐT[/span], vagy a kísértetre csaphatsz kardoddal.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="2000">
          <have>
            <next id="298a" pos="1">Ha befalsz egy adag ételt</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="items" id="2001 or 2002 or 2003">
          <have>
            <next id="298b" pos="2">Ha felhajtasz egy adag gyógyitalt</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <next id="173" pos="3">Ha a kísértetre csapsz</next>
        <next id="298" pos="4">Ha valami mással próbálkoznál</next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="2000">
          <have>
            <next id="208a" pos="1">Ha befalsz egy adag ételt</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="items" id="2001 or 2002 or 2003">
          <have>
            <next id="208b" pos="2">Ha felhajtasz egy adag gyógyitalt</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <next id="208" pos="3">Ha a kísértetre csapsz</next>
        <next id="208" pos="4">Ha valami mással próbálkoznál</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Bár a kastélyt leírhatatlan gonosz érzés lengi körül, egy erős jó jelenlétét is érzékeled. Az északi fal közepénél lapul [em]valami[/em] – talán valami mágikus dolog? Mivel azonban ide nem tudsz közvetlenül bejutni, a főbejáraton át kell megközelítened a helyet, hogy kiderítsd, mi az.[/p]
    </text>
    <next id="326"></next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]Szörnyen elgyengülsz, amint a Vámpírköd csápjai áttörik a nyakadon lévő vörös bőrt. 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz a fájdalomtól, és további 2-t minden soron következő Harci Körben a vérveszteség miatt.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <changeEnemy attribute="staminaAutoDamage" id="29" set="2" />
    <next id="42b"></next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]Benyitsz a bejárati csarnokból északra nyíló ajtón, és egy fényes folyosót veszel észre magad előtt. A padlót apró mozaikok borítják, a falakat vízfestmények díszítik. Nem messze tőled a keleti falon, és kicsit távolabb a nyugati falon egy-egy ajtót látsz. A kettő között félúton egy oldaljárat indul keleti irányba, egyenesen előtted pedig egy harmadik ajtót látsz a folyosó végén. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="332">Benyitsz az északi ajtón?</next>
    <next id="172">Benyitsz a keleti ajtón?</next>
    <next id="221">Benyitsz a nyugati ajtón?</next>
    <next id="353">Elindulsz a keleti folyosón?</next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/102.jpg" /][/p]
        [p]A szellemlány telepátia segítségével szól hozzád. [em]Jandor vagyok, Katarina áldozatainak egyike[/em], mondja. [em]Lesből támadt rám, és a mágiám sem akadályozhatta meg, hogy elvérezzek.[/em] Beleremegsz a halál ezen módjának gondolatába. [em]Erre most nincs idő. A síromban[/em] – közben a háta mögé int – [em]megtalálod varázsgyűrűmet, ami varázslatokat tárol. Segíteni fog a küldetésed során. Mindazok, akik itt nyugszanak, a Heydrich család keze által haltak meg az évek során. Állj bosszút értünk.[/em] Komoran bólintasz, hisz neked is épp ez a célod.[/p]
        [p]Az ifjú varázslónő szelleme némán figyeli, ahogy kinyitod a sírját, és lehúzod csontvázkezéről az egyszerű aranygyűrűt. Eredetileg hat varázslatot tartalmazott, ezekből azonban már csak három maradt meg, és mindegyiket egyetlen alkalommal használhatod.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="1d6">
      <result min="1" max="1">
        <gatherItem id="4213" />
        <random diceConfig="1d5">
          <result min="1" max="1">
            <gatherItem id="4214" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="2" max="2">
            <gatherItem id="4215" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="3" max="3">
            <gatherItem id="4216" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="4" max="4">
            <gatherItem id="4217" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="5" max="5">
            <gatherItem id="4218" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
            </random>
          </result>
        </random>
      </result>
      <result min="2" max="2">
        <gatherItem id="4214" />
        <random diceConfig="1d5">
          <result min="1" max="1">
            <gatherItem id="4213" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="2" max="2">
            <gatherItem id="4215" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="3" max="3">
            <gatherItem id="4216" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="4" max="4">
            <gatherItem id="4217" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="5" max="5">
            <gatherItem id="4218" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
            </random>
          </result>
        </random>
      </result>
      <result min="3" max="3">
        <gatherItem id="4215" />
        <random diceConfig="1d5">
          <result min="1" max="1">
            <gatherItem id="4213" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="2" max="2">
            <gatherItem id="4214" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="3" max="3">
            <gatherItem id="4216" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="4" max="4">
            <gatherItem id="4217" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="5" max="5">
            <gatherItem id="4218" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
            </random>
          </result>
        </random>
      </result>
      <result min="4" max="4">
        <gatherItem id="4216" />
        <random diceConfig="1d5">
          <result min="1" max="1">
            <gatherItem id="4213" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="2" max="2">
            <gatherItem id="4214" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="3" max="3">
            <gatherItem id="4215" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="4" max="4">
            <gatherItem id="4217" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="5" max="5">
            <gatherItem id="4218" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
            </random>
          </result>
        </random>
      </result>
      <result min="5" max="5">
        <gatherItem id="4217" />
        <random diceConfig="1d5">
          <result min="1" max="1">
            <gatherItem id="4213" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="2" max="2">
            <gatherItem id="4214" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="3" max="3">
            <gatherItem id="4215" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="4" max="4">
            <gatherItem id="4216" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4218" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="5" max="5">
            <gatherItem id="4218" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
            </random>
          </result>
        </random>
      </result>
      <result min="6" max="6">
        <gatherItem id="4218" />
        <random diceConfig="1d5">
          <result min="1" max="1">
            <gatherItem id="4213" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="2" max="2">
            <gatherItem id="4214" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="3" max="3">
            <gatherItem id="4215" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="4" max="4">
            <gatherItem id="4216" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4217" />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result min="5" max="5">
            <gatherItem id="4217" />
            <random diceConfig="1d4">
              <result min="1" max="1">
                <gatherItem id="4213" />
              </result>
              <result min="2" max="2">
                <gatherItem id="4214" />
              </result>
              <result min="3" max="3">
                <gatherItem id="4215" />
              </result>
              <result min="4" max="4">
                <gatherItem id="4216" />
              </result>
            </random>
          </result>
        </random>
      </result>
    </random>
    <itemCheck type="item" id="4213">
      <have>
        <text>
            [p]Az Erőfal egy láthatatlan erőgömböt hoz létre körülötted, melyen semmi nem juthat át, és ami veled együtt halad. Segítségével megakadályozhatod, hogy ellenfeleid elmeneküljenek előled, vagy, hogy a közeledbe kerüljenek, ha védelemként használnád. A megfelelő fejezetpontokon mindig felajánlja majd a szöveg a varázslat használatát.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4214">
      <have>
        <text>
            [p]Az Erős Csapás egy harcban, karddal való hadakozás során alkalmazható varázslat. A bűbájt ütés előtt idézheted meg, és ha az adott Harci Körben a te Támadóerőd bizonyul nagyobbnak, a szokásoson felül [em]további[/em] 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontos sebet okozhatsz ellenfelednek. Ha nem sikerül abban a Körben találatot bevinned, a varázslat elvész. Még az [em]előtt[/em] kell eldöntened, hogy életre hívod-e, hogy meghatároztad volna a Támadóerőiteket![/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4215">
      <have>
        <text>
            [p]Jandor Nyila egy erős varázslat, aminek a segítségével egy ragyogó, fehér energianyalábot hozhatsz létre. Segítségével automatikusan 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontos sebesülést okozhatsz bármely élőhalott teremtménynek. Bármikor alkalmazhatod a harcok során.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4216">
      <have>
        <text>
            [p]A Szerencsevarázs 3 elvesztett [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontodat állítja vissza. Bármikor aktiválhatod a mágiát, kivéve a harcok alkalmával.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4217">
      <have>
        <text>
            [p]A Zúzás képes [em]egyetlen[/em] olyan lényt elpusztítani, amit kizárólag csontok építenek fel – például egy Csontvázat. Bármikor elmondhatod ezt az összecsapások során.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4218">
      <have>
        <text>
            [p]Az Igaz Gyógyítás egy erőteljes varázsige, ami a [em]Kezdeti[/em] [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaid felének megfelelő mennyiségű [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot gyógyít vissza (törtszámokat felfelé kerekítve). Harc kivételével bármikor elmondhatod.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="999">
      <dontHave>
        <text>
            [p]A szellemnő áldásával távozol.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="59"></next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]Az ajtóban állva egyesével küzdhetsz meg a Farkasokkal.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="13" />
      <enemy id="14" />
      <win>
        <text>
            [p]Átkutatod a kis helyiséget, de nem találsz semmi értékeset. Mit teszel?[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="90">A kriptába indulsz?</next>
    <next id="18">Kinyitod a dél felé vezető ajtót?</next>
    <next id="2">Benyitsz az északon lévő, bronzveretes kettős ajtón?</next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]Már mindened megvan, amire szükséged lehet, hogy elpusztítsd Reinert a koporsójában – suttogja lágy hangon Siegfried. – Innen délre van a nyughelye. Fel fogod ismerni, amikor rátalálsz. De még dolgunk van. Fogd meg ezt a gömböt, és kezdj el koncentrálni. Ha erős a hited, meg fog segíteni.[/p]
    </text>
    <test against="faith" diceConfig="1d6" add="4">
      <success>
        <next id="12"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="56"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]Első csapásod telibe találja az első rettegő Zombit – és valami csoda folytán egyből végzel is vele! Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="21" set="0" />
    <next id="81"></next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]A nő egy pengeéles tőrt tart a bal kezében, és remekül forgatja![/p]
        [p]Sokféleképp küzdhetsz a nővel. [alt]Mi az első támadásod?[/alt][/p]
    </text>
    <next id="164" pos="1" singleChoiceText="Úgy döntesz, kardodat használod ellene.">Kardodat használod ellene?</next>
    <itemCheck type="items" id="4213 or 4214 or 4215 or 4216 or 4217 or 4218">
      <have>
        <next id="29" pos="2">Varázslatot mondasz rá?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <next id="23" pos="3">Szenteltvízzel öntöd le?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <next id="145" pos="4">Felmutatsz neki egy Ezüst Tükröt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="106b" display="106">
    <text>
        [p]A nő egy pengeéles tőrt tart a bal kezében, és remekül forgatja![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="41" />
      <flee>
        <next id="237"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="400"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]Miközben ellenfeled egy sarokba próbál visszahúzódni, sikerül bevinned neki egy ütést, ezután azonban már visszatámad a dög! Küzdj meg vele.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="19" change="-2" />
    <next id="70"></next>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]A lépcsősoron leereszkedve egy fekete ajtóhoz érkezel, melyen ezüst névtábla hirdet egyetlen nevet: „Adolf.” Benyitva egy kis terembe érkezel. A közepén kőszarkofág áll, melyen egy hosszúkardot tartó harcos kőszobrát látod. A falakon tucatnyi fegyver sorakozik, főként kardok és íjak, és néhány pajzs, melyeken címerek fakó maradványait látod. Ezeket azonban már szétmarta a rozsda, és így használhatatlanok egy harc során. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="213" pos="1">Megpróbálod kinyitni a szarkofágot?</next>
    <itemCheck type="item" id="4016">
      <have>
        <next id="22" pos="2">Távozol, és megküzdesz a Nagyobb Thassalossal?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="161" pos="2">Távozol, és a déli lépcsősoron mész le?</next>
        <itemCheck type="section" id="257">
          <dontHave>
            <next id="257" pos="3">Távozol, és az északi lépcsősoron mész le?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]A varázslat szétroppantja ellenfeled gerincét, és azonnal végez vele. Szemgödreinek zöldes ragyogása elenyészik, és a hatalmas, fekete kasza ártalmatlanul, hangos csattanással hullik a padlóra.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4217" />
    <next id="224"></next>
  </p>
  <p id="110">
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="156"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="214"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]Erőfalad sikeresen elzárja a gróf elől a menekülés lehetőségét! Ismét emberi alakot ölt, és dühösen morogva rád támad.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4213" />
    <next id="212"></next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]A varázslat a megszokott módon működik, az extra sebzéshez ugyanúgy el kell találnod őt az első Harci Körben – ellenkező esetben a bűbáj hatástalanul szétfoszlik. Küzdj meg a nővel.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4214" />
    <gatherItem id="4013" />
    <next id="164"></next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]Snivel, a Gnóm előhúz egy tőrt, aminek elszíneződött pengéjén mérget pillantasz meg! Valahányszor ellenfeled eltalál, a szokásos 2 helyett 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontos sebesülést okoz neked a pengére kent méreg miatt. Ellenfeled ráadásul igen fürge, így elég nehéz lesz eltalálnod.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="3" />
      <win>
        <text>
            [p]Most, hogy végeztél ellenfeleddel, el kell döntened, mihez kezdj.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="358">Átkutatod az otthonát?</next>
    <next id="138">Beszállsz a csónakba, és átevezel a túloldalra?</next>
    <next id="187">Átgázolsz a sekély folyón?</next>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/114.jpg" /][/p]
        [p]Egy, a levegőben lebegő mágikus fénygömbbel megvilágított terembe lépsz be. A helyiséget a legkülönfélébb műalkotások népesítik be: festmények, kristálydíszek, vázák és más, hasonló antiktárgyak állnak mindenfelé emelvényeken vagy polcokon, illetve lógnak a falakon. Egy kisebb vagyont látsz itt felhalmozva – és ebből semmit nem vihetsz magaddal! Elkezdesz körbenézni valami apróság után kutatva, amit mégis elrakhatnál. Miközben ezt teszed, az egyik faszobor megrázza magát, és feléd lép, hogy rád támadjon! Elállja az ajtóhoz vezető utat, így kénytelen vagy megküzdeni vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="32" />
    </fight>
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót, átugrasz rajta, majd gyorsan becsapod magad mögött, hogy elvágd magadtól a cincogó hordát. Egy poros teremben találod magad, melyből egy fa csigalépcsősor indul fel a magasba. Sötét van, és mindent pókháló borít, így lámpásodat továbbra is a kezedben tartva nézel körül. Ahogy a mocsokkal borított lépcsők felé indulsz, két emberforma alak csoszog elő az árnyak közül, akiket beleng a halál erős, gyomorforgatóan édes bűze. Oszlófélben lévő kezeikben rozsdás kardokat tartanak.[/p]
    </text>
    <test against="faith" add="2" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="217"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="265"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]Lothar megkér, hogy fordulj el, amíg ő elővesz valamit egy rejtett fali fülkéből. Kisvártatva egy kulcscsomóval és egy [span class="takeItem" data-id="3015" data-amount="1"]ezüsthegyű cövekkel[/span] fordul vissza feléd. – Ezekkel bejuthatsz a gróf szobájába – mondja, miközben átadja a kulcsait. – A kriptában szokott aludni, aminek a kulcsait a szobájában tartja, ami itt van rögtön, dél felé. Oda kell menned, és meg kell szerezned. – Az Ezüst Cövek, mint azt elmondja, végezni tud a gróffal, amikor a koporsójában alszik.[/p]
        [p]Ezután tétovázik egy kicsit, majd folytatja a mondanivalóját. – Meghallottam, amint a gróf magában motyogott valamiről, amit egy mágikus zárral csukott be, nem messze innen. „Előre, majd vissza. Előre, majd vissza.” Ezt motyogta el többször is, majd felnevetett. Nem tudom, mit jelent, de biztos, hogy fontos – lehet, hogy gonosz, de nem őrült. – Ennek az egésznek se füle se farka, de ki tudja, mire bukkanhatsz még rá?[/p]
        [p]Megköszönöd Lotharnak a segítséget, sok sikert kívánsz neki, majd magára hagyod, és a folyosó déli végében lévő ajtóhoz indulsz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3016" />
    <next id="319"></next>
  </p>
  <p id="117">
    <empty />
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]Egy nagy helyiségbe érkezel, ami mindenféle különös eszközzel van telezsúfolva: táblázatok és térképek mutatják az ég bolygóinak helyzeteit, másokon különféle gyógyfüvek képeit látod, megint mások sziklaalakzatokat jelölnek. A papírok szanaszét hevernek a padokon és asztalokon, némelyek a falra tűzve lógnak, sok egyszerűen csak a padlón hever. Az egyik asztal mellett egy fehér hajú, magas, vékony férfi ül, orrán egy cvikker inog veszedelmesen. Épp néhány bonyolult grafikont nézeget, és közben magában motyog. Ahogy belépsz, felnéz rád. – Izé… örülök a találkozásnak, azt hiszem. Karl-Heinz Matthaus vagyok, a helyi alkimista. Mit tehetek érted? – Fegyvertelennek tűnik, és kedves öregember benyomását kelti, ám figyelme egyből visszatér a papírjaihoz, láthatóan a legkevésbé sem izgatja a jelenléted. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="251">Rátámadsz?</next>
    <next id="205">Megpróbálsz beszélgetésbe elegyedni vele?</next>
    <next id="373">Távozol a nyugati falon lévő ajtón át?</next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]Katarina tervezgetni kezd. – Van valami, ami képes végezni Reinerrel: egy ezüsthegyű cövek, amit egy szent ember áldott meg. A kastélyban csak egy ilyen tárgy van, amit halálos ellenségem, Lothar, a várúr birtokol. Már hónapok óta tervezgeti a halálomat. Kérlek, végezz vele a kedvemért, tőle megszerezheted a cöveket, és megölheted a grófot. Lothar soha nem adná neked szabad akaratából ezt a fegyvert.[/p]
    </text>
    <next id="198">Ha beleegyezel, hogy végzel a férfival</next>
    <next id="248">Ha visszautasítod a kérést</next>
  </p>
  <p id="120">
    <empty />
  </p>
  <p id="121a" display="121">
    <text>
        [p]Egyszerre kell megküzdened a két Farkassal. Valahányszor te viszel be csapást, és még mindkét ellenfeled életben van, dobj egy kockával, hogy megtudd, melyiküket találtad el. Ha az eredmény 1–3, az első állatot találod el, 4–6-os dobás esetén a másodikat. Miután a bestiák sebesen rohannak körülötted, csak a szerencse kérdése, hogy melyiküket sebzed meg.[/p]
    </text>
    <fight type="randomizedAllAtOnce">
      <enemy id="7" />
      <enemy id="8" />
      <loseRound enemy="8" totalCount="1">
        <gatherItem id="4001" />
      </loseRound>
      <win>
        <itemCheck type="item" id="4001">
          <have>
            <next id="266"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="314"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="121b" display="121">
    <text>
        [p]Meg kell megküzdened a Farkassal. [/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="8" />
      <win>
        <itemCheck type="item" id="4001">
          <have>
            <next id="266"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="314"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]Hited hatástalan a Bűzghoullal szemben, mert a hosszú éveken át tartó bezártságban megerősödött gyűlölet lángja ég elkárhozott lelkében. Meg kell küzdened vele! A hányingerkeltő szag miatt 2-vel le kell csökkentened [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span] a harc idejére.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="37" />
      <loseRound enemy="37" totalCount="3">
        <interrupt />
        <next id="127"></next>
      </loseRound>
      <win>
        <add amount="2" to="skill" />
        <next id="180"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/123.jpg" /][/p]
        [p]A táblán különös rúnákat látsz. Sikerül őket betűkké fordítanod, de még így sincs semmi értelmük. Úgy sejted, valamilyen utasítást rejthetnek, aminek a segítségével ki tudnád nyitni a mágikus zárat, és így megszerezhetnéd a benne rejlő kincset. Bármi is legyen azonban benne, biztosan igen értékes, ha ennyire védik. A felirat a következő:[/p]
        [div class="handwritten"]
          [p]Hus őígém Rídhéshéc űfquíé[/p]
          [p]Z gpr kbmdhofé[/p]
          [p]Gbqóltyby et őswdo áőso radn[/p]
          [p]Cjbtesh z őbmdem letyjspífs[/p]
        [/div]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="116">
      <have>
        <userInput type="text">
          <label>Melyik szám szerepel a szövegben (számjegyekkel)?</label>
          <result text="350">
            <next id="350"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <text>
                [p]Fogalmad sincs, hogyan lehetne kinyitni a ládát. Feladod a dolgot, itt hagyod ezt a remek kincset, és lemész a kriptához.[/p]
            </text>
            <next id="191"></next>
          </resultElse>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Fogalmad sincs, hogyan lehetne kinyitni a ládát. Feladod a dolgot, itt hagyod ezt a remek kincset, és lemész a kriptához.[/p]
        </text>
        <next id="191"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]A Lidérc rád támad fagyos karmaival.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="200"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="231"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]A varázslat hatástalanul pattan le a lényről, mely ugyan csontváz, de nem élőhalott teremtmény, hanem egy mágia segítségével felerősített szörnyeteg. Meg kell küzdened vele![/p]
    </text>
    <loseItem id="4215" />
    <next id="22"></next>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]Megköszörülöd a torkod, mire a férfi felriad, és idegesen rád pillant. A tűz mellett álló lábasból felajánl némi kenyeret és egy kis forró levest (visszanyersz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot), majd bemutatkozik, és elmondja, mit csinál itt.[/p]
        [p]A fickót Barandrunnak hívják, és erdészként dolgozik. Elmeséli, hogy régen harcos volt, de belefáradt a folyamatos küzdelembe és vérontásba, és most már inkább békében él az erdő állataival. Sajnos azonban a nagy részük rejtélyes módon eltűnt, ami nagy szomorúsággal és aggodalommal tölti el. Biztos benne, hogy a Heydrich-kastélyból áradó gonoszság az, ami elriasztotta őket. Valamiért úgy érzed, hogy nyugodtan beszámolhatsz küldetésedről ennek az embernek. Miután végighallgatott, megdicséri bátorságod, és közli, hogy talán a segítségedre lehet. Tudja, hogy a várban még él legalább egyvalaki, akit nem rontott meg a rossz. Lothar az, a vár ura, akivel korábban jó barátok voltak. – De néhány hónapja már nem láttam, abban sem vagyok biztos, hogy még életben van-e. Talán ő is a gróf bűbájának hatása alá került, vagy másképp végeztek vele. De ha találkozol vele, a segítségedre lehet.[/p]
        [p]Egy ajándékot is kapsz Barandruntól: egy [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]fokhagymafüzért[/span], amit a kunyhója mögött lévő kis veteményeskert növényeiből fűzött. Unszolására a nyakadba akasztod a büdös nyakláncot. Ezután a férfi felajánlja, hogy pihenj meg nála. 
    </text>
    <itemCheck type="section" id="211">
      <dontHave>
        <text>
            Muszáj lefeküdnöd aludni – kapsz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.
        </text>
        <add amount="4" to="stamina" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Délután folytatod utadat.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="228"></next>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]A Ghoul harmadik, és egyben utolsó ütése lebénít, és a visszataszító lény leguggol, hogy felfalja mozdulatlan testedet. Még élsz, amikor a bestia elkezd élve elfogyasztani. Kalandod igen borzalmas véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p]Kinyitod a rozsdás zárat, és belépsz a vaksötétbe. Fényt csiholsz. A falon körbe különféle harci trófeák – egy hatalmas agancsos szarvas, egy óriási vadkanfej, és hasonlók – lógnak, ezek előtt vértek tucatjai sorakoznak. A helyiség levegője dohos és poros, mindent belep a pókháló. Hirtelen rozsdás dörrenést hallasz, ahogy az egyik alabárdot tartó mellvért feléd indul![/p]
    </text>
    <next id="153">Ha megveted a lábad, és megküzdesz a páncéllal</next>
    <next id="215">Ha becsapod magad mögött az ajtót, hogy elkerüld ezt a mágikus kreatúrát</next>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]Sikerül megcsapnod a remegő Lidércet, mielőtt az rád támadhatna.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="18" change="-2" />
    <next id="200"></next>
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]Gyorsan hátraugrasz a kis, zöld füstfelhő elől, ami kiszabadul a széttört fiolából. Ez hamarosan eloszlik, így óvatosan közelebb lépsz, hogy megvizsgáld, mit rejtett a fiókba a gróf. Egy halom [span class="takeItem" data-id="3023" data-amount="1"]levélre[/span] bukkansz, amiket Reiner mauristatiai szolgái írtak. Ezek biztosan érdekelni fogják a hatóságokat! Ezen kívül egy fehér selyemrongyba csomagolva rátalálsz egy díszes kristályüvegcsére is, ami egy színtelen, szagtalan folyadékot tartalmaz. A rajta lévő jelölésekből úgy gondolod, [span class="takeItem" data-id="3022" data-amount="1"]Szentelt Víz[/span] lehet, amit azért rejthetett el a gróf, hogy más ne tudja ellene használni. Mindezeket elteszed a hátizsákodba. Végül magadhoz veszed a topázzal és rodokrozittal kirakott [span class="takeItem" data-id="3024" data-amount="1"]aranybrosst[/span] is, ami 7 Aranytallért ér. Ezek után a széfhez lépsz.[/p]
    </text>
    <next id="271"></next>
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p]Egy jellegtelen szőnyeggel és egyszerű, fából faragott bútorokkal berendezett társalgóba érkezel. A falakon lógó faliszőnyegek gyógynövények sokaságát ábrázolják, nyugatra pedig egy nyitott ajtót látsz, ahonnan egy középkorú férfi lép elő. Szürkülő haja van, mely homloka közepén előre csúcsosodik, a hatást pedig még jobban kiemeli sápadtzöld színű szeme. Egyszerű szürke és fehér ruhát visel, kezében egy tálcát tart, melyen egy derítőedény és néhány serleg áll. Ezeket leteszi, majd üdvözöl. – Gunthar Heydrich vagyok. Mi szél hozott ide? – kérdi tőled. Elég kedves embernek tűnik.[/p]
    </text>
    <next id="15">Ha beszédbe elegyedsz vele</next>
    <next id="92">Ha a Heydrich család tagjai iránt érzett bizalmatlanságodtól indíttatva rátámadsz</next>
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]Még kifújnád magad a gróf teteme felett, de ekkor tudatodba hasít Nastassia kiáltása.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4020">
      <dontHave>
        <text>
            Gyorsan eloldozod a láncait.
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            A lány mélykék szemeivel rád pillant, majd átölel, és közben az egekbe magasztal, amiért megmentetted őt ettől a szörnyű végtől. A sors különös véletlene, hogy a lány egy gyógyító, és gyorsan ellátja a sebeidet – 4 elvesztett [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot kapsz vissza. Elmondod neki, mennyire boldog vagy, hogy sikerült megmentened őt a gonosz Vámpírgróf fogságából – Nastassia szemei erre lekerekednek, és felsikolt. – Jaj, ne! Nem ő akart megölni, hanem a húga! – Jeges rémület markol a gyomrodba… a következő pillanatban pedig megjelenik a [em]nő[/em]. Előtted áll, és mélyen a szemedbe néz![/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <itemCheck type="section" id="34">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="80">
          <have>
            <next id="20"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="section" id="68">
              <have>
                <next id="276"></next>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="293"></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="66"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]A denevérek körbevesznek, és teljesen eltakarják előled a kilátást. Próbálod megritkítani őket, de nem tágulnak a közeledből. Apró fogacskáik végén vércseppek csillognak – nyilvánvalóan nemrég fejezték be a lakmározást valamin… vagy valakin. Túl sokan vannak, kénytelen vagy visszatérni a lépcsősoron.[/p]
    </text>
    <next id="33">Ha vársz egy kicsit, és ismét nekivágsz az útnak, remélve, hogy a repülő dögök már továbbálltak</next>
    <next id="380">Ha inkább visszatérnél a főudvarra</next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]Karl-Heinz beleegyezik, hogy kevesebbért is elkészítse a főzetet, de minden pénzedet és értékedet elkéri cserébe.[/p]
    </text>
    <next id="79"></next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]A szobát átkutatva összeszedsz néhány apró [span class="takeItem" data-id="3021" data-amount="1"]csecsebecsét[/span], melyek összesen 4 Aranytallért érnek. A szoba nyugati falán egy újabb ajtót pillantasz meg, így úgy döntesz, benyitsz rajta.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="315"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="253"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/136.jpg" /][/p]
        [p]Hirtelen egy jókora árny borítja sötétbe a folyosót. Egy hatalmas, vicsorgó, kutya méretű patkány fut feléd. Vöröslő szemeiben gonoszság csillog, és bár hatalmas, elsárgult metszőfogainak egyke félig le van törve, biztos vagy benne, hogy harapása eléggé kellemetlen lehet. Túl gyors, így nincs időd elmenekülni előle! Meg kell küzdened az állattal![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
    </fight>
    <next id="97"></next>
  </p>
  <p id="137">
    <text>
        [p]Vörösbor egy Vámpír kastélyában? Ez nem bor, ez vér, ráadásul még meleg! Elborzadva köpöd ki a folyadékot. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] pontot. Nem kockáztatsz többet, inkább a nyugati ajtóhoz lépsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="faith" />
    <next id="45"></next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]Bemászol a kis csónakba, de nem látsz benne evezőket, sem vitorlát, sem pedig kormánylapátot, és képtelen vagy mozgásra bírni. Kimászol belőle, hogy találj valamit, amivel evezhetnél, ekkor azonban a kis ladik kisiklik a folyó kellős közepére, és nem megy tovább. Odagázolsz, ahol a hajó áll, ám valahányszor a közelébe érnél, az mindig odébb úszik saját magától a vízen! Egyértelmű, hogy ez egy mágikus csónak, és te nem tudod irányítani. Mégiscsak kénytelen leszel gyalog átgázolni a vízen.[/p]
    </text>
    <next id="187"></next>
  </p>
  <p id="139">
    <test against="skill" add="3">
      <success>
        <text>
            [p]Épp csak sikerül becsapnod magad mögött az ajtót.[/p]
        </text>
        <next id="320"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Nem tudsz időben elmenekülni a lény elől, és meg kell küzdened vele.[/p]
        </text>
        <next id="52"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]A Vámpír undorodva visszahőköl a nyakadban lógó fokhagymafüzér elől, és dühösen feléd csap! Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Szerencsédre a téged fogva tartó bűbáj megtörik. Reiner Heydrich gróf már nagyon közel jár hozzád, így kardoddal vagy kénytelen megküzdeni vele.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="4214">
      <have>
        <next id="346" pos="1">Ha előtte még használnád az Erős Csapás varázslatot</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="1002 or 1003">
      <have>
        <next id="372" pos="2" singleChoiceText="-">Ha nem, és egyből belevetnéd magad a küzdelembe</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="284" pos="2" singleChoiceText="-">Ha nem, és egyből belevetnéd magad a küzdelembe</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="141">
    <text>
        [p]A rácsot tömör, két és fél centi vastag vasoszlopok alkotják, amiket nem tudsz betörni.[/p]
    </text>
    <test against="faith" add="2" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="192"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="243"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]Miközben a polcon kutatsz, az egyik kar hirtelen erősen beléd markol. Nem fáj ugyan a dolog, de a végtag nem hajlandó elereszteni.[/p]
    </text>
    <next id="96">Ha kardoddal esel neki a potyautasnak – elvégre nem a kardforgató kezed kapta el</next>
    <next id="38">Ha vársz, és megnézed, mi történik</next>
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Kardoddal Katarinára csapsz, de a fegyver még egy karcolást sem ejt rajta! A nő nevetve előhúz egy jegeskék tőrt, hogy azzal támadjon rád. Mivel képtelen vagy ártani neki, az ajtóhoz szaladsz, ám a grófnő egy parancsára az egyik nagyobb szőnyeg a lábadra tekeredik, és leterít a földre. Ezután feljebb kezd kúszni rajtad. Ahogy fuldokolni kezdesz a szorítástól, Katarina egy nagy rézedényt helyez a torkod alá, és nevetve fogást vált a tőrén. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]A portré szemei vörösen kezdenek izzani, és vér kezd el folyni a vásznon! Ez valóban igen megrázó élmény, de sikerül úrrá lenned a félelmeden. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="193">Átkutatod a helyiséget?</next>
    <next id="351">Távozol, és benyitsz a keleti ajtón?</next>
    <next id="166">Távozol, és folytatod utadat a déli folyosón?</next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Katarina felkacag, félresöpri a hasztalan tárgyat, és feléd szúr a tőrével. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="164"></next>
  </p>
  <p id="146">
    <itemCheck type="gold" id="6">
      <dontHave>
        <text>
            [div data-market=""][/div]
        </text>
        <market mustHaveGold="6">
          <purchase price="3" stock="1" id="3005" />
          <purchase price="3" stock="1" id="3006" />
          <purchase price="4" stock="1" id="3007" />
          <purchase price="4" stock="1" id="3010" />
          <after>
            <itemCheck type="gold" id="6">
              <have>
                <add amount="-6" to="gold" />
                <text>
                    [p]A férfi előkap egy kis Ezüst Kulcsot – melybe a 378-as számot látod belevésve – a zubbonya zsebéből, és átveszi tőled a fizetségét. – Ezzel be fogsz tudni jutni – mondja. – Menj vissza nyugatra a folyosón, és nyisd ki vele az északi ajtót.[/p]
                </text>
                <gatherItem id="3009" />
              </have>
            </itemCheck>
          </after>
          <emptyHanded>
            <text>
                [p]Mivel nem tudod kifizetni a kért összeget, a bölcs megtagadja a válaszadást.[/p]
            </text>
          </emptyHanded>
        </market>
      </dontHave>
      <have>
        <add amount="-6" to="gold" />
        <text>
            [p]A férfi előkap egy kis Ezüst Kulcsot – melybe a 378-as számot látod belevésve – a zubbonya zsebéből, és átveszi tőled a fizetségét. – Ezzel be fogsz tudni jutni – mondja. – Menj vissza nyugatra a folyosón, és nyisd ki vele az északi ajtót.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="3009" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="75a"></next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]Ahogy haladsz előre, érzed, hogy valami nincs rendben a lábad alatt – és épp időben ugrasz hátra, hogy elkerüld a veremcsapdát! Megkerülöd az üreget, és folytatod az utad előre.[/p]
    </text>
    <next id="157"></next>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/148.jpg" /][/p]
        [p]Az emberek izgatottan magyarázzák neked, hogyan juthatsz el a kastélyba. Figyelmeztetnek, hogy az út, melyen a kocsi végigment, igen veszélyes, és csak a kísértetjárművek tudnak biztonságban közlekedni rajta. Mutatnak ezen kívül egy másik ösvényt is, ami északkelet felé indul, és az erdőn átvágva vezet a várhoz. Ha szerencséd van, akár el is kerülheted a vadállatokat, és félúton egy kis vadászházban meg is állhatsz pihenni. A folyón azonban át kell kelned. A félkarú férfi a kezedbe nyom [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallért[/span], amit a révésznek adhatsz a szolgálataiért.[/p]
        [p]Nekivágsz az ösvénynek, és hamarosan a sűrű erdőben találod magad. A faágakat egy titokzatos erő groteszk alakzatokba torzította, a távolból patadobogást és farkasok vonyítását hozza feléd a szél. A talaj teljesen csupasz, még fű sem nagyon nő rajta, csizmád alatt apró kődarabok csikorognak. Miközben haladsz, fokozatosan világosodni kezd – talán jön a hajnal? Aztán egy nyílvessző suhan el a füled mellett, és beleáll az egyik fa törzsébe. A félhomályban balra egy hatalmas medve alakját veszed észre, ami lassan feléd cammog, mellette pedig egy vékony emberét, aki épp egy újabb nyílvesszőt illeszt hosszúíja húrjára, készen rá, hogy másodszorra is rád lőjön! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="246">Rátámadsz az íjászra?</next>
    <next id="295">Rátámadsz a medvére?</next>
    <next id="344">Megpróbálsz beszélni az alakkal, bárki legyen is?</next>
    <next id="197">Menekülőre fogod a dolgot?</next>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]Mivel próbálod működésképtelenné tenni az orgonát?[/p]
    </text>
    <next id="175">A kardoddal?</next>
    <next id="203">A gyertyatartókkal?</next>
    <next id="261">Valami mással?</next>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Egy szörnyen gonosz élőhalott teremtménnyel hozott össze a sors. A Baobhan Sith sötét varázslatot próbál rád bocsájtani![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="20" />
      <loseRound enemy="20" totalCount="1">
        <text>
            [p]Az élőhalott elkerüli az ütésedet, és befejezi a varázslást.[/p]
        </text>
        <interrupt />
        <next id="207"></next>
      </loseRound>
      <winRound enemy="20" totalCount="1">
        <text>
            [p]Eltalálod a bestiát, és félbeszakítod a varázslatát.[/p]
        </text>
        <interrupt />
        <next id="263"></next>
      </winRound>
    </fight>
  </p>
  <p id="151">
    <text>
        [p]Szerencséd van. Wilhelm Heydrich, a gróf szerencsétlen, félkegyelmű unokatestvére agya ma aránylag tiszta. Boldog, amiért vendége érkezett, és hamarosan analandi sherryt kezdtek iszogatni, közben a fiú unokatestvéreiről kezd beszélni. – Nem tűr meg egyetlen tükröt sem a kastélyban. Egyszerűen retteg az ezüsttükröktől! El nem tudom képzelni, miért. Van egy a pihenőszobában, az étkezőn túl, de Reiner oda soha be nem teszi a lábát. – A fiú mohón önti magába a finom nedűt. – Az öreg Siegfried dolgaitól teljesen összecsinálja magát. A kardtól különösen retteg. Ő maga rejtette el – hiszed vagy sem – egy könyvben, rögtön az után, hogy végzett vele. A vérttel nem tudom, mi lett, de a pajzsot ide rejtette, a toronyba – mondja, és a folyosóra mutat. Wilhelm most már elég sok italt benyakalt, és kezd össze-vissza beszélni. Úgy döntesz, búcsút veszel a fiútól, és távozol. Odakinn állva úgy döntesz, utánajársz annak, amit mondott, és szétnézel a toronyban. Így dél felé fordulsz, és benyitsz a folyosó végében kelet felé nyíló ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="252"></next>
  </p>
  <p id="152">
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="250"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Túl lassú voltál, meg kell küzdened a bestiákkal.[/p]
        </text>
        <next id="103"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]A Mozgó Vértezet feléd csörtet, és bár hentesbárdot idéző fegyvere eléggé rozsdás már, még mindig elég éles ahhoz, hogy fájdalmas sebeket okozzon.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="33" />
      <win>
        <text>
            [p]Semmi érdekeset nem találsz itt – már mindent használhatatlanná tett a rozsda.[/p]
        </text>
        <next id="302">Ha az erkély keleti oldalánál nyíló ajtón lépnél be</next>
        <next id="244">Ha a déli ajtóhoz mennél</next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]Két ajtó nyílik a teremből, amiben vagy.[/p]
    </text>
    <next id="294">Ha úgy döntesz, hogy a nyugati fal déli oldalában lévőn nyitnál be</next>
    <next id="131">Ha a déli fal közepén lévő, ezüst kilincsesen</next>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]Nem sok értelme van ezt a varázslatot használnod Katarinán, mivel a nő igen közel van hozzád, és esze ágában sincs elmenekülni előled. Felkacag, és feléd csap a tőrével. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Küzdj meg a nővel.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <loseItem id="4213" />
    <next id="164"></next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]Óriási szerencséd van: a sok szemét között sikerül rátalálnod egy ezüsttel borított [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1"]kristályüvegcsére[/span], ami 4 Aranytallért ér. Ezek után visszatérsz az előcsarnokba.[/p]
    </text>
    <next id="101">Ha most az északi ajtón nyitnál be</next>
    <next id="256">Ha a keleti folyosón indulnál el</next>
  </p>
  <p id="157">
    <text>
        [p]Úgy három méter megtétele után elérkezel két ajtóhoz, melyek egymással szemben nyílnak a fal két oldalán. Az északin lévő névtáblára a „Részeges Borisz” feliratot vésték fel, ami nem tűnik túl ígéretesnek. A délin a „Conrad Schmidt Kancellár, Mortvania legaljasabb embere” szöveg olvasható. Előtted egy T-elágazást látsz, melynek közepéből egy harmadik ajtó nyílik. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="210">Benyitsz Részeges Borisz sírjába?</next>
    <next id="359">Belépsz Schmidt Kancellár sírjába?</next>
    <next id="230">Továbbmész a T-elágazáshoz?</next>
  </p>
  <p id="158">
    <itemCheck type="item" id="4215">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="4214">
          <have>
            <text>
                [p]Két varázslatot is tudsz ellenfeled ellen használni: az Erős Csapást és a Jandor nyilát.[/p]
            </text>
            <next id="346">Ha az Erős Csapást mondanád el</next>
            <next id="76">Ha a Jandor Nyilát</next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Csupán a Jandor Nyilát tudod használni ellenfeled ellen, amit gyorsan el is mondasz.[/p]
            </text>
            <next id="76"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="4214">
          <have>
            <text>
                [p]Csupán az Erős Csapást tudod használni ellenfeled ellen, amit gyorsan el is mondasz.[/p]
            </text>
            <next id="346"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Nincs olyan varázslatod, amit használni tudnál ellenfeled ellen.[/p]
            </text>
            <next id="274"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/159.jpg" /][/p]
        [p]Felmászol a pókhálós, mocskos lépcsőkön, gombákkal és mohával teli falak mellett haladsz el, végül eléred a torony legtetejét. Holdfény árasztja el a kör alakú termet a színezett üvegen keresztül, és szinte úgy érzed, hogy a helyet betöltő árnyak folyamatosan lopakodnak és figyelnek téged. Veled szemben, a fénykör közepén egy fiatal nő ül egy székben. Csuklóját és bokáját finom szövésű háló rögzíti ülőhelyéhez, mely – amennyire meg tudod állapítani – sokkal erősebb is lehet, mint amilyennek tűnik, talán még mágikus is. A nő igen csinos, hosszú, göndör, aranybarna haja van, és igen szép arca.[/p]
    </text>
    <test against="faith" add="4" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="225"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="269"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="160">
    <empty />
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]Az ajtót kinyitva egy üres, kőfalú előszobába érkezel, melyet patkányok, denevérek és farkasok vésetei díszítenek. Veled szemben egy újabb ajtót látsz, az alatta lévő résen át baljóslatú, vörös fény sugárzik ki.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="279"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="325"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="356"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="162">
    <text>
        [p]Kifizeted a Gnómnak a kért 2 Aranytallért, aki átvisz a túloldalra. Úgy tűnik, nem kell eveznie, csupán suttog valamit a mágikus hajónak, ami saját erőből visz át titeket! A túlparton kiszállsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <next id="383"></next>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]A patkányok beléd marnak apró, sárga fogaikkal – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot –, de végül sikerül kijutnod a raktárból, melynek gyorsan becsapod az ajtaját.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <itemCheck type="section" id="90">
      <dontHave>
        <next id="90" pos="1">Ha még nem jártál a kriptában, és most arra vennéd az irányt</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="2" pos="2" singleChoiceText=" Az északon emelkedő bronzveretes ajtón nyitsz be.">Ha az északon emelkedő bronzveretes ajtón nyitnál be</next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]A harcot a megszokott módon kell lejátszanod. Ellenfeled valójában nem Vámpír, így ha Éjcsillaggal küzdesz ellene, csak 1 bónuszpontot kapsz a Támadóerődhöz.[/p]
    </text>
    <next id="106b"></next>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]A ködlény csápjai a torkod köré tekerednek, és érzed, amint apró, hegyes tűk fúródnak a bőrödbe![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4106">
      <have>
        <next id="100"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="6"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p]A folyosón végignézve összesen három további ajtót fedezel fel: kettőt félúton, egymással szemben a két falon, egyet pedig a túloldalon, a keleti falon. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="118">Benyitsz a közelebbi keleti ajtón?</next>
    <next id="252">Benyitsz a távolabbi keleti ajtón?</next>
    <next id="240">Benyitsz a nyugati ajtón?</next>
  </p>
  <p id="167">
    <text>
        [p]A Vámpír sikeresen megbabonázott, képtelen vagy rátámadni. A férfi győzelemittasan lelép, és miközben kivillantja agyarait, a torkod felé nyúl.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <haveEquipped>
        <next id="140"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="72"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="72"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p]Most, hogy végeztél a terem őrzőjével, felkapsz egy pár ezüsttel bevont [span class="takeItem" data-id="3017" data-amount="1"]kristálymadarat[/span], amik elég kicsik, és összesen 3 Aranytallért érnek.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="385"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="270"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p]Megkeresed az üvegcsét, és visszasietsz vele Karl-Heinz-hoz. – Csodálatos – lelkendezik a férfi, és mohón kikapja a kezedből a növényeket. Végre megvan a hosszú élet-főzetem utolsó hozzávalója! Hamarosan ismét fiatal leszek! A te italodat is elkészítettem ám. – Felhajtod a bűzös, sűrű, zöld színű kotyvalékot, amit a férfi ad neked. Undorító íze van, és begörcsöl tőle a gyomrod – vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot –, de tény és való, hogy gyorsan hat – megszabadultál a Likantrópiától (húzd le a betegséget a Kalandlapodról). Ezek után elbúcsúzol az alkimistától és visszatérsz az előcsarnokból induló folyosóra. Merre mész tovább?[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <loseItem id="4102" />
    <loseItem id="4104" />
    <next id="332" pos="1">Az északi ajtón át?</next>
    <itemCheck type="section" id="221">
      <dontHave>
        <next id="221" pos="2">A nyugati ajtón át?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="353">
      <dontHave>
        <next id="353" pos="3">A keleti oldalfolyosó felé?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p]Reménytelen a menekülési kísérleted, a farkasok sokkal gyorsabbak, mint te, és könnyedén követni tudják a szagodat. Ahogy szaladsz, megbotlasz egy kiálló gyökérben – vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot –, és miközben feltápászkodsz, az első állat beléd harap – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Meg kell küzdened velük![/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="121a"></next>
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p]A déli ajtóhoz rohansz, és ügyetlenkedni kezdesz a kulcscsomóval. 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz a patkányharapások miatt. Remegő kezekkel a zárba csúsztatod a kulcsot.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="244"></next>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/172.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtót kinyitva kellemes, otthont idéző látvány fogad: egy szakács és két szolga éppen ételt készítenek. Azonban valami furcsa, kellemetlen szag is terjeng a levegőben. A rothadás bűze, amitől feláll a szőr a hátadon. A dolgozók rád pillantanak értelemmentes szemeikkel – és azonnal látod, hogy mindannyian Zombik![/p]
    </text>
    <test against="faith" diceConfig="1d6" add="2">
      <success>
        <next id="238"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="275"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]Sikerül megsebezned a Kísérteted, még mielőtt az teljesen alakot ölthetne. Végezz vele.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="36" change="-2" />
    <next id="298"></next>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]Ahogy bemászol a hintóba, a lovak könnyed ügetésbe kezdenek – mindezt kísértetiesen néma csendben! Elhelyezkedsz a kényelmes, fekete ülésben. A bíbor függönyös ablakokon kinézve nem látsz semmit, csak kavargó ködöt, a távolból hallatszó farkas vonyítástól azonban kiráz a hideg.[/p]
    </text>
    <reward id="coach" />
    <test against="faith" add="2" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="223"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Folytatod az utadat, amíg a kocsi meg nem áll a kastély előtt, majd leszállsz róla, és végignézed, ahogy magadra hagy, és eltűnik a ködben.[/p]
        </text>
        <next id="362"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]Kardod teljesen hatástalan egy ekkora jószág ellen, mivel fogalmad sincs, hová lenne érdemes csapni. 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz a patkányok harapásai miatt, mire feladod a szélmalomharcot, és az északi ajtóhoz szaladsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="335"></next>
  </p>
  <p id="176">
    <empty />
  </p>
  <p id="177">
    <text>
        [p]Elég meleg levest találsz egy étkezéshez, de ezt itt helyben kell elfogyasztanod, nem viheted magaddal – kapsz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Az asztal egyik fiókjában rálelsz egy zsákra, melyben [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="4"]5 Aranytallér[/span] lapul, keresés közben azonban megszúrod magad egy elszíneződött tűvel, ami a zsákmányod mellett lapult – írd fel [em]Kalandlapod[/em] Csapások rovatába a Lassan Ható Mérget, mely egészen addig fogja kifejteni hatását, amíg nem találsz rá valamilyen ellenszert. Mostantól kezdve minden soron következő harc elején le kell vonnod 1-et a jelenlegi és a [em]Kezdeti[/em] [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDBŐL[/span]! Így fokozatosan egyre gyengébb leszel. Ha azonban sikerül gyógymódot találnod a méregre, visszaállíthatod [em]Kezdeti[/em] [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaidat is az eredeti értékére.[/p]
        [p]Miután összeszedelőzködsz, a délután hátralévő részét utazással töltöd.[/p]
    </text>
    <reward id="needle" />
    <gatherItem id="4101" />
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="228"></next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]A Vámpír emberi alakot öltve ismét felbukkan előtted! Adj 8-at [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaihoz, és ismét küzdj meg vele![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="40" />
    </fight>
    <next id="212"></next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]Az ezüst harangból erőteljes jóság árad feléd. Alaposan megnézed, és a belsejébe vésve egy nevet találsz: SIEGFRIED HEYDRICH. Bár tudod, hogy ezzel felhívod magadra a figyelmet, egy megérzés mégis arra késztet, hogy megkongasd a harangot.[/p]
    </text>
    <next id="280"></next>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p]Miután letakarítod kardod pengéjéről a Bűzghoulból kifolyt nyálka maradékát, gyorsan körbenézel a sírban. A szarkofágban rátalálsz egy apró szütyőre, melyben [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5"]5 Aranytallér[/span] lapul.[/p]
        [alt][/alt]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="210">
      <dontHave>
        <next id="210" pos="1">Ha most bemennél Részeges Borisz sírjába is</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="230" pos="2" singleChoiceText="[p]Továbbindulsz az elágazás felé.[/p]">Ha az elágazás felé indulnál el</next>
  </p>
  <p id="181">
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="136"></next>
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <next id="47"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p]Ahogy benyitsz, egy mágikus csapda lép működésbe. Vakító fény és perzselő hőség csap meg – vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Szinte semmit nem látsz az előtted lévő, sötét szobából, de egy négykarú, zölden ragyogó szemű, vékony alakot azért ki tudsz venni homályosan. A kezében mintha kasza lenne, és feléd tart![/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="52">Ha ebben a legyengült állapotodban is felvennéd vele a harcot</next>
    <next id="139">Ha megpróbálod becsapni magad mögött az ajtót, hogy elmenekülj</next>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p]Karl-Heinz visszautasítja a kérésedet. – Nem kapsz baziliszkuszmájat vagy poliptintát a semmiért, ezt ugye te is belátod? Nekem is pénzbe kerülnek ezek – mondja panaszkodva, ám hirtelen elgondolkodni látszik. – Megmondom, mi lesz. A konyhában van egy kevés gyógynövény, amire szükségem lenne, de a gróf őrei védik őket. Ha megszerzed azokat, cserébe megkapod tőlem a bájitalt. Elég sok üvegcse van ott, de nekem csak egy kell. Mindegyiken egy szám szerepel. Menj, és hozd ide nekem a 169-est. – A férfi ezek után elmondja, hogyan juthatsz el a konyhába: kilépsz a nyugati ajtón, visszamész a bejárati csarnokhoz, ott átmész az északi ajtón, és a folyosón belépsz az első ajtón, ami keletre vezet.[/p]
        [p]Ezután távozol az alkimistától, és visszatérsz az észak-déli folyosóra.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="240">
      <dontHave>
        <next id="240" pos="1">Ha most belépnél a nyugati falból nyíló ajtón</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="252" pos="2">Ha a kicsit messzebb, kelet felé nyílón lépnél be</next>
    <next id="101" pos="3">Ha visszatérnél az előcsarnokba, és ott az északi ajtón mennél be</next>
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p]Mit teszel most, hogy végeztél Dochtor Faustus undorító maradékával?[/p]
    </text>
    <next id="142" pos="1">Folytatod a keresést?</next>
    <next id="371" pos="2">Távozol innen, és a keleti ajtóhoz lépsz?</next>
    <itemCheck type="section" id="8">
      <dontHave>
        <next id="8" pos="3">A déli ajtóhoz mész?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/185.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtón egy bronz névtáblán a Dochtor Karl Adenauer nevet olvasod. Udvariasan bekopogsz, mire egy remegő, de éles hang válaszol. – Gyere be! – Belépsz a helyiségbe. Egy szürke hajú, középkorú, fehér köpenyes férfit pillantasz meg, aki egy csinos papírhalmokkal borított asztal mellett ül. A helyiség dugig van könyvekkel és papírokkal. Az alak látszólag épp egy sárkánykaromban pihenő kristálygömböt tanulmányozott, amikor megérkeztél. – Dochtor Adenauer vagyok – mutatkozik be teljesen feleslegesen. – Reiner Heydrich gróf bölcse. Az átkozott sosem ad elég pénzt a kutatásaimra. Ezek a könyvek egy kisebb vagyonba kerülnek! – mutat a falak mentén sorakozó, rogyásig megrakott könyvespolcokra. Elég morcosnak tűnik, de nem mutatja jelét ellenségességnek… már amennyire meg tudod állapítani. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="242">Rátámadsz a férfira?</next>
    <next id="75">Beszédbe elegyedsz vele?</next>
    <next id="181">Távozol a szobából, és visszatérsz a folyosóra?</next>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]A Denevér kegyetlen csapása egyenesen a már megsérült nyakadat éri, és a csapkodó veszedelem felhasítja az egyik nyaki eredet. A kíntól a földre rogysz, mialatt a véred szétfolyik a padlón. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]Óvatosan, gödröktől tartva lépkedsz végig a sekély folyóban. Már majdnem félúton jársz, amikor egy sikló alakot veszel észre a vízben, mely egyenesen feléd tart – a felszín alatt ki tudod venni a lény zöldes hátát.[/p]
    </text>
    <next id="236">Ha maradsz, ahol vagy, és megküzdesz a Folyami Kígyóval</next>
    <next id="285">Ha megpróbálsz a partra futni, mielőtt az állat utolérne</next>
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]Gunthar meredten figyeli a mágikus lapot. – De hiszen ez Siegfried kardja! – mondja döbbenten. – Valami hatalmas varázslat bebörtönözte ebbe a könyvbe! – Ezután elkeseredetten közli veled, hogy az egyetlen lehetőséged a kiszabadítására az lenne, ha Katarina mágikus segítségét kérnéd. – Biztos, hogy cserébe valami szolgálatot fog kérni tőled – már előre kiráz a hideg, ha belegondolok, mi lehet az – mondja, majd hozzáteszi, hogy Reiner testvére legalább olyan gonosz, mint maga a gróf. Gunthar ezután leül, és elkeseredetten a kezébe temeti az arcát. Lehet, hogy ő maga túl levert ahhoz, hogy bármit is tegyen, te azonban harcos vagy, és határozott céllal érkeztél ide. Visszatérsz a lépcsőfordulóba, és benyitsz az onnan nyugatra nyíló ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="294"></next>
  </p>
  <p id="189">
    <empty />
  </p>
  <p id="190">
    <text>
        [p]Túl lassú vagy! A Zombik még az előtt utolérnek, hogy becsaphatnád a konyha ajtaját. Nem menekülhetsz előlük, meg kell küzdened velük.[/p]
    </text>
    <next id="81"></next>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]Eléred a lépcsőfordulót, lesietsz a lépcsőkön és visszatérsz az udvarra. Előveszed a kripta kulcsát, és a félelmetes, vigyorgó vízköpőfejekkel díszített vasrácshoz lépsz. Egy hatalmas árnyék vetül rád, mire riadtan megpördülsz – de csak egy alacsonyan szálló denevér az, ami elrepül a hold előtt. A hatalmas gömb beteges, sárga fénnyel ragyog le rád, és más dolgokat is bevilágít körülötted az árnyak között.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4104">
      <have>
        <next id="204"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="43"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Kísérleted, hogy bejuss a kriptába, felkeltette valaminek a figyelmét. A lépcsőkön egy apró, törpeszerű lény szelleme siklik fel. Az alak fekete, szinte semmilyen vonása nem látszik. Érzed a belőle áradó gonoszságot, amint apró, fekete karmaival feléd nyúl. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="388" pos="1">Megküzdesz az árnnyal?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="340" pos="1">Megküzdesz az árnnyal?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="18">
      <dontHave>
        <next id="18" pos="2">A déli ajtókhoz szaladsz?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="2" pos="3">Az északi, bronzveretes kettős ajtóhoz sietsz?</next>
  </p>
  <p id="193">
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="249"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="300"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="194">
    <text>
        [p]Az Erőfal egy ideig kordában tudja tartani a Nagyobb Thassalosst, de nem sokáig. Látod magad előtt, hogy a folyosó végén egy-egy lépcsősor indul lefelé a mélybe északi, déli és keleti irányokba. A mágia segítségével távol tudod magadtól tartani a lényt, így egyelőre folytathatod az utadat.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4016" />
    <next id="224"></next>
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p]A Baobhan Sith sikolya iszonyú és vérfagyasztó, és szörnyen legyengít. Félig meg is bénít, és ebben az állapotodban már képtelen vagy ellenállni neki. A nő hozzád lép, és ruhájából előhúz egy borotvaéles tőrt, hogy végezzen veled.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]Lothar figyelmeztet, hogy tartsd távol magad Katarinától, mert veszélyes nő, és elég nehéz dolgod lenne egyszerre vele és a fivérével is elbánni. Közli veled, hogy ha végeznél Reinerrel, Gunthar – aki Reiner öccse, és egy gyógyító – segítségével valószínűleg ő is el tudna bánni a grófnővel. Ezen kívül elárulja, hogy van nála valami, amit igen értékesnek találhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="116"></next>
  </p>
  <p id="197">
    <text>
        [p]Elmenekülsz az erdő mélye felé. Sietségedben elveszted készleteid egy részét – húzz le 2 adag Élelmiszert.[/p]
    </text>
    <test against="skill" add="3">
      <success>
        <text>
            [p]Sikerül leráznod üldözőidet, és végül elérkezel egy kis kunyhóhoz, ami a folyó partján áll.[/p]
        </text>
        <next id="13"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A medve és az íjász utolérnek téged.[/p]
        </text>
        <next id="295">Ha rájuk akarsz támadni</next>
        <next id="344">Ha inkább megpróbálsz beszédbe elegyedni a medve gazdájával, akiről most már meg tudod állapítani, hogy egy fiatal nő</next>
      </failure>
    </test>
    <loseItem id="2000" amount="2" />
  </p>
  <p id="198">
    <text>
        [p]Katarina boldogan elmosolyodik. Utasít, hogy menj délre, és nyisd ki keleten a második ajtót, te pedig így is teszel.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4008" />
    <next id="227"></next>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]A nő felnevet, és egy jeges-kék tőrt húz elő ruháinak redői közül. Küzdj meg vele![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="30" />
      <winRound enemy="30" totalCount="4">
        <interrupt />
        <next id="226"></next>
      </winRound>
    </fight>
  </p>
  <p id="200">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/200.jpg" /][/p]
        [p]A Lidérc egy igen veszedelmes ellenfél, kardforgató karodnak most mindent bele kell adnia![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="18" />
      <loseRound enemy="18" totalCount="1">
        <gatherItem id="4003" />
      </loseRound>
      <win>
        <itemCheck type="item" id="4003">
          <have>
            <next id="290"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="316"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p]Kardoddal a Lovas felé csapsz, de az csak felkacag, amint fegyvered átsuhan a testén, mintha ott se lenne! Képtelen vagy ártani neki. Ostora egy csapására a lovak ügetni kezdenek, és ott hagy téged a fogadó előtt. Elég szerencsétlenül érzed magad. Még szinte bele sem kezdtél a küldetésedbe, és máris kudarcot vallottál az első feladatnál, amitől erősen megrendül a saját képességeidbe vetett bizodalmad. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] pontot. Egy másik utat kell találnod a kastélyba.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="faith" />
    <next id="148"></next>
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]Szerencsétlen Wilhelm, a gróf unokaöccse eléggé gyagyás, és csak információmorzsákat tudsz kiszedni belőle, amik könnyen lehet, hogy nem is pontosak. Egy könyvbe rejtett ragyogó kardról és más ostobaságokról hablatyol. Magára hagyod a szerencsétlen fiút, és úgy döntesz, kideríted, mit rejt a folyosó déli végéből nyíló ajtó.[/p]
    </text>
    <next id="252"></next>
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p]Hangos nyögéssel sikerül felemelned a gyertyatartót, és az orgona billentyűzetére ejted, ami hangos reccsenéssel kettétörik a súly alatt. A zene recsegve abbamarad. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, a csend beálltával azonban apró támadóid elkezdenek zavartan szétszéledni, és a továbbiakban nem foglalkoznak veled.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="361">Ha most benéznél az északi ajtón</next>
    <next id="244">Ha inkább távozol innét, és az erkély déli végében lévő ajtóhoz mennél</next>
  </p>
  <p id="204">
    <text>
        [p]Az átalakulásod teljessé válik. Farkasalakod nagy nehezen kihámozza magát bőrvértedből, majd föl-le kezd futkosni az udvaron és a kastély folyosóin. Hamarosan megjelenik egy hatalmas denevér, és lecsap rád; a gróf jött meg, hogy uralma alá hajtsa új állatkáját. A rád váró sors rosszabb a halálnál.[/p]
    </text>
    <reward id="wwolf" />
    <death />
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]Az alkimista eléggé szótlan, bár annyit elmond, hogy Katarina – a gróf testvére – bérelte fel, hogy olyan bájitalokat és főzeteket kotyvasszon ki neki, melyek segítségével megtarthatja fiatalos kinézetét. Megemlít valami más kezelést is, erről azonban nem akaródzik beszélnie. – Katarina 76 éves korához képest igen fiatalosan néz ki – motyogja szűkszavúan. Arról nem kérdezheted, hogy hogyan végezhetnél a gróffal, hisz mindig fennáll a veszélye, hogy Karl-Heinz elkotyogja valakinek a dolgot), és mást nem nagyon tudsz kiszedni belőle. [alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="4102 or 4104">
      <have>
        <next id="318" singleChoiceText="De a segítségedre lehet, mivel a Likantrópia átkát nyögöd."></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="373" singleChoiceText="A nyugati falon lévő ajtón át távozol."></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="206">
    <text>
        [p]Borzasztó szúrást érzel a nyakadon, amint a Denevér másodszorra is beléd harap. Írd fel [em]Kalandlapod[/em] Csapások rovatába a Denevér Átkát. Egyelőre ugyan nem érzel semmiféle negatív hatást, ám ki tudja, mi történhet még veled a későbbiek során?[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4107" />
    <next id="45b"></next>
  </p>
  <p id="207">
    <text>
      [p]A gonosz mágiahasználó egyik mutatóujjával rád mutat. Zöld fénysugarak csapnak elő belőle, melyek körbeveszik a testedet. Ezután fokozatosan beléd hatolnak, és hirtelen gyengének és álmosnak kezded érezni magad. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, továbbá az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span] is le kell csökkentened 2-vel, egészen addig, amíg meg nem vívsz három csatát (beleszámítva azt is, ami hamarosan rád vár). Küzdj meg a nővel.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <gatherItem id="4004" amount="3" />
    <gatherItem id="4105" />
    <next id="263"></next>
  </p>
  <p id="208">
    <text>
        [p]Fegyvered hatástalan a Kísértet ellen, ami lecsap rád – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Kimenekülsz a szobából, és megpróbálsz visszajutni az erkélyre, ellenfeled azonban gond nélkül tartja veled a lépést, és közben a hátadat támadja.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <random>
      <result max="5" min="1">
        <next id="365"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="310"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="208a" display="208">
    <text>
        [p]Fegyvered hatástalan a Kísértet ellen, ami lecsap rád – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Kimenekülsz a szobából, és megpróbálsz visszajutni az erkélyre, ellenfeled azonban gond nélkül tartja veled a lépést, és közben a hátadat támadja.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <loseItem id="2000" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <random>
      <result max="5" min="1">
        <next id="365"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="310"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="208b" display="208">
    <text>
        [p]Fegyvered hatástalan a Kísértet ellen, ami lecsap rád – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Kimenekülsz a szobából, és megpróbálsz visszajutni az erkélyre, ellenfeled azonban gond nélkül tartja veled a lépést, és közben a hátadat támadja.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2001">
      <have>
        <loseItem id="2001" />
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="2002">
          <have>
            <loseItem id="2002" />
          </have>
          <dontHave>
            <loseItem id="2003" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <random>
      <result max="5" min="1">
        <next id="365"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="310"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="209">
    <itemCheck type="gold" id="3">
      <dontHave>
        <text>
            [div data-market=""][/div]
        </text>
        <market mustHaveGold="3">
          <purchase price="3" stock="1" id="3005" />
          <purchase price="3" stock="1" id="3006" />
          <purchase price="4" stock="1" id="3007" />
          <purchase price="4" stock="1" id="3010" />
          <after>
            <itemCheck type="gold" id="3">
              <have>
                <add amount="-3" to="gold" />
                <text>
                    [p]– Nos, ott van például szegény Wilhelm unokaöccse – teljesen gyagyás szegény fiú. De ártalmatlan. Siegfried ugyebár halott – ő volt az idősebbik fivér, és egészen az… eltűnéséig a gróf is, ezután viszont Reiner foglalta el a helyét. Akkor itt van még Gunthar, aki odafenn lakik. Menj fel, és kopogj be az ezüst kilincsű ajtón. Saját bevallása szerint gyógyító, méghozzá nem is rossz. Katarina, a gróf nővére egy gyönyörű nő, bár nagyon szeszélyes és önfejű. Heves vérmérsékletű, mint egy vadmacska, de van benne valami lebilincselő. Odafenn lakik egy lakosztályban, a folyosó végében.[/p]
                </text>
              </have>
            </itemCheck>
          </after>
          <emptyHanded>
            <text>
                [p]Mivel nem tudod kifizetni a kért összeget, a bölcs megtagadja a válaszadást.[/p]
            </text>
          </emptyHanded>
        </market>
      </dontHave>
      <have>
        <add amount="-3" to="gold" />
        <text>
            [p]– Nos, ott van például szegény Wilhelm unokaöccse – teljesen gyagyás szegény fiú. De ártalmatlan. Siegfried ugyebár halott – ő volt az idősebbik fivér, és egészen az… eltűnéséig a gróf is, ezután viszont Reiner foglalta el a helyét. Akkor itt van még Gunthar, aki odafenn lakik. Menj fel, és kopogj be az ezüst kilincsű ajtón. Saját bevallása szerint gyógyító, méghozzá nem is rossz. Katarina, a gróf nővére egy gyönyörű nő, bár nagyon szeszélyes és önfejű. Heves vérmérsékletű, mint egy vadmacska, de van benne valami lebilincselő. Odafenn lakik egy lakosztályban, a folyosó végében.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="75a"></next>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]Kulcsaiddal kinyitod az ajtót, ami egy kicsi és üres kőkamrát fed fel előtted. Ennek közepén egy egyszerű sziklaszarkofág áll.[/p]
    </text>
    <next id="262" pos="1">Ha meg akarod ezt vizsgálni</next>
    <itemCheck type="section" id="359">
      <dontHave>
        <next id="359" pos="2">Ha inkább kimennél innen, és szétnéznél a Kancellár sírjában</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="230" pos="3">Ha továbbmész az elágazás felé</next>
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/211.jpg" /][/p]
      [p]A Gnóm egy priccshez kísér, ahol leheveredsz az éjszakára – de csak miután kitámasztod az ajtót és bezárod az ablakot, hogy távol tartsd az esetleges támadókat. Remekül alszol (visszanyersz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot), dél körül azonban morgó hangra riadsz fel, és épp időben nyitod ki a szemed ahhoz, hogy lásd, amint egy hatalmas farkas ölt alakot egy, az ajtó alatt beáramló füstgomolyagból.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="309">Ha felkapod hátizsákod és fegyvered, az ajtóhoz lépsz, és megpróbálsz elmenekülni</next>
    <next id="260">Ha megveted a lábad, és megküzdesz a bestiával</next>
  </p>
  <p id="212">
    <text>
        [p]A gróf kétségbeesésében öklei helyett immár agyarait használja, és a torkodat veszi célba. A következő harc során 2-vel csökkentheted az [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGÉT[/span].
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4022">
      <dontHave>
        <changeEnemy attribute="fleeAtStamina" id="40" set="0" />
        <changeEnemy attribute="skill" id="40" change="-2" />
        <gatherItem id="4022" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4106">
      <have>
        <text>
            Ha sikerül eltalálnia, a szokásos 2 helyett 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.[/p]
        </text>
        <changeEnemy attribute="staminaDamage" id="40" set="4" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <fight type="single">
      <enemy id="40" />
      <loseRound enemy="40" totalCount="2">
        <interrupt />
        <next id="268"></next>
      </loseRound>
      <win>
        <next id="339"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="213">
    <itemCheck type="items" id="1002 or 1003">
      <have>
        <text>
            [p]Nagy nehezen résnyire nyitod a kőfedelet. A koporsó mélyéből lágy, ragyogó fényt pillantasz meg. A csontváz, melyen rozsdás láncing feszül, egy fénylő hosszúkardot tart a kezében. Óvatosan kiemeled a fegyvert, és magadhoz veszed. Egy egyszerű Mágikus Kard van a kezedben, mely nem ad bónuszt Támadóerődhöz. Úgy döntesz, itt hagyod a fegyvert, hisz semmi hasznod nem származik egy másodikból.[/p]
            [p]Elhagyod a kriptát, és visszamászol a lépcsőkhöz.[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nagy nehezen résnyire nyitod a kőfedelet. A koporsó mélyéből lágy, ragyogó fényt pillantasz meg. A csontváz, melyen rozsdás láncing feszül, egy fénylő hosszúkardot tart a kezében. Óvatosan kiemeled a fegyvert, és magadhoz veszed. Egy egyszerű [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]Mágikus Kard[/span] van a kezedben, mely Támadóerődhöz ugyan nem ad bónuszt, de legalább meg tudod sebezni vele Reiner Heydrichet![/p]
            [p]Elhagyod a kriptát, és visszamászol a lépcsőkhöz.[/p]
            [alt][/alt]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4016">
      <have>
        <next id="22" pos="2">Távozol, és megküzdesz a Nagyobb Thassalossal</next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="section" id="257">
          <dontHave>
            <next id="257" pos="1">Ha most az északin ereszkednél le</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="161" pos="2" singleChoiceText="[p]A déli lépcsősoron mész tovább.[/p]">Ha a délin</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="214">
    <text>
        [p]Semmi érdekeset vagy értékeset nem találsz, így visszatérsz az előcsarnokba.[/p]
    </text>
    <next id="101">Ha most az északi ajtón nyitnál be</next>
    <next id="256">Ha a keleti folyosón indulnál el</next>
  </p>
  <p id="215">
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="283"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="153"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="216">
    <text>
        [p]A Vámpírnak hajítod a Szentelt Vizes palackot.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3022" />
    <random diceConfig="1d6">
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]2</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="40" change="-2" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]3</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="40" change="-3" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]4</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="40" change="-4" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]5</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="40" change="-5" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]6</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="40" change="-6" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]7</text>
        <changeEnemy attribute="stamina" id="40" change="-7" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontos sebesülést okoz a megáldott folyadék az őrült, élőhalott teremtménynek, akinek lángolni kezd a bőre![/p]
            [alt][/alt]
        </text>
      </after>
    </random>
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <next id="216" pos="1">Ha a másik Szentelt Vizes üveget is a Grófhoz akarod vágni</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="1002 or 1003">
      <have>
        <next id="372" pos="2" singleChoiceText="[p]Ezek után kardoddal támadsz rá a férfira.[/p]">Ha ezek után kardoddal támadsz rá a férfira</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="284" pos="2" singleChoiceText="[p]Ezek után kardoddal támadsz rá a férfira.[/p]">Ha ezek után kardoddal támadsz rá a férfira</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="4213 or 4214 or 4215 or 4216 or 4217 or 4218">
      <have>
        <next id="158" pos="3">Ha elmondasz a Grófra egy varázslatot</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="217">
    <text>
        [p]A lények Zombik, ezt elég könnyen megállapítod. Amikor meglátnak, tétovázni kezdenek, te pedig – kihasználva a kínálkozó lehetőséget – gyorsan felfutsz a lépcsőkön anélkül, hogy megküzdenél velük.[/p]
    </text>
    <next id="311"></next>
  </p>
  <p id="218">
    <text>
          [p]Az egyik Farkas megáll, hogy befalja az élelmet – húzz le 2 adag Élelmiszert. A nagyobbik azonban nem törődik vele, és nyáladzva rád támad.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="1" />
    <next id="121b"></next>
  </p>
  <p id="219">
    <text>
        [p]Kinyitod a fiókot, ám közben hallod, amint széttörik egy üvegcse.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="130"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="387"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="220">
    <text>
        [p]– Már megvan a kereszt, de nincs fegyvered, amivel elpusztíthatnád Reinert – mondja komoran Siegfried.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="94"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="259"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="221">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/221.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtón benyitva egy nagy, kényelmesen berendezett ebédlőben találod magad. Középen egy jókora mahagóni asztal áll, amit székek vesznek körül. Ezüst evőeszközök, edények és kristálypoharak sorakoznak a csipkés asztalterítőn. A nyugat felé néző ablakok előtt súlyos függönyök lógnak, az északi fal előtt pedig egy Tigrisbőr szőnyeg hever, melyen túl egy félig nyitott ajtót is látsz. Úgy döntesz, megéri megnézni, mit találsz arrafelé, ám ahogy az állatbőrre lépsz, morgó hang üti meg a füledet, mely alólad jön. Ebben a pillanatban a szőnyeg mancsaira emelkedik, és ellenségesen végigmér! A vicsorgó fogú, éles karmú bestia támadni készül. Meg kell küzdened ezzel a felettébb különös ellenféllel![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="24" />
      <win>
        <text>
            [p]Összeszedhetsz pár értékes dolgot a helyiségből: elteszel néhány kisebb [span class="takeItem" data-id="3010" data-amount="1"]evőeszközt[/span], melyek összesen 4 Aranytallért érnek. Ezután az ajtóhoz lépsz, és bekukkantasz a túloldali helyiségbe.[/p]
        </text>
        <next id="364"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="222">
    <empty />
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p]Hirtelen lecsökken a hőmérséklet a hintó belsejében, és a szemed előtt lassan egy kísértet alakja körvonalazódik ki! Egy magas, hullámos fekete hajú, zöld szemű férfi ül előtted, alakját szinte teljesen beborítja egy fekete-bíbor köpeny. – A gróf már vár rád – mondja vigyorogva –, de attól félek, ittléted igen rövid lesz. – Az alak hátradől, és továbbra is gúnyosan mosolyog rád. Aztán a hintó nagyot döccen, a kísértetalak pedig feléd veti magát.[/p]
    </text>
    <test against="faith" add="4" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="321"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="272"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="224">
    <text>
        [p]A folyosó végén három lépcsősort látsz, egyet-egyet északi, déli és keleti irányba, és mindegyik lefelé vezet tovább. A lépcsők porosak, a falakat penész borítja, a levegő dohos. Még a kampókból és repedésekből is érzed, hogy csak úgy árad feléd a gonoszság. Melyik lépcsősoron indulsz el?[/p]
        [alt][/alt]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="257">
      <dontHave>
        <next id="257" pos="1">Az északin?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="108">
      <dontHave>
        <next id="108" pos="2">A keletin?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="161" pos="3" singleChoiceText="[p]Úgy döntesz, hogy a déli lépcsőn indulsz tovább.[/p]">A délin?</next>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]A teremben egyszerre érzed valami erős jónak [em]és[/em] gonosznak is a jelenlétét, de nem tudod pontosan, melyik honnan árad feléd.[/p]
    </text>
    <next id="269"></next>
  </p>
  <p id="226">
    <text>
        [p]Katarina újra rád kacag, macskaszemeiben ez alkalommal azonban dühöt látsz megcsillanni.[/p]
    </text>
    <test against="faith" add="4" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="286"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="331"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="227">
    <text>
        [p]Benyitsz az ajtón, és határozott léptekkel besétálsz a spártaian berendezett helyiségbe, melyben csak két asztal, néhány egyszerű faszék, egy kis fiókos szekrény, egy gardróbszekrény, és néhány másik, hasonlóan egyszerű bútor áll. Az íróasztal mögött egy magas, izmos, barna szemű és hajú, harmincas éveiben járó férfi ül, aki érkezésedre felpillant munkájából. Zord mosollyal üdvözöl. – Üdvözöllek, idegen. Talán eltévedtél, hogy erre az istenverte helyre keveredtél? – kérdezi.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4007">
      <have>
        <next id="369"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="369" pos="1">Ha rátámadnál a férfira</next>
        <itemCheck type="item" id="4008">
          <have>
            <next id="345" pos="2">Ha inkább beszélgetnél vele</next>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="item" id="4009">
              <have>
                <next id="291" pos="2">Ha inkább beszélgetnél vele</next>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="247" pos="2">Ha inkább beszélgetnél vele</next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="228">
    <text>
        [p]A délután lassan estébe fordul, mire egy meredek domb tetején végül megpillantod a kastélyt.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="362"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="277"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]A testből egy szellem emelkedik ki. Kimászik a koporsóból is, majd megáll előtted. Siegfried Heydrich kísértete komor tekintettel néz le rád, majd int, hogy kövesd – a koporsóhoz! Felemeled a fedelet, és óvatosan odébb tolod a testet. Remegő kezeiddel kitapogatsz egy rejtekajtót, ami elég nagy ahhoz, hogy a türelmetlen szellemet követve lemássz rajta. Rövid esés után kőpadlóra érkezel, és félig guggolva sietsz a férfi szelleme után a keskeny járatban, miközben lámpásoddal bevilágítod a helyet. Végül egy kis szentélybe érkeztek. A kísértet egy kis, rózsakvarcból készült üvegre mutat, melyben színtelen folyadékot látsz. – [span class="takeItem" data-id="3022" data-amount="1"]Szentelt Víz[/span] – mondja. – Hasznodra lehet. – Ezután egy különös, aranyozott bronzgömbhöz vezet, ami egy fehér abrosszal letakart asztalon áll, egy ezüst gyertyatartó szomszédságában.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <itemCheck type="items" id="3008 or 3027">
          <have>
            <next id="104"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="74"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="items" id="3008 or 3027">
          <have>
            <next id="220"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="259"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="230">
    <text>
        [p]A folyosó keleti végében egy súlyos vaspántokkal megerősített, fekete ajtóhoz érkezel. Észak és dél felé két kisebb oldaljárat indul, melyek hasonló, fekete ajtókban érnek véget. Gyorsan megvizsgálva ezeket megállapítod, hogy az északin a „Dochtor Pieter Faustus, Wilhelm Heydrich gróf Udvari Orvosa” szöveg olvasható. A másikon nem látsz semmiféle feliratot. Melyik ajtón lépnél be?[/p]
    </text>
    <next id="255">Az északin?</next>
    <next id="371">A keletin?</next>
    <next id="8">A délin?</next>
  </p>
  <p id="231">
    <text>
        [p]Mágikus Kard nélkül képtelen vagy megsebezni a Lidércet. Kénytelen vagy elmenekülni előle egészen az előcsarnokig. Ellenfeled hosszan üldöz, de nem mer túl közel merészkedni a fényhez.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>
            [p]Ellenfeled egyszer eltalál, miközben menekülsz, vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>
            [p]Ellenfeled kétszer eltalál, miközben menekülsz, vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>
            [p]Ellenfeled háromszor eltalál, miközben menekülsz, vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>
            [p]Ellenfeled négyszer eltalál, miközben menekülsz, vesztesz 8 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-8" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>
            [p]Ellenfeled ötször eltalál, miközben menekülsz, vesztesz 10 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-10" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]Ellenfeled hatszor eltalál, miközben menekülsz, vesztesz 12 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-12" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <random>
          <result max="4" min="1">
            <text>
                [p]A Lidérc elszívta életenergiáid egy részét is – vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot.[/p]
            </text>
            <add amount="-1" to="skill" />
          </result>
          <result max="6" min="5">
            <text>
                [p]Ennél nagyobb baj szerencsére nem történik.[/p]
            </text>
          </result>
          <after>
            <text>
                [p]Az előcsarnokba visszatérve benyitsz az északi ajtókon.[/p]
            </text>
          </after>
        </random>
      </after>
    </random>
    <next id="101"></next>
  </p>
  <p id="232">
    <empty />
  </p>
  <p id="233">
    <text>
        [p]Megpróbálhatod megkongatni az ezüst harangot, bár tudod, hogy ez igen veszélyes lehet, mivel könnyen felhívhatod vele magadra a figyelmet.[/p]
    </text>
    <next id="280">Amennyiben mégis így tennél</next>
    <next id="380">Ha inkább lemásznál a lépcsősoron, vissza az udvarba</next>
  </p>
  <p id="234">
    <empty />
  </p>
  <p id="235">
    <text>
        [p]A férfi megköszöni, hogy visszajuttattad számára ezt a művet, és cserébe egy [span class="takeItem" data-id="2002" data-amount="1"]mágikus gyógyfőzetet[/span] ad, amit egyik szekrényének egy titkos fiókjába rejtett el. Az italt bármikor megihatod, ha épp nem harcolsz, és 4 elvesztett [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontodat állítja vissza. Megköszönöd Guntharnak a hasznos ajándékot, majd visszatérsz a lépcsőfordulóhoz, és belépsz a nyugati ajtón.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3012" />
    <next id="294"></next>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]Mivel térdig a vízben állsz, a mozgás elég nehézkes, emiatt a harc időtartama alatt 2-vel csökkentened kell [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontjaidat.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="5" />
      <loseRound enemy="5" totalCount="2">
        <interrupt />
        <next id="334"></next>
      </loseRound>
      <win>
        <add amount="2" to="skill" />
        <next id="383"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]Látva, hogy kezdesz gyengülni, a kis Nastassia az egyik asztalról bátran felkap egy tőrt, és a segítségedre siet. Melletted fog ő is harcolni (a lány [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGE[/span] 6). Immáron hárman küzdötök, a Harci Köröket ennek megfelelően kell lejátszanod. Katarina nem foglalkozik Nastassiával, minden csapásával téged támad, hogy mihamarabb végezzen veled![/p]
    </text>
    <fight type="singleSupported" resolver="supported">
      <enemy id="41" />
      <ally id="101" />
    </fight>
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="238">
    <text>
        [p]A Zombik késeket és hentesbárdokat vesznek elő, de tartják tőled a távolságot.[/p]
    </text>
    <next id="282" pos="1">Át akarsz vágni köztük a keleti ajtóig, melynek túloldalán a főkonyha és a raktárak találhatóak?</next>
    <next id="105" pos="2">Rátámadsz a Zombikra?</next>
    <next id="332" pos="3">Távozol, és az északi ajtóhoz lépsz?</next>
    <itemCheck type="section" id="221">
      <dontHave>
        <next id="221" pos="4">Távozol, és a nyugati ajtóhoz lépsz?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="353">
      <dontHave>
        <next id="353" pos="5">Távozol, és a keleti folyosón indulsz tovább?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p]A Kocsonya egy borzalmas, fertőző dolog, ami egy gyengítő, pusztító kórt ad át. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot – és ki tudja, talán még rosszabbra is fordulhat a dolog. Fejezd be a harcot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="38" />
    </fight>
    <next id="184"></next>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/240.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtó egy lakosztályba vezet, amit párnák, papírok, játékok, képek és mindenféle más szemét tölt be. Ezek között sétál föl-alá egy kék színű, elég bő katonai egyenruhát viselő fiatal férfi. Hosszú, hullámos, fekete haja kócos, a feje tetején pedig egy igen komikusnak ható, háromszög alakú kalap ül. Folyamatosan magában motyog valamit, amiből semmi értelmeset nem tudsz kivenni, és látszólag nincs tisztában azzal, hogy társaságot kapott. Úgy tűnik, nincs ki mind a négy kereke. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="322b" pos="1">Rátámadsz?</next>
    <next id="288" pos="2">Beszédbe elegyedsz vele?</next>
    <itemCheck type="section" id="118">
      <dontHave>
        <next id="118" pos="3">Távozol innen, és a szemközti ajtón lépsz be?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="252" pos="4">Távozol, és a folyosó déli végéből nyíló ajtón mész be?</next>
  </p>
  <p id="241">
    <text>
        [p]Ahogy benyitsz, egy mágikus csapda lép működésbe. Vakító fény és perzselő hőség csap meg – vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Szinte semmit nem látsz az előtted lévő, sötét szobából, de egy négykarú, zölden ragyogó szemű, vékony alakot azért ki tudsz venni homályosan. A kezében mintha kasza lenne, és feléd tart! Nincs időd elmenekülni előle, és mivel félig még mindig vak vagy, a csata során 2-vel le kell csökkentened [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span].[/p]
        [p]Minden Harci Körben dobj egy extra kockával. Ha az eredmény 1–3, ellenfeled izzó szemgödreiből bénító, zöld színű fagysugár tör elő, és mindentől függetlenül 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz. Ha 4–6, sikerül elkerülnöd a jeges tekintetet. Igen kemény harcnak nézel elébe.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="28" />
      <afterRound>
        <random>
          <result max="3" min="1">
            <text>Az ellenfeled szemgödréből kitörő fagysugár miatt vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
          </result>
        </random>
      </afterRound>
      <win>
        <add amount="2" to="skill" />
        <next id="55"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="242">
    <text>
        [p]Előhúzod a kardodat, a férfi azonban felnevet! Egyik kezét a kristálygömbre helyezi, elmotyog pár szót, és egy sárkány feje jelenik meg a levegőben! A tüskés, vörös koponya egy keskeny, forró tűzsugarat lő ki feléd. A fájdalomtól felsikoltasz, és szinte azonnal elájulsz. Karl Adenauer pedig hozzálát, hogy sültként feltálaljon egy Ghoul barátjának…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]Feladod a kriptába való bejutási kísérletet. Északon, a bronz ajtók alól fényvillanás szűrődik ki.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <next id="2" pos="1" singleChoiceText=" Úgy döntesz, ezeket vizsgálod meg közelebbről.">Ha ezeket vizsgálnád meg közelebbről</next>
    <itemCheck type="section" id="18">
      <dontHave>
        <next id="18" pos="2">Ha a déli ajtókkal próbálnál szerencsét</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]A várúr kulcscsomóját használva kinyitod az ajtót, majd belépsz a fogadószobába. Kényelmes karosszékeket, díványokat és mindenfelé szétszórt párnákat látsz – meg kell hagyni, igen kényelmes helynek tűnik. Egy asztalon néhány borosüveget látsz, mellette pedig sötét csokoládéval vékonyan bevont, kör alakú süteményeket, amik igen ízletesnek látszanak. A nyugati falból egy ajtó nyílik. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="137">Megkóstolod a vörösbort?</next>
    <next id="53">Megkóstolod a fehérbort?</next>
    <next id="4">Megkóstolod a süteményt?</next>
    <next id="45">Tétovázás nélkül a nyugati ajtóhoz lépsz?</next>
  </p>
  <p id="245">
    <text>
        [p]Fegyvered hatástalan a fojtogató köd ellen, ami beborít. A csápok körbefonnak, és kiszorítják belőled az életet. Elbuktál, még mielőtt elpusztíthattad volna a gróf első koporsóját.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="246">
    <text>
        [p]Sikerül annyira közel kerülnöd hozzá, hogy meg tudd állapítani, az alak egy zöld és barna bőrruhába öltözött fiatal nő, aki egy hosszúíjjal van felfegyverkezve, oldalán pedig egy kard is lóg. A medvétől azonban nem tudsz kardtávolságba jutni.[/p]
    </text>
    <next id="295">Ha először az állattal végeznél</next>
    <next id="344">Ha megpróbálsz beszédbe elegyedni az idegennel</next>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
        [p]Beszámolsz Lotharnak a küldetésedről: hogy végezz Reinerrel, és megmentsd Nastassiát. A férfi megbízható embernek tűnik. – Nem Reiner az, aki miatt aggódnod kell. Maradj távol Katarinától. A nő legalább olyan gonosz, mint a fivére. Ha te végeznél a gróffal, úgy hiszem, én és Gunthar – ő Reiner öccse, egy gyógyító, ha eddig még nem találkoztál volna vele – meg tudnánk ölni a nőt. De a te feladatod így is elég nehéz, ne tedd lehetetlenné azzal, hogy mindkettejükkel felveszed a küzdelmet. – Megtudod, hogy Katarina szobája innen északra van, a nyugati ajtó mögött, és alaposan az agyadba vésed, hogy messzire elkerüld azt a helyet. Lothartól megtudod azt is, hogy van valamije, ami nagyban megnövelné az esélyedet a sikerre.[/p]
    </text>
    <next id="116"></next>
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]A gyönyörű nő feléd fordítja csillogó, zöld szemeit.[/p]
    </text>
    <test against="faith" add="4" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="80"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="68"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p]Az egyik párna mögött találsz egy [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="1"]ezüst karkötőt[/span], ami 3 Aranytallért ér. Ezt elteszed a zsákodba. Elhagyod a szobát, és visszatérsz a folyosóra.[/p]
    </text>
    <next id="351">Ha most a keleti ajtón nyitnál be</next>
    <next id="166">Ha inkább továbbmennél délre</next>
  </p>
  <p id="250">
    <text>
        [p]Sikerül rácsapnod a nyáladzó állatokra az ajtót. A túloldalról még hallod, amint éhesen kaparásznak, végül panaszos nyüszítésbe kezdenek. Úgy sejted, ez felkeltheti valakinek a figyelmét, ezért gyorsan úgy döntesz, hogy elhagyod a nyílt udvart.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <next id="2" pos="1" singleChoiceText="Az északi kettős ajtóhoz lépsz.">Ha az északi kettős ajtóhoz lépsz</next>
    <itemCheck type="section" id="18">
      <dontHave>
        <next id="18" pos="2">Ha a délihez</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="251">
    <text>
        [p]Könnyedén végzel az öregemberrel, hisz nincs fegyvere, és ha lenne, sem tudna mit kezdeni vele. Ez egy nagyon gonosz tett volt tőled, hogy csak úgy lemészárolj egy ártatlan embert. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Átkutatod a helyiséget, de nem találsz benne semmi olyat, aminek felismernéd a rendeltetését, így a nyugati ajtón át távozol.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="faith" />
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="373"></next>
  </p>
  <p id="252">
    <text>
        [p]Az ajtót kinyitva egy sötét, dohos, állott levegőjű terembe érkezel.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <text>
             Mágikus Kardod
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
             Lámpásod
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            fényére van szükséged, hogy bevilágítsd a szobát, és mikor szétnézel, tudod csak megállapítani, hogy a délkeleti torony aljában állsz.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <test against="faith" add="3" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="330"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="316"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]Ahogy a zárba helyezed a kulcsot, egy apró, de igen éles, fogazott penge röppen elő az ajtókeretből, és végigszántja a kezedet. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Berúgod az ajtót.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="382"></next>
  </p>
  <p id="254">
    <itemCheck type="gold" id="3">
      <dontHave>
        <text>
            [div data-market=""][/div]
        </text>
        <market mustHaveGold="3">
          <purchase price="3" stock="1" id="3005" />
          <purchase price="3" stock="1" id="3006" />
          <purchase price="4" stock="1" id="3007" />
          <purchase price="4" stock="1" id="3010" />
          <after>
            <itemCheck type="gold" id="3">
              <have>
                <add amount="-3" to="gold" />
                <text>
                    [p]A bölcs elmondja, hogy a gróf csak jön-megy. Néha a vidéket járja, máskor a szobájában alszik, az emelet déli részében – leggyakrabban azonban lent, a kriptában időzik.[/p]
                </text>
              </have>
            </itemCheck>
          </after>
          <emptyHanded>
            <text>
                [p]Mivel nem tudod kifizetni a kért összeget, a bölcs megtagadja a válaszadást.[/p]
            </text>
          </emptyHanded>
        </market>
      </dontHave>
      <have>
        <add amount="-3" to="gold" />
        <text>
            [p]A bölcs elmondja, hogy a gróf csak jön-megy. Néha a vidéket járja, máskor a szobájában alszik, az emelet déli részében – leggyakrabban azonban lent, a kriptában időzik.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="75a"></next>
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/255.jpg" /][/p]
        [p]Egy szarkofágot, néhány polcot és asztalt tartalmazó mauzóleumba lépsz be, utóbbiakon különféle bizarr tárgyak hevernek. Sebészi eszközöket, pengéket, üvegben tárolt torz lényeket, különféle folyadékokat és néhány levágott végtagot és fejet látsz, melyek tökéletes állapotban maradtak meg. Ez igen hátborzongató. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="313" pos="1">Átkutatod a termet?</next>
    <next id="371" pos="2">Távozol innen, és belépsz a keleti ajtón?</next>
    <itemCheck type="section" id="8">
      <dontHave>
        <next id="8" pos="3">Távozol innen, és a déli ajtóhoz mész?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="256">
    <text>
        [p]A járat hamarosan dél felé kanyarodik, a sarkon azonban két ajtót is látsz: egyet az északi, egyet pedig a keleti falon. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="305">Benyitsz az északi ajtón?</next>
    <next id="351">Benyitsz a keleti ajtón?</next>
    <next id="166">Továbbindulsz a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]A lépcsősoron lejutva egy jelzés vagy névtábla nélküli ajtóhoz érkezel, amin karmolás nyomot találsz – mintha valami megpróbált volna bejutni, vagy csak meg akarta volna gyalázni. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="338" pos="1">Benyitsz az ajtón?</next>
    <itemCheck type="item" id="4016">
      <have>
        <next id="22" pos="2">Távozol, és megküzdesz a Nagyobb Thassalossal</next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="section" id="108">
          <dontHave>
            <next id="108" pos="2">Felmész a lépcsősoron, és a keletin ereszkedsz le?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="161" pos="3">Felmész a lépcsősoron, és a délin ereszkedsz le?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="258">
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <dontHave>
        <text>
            [div data-market=""][/div]
        </text>
        <market mustHaveGold="3">
          <purchase price="3" stock="1" id="3005" />
          <purchase price="3" stock="1" id="3006" />
          <purchase price="4" stock="1" id="3007" />
          <purchase price="4" stock="1" id="3010" />
          <after>
            <itemCheck type="gold" id="2">
              <have>
                <add amount="-2" to="gold" />
                <text>
                    [p]A bölcs elgondolkodik. – Ó igen, nemrégiben egy ifjú hölgyet rángattak be. A gróf magával vitte a kriptába. Odalenn tartja a rabokat, és vagy megissza a vérüket, vagy átadja őket Katarinának. Különös teremtés ez a Katarina, időnként nagyon bűbájos tud lenni. – A férfi hangja furcsán gyengéden hangzik, amint megemlíti a nőt.[/p]
                </text>
              </have>
            </itemCheck>
          </after>
          <emptyHanded>
            <text>
                [p]Mivel nem tudod kifizetni a kért összeget, a bölcs megtagadja a válaszadást.[/p]
            </text>
          </emptyHanded>
        </market>
      </dontHave>
      <have>
        <add amount="-2" to="gold" />
        <text>
            [p]A bölcs elgondolkodik. – Ó igen, nemrégiben egy ifjú hölgyet rángattak be. A gróf magával vitte a kriptába. Odalenn tartja a rabokat, és vagy megissza a vérüket, vagy átadja őket Katarinának. Különös teremtés ez a Katarina, időnként nagyon bűbájos tud lenni. – A férfi hangja furcsán gyengéden hangzik, amint megemlíti a nőt.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="75a"></next>
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]– Nem tudod elpusztítani élőholt testvéremet – mondja jeges, szemrehányó hangon a férfi. – Elbuktál. Ha életben akarsz maradni, menekülj! – Nem várod meg, hogy kétszer mondja, Siegfried mindenkinél jobban tudja, mik az esélyeid.[/p]
        [p]Mikor azonban eléred a kriptából kivezető lépcsősor tetejét, egy mosolygó alakba botlasz. Egy lénybe, akit nem tudsz elpusztítani. Kalandod pedig véget ér, amint a bestia olthatatlan vérszomjától vezérelve feléd repül.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="260">
    <text>
        [p]Lecsapsz a farkasra, fegyvered azonban nem okoz neki sebesülést! Az állat ellenben sikeresen a kezedbe mar – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Ez nem közönséges állat, és öreg kardod képtelen kárt tenni benne, így amilyen gyorsan csak tudsz, kirohansz az ajtón, egyenesen le a folyóhoz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="309"></next>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]Ebben a helyzetben egyik felszerelési tárgyad sem hoz eredményt. Az orgona zenéje megállíthatatlanul dübörög tovább, és a patkányok harapásaitól további 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz, mire úgy döntesz, az északi ajtóhoz rohansz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="335"></next>
  </p>
  <p id="262">
    <text>
        [p]Felfeszíted a szarkofág tetejét. Odabenn egy közönséges csontvázat látsz, mellette azonban egy díszes üvegcse hever, melynek dugója épnek tűnik.[/p]
    </text>
    <next id="306" pos="1">Ha kíváncsiságtól hajtva felnyitnád</next>
    <itemCheck type="section" id="359">
      <dontHave>
        <next id="359" pos="2">Ha inkább a Kancellár szemközti sírját néznéd meg</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="230" pos="3">Ha továbbmész keletre az elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]Az alattomos nő elmosolyodik, és ruhájából előhúz egy borotvaéles tőrt, melynek kék kristálypengéje egy ezüst markolatban ül. A nő igen fürge és ügyes, és elég könnyen kerüli el ütéseidet. Nem lesz könnyű felülkerekedned rajta.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="20" />
      <win>
        <text>
            [p]Átkutatod a helyet.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="7"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="4104">
          <have>
            <next id="386"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="51"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="264">
    <test against="faith" diceConfig="1d6" add="4">
      <success>
        <next id="343"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="381"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="265">
    <text>
        [p]Külön-külön kell megküzdened a két Zombival![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="9" />
      <enemy id="10" />
      <win>
        <text>
            [p]Felmész a csigalépcsőn.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="311"></next>
  </p>
  <p id="266">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/266.jpg" /][/p]
        [p]Különös mérget érzel szétáramlani a második fenevad harapásának helyéről. Elborzadva tekintesz le a szőrös testre, ami holtában lassan átalakul egy félig emberi alakká. Ez nem közönséges Farkas volt, hanem egy Vérfarkas! Írd fel [em]Kalandlapod[/em] Csapások rubrikájába a Likantrópiát. Nem tudod pontosan, mennyi időre lesz szüksége a betegségnek ahhoz, hogy komolyabban hasson rád, de jobban teszed, ha sietve valami segítség vagy gyógymód után nézel![/p]
    </text>
    <gatherItem id="4102" />
    <next id="314"></next>
  </p>
  <p id="267">
    <text>
        [p]Az ajtót kinyitva egy nagy, sötét szoba tárul eléd. Leemeled a folyosóról az egyik fáklyát, hogy meggyújtsd az egyik benti lámpát. Ezután körbenézel. Egy fekete és vörös selyemterítővel letakart fekete márványtömbön egy grenadilfából készült koporsó hever. Ahogy közelebb lépkedsz hozzá, egyre gyorsabban zakatol a szíved, de nem vár benne semmiféle veszély – a fenyegetés körülötted van! A levegőben rózsaszínes, ködszerű füst kavarog, ami sűrűsödik, és áttetsző, félig szilárd csápjaival feléd nyúl, és próbál megfojtani! Nem menekülhetsz előle, meg kell küzdened ezzel a különös lénnyel.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="42"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="245"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]A gróf első harapása csak egy próba volt, ami felületi sérülést okozott csak, ez alkalommal azonban agyarai mélyre hatolnak. Fájdalom hasít végig a gerincoszlopodon, és felordítasz, miközben a padlóra rogysz. A gróf köréd tekeri köpenyét, és leül, hogy belakmározzon belőled. Olyan közel jártál a sikerhez, mégis elbuktad küldetésedet![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p]Végignézel az alvó nőn. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="301">Felébreszted?</next>
    <next id="368">Átkutatod a helyiséget?</next>
    <next id="101">Itt hagyod, és visszatérsz az előcsarnokból nyíló ajtókhoz?</next>
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]Semmi más értékeset nem találsz, így elhagyod a termet.[/p]
    </text>
    <next id="227">Ha a folyosó végén lévő nyugati ajtón lépnél be</next>
    <next id="319">Ha a délin</next>
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p]Kinyitod a gróf széfjét. Odabenn nagy halom jóváírási értesítést találsz, melyeken Reiner Heydrich aláírása szerepel, de pechedre ezek semmit nem érnek számodra. A többi papír között kotorászva rátalálsz egy nagy, [span class="takeItem" data-id="3025" data-amount="1"]fekete vaskulcsra[/span] – a kripta kulcsára, ahol a gonosz Vámpír él![/p]
    </text>
    <test against="faith" add="3" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="98"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="46"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="272">
    <text>
        [p]A fenevad a torkodnak ugrik, te pedig oldalra veted magad, hogy elkerüld. A hintó ajtaja a súlyodtól kicsapódik, te pedig kirepülsz belőle. Ahogy végiggurulsz az út mentén, csúnyán megütöd magad – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot –, közben pedig még hallod, amint a szellem kacagása egyre távolodik tőled.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="24"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="370"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="273">
    <empty />
  </p>
  <p id="274">
    <text>
        [p]A gróf megpróbált megbabonázni, de képtelen átvenni elméd felett az irányítást, így szabadon megküzdhetsz vele. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="1002 or 1003">
      <have>
        <next id="372" pos="1">Azonnal megrohamozod a kardoddal?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="284" pos="1">Azonnal megrohamozod a kardoddal?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <next id="216" pos="2">Szenteltvízzel locsolod le?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="4213 or 4214 or 4215 or 4216 or 4217 or 4218">
      <have>
        <next id="158" pos="3">Elmondasz rá egy varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="17" pos="4">Előveszel egy tárgyat a hátizsákodból?</next>
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]A Zombik késekkel és hentesbárdokkal felfegyverkezve feléd indulnak! De szerencsére elég lomha jószágok, így valószínűleg meg tudnál lépni előlük, ha akarnál.[/p]
    </text>
    <next id="347">Amennyiben gyorsan távoznál a konyhából és becsapnád magad mögött az ajtót</next>
    <next id="81">Ha megállsz az ajtóban, és megküzdenél velük</next>
  </p>
  <p id="276">
    <text>
        [p]Katarina rád mosolyog, macskaszemei megcsillannak. Rájössz, hogy ismét megpróbálja átvenni feletted az irányítást, ahogy korábban is tette. És mivel ez egyszer már sikerült neki, most sokkal nehezebb lesz ellenállnod a csábításnak![/p]
    </text>
    <test against="faith" diceConfig="1d6" add="6">
      <success>
        <next id="343"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="381"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="277">
    <text>
        [p]A meredek, egyenetlen ösvényen mászva kibicsaklik a bokád egy fa kiálló gyökerében – vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Más említésre méltó dolog azonban nem történik, zavartalanul éred el a dombtetőt.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="362"></next>
  </p>
  <p id="278">
    <text>
        [p]A Kocsonya a sérült nyakadat veszi célba – ismét felszakítja a sebedet, melyből folyni kezd a véred. A csata befejeztéig minden Harci Körben automatikusan vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="staminaAutoDamage" id="38" set="1" />
    <next id="239"></next>
  </p>
  <p id="279">
    <text>
        [p]Ahogy átkelsz a szobán, az egyik patkányvéset életre kel, és a sarkadba mar! Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Amint lecsapsz az állatra, az semmivé foszlik. Ezután akadálytalanul éred el a túloldali ajtót.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="341"></next>
  </p>
  <p id="280">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/280.jpg" /][/p]
        [p]A nyelv némán nekicsapódik a harangnak, és abban a pillanatban különös remegés fut át a testeden. Szédülés fog el, és úgy érzed, menten elájulsz. Egy fenséges alak lebeg előtted a levegőben. Csillogó láncinget visel, egyik kezében ragyogó fehér, hatalmas vörös kereszttel díszített pajzsot, míg a másikban egy csodálatos kardot tart. Siegfried Heydrich árnya ő, a kastély korábbi grófja. Valamivel magasabb, mint két méter, szőke hajzuhatag keretezi lágy, nemesi arcát.[/p]
        [p]A jelenés megszólal. – Kérlek, nemes harcos, tisztítsd meg e helyet a szégyentől és rémségtől, ami reá szállott. Testvérem árulással végzett velem, rád bízom a feladatot, hogy visszaállítsd családunk hírnevét, és megszabadítsd az embereket Reiner rabigájától. Ezen a helyen rejtette el testvérem a vértemet, pajzsomat és kardomat, Éjcsillagot. Nem tudom, merre vannak pontosan, de azt igen, hogy hű vazallusom, Mikhail mágikus, ám valamivel gyengébb fegyvere a torony alatt nyugszik. A legalsó teremben, egy elrejtett csapóajtón át juthatsz le a szobába. Menj, barátom, és pusztítsd el a kastélyt uralma alatt tartó, rémséges gonoszt! – Azzal a szellem köddé válik.[/p]
    </text>
    <next id="337"></next>
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p]Katarina döbbenten néz rád. – Ő az enyém! A vérére van szükségem, hogy fiatal maradhassak! – A másodperc egy tört részéig szinte átlátsz fiatalságának illúzióján, és megpillantod az alatta megbúvó ráncos, romlott énjét. A következő pillanatban pedig rád támad! Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="199"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="143"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]A konyhában találsz némi ehető élelmet – kenyeret, süteményeket, sajtot, szárított gyümölcsöt és hasonlókat. Ezekből összesen [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="6"]6 étkezésre elegendő Élelmiszert[/span] sikerül összeszedned.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="183">
      <have>
        <next id="169"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Ezek után távozol, és visszatérsz a főfolyosóra. Mit teszel?[/p]
        </text>
        <next id="332" pos="1">Benyitsz az északi ajtón?</next>
        <itemCheck type="section" id="221">
          <dontHave>
            <next id="221" pos="2">Benyitsz a nyugati ajtón?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="353">
          <dontHave>
            <next id="353" pos="3">Elindulsz a keleti oldalfolyosón?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="283">
    <text>
        [p]Épp akkor csapod be magad mögött az ajtót, amikor a páncélkesztyűs ököl feléd sújtana.[/p]
    </text>
    <next id="302">Ha most a keleti fal közepéből nyíló ajtóhoz lépnél</next>
    <next id="244">Ha a déli végen lévőn nyitnál be</next>
  </p>
  <p id="284">
    <text>
        [p]Mágikus fegyver nélkül esélyed sincs rá, hogy legyőzd a grófot. Más tárgyaid – például a Szenteltvíz – okoz neki ugyan valamennyi sérülést, de ezekkel nem győzheted le. A gróf fáradhatatlan csapásai teljesen kifárasztanak, és végül annyira legyengít, hogy bele tudja mélyeszteni fogait forró, lüktető nyakadba. Agyarai átszakítják a bőröd és a húsod, és elkezdik szívni a véredet. Elbuktad a küldetésedet.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="285">
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]Sikerül elmenekülnöd.[/p]
        </text>
        <next id="383"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Meg kell küzdened az állattal.[/p]
        </text>
        <next id="236"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="286">
    <text>
        [p]Még egy utolsó csapást mérsz ellenfeledre, de a nő egyszerűen eltűnik! A szemed előtt válik köddé, és csak kísérteties mosolya marad hátra belőle. Egyértelmű, hogy valamilyen mágia segítségével oldott kereket.[/p]
        [p]Tudod, hogy bármikor ugyanolyan váratlanul felbukkanhat, mint ahogy eltűnt, ezért nagyon gyorsan, és csak felületesen nézel szét a szobában. Magadhoz veszel néhány [span class="takeItem" data-id="3014" data-amount="1"]ékszert és dísztárgyat[/span], melyek összesen 7 Aranytallért érnek, és az egyik fiókban egy [span class="takeItem" data-id="2003" data-amount="1"]gyógyitalt[/span] is találsz, amit elfogyasztva 4 elvesztett [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontodat tudod visszaállítani. Ezután távozol, visszatérsz a folyosóra, és továbbindulsz dél felé.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4009" />
    <next id="31"></next>
  </p>
  <p id="287">
    <text>
        [p]Amint felnyitod a koporsó kristályfedelét, elektromos töltés fut végig a karodon, ami hátrataszít. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="229"></next>
  </p>
  <p id="288">
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <next id="151"></next>
      </result>
      <result max="5" min="2">
        <next id="202"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="322a"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="289">
    <text>
        [p]A patkányok hamarosan visszatérnek odúikba – bárhol legyen is az. Visszatérsz az erkélyre, és a déli ajtó felé veszed az irányt.[/p]
    </text>
    <next id="244"></next>
  </p>
  <p id="290">
    <random>
      <result max="4" min="1">
        <text>
            [p]A Lidérc ütése 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot is elszívott tőled.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="skill" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Ösztöneid megsúgják neked, hogy a sors hamarosan ennél rosszabb élőholtakkal is össze fog hozni![/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="316"></next>
  </p>
  <p id="291">
    <text>
        [p]Beszámolsz Lotharnak Katarináról és a nő gonoszságáról, de ez a jelek szerint a legkevésbé sem lepi meg a férfit. Igen komoly tekintettel közli veled, hogy majd ő mesél neked a Heydrich családról, és hogy hogyan lehetne megállítani őket.[/p]
    </text>
    <next id="196"></next>
  </p>
  <p id="292">
    <empty />
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p]Katarina ragyogó, vakítóan zöld szemei a tieidbe fúródnak. Ugyanazzal a trükkel próbálkozik, mint korábban Reiner is![/p]
    </text>
    <next id="264"></next>
  </p>
  <p id="294">
    <text>
        [p]A nyugatra nyíló ajtót kinyitva egy hosszú, sűrű szövésű vörös szőnyeggel borított folyosót látsz, melyet fáklyák világítanak meg. Az északi falon két ajtót látsz, egyet a közeledben, és egy másikat kicsit messzebb. Egy harmadik veled szemben nyílik, az előszoba végében, ahol a folyosó rögtön el is kanyarodik dél felé. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="131">
      <dontHave>
        <next id="131" pos="1">Becsukod ezt az ajtót, és kinyitod a lépcsőfordulóból délre nyílót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="182" pos="2">Benyitsz a legközelebbi ajtón?</next>
    <next id="267" pos="3">Benyitsz a távolabbi, északra nyíló ajtón?</next>
    <next id="34" pos="4">Benyitsz a szemben lévő ajtón?</next>
    <next id="31" pos="5">Továbbmész a folyosón dél felé?</next>
  </p>
  <p id="295">
    <text>
        [p]Egy jókora, igen agresszív Barnamedve áll előtted. Az első Harci Kör során csak vele kell megküzdened, ezután azonban tulajdonosa, egy fiatal nő is előhúzza az oldalán lógó kardját, és beszáll a csatába. Egyszerre kell megküzdened velük. Az állat, amíg életben van, védelmezi úrnőjét, ezért először vele kell végezned, és csak utána folytathatod a harcot a szokásos módon a nő ellen.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce" forceOrder="true">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
    </fight>
    <next id="393"></next>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p]Épp mielőtt elérnéd a lépcsőfordulót, elérsz egy ajtót, mely a folyosó északi oldalából nyílik, és ami mögül furcsa, ropogó hangot hallasz kiszűrődni.[/p]
    </text>
    <next id="241">Ha meg akarod nézni, mi történik odabenn</next>
    <next id="191">Ha nem érdekel, és inkább továbbsietsz a lépcsőfordulóhoz</next>
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p]Szőr nő ki az arcodon, kezeiden és az egész testeden, és érzed, amint szemfogaid megnőnek. Az átalakulás rendkívül fájdalmas, vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Most már Súlyos Likantrópiád van. Gyorsan szükséged lenne a segítségre.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <loseItem id="4102" />
    <gatherItem id="4104" />
    <next id="154"></next>
  </p>
  <p id="298">
    <text>
        [p]Az ősi élőhalott lény lelkében nyers rosszindulat és tomboló gyűlölet lakozik minden élő iránt – [span class="ffAttribute"]HITED[/span] most nem lesz elég, hogy megvédjen. Halálig tartó küzdelem veszi kezdetét![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="36" />
      <win>
        <text>
            [p]A kriptához indulsz.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <random>
      <result max="5" min="1">
        <next id="354"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="389"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="298a" display="298">
    <text>
        [p]Az ősi élőhalott lény lelkében nyers rosszindulat és tomboló gyűlölet lakozik minden élő iránt – [span class="ffAttribute"]HITED[/span] most nem lesz elég, hogy megvédjen. Halálig tartó küzdelem veszi kezdetét![/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <loseItem id="2000" />
    <fight type="single">
      <enemy id="36" />
      <win>
        <text>
            [p]A kriptához indulsz.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <random>
      <result max="5" min="1">
        <next id="354"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="389"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="298b" display="298">
    <text>
        [p]Az ősi élőhalott lény lelkében nyers rosszindulat és tomboló gyűlölet lakozik minden élő iránt – [span class="ffAttribute"]HITED[/span] most nem lesz elég, hogy megvédjen. Halálig tartó küzdelem veszi kezdetét![/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="2001">
      <have>
        <loseItem id="2001" />
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="2002">
          <have>
            <loseItem id="2002" />
          </have>
          <dontHave>
            <loseItem id="2003" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <fight type="single">
      <enemy id="36" />
      <win>
        <text>
            [p]A kriptához indulsz.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <random>
      <result max="5" min="1">
        <next id="354"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="389"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="299">
    <text>
        [p][alt]Mivel próbálkozol?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="349" pos="1">Ha a fokhagymafüzért használnád ellenük</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="398" pos="2">Ha a gróf amulettjével próbálnád távol tartani őket magadtól</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2000" amount="2">
      <have>
        <next id="39" pos="3">Ha élelmet próbálsz feléjük hajítani</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="103" pos="4" singleChoiceText="Nem találsz semmi használhatót a zsákodban. Ám túl sokat tétovázol, és már nincs időd elmenekülni, kénytelen vagy megküzdeni a fenevadakkal.">Ha ezek egyikét sem akarod használni, és -- lévén nincs időd elmenekülni előlük, mivel túl sokat tétováztál -- megküzdesz a fenevadakkal</next>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p]Semmi említésre méltót nem találsz, így visszatérsz a folyosóra.[/p]
    </text>
    <next id="351">Ha most benyitsz a keleti ajtón</next>
    <next id="166">Ha továbbmész a folyosón dél felé</next>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]Megpróbálsz szólni hozzá, megrázod, de nem ébred fel.[/p]
    </text>
    <next id="327">Ha a jól bevált csókkal próbálod felkelteni</next>
    <next id="368">Ha inkább nem törődsz vele, és átkutatod a helyiséget</next>
    <next id="101">Ha távozol a toronyból, és visszatérsz az előcsarnokból nyíló ajtókhoz</next>
  </p>
  <p id="302">
    <text>
        [p]Kulcsod könnyedén belecsúszik a zárba, az ajtó pedig gond nélkül, szinte hívogatóan nyílik ki. Egy szépen megvilágított helyiségben találod magad, melynek padlóját szőnyeg borítja. Látsz néhány padot is, a keleti oldalon pedig egy jókora orgonát, melynek két oldalát súlyos bíbor és fekete függönyök takarják el, mellette pedig több tucatnyi ezüst gyertyatartót látsz sorakozni. Az északi falon egy újabb ajtó kelti fel a figyelmedet. Amint belépsz, szomorú dallam tör elő a hangszerből, bár senkit nem látsz játszani rajta! Miközben azon töprengsz, mi folyik itt, apró lábak dobogó hangja és magas cincogás üti meg a füledet. Az erkélyre kitekintve fekete patkányok seregét pillantod meg, amint kegyetlen, éles és sárga, pestist ígérő fogaikkal harapásra készen feléd özönlenek. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="391">Becsukod az ajtót, és itt maradsz az orgonaszobában?</next>
    <next id="335">Az északi ajtóhoz rohansz?</next>
    <next id="37">Megpróbálod valahogy elhallgattatni a hangszert?</next>
    <next id="171">Kirohansz a teremből, és a folyosó déli végében lévő ajtóhoz szaladsz?</next>
  </p>
  <p id="303">
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <dontHave>
        <text>
            [div data-market=""][/div]
        </text>
        <market mustHaveGold="3">
          <purchase price="3" stock="1" id="3005" />
          <purchase price="3" stock="1" id="3006" />
          <purchase price="4" stock="1" id="3007" />
          <purchase price="4" stock="1" id="3010" />
          <after>
            <itemCheck type="gold" id="2">
              <have>
                <add amount="-2" to="gold" />
                <text>
                    [p]A bölcs igen komor tekintettel közli veled, hogy ne akarj oda lemenni. Megtudod tőle, hogy a gróf tartja odalenn a foglyait. Az egész helyet csapdák védelmezik, és egy csontokból készült, különösen borzalmas bestia áll őrt. – Akárhogy is, az út zárva van, a kulcsok pedig a szobájában pihennek. A zár mágikus, és másképp biztosan nem fog kinyílni a lejárat. Egy jókora vaskulcs az, nem egyszer volt már szerencsém látni. De ahogy azt már mondtam, jobb, ha inkább a közelébe se mész annak a helynek. Bizony, jobb.[/p]
                </text>
              </have>
            </itemCheck>
          </after>
          <emptyHanded>
            <text>
                [p]Mivel nem tudod kifizetni a kért összeget, a bölcs megtagadja a válaszadást.[/p]
            </text>
          </emptyHanded>
        </market>
      </dontHave>
      <have>
        <add amount="-2" to="gold" />
        <text>
            [p]A bölcs igen komor tekintettel közli veled, hogy ne akarj oda lemenni. Megtudod tőle, hogy a gróf tartja odalenn a foglyait. Az egész helyet csapdák védelmezik, és egy csontokból készült, különösen borzalmas bestia áll őrt. – Akárhogy is, az út zárva van, a kulcsok pedig a szobájában pihennek. A zár mágikus, és másképp biztosan nem fog kinyílni a lejárat. Egy jókora vaskulcs az, nem egyszer volt már szerencsém látni. De ahogy azt már mondtam, jobb, ha inkább a közelébe se mész annak a helynek. Bizony, jobb.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="75a"></next>
  </p>
  <p id="304">
    <empty />
  </p>
  <p id="305">
    <text>
        [p]Egy társalgóba érkezel. A padlón egy gazdagon díszített, külföldi szőnyeg hever, fényűző karosszékek sorakoznak egy ezüst evőeszközökkel megrakott, csipke-terítővel letakart asztal mellett. Három díszes keretű festmény lóg a keleti falon. Úgy döntesz, közelebbről is megnézed ezeket. Az elsőn egy csinos, fekete hajú és zöld szemű férfi látszik, akinek a haja középen csúcsban előre nőtt. A keret alatt lévő névtábla szerint ő „Reiner Heydrich gróf.” A második egy gyönyörű, fiatal nőt ábrázol, akinek fekete, göndör haja van, és ugyanolyan zöld szeme. Fekete estélyi ruhát és smaragdékszereket visel. A kép alatt lévő táblára a „Katarina Heydrich” nevet vésték. A harmadik kép alatt nincs név, és a vásznat is szétszabdalták, bár a maradványokból annyit meg tudsz állapítani, hogy egykoron egy igen magas, sima arcú, szőke férfit ábrázolt.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="355"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="49"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="306">
    <text>
        [p]Az üvegben igen öreg [span class="takeItem" data-id="2004" data-amount="1"]brandyt[/span] találsz, ami csodálatos frissítő hatású. Ha megiszod, 4 elvesztett [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontodat állítja vissza. Bármikor felhajthatod (akár most is), kivéve amikor épp harcolsz. Lehet, hogy Borisz iszákos volt, de remek ízlése volt az italok terén, és boldogan iszol majd az emlékére![/p]
        [alt][/alt]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="359">
      <dontHave>
        <next id="359" pos="1">Ha most ellátogatsz a Kancellár sírjába is</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="230" pos="2" singleChoiceText="[p]Továbbindulsz az elágazáshoz.[/p]">Ha az elágazáshoz mész</next>
  </p>
  <p id="307">
    <text>
        [p]Az ajtón át egy szentélyszerű helyiséget pillantasz meg. Odabenn sötét van, ezért kénytelen vagy lámpásoddal megvilágítani a szobát. Az asztalokon fehér és sárga ruhák hevernek, a falakon faliszőnyegek lógnak, ezen kívül néhány kisebb zsámolyt és egy íróasztalt is észreveszel. Egy széken egy könyvet pillantasz meg, ami egyből magára vonja a figyelmedet, így felemeled, és olvasni kezded. Híres szent emberek és gyógyítók életéről szóló történeteket látsz. Az előzéklapon Gunthar Heydrich aláírását veszed észre. Ha akarod, magaddal viheted a művet, melynek címe [em][span class="takeItem" data-id="3012" data-amount="1"]Gyógyítók Könyve[/span][/em].[/p]
        [p]A keleti falon egy apró kémlelőnyílást veszel észre, így felállsz az egyik zsámolyra, hogy bekukucskálj rajta. A túloldalon egy üres terem van, melyben néhány Zombi áll mozdulatlanul, félelmetes alabárdokkal felfegyverkezve. Úgy tűnik, őriznek valamit. Mögöttük egy félig nyitott ajtót látsz, ami egy második terembe vezet, ebből pedig egy lépcsősort látsz felfelé vezetni. Innen nem látsz a túloldali kamrába vezető utat, ezért visszatérsz a keleti folyosóra, és ott a másik ajtóhoz lépsz.[/p]
    </text>
    <reward id="bookofheal" />
    <next id="185"></next>
  </p>
  <p id="308">
    <text>
        [p]Ahogy a Kocsonya eltalál, rád tapad undorító testének egy pacája, és miközben végigfolyik rajtad, tested elkezd megváltozni. Finom, fekete szőr kezd nőni a bőrödön, vérted és zsákod leesik rólad, karjaid bőrszárnyakká alakulnak. Magas hangon visítva repülsz ki az ajtón, egyenesen új mesteredhez, aki már vár rád.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p]Dobj egy kockával, majd adj 1-et az eredményhez, hogy megtudd, hányszor harap beléd a farkas
    </text>
    <random diceConfig="1d6">
      <result max="1" min="1">
        <text>
            [p]Kétszer harapott beléd a farkas, mielőtt sikerül kinyitnod az ajtót és eljutnod a vízpartig – 4
        </text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>
            [p]Háromszor harapott beléd a farkas, mielőtt sikerül kinyitnod az ajtót és eljutnod a vízpartig – 6
        </text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>
            [p]Négyszer harapott beléd a farkas, mielőtt sikerül kinyitnod az ajtót és eljutnod a vízpartig – 8
        </text>
        <add amount="-8" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>
            [p]Ötször harapott beléd a farkas, mielőtt sikerül kinyitnod az ajtót és eljutnod a vízpartig – 10
        </text>
        <add amount="-10" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>
            [p]Hatszor harapott beléd a farkas, mielőtt sikerül kinyitnod az ajtót és eljutnod a vízpartig – 12
        </text>
        <add amount="-12" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]Hétszer harapott beléd a farkas, mielőtt sikerül kinyitnod az ajtót és eljutnod a vízpartig – 14
        </text>
        <add amount="-14" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.[/p]
            [p]Pánikolva rohansz be a vízbe. Az állat megtorpan a parton, és dühösen vonyít rád, mikor azonban visszafordulsz, még látod, hogy először sárgás füstté oszlik szét, amiből aztán egy óriási denevérré áll össze, végül elrepül a Heydrich-kastély felé. A Gnómnak semmi jele.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="138">Ha most beszállsz a hajóba, és átkelsz a túlpartra</next>
    <next id="187">Ha gyalog mész tovább</next>
  </p>
  <p id="310">
    <text>
        [p]Ellenfeled csapásai legyengítenek, és egyre lassabban tudsz csak szaladni. Az ütések súlya alatt végül leroskadsz a kemény kövekre, az élőhalott szörnyeteg pedig elszívja életerőd utolsó cseppjét is. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="311">
    <text>
        [p]A lépcsősor egy fordulóban ér véget, ahol egy ezüstös rúnákkal borított, fekete fából faragott ajtóval találod szembe magad. Mikor megpróbálsz benyitni rajta, a kilincs egy karommá változik, ami elkapja a csuklódat. – Távozz innen – mondja zengő hangon –, te nem léphetsz be ide. – A karom elereszt. Már csak ez hiányzott, egy beszélő ajtó![/p]
    </text>
    <next id="342">Ha megpróbálsz túljutni rajta</next>
    <next id="380">Ha inkább feladod a dolgot, és visszatérsz az udvarra</next>
  </p>
  <p id="312">
    <text>
        [p]Valami zavar a terem méretében. Úgy sejted, Gunthar szobájának szomszédságában vagy, és azt is tudod, merre van Lotharé, és… ha nem csal a szimatod, valahol kell, hogy legyen még egy helyiség. A nyugati falat alaposan átvizsgálva beigazolódik a gyanúd, amikor rátalálsz egy rejtekajtóra. Benyitsz, és lámpásod fényét használva szétnézel a sötét teremben. Az egyetlen említésre méltó dolog az egyébként teljesen üres teremben az egy fenyőkoporsó. Odalépsz, és lefordítod a talapzatáról, majd kardod markolatával apró darabokra zúzod a fát, és a talajra szórod a fekete földet. Elpusztítottad Reiner Heydrich egyik koporsóját. Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="faith" />
    <gatherItem id="4019" />
    <next id="289"></next>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/313.jpg" /][/p]
        [p]Körbenézel a polcokon, hátha találsz valami értékeset, közben azonban furcsa bugyogó, cuppogó hang üti meg a füledet a hátad mögül. Ahogy megpördülsz, egy undorító, zöldessárga undormányt pillantasz meg, ami a szarkofágból mászott elő, és ami most elállja előled a kivezető utat. A legszörnyűbb az egészben az az emberei fejmaradvány, amit áttetsző, nyálkás, felfúvódott teste közepén látsz. A lény feléd csúszik a padlón, és karszerű nyúlványokat növeszt, hogy bekebelezzen velük. Meg kell küzdened ezzel a rémséggel![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="38" />
      <loseRound enemy="38" totalCount="1">
        <interrupt />
        <itemCheck type="item" id="4107">
          <have>
            <next id="308"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="item" id="4106">
              <have>
                <next id="278"></next>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="239"></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </loseRound>
      <win>
        <next id="184"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="314">
    <text>
        [p]Mielőtt továbbindulnál, a nagyobbik Farkas nyakában arany csillanását veszed észre: egy aranylánc az, melyről egy kis medál lóg le, ez utóbbin pedig egy ábra, mely erősen emlékeztet arra, amint a hintón is láttál. Biztos ez Heydrich címere. Ha akarod, magaddal viheted a gróf [span class="takeItem" data-id="3005" data-amount="1"]Amulettjét[/span], mely 3 Aranytallért ér. Ezután az utad zavartalanul telik el, és hamarosan eléred a kastélyt.[/p]
    </text>
    <next id="362"></next>
  </p>
  <p id="315">
    <text>
        [p]Ahogy kinyitod az ajtót, egy apró, éles penge röppen elő az ajtókeretből, és csak kicsin múlik, hogy nem okoz komolyabb sebesülést a kezeden. Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Belököd az ajtót.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="382"></next>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]Fellépdelsz a keskeny, meredeken emelkedő falépcsőkön. Végül egy faajtóhoz érkezel, melyet sárga és ezüstös őrző rúnák borítanak. A túloldalról pedig valami kaparászó hangot hallasz. Ha pedig mindez nem lenne elég, valaminek szörnyen kellemetlen kriptaszaga van a közelben.[/p]
    </text>
    <next id="390">Ha összeszeded a bátorságod, és benyitsz az ajtón</next>
    <next id="101">Ha inkább visszatérsz a földszintre, majd az előcsarnokba, és ott az északi ajtón mennél tovább</next>
  </p>
  <p id="317">
    <empty />
  </p>
  <p id="318">
    <text>
        [p]Az alkimista közli veled, hogy hajlandó elkészíteni neked egy bájitalt, ami kigyógyít a bajodból, de 8 Aranytallért, vagy ennek megfelelő értékű tárgyakat kér az alapanyagokért és munkadíjért cserébe.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="value" id="8">
      <have>
        <next id="79">Ha ki akarod fizetni az öregembert</next>
        <next id="373">Ha nem, és inkább a nyugati ajtón át távoznál</next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="value" id="1">
          <have>
            <next id="36">Ha megpróbálnál alkudni vele</next>
            <next id="373">Ha nem, és inkább a nyugati ajtón át távoznál</next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Miután semmi pénzed vagy értéked sincs, a nyugati ajtón át távozol.[/p]
            </text>
            <next id="373"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="319">
    <text>
        [p]A jókora ajtó zárva van.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="87"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nem tudsz bejutni az ajtón, így végül feladod a dolgot, és a keleti ajtón lépsz inkább be.[/p]
        </text>
        <next id="227"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]Ismét a folyosón vagy. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="267" pos="1">Kinyitod a másik északi ajtót?</next>
    <next id="34" pos="2">Benyitsz a nyugati ajtón?</next>
    <next id="31" pos="3">Továbbmész dél felé a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="321">
    <text>
        [p]A kísértetalak feléd veti magát, kezei azonban megtorpannak torkod előtt, mire dühösen felszisszen. [span class="ffAttribute"]HITED[/span] megóvott a támadásától! Az alak maga köré rántja köpenyét, és egyszerűen semmivé foszlik. Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] pontot.[/p]
        [p]Az út további része eseménytelenül, biztonságosan telik, végül a hintó megáll egy domb lábánál, te pedig kiszállsz belőle. Ezután végignézed, amint a kocsi eltűnik a sűrű ködben.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="faith" />
    <next id="362"></next>
  </p>
  <p id="322b" display="322">
    <text>
        [p]A fiatal lekap a falról egy szablyát, és felveszi veled a harcot. Sokkal jobb kardforgató, mint amire számítottál![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="16" />
    </fight>
    <next id="379"></next>
  </p>
  <p id="322a" display="322">
    <text>
        [p]A fiatal lekap a falról egy szablyát, és felveszi veled a harcot. Sokkal jobb kardforgató, mint amire számítottál![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="16" />
    </fight>
    <next id="21"></next>
  </p>
  <p id="323">
    <empty />
  </p>
  <p id="324">
    <empty />
  </p>
  <p id="325">
    <text>
        [p]Ahogy átkelsz a szobán, az egyik denevérvéset életre kel, lereppen a falról és felsérti az arcodat! Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Megpróbálod kardoddal levágni, ám ekkor a mágikus teremtmény semmivé foszlik. Ezután akadálytalanul éred el a túloldali ajtót.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="341"></next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]Vállaiddal nekifeszülsz a súlyos fakapuknak, melyek hangos csikorgás közepette kinyílnak – a zajtól tiszta libabőrös lesz a hátad. A kis bejárati részen átsétálva egy nagy belső udvarra érkezel. Előtted, az udvar túloldalán egy bronzveretes kettős ajtó áll, keleten pedig egy rács, ami leginkább egy családi kriptára emlékeztető épületbe vezet. A nyugati falon két további bejáratot látsz, és egyet rögtön a sarkon, ami a főépület déli részébe vezet. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="2">Az északi bronzveretes ajtókhoz lépsz?</next>
    <next id="18">Kinyitod a déli ajtót?</next>
    <next id="377">Kinyitod a távolabbi nyugati ajtót?</next>
    <next id="54">Kinyitod a közelebbi nyugati ajtót?</next>
    <next id="90">A kripta bejáratához lépsz?</next>
  </p>
  <p id="327">
    <test against="faith" add="5" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="62"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="16"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="328">
    <text>
        [p]Remegve vágod fel az egyik eredet, és hagyod, hogy a vér az ezüst serlegbe folyjon. Ahogy a vörös folyadék az edénybe csepeg, vörös rúnák izzanak fel egymás után a szélén, és úgy látod, táncolni kezdenek.[/p]
        [p]Amint egy jeges kéz a válladhoz ér, hirtelen magadhoz térsz. – Majdnem elájultál – mondja Siegfried –, de a varázslat megtört. Figyeld! – Egy páratlanul szép, kékesfehér fénnyel izzó kardra mutat, ami előtted hever az asztalon. Bár elég sok [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐT[/span] vesztettél a szertartás során, most, hogy felemeled [span class="takeItem" data-id="1003" data-amount="1"]Éjcsillagot[/span], erővel telsz meg, és nem csak az elvesztett pontokat kapod vissza, hanem további 4-et is! Éjcsillag egy hatalmas mágikus fegyver. Ha ezzel harcolsz, és Vámpír az ellenfeled, 2, míg minden más esetben 1 ponttal megnövelheted a Támadóerődet. Ezen kívül kapsz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot is, amiért rátaláltál erre a csodálatos kardra.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <add amount="1" to="faith" />
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="82"></next>
  </p>
  <p id="328b" display="328">
    <text>
        [p]Remegve vágod fel az egyik eredet, és hagyod, hogy a vér az ezüst serlegbe folyjon. Ahogy a vörös folyadék az edénybe csepeg, vörös rúnák izzanak fel egymás után a szélén, és úgy látod, táncolni kezdenek.[/p]
        [p]Amint egy jeges kéz a válladhoz ér, hirtelen magadhoz térsz. – Majdnem elájultál – mondja Siegfried –, de a varázslat megtört. Figyeld! – Egy páratlanul szép, kékesfehér fénnyel izzó kardra mutat, ami előtted hever az asztalon. Bár elég sok [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐT[/span] vesztettél a szertartás során, most, hogy felemeled [span class="takeItem" data-id="1003" data-amount="1"]Éjcsillagot[/span], erővel telsz meg, és visszakapod az elvesztett pontokat. Éjcsillag egy hatalmas mágikus fegyver. Ha ezzel harcolsz, és Vámpír az ellenfeled, 2, míg minden más esetben 1 ponttal megnövelheted a Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <next id="82"></next>
  </p>
  <p id="329">
    <text>
        [p]Katarina macskaszemei szinte szikrákat szórnak dühében. – Te ostoba kis féreg – fakad ki –, azt hittem, igazi harcos vagy![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="199" pos="1">Ha rátámadsz a nőre</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="143" pos="1">Ha rátámadsz a nőre</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="399" pos="2">Ha inkább taktikát változtatsz, és közlöd vele, hogy végezni fogsz fivérével</next>
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p]A terem padlójának egyik rácsából füstös, túlvilági lény lebeg elő – egy borzalmas, jeges rosszindulatot árasztó Lidérc az![/p]
    </text>
    <test against="faith" add="3" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="44"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="124"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="331">
    <text>
        [p]Katarina szemei a lelkedbe fúródnak, pillantásától minden erőd elhagy, tehetetlenül rogysz le a padlóra. – Heves vagy, de egész jó harcos. Még a hasznomra válhatsz – suttogja lágyan. A nő szavai teljesen elbűvölnek, képtelen vagy bármit is tenni ellene. – Van itt egy férfi, akivel végezni akarok. Egyszer a szolgálóm volt, de már nem bízom benne. Érdekes lesz végignézni, hogy elvégzed nekem ezt a kis feladatot. – A nő rád mosolyog, és érzed, hogy bármit megtennél érte, amire csak kér. – Menj ki innen, fordulj dél felé, és nyiss be a második keleti ajtón. Öld meg a férfit, akit odabenn találsz. – Azt teszed, amire a nő kért, és benyitsz a szobába, amelybe küldött.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4007" />
    <next id="227"></next>
  </p>
  <p id="332">
    <text>
        [p]Az ajtón egy apró, ezüstözött zárat látsz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="378"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nincs nálad megfelelő kulcs, így nem tudsz benyitni.[/p]
            [alt][/alt]
        </text>
        <itemCheck type="section" id="221">
          <dontHave>
            <next id="221" pos="1" singleChoiceText="[p]Úgy döntesz, hogy benyitsz a nyugati ajtón.[/p]">Ha most a nyugati ajtón nyitnál be, és még nem tetted</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="353">
          <dontHave>
            <next id="353" pos="2" singleChoiceText="[p]Úgy döntesz, hogy elindulsz a keleti oldalfolyosón.[/p]">Ha elindulsz a keleti oldalfolyosón</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="333">
    <text>
        [p]A keleti folyosó végén, épp mielőtt elérnéd a lépcsőfordulót, megérkezel annak a szobának az ajtajához, ahol korábban megküzdöttél a Kisebb Thassaloss-szal. Bekukkantva még mindig ott látod a ládát. Súlyos zárját azonban ki tudod nyitni a Várúr Kulcscsomójával. Az átkozott fedél azonban még [em]mindig[/em] nem nyílik! Kissé zavartan vizsgálod meg közelebbről is, és ekkor megpillantasz rajta egy kis ezüsttáblát, melyen valami különös szöveg – ami akár egy titkos felirat is lehet – van vésve.[/p]
    </text>
    <next id="123"></next>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p]A Kígyó rátekeredett a lábadra. Mostantól kezdve minden Harci Körben automatikusan vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot az állat szorítása miatt, attól függetlenül, hogy melyikőtök nyeri meg azt, amíg nem végzel vele. Ráadásul további 2 ponttal kell csökkentened [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span] is, mivel a csapkodás közben saját lábad épségére is oda kell figyelned.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="skill" />
    <changeEnemy attribute="staminaAutoDamage" id="5" set="1" />
    <fight type="single">
      <enemy id="5" />
      <win>
        <add amount="4" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="383"></next>
  </p>
  <p id="335">
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>
            [p]1
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>
            [p]2
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>
            [p]3
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>
            [p]4
        </text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>
            [p]5
        </text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]6
        </text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz a patkányok harapásaitól, mire eléred az északi ajtót, és becsapod magad mögött.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="361"></next>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]A fiók csukva van, a kulcsát valószínűleg a várúrtól kapott kulcscsomón találod. Ám amikor meghúzod a fogantyút, egy furcsa, kattanó hangot hallasz, ami könnyen lehet valamilyen csapda előjele. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="219" pos="1">Kinyitod kulccsal a fiókot?</next>
    <itemCheck type="section" id="392">
      <dontHave>
        <next id="392" pos="2">Inkább a felső fiókot nyitod ki?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="271" pos="3">Kinyitod a széfet?</next>
  </p>
  <p id="337">
    <text>
        [p]Megújult bizakodással és elszántsággal indulsz le a lépcsőkön – kapsz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. A harangtorony aljában némi keresgélés után rátalálsz az elrejtett csapóajtóra, és a [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]Mágikus Kardra[/span], amiről Siegfried beszélt.[/p]
        [p]A fegyver nem valami erős, [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontjaidhoz nem ad bónuszt, azonban sok olyan teremtmény kóborol a környéken, amit csak varázsfegyverrel lehet megsebezni, így mégis egy igen értékes szerzemény. Ezen kívül utasításra a sötétben ragyogóan világít, így a továbbiakban a lámpásodra sem lesz szükséged. Ezek után visszatérsz az udvarra.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <add amount="1" to="faith" />
    <next id="380"></next>
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]Az ajtón benyitva egy gyöngyházfényű mágikus gömbbel megvilágított helyiségbe érkezel, ami egy díszes ravatalon fekvő, kvarckristályból készült koporsó felett lebeg. A kristálydobozban egy bő két méter magas, szőke hajú, jóképű és igen izmos férfi fekszik. Biztos vagy benne, hogy bebalzsamozták. A ravatal oldalán egy díszes pajzs domborműve látszik, melybe a „Siegfried Heydrich” nevet írták.[/p]
        [p]Bár a sírban a szőke óriás testén kívül semmit nem látsz, nem kizárt, hogy elrejtettek benne valamit. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="384" pos="1">Megpróbálod kinyitni a koporsót?</next>
    <next id="229" pos="2">Vársz, hátha történik valami?</next>
    <itemCheck type="item" id="4016">
      <have>
        <next id="22" pos="3">Távozol, és megküzdesz a Nagyobb Thassalossal</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="224" pos="3">Távozol innen, és felsietsz a lépcsőkön?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]Sikerül gyilkos csapást mérned a Vámpírra. A gróf teste emberfeletti sikoly kíséretében a padlóra rogyik, és lassan egy gázfelhővé alakul át.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4019" amount="3">
      <have>
        <next id="19"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="357"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]Mágikus fegyver nélkül nem tudsz megküzdeni az Árnnyal. Ahogy az északi ajtóhoz menekülsz előle, ellenfeled egyszer lecsap rád – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot –, de nem követ.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="2"></next>
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/341.jpg" /][/p]
        [p]Egy gazdagon díszített terembe érkezel, amit vörös kristályüveggel letakart olajlámpások világítanak meg. Fekete, vörös és ezüst faliszőnyegek borítják a falakat, másik kijáratot nem látsz. A helyiségben tikfából és dióból faragott bútorok sorakoznak, a padlót márványlapok borítják. Hat méterre tőled aranyozott korláttal szegélyezett karzatot látsz, melyhez márványlépcsők vezetnek fel. Itt áll a sötét hajú, izzó szemű férfi fekete és sötétvörös köpenyében. A gróf! Háta mögött egy megláncolt lány áll, hosszú, aranybarna tincsei csupasz vállaira omlanak, miközben reménytelenül rángatja bilincseit. Gyönyörű arca feléd fordul, és segítségért kiált. Te azonban a sötét, karizmatikus grófot figyeled. Zöld szemei szinte lángolnak, miközben rád bámul, és várakozóan résnyire nyitja ajkait.[/p]
    </text>
    <test against="faith" diceConfig="1d6" add="6">
      <success>
        <next id="274"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="167"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]Kardod markolatával kezdesz dörömbölni a bejáraton, hogy ne sértsd meg a pengét. Az ajtó erre egy fém díszével a hasadba döf! Végül sikerül betörnöd, de közben elszenvedtél némi sérülést.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]A túloldalt folytatódnak a lépcsők, és egy harangtorony körvonalait veszed észre a magasban. Ezen kívül magas, vinnyogó hangot és szárnycsapkodást is hallasz.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="33">Ha elindulsz fölfelé</next>
    <next id="380">Ha visszatérsz az udvarra</next>
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p]Sikerül ellenállnod a gyűlölt nő irányítási kísérletének, és felé csapsz a kardoddal. Sikerül sebesülést okoznod neki.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="41" change="-2" />
    <next id="106"></next>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p]Elkiáltod magad, hogy nem jelentesz veszélyt számára, de a nő ekkorra már elereszti a második vesszőt, ami telibe kap téged – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Ezután leereszti a fegyverét, és int a medvének, ami morog ugyan, de nem támad rád. Az alak hozzád lép, és egy bocsánatkérés után elmondja, hogy ő egy erdőkerülő, akinek az a feladata, hogy megvédje a rengeteget – és nem számított rá, hogy az éjszaka közepén olyasvalakivel találkozik, aki nem valami rosszban sántikál. Ezután bekötözi a sebedet.[/p]
        [p]Valderesse igen barátságos és segítőkész. Elmondod neki, hogy Nastassia kiszabadítására indultál, akit Heydrich gróf rabolt el, mire vonásai elkomorodnak. – A gróf egy nagyon gonosz ember. Kegyetlen farkasok és denevérrajok lakják a kastélyát körülvevő birtokot, és a helyiek szerint fiatal nőket rabol el, hogy a rabszolgájává tegye őket – vagy valami még rosszabbá. De ez nem volt mindig így. A fivére, Siegfried, aki őelőtte uralkodott, egy tisztességes és jóságos ember volt… – Hangos mennydörgés szakítja félbe a nőt, és a kopasz fák ágain keresztül szakadni kezd az eső. – Gyere, siessünk a révészhez! – A folyó felé indultok, és út közben átnyújt neked [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="2"]2 adag Élelmet[/span] is[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p]Ahogy leülsz, hogy beszélgetni kezdj Lotharral, szúró fájdalom hasít bele a testedbe, és fullasztó kínhullámok törnek rád. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. A férfi felkap az asztaláról egy kis flaskát, és a szádba önt valami aranyszínű folyadékot. Lihegve, köhögve lassan összeszeded magad. – Beleegyeztél, hogy segítesz neki, mi? – mondja szomorúan Lothar, miközben a lábaid közé húzott fejjel ülsz a padlón. Szégyenkezve felnézel rá, és bólintasz. – Nos, talán nem gondoltad komolyan a dolgot, de ha ilyen felelőtlenül a szavadat adod annak a boszorkánynak, nem szegheted meg azt büntetlenül. – Egyértelmű, hogy azt méregeti a férfi, mennyire bízhat meg benned. Elmondod neki, hogy azért érkeztél, hogy végezz az itteni gonosszal, és nagyon úgy tűnik, hogy hisz neked.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="196"></next>
  </p>
  <p id="346">
    <text>
        [p]Megközelíted a grófot, remélve, hogy egy erős kezdőcsapással tudod nyitni a harcotokat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4214" />
    <gatherItem id="4013" />
    <itemCheck type="items" id="1002 or 1003">
      <have>
        <next id="372"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="284"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="347">
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="396"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="190"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p]A bestiákat átkutatva semmi értékeset nem találsz náluk. Átlépsz a keleti oldalon álló, félig nyitott ajtón, és egy újabb üres, fáklyákkal megvilágított terembe érkezel. Itt egy kőlépcsősort találsz, ami fölfelé vezet. A tetejénél egy holdfényben fürdő lépcsőfordulóhoz érkezel, mely az északi falon lévő kis, kör alakú ablakon át szűrődik be.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="297"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="4104">
          <have>
            <next id="204"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="154"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="349">
    <text>
        [p]A fokhagyma nem fogja ezeket a dögöket féken tartani! Miközben a füzért lengeted magad előtt, az egyik farkas beléd harap – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Meg kell küzdened az állatokkal![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="103"></next>
  </p>
  <p id="350">
    <text>
        [p]Elsuttogod Siegfried nevét, mire a láda teteje felcsapódik. Tartalma egy csodálatos, csillogó, ezüstözött [span class="takeItem" data-id="3026" data-amount="1"]láncing[/span]! Sietve lekapod magadról a bőrvértedet, és felveszed magadra ezt. Az, hogy szinte semmi súlya nincs, egyértelművé teszi számodra, hogy varázsereje van! Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot ezért a remek leletért. A vért mind jelenlegi, mind pedig [em]Kezdeti[/em] [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontjaidat megnöveli 1-gyel. Új szerzeményeddel boldogan indulsz tovább a kriptába.[/p]
    </text>
    <reward id="mail" />
    <add amount="1" to="faith" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="191"></next>
  </p>
  <p id="351">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/351.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtón benyitva sziszegő, sistergő hangok ütik meg a füledet. Óvatosan körbepillantva a félig nyitott ajtó mögött bronzból, vasból és üvegből készült edények, csövek, tégelyek és egyéb eszközök garmadáját pillantod meg. Olajégők égnek különös, bugyogó folyadékokat és forró gőzt tartalmazó lombikok alatt, és mindent betöltő fémes, savas szag terjeng a szobában. Alaposabban szétnézve egy pici, zöld, szárnyas humanoid lényt veszel észre az egyik polcon üldögélni, aki egy kis bronzpálcával játszik, melynek végén szikrák táncolnak.[/p]
    </text>
    <next id="366">Ha megpróbálsz rátámadni a valamire, bármi legyen is az</next>
    <next id="9">Ha beszélni próbálsz vele</next>
  </p>
  <p id="352">
    <text>
        [p]Lassan visszanyered a látásod, és a folyosóról beszűrődő fáklyák fényében átvizsgálod a helyet. A lény egy tölgyfából készült ládát őrzött, ami egy fenyőasztalon áll az egyébként teljesen üres helyiségben. Pechedre a ládán erős zár van, és képtelen vagy kinyitni. Dühös vagy és átverve érzed magad, és megjegyzed, hogy ha a kastély többi részét bejárva rátalálsz egy kulcsra, visszatérsz ide, hogy kiderítsd, nyitja-e.[/p]
    </text>
    <next id="320"></next>
  </p>
  <p id="353">
    <text>
        [p]Három méter megtétele után egy ajtóhoz érkezel, ami a folyosó északi falából nyílik. Keletre pillantva egy másikat is észreveszel, ami az előszoba keleti végét zárja le.[/p]
    </text>
    <next id="307">Ha az északin lépnél be</next>
    <next id="185">Ha a távolabbihoz mennél</next>
  </p>
  <p id="354">
    <text>
        [p]A Kísértet élőholt gyűlölete életenergiád elég nagy részét elszívta – vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="389"></next>
  </p>
  <p id="355">
    <text>
        [p]Felismered az alakot: Siegfried Heydrich az. A meggyalázást látva dühösen kirontasz a helyiségből.[/p]
    </text>
    <next id="351">Ha benyitsz az elágazásban lévő másik ajtón</next>
    <next id="166">Ha továbbmennél dél felé</next>
  </p>
  <p id="356">
    <text>
        [p]Ahogy átkelsz a szobán, az egyik farkasvéset rád morog, és egy pillanatra úgy látod, mindjárt kiugrik a falból. Te azonban elugrasz a mágikus őr elől, és sértetlenül eljutsz a szemközti ajtóhoz.[/p]
    </text>
    <next id="341"></next>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]A gázfelhő emberfeletti sebességgel suhan fel a lépcsőkön, és ki a kriptából. Bár olyan gyorsan rohansz utána, ahogy csak tudsz, mégis egy pillanat alatt eltűnik a szemed elől. A gróf elmenekült, hogy ismét alakot öltsön valamelyik elrejtett koporsójában, amit nem sikerült megtalálnod, és most már nem is fogsz tudni rálelni. Ha még nem tetted volna, most eloldozod Nastassia láncait, és egy meleg pokrócot borítasz a szipogó lányra. Együtt elhagyjátok a kastélyt, és visszatérek Leverhelvenbe. Sikerült megmentened a lányt, amiért a helyiek igen hálásak. A gróf azonban még mindig életben van, és uralma továbbra is rettegésben fogja tartani az embereket. Te is érzed, hogy győzelmed nem teljes.[/p]
    </text>
  </p>
  <p id="358">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/358.jpg" /][/p]
        [p]A kunyhóba belépve szétnézel. A hálóban egy sötét és hullasápadt, ám kétségtelenül jóképű férfi portréját látod. Fekete haja van, amit hátrafésülve hord, és átható, smaragdzöld pillantása, amik szinte követik a mozdulataidat. Arcán gúnyos mosoly ül, vörös szegélyű fekete köpenyén pedig ugyanazt a címert látod, mint ami a gróf hintóját is díszítette. Alatta egy bronz névtábla áll, melyre durva kezek a „Gazda” szót vésték girbegurba betűkkel. Helyes döntés volt végezned a gonosz kis Gnómmal.[/p]
        [p]A konyhán átvágva arany csillanását pillantod meg, és egy nagy adag ételt is észreveszel, ami még jól jöhet utad során. A tűzhely előtt viszont egy jókora kutya hever. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="40a">Megtámadod az állatot?</next>
    <next id="89">Megpróbálsz ellopakodni a kutya mellett?</next>
    <next id="187">Távozol a kunyhóból, és átgázolsz a folyón?</next>
    <next id="138">Távozol a kunyhóból, és beszállsz a csónakba?</next>
  </p>
  <p id="359">
    <text>
        [p]Az ajtón benyitva rettenetes látvány tárul a szemed elé: az egyébként üres teremben lévő szarkofág tetejét feltörték, az ajtó közelében pedig egy félig szétrohadt, zöld színű [em]valamit[/em] – ami egyszer talán ember lehetett – látsz guggolni, és egy csontot rágcsálni. A lény azonnal felugrik, és vicsorogva rád támad. Rögtön megcsap a rothadó hús mindent átható bűze, és érzed, hogy felfordul a gyomrod.[/p]
    </text>
    <next id="122">Ha megküzdesz ezzel a lénnyel</next>
    <next id="88">Ha megpróbálsz kijutni, és becsapni az ajtót, mielőtt elérhetne téged</next>
  </p>
  <p id="360">
    <text>
        [p]A Holló egy veszedelmes és vad ellenfél. Mindig arcra támad, és felüvöltesz a kíntól, amint a madár kicsípi az egyik szemedet! Vesztesz 2 pontot a jelenlegi és [em]Kezdeti[/em] [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDBŐL[/span]! Írd fel Kalandlapod Csapások rovatába a Holló Átka kifejezést. Amíg ebből ki nem gyógyítanak, addig nem kaphatod vissza az elvesztett pontokat. Vérző arcodra szorítva a kezed kitámolyogsz a szobából, és a járat déli végéből nyíló ajtó felé indulsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="skill" />
    <add amount="-2" to="initialSkill" />
    <gatherItem id="4103" />
    <next id="252"></next>
  </p>
  <p id="361">
    <text>
        [p]Valamiféle műhelyben lehetsz, ahol az asztalokon és munkapadokon ismeretlen szerszámok, fémgyűrűkbe fogott prizmák és lencsék, apró szantálfából és más egzotikus, illatos fából készült dobozkák sorakoznak. Ahogy körbenézel, úgy érzed, egy ékszerész műhelyébe kerültél. Találsz is egy 2 Aranytallért érő apró, [span class="takeItem" data-id="3019" data-amount="1"]ezüst-ametiszt melltűt[/span], és néhány ezüsttömböt, melyek azonban túl nehezek lennének a zsákodnak. A patkányok még mindig odakinn vannak, így elég időd van ahhoz, hogy alaposan szétnézz idebenn. És szerencséd van! Egy rejtett fiókban rátalálsz egy [span class="takeItem" data-id="3020" data-amount="1"]Regeneráló Gyűrűre[/span], amit gyorsan az ujjadra húzol. Az ékszer minden gyilkos csapásodat követően megtelik erővel, és 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot gyógyít rajtad, azonban a hatása egy kicsit késleltetett, így mindig csak a csata végével hat, sohasem a harc közben![/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="131">
      <have>
        <test against="skill" add="2">
          <success>
            <next id="312"></next>
          </success>
          <failure>
            <next id="289"></next>
          </failure>
        </test>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="289"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="362">
    <text>
        [p]Egészen egy keskeny kis ösvényig sétálsz, ami egy meredek emelkedőn vezet föl, és hirtelen kiérsz a mindent beborító ködből egy kis, teljesen tiszta területre, melyet teljesen bevilágít a Heydrich-kastély fölött lebegő hold.[/p]
    </text>
    <next id="326">Ha egyenesen a félig nyitott kapuk felé indulsz</next>
    <next id="50">Ha előbb körbejárod a várat, hátha belebotlasz valamibe</next>
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p]Gyanakodva leülsz Katarina mellé. A nő megkínál némi borral, és mikor észreveszi tétovázásodat, hangosan felkacag, és beleiszik, így jelezve feléd, hogy nincs méreg az italban. Ennek ellenére csak keveset iszol belőle. Ezután egy igen meglepő kérdést tesz fel neked: – Azért jöttél, hogy megöld Reinert?[/p]
        [p]Mit válaszolsz neki?[/p]
    </text>
    <next id="399">Bevallod neki, hogy igen?</next>
    <next id="329">Letagadod a dolgot?</next>
    <next id="281">Azt mondod, hogy a falusi lányt, Nastassiát jöttél megmenteni?</next>
  </p>
  <p id="364">
    <text>
        [p]Egy meghitt kis szobát pillantasz meg, mely nyilván azon vendégek számára készült, akik degeszre tömték magukat. A karosszékek, lábtartók és párnák között két említésre érdemes tárgyat veszel észre. Az első egy derítőedény, amiben a szaga alapján [span class="takeItem" data-id="2001" data-amount="1"]brandy[/span] van. Az ital két húzásra elég, melyek mindegyike 4 elvesztett [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontodat állítja vissza. Ha akarod, magaddal viheted az italt, de akár itt is felhajthatod, ha szeretnéd. Ezen kívül egy kis függönyt is látsz lógni a szoba egyik sarkában, és mikor félrehúzod, egy ezüst hátú kis tükröt pillantasz meg egy dohányzóasztalon. Ha akarod, magaddal viheted az [span class="takeItem" data-id="3011" data-amount="1"]Ezüst Tükröt[/span].[/p]
        [p]Ezután visszatérsz a folyosóra. Keletről, az ajtó mögül csapkodó hangokat és kiáltásokat hallasz. Lehet, hogy valaki észrevett valamit, vagy riasztást kaptak![/p]
        [alt][/alt]
    </text>
    <next id="332" pos="1" singleChoiceText="[p]Úgy döntesz, hogy az északi ajtón lépsz be.[/p]">Ha úgy döntesz, hogy az északi ajtón lépsz be</next>
    <itemCheck type="section" id="353">
      <dontHave>
        <next id="353" pos="2">Ha a keleti oldalfolyosón indulsz tovább</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="365">
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>
            [p]A bestia egyszer talált el, vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>
            [p]A bestia kétszer talált el, vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>
            [p]A bestia háromszor talált el, vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>
            [p]A bestia négyszer talált el, vesztesz 8 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-8" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>
            [p]A bestia ötször talált el, vesztesz 10 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-10" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]A bestia hatszor talált el, vesztesz 12 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-12" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]A kripta kulcsával a kezedben kirohansz az erkélyre, vissza a kastély északi részére. A Kísértet szerencsére már nem követ erre a jól megvilágított területre. Kevésbé jó hír, hogy a rémség életszívó hatalma megcsapolta életenergiáidat is – vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot. Végigfutsz a folyosón a lépcsőfordulóhoz.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </after>
    </random>
    <next id="389"></next>
  </p>
  <p id="366">
    <text>
        [p]A kis szárnyas teremtmény feléd csap apró pálcájával. Amikor eltalál, a szokásos 2 helyett 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontos sebesülést okoz neked![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="15" />
    </fight>
    <next id="57"></next>
  </p>
  <p id="367">
    <empty />
  </p>
  <p id="368">
    <text>
        [p]Elkezdesz titkos beugrók, csapóajtók és hasonlók után kutatni – és óvatlanul hátat fordítasz a nőnek, aki csak erre várt. Felemelkedik a székéből, és egy igen kellemetlen meglepetést készít elő a számodra.[/p]
    </text>
    <next id="62"></next>
  </p>
  <p id="369">
    <text>
        [p]Lothar, a várúr elborzadva néz fel rád, amint felemelt fegyverrel közelítesz feléje. Felkapja pallosát, és harcolni kezd.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="31" />
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4007">
      <have>
        <next id="25"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="84"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="370">
    <text>
        [p]Legurulsz a szikláról, és összezúzod testedet a mélyben elterülő, sziklákkal bélelt szakadékban. Csúnyán elbuktál küldetésedben.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="371">
    <text>
        [p]Belépsz a jókora fekete ajtón, és egy dohos folyosóra érkezel. Szinte ki tudod tapintani az itt megbúvó gonoszságot. Fényforrásod sugarai megcsillannak valamin, és amint közelebb érsz, rájössz, hogy egy Nagyobb Thassaloss -- egy hatalmas, négykarú csontvázlény -- elsárgult csontjai azok. Az élőhalott, kezeiben egy hatalmas kaszával, sebesen közeledik feléd. Zöld fénnyel izzó, jókora szemgödrei örök vigyorba fagyott, lifegő állkapocscsont fölött szegeződnek rád.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <next id="22" singleChoiceText=" Rátámadsz a lényre.">Ha rátámadsz a lényre</next>
    <itemCheck type="items" id="4213 or 4215 or 4217">
      <have>
        <next id="93">Ha elmondasz ellene egy varázslatot</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="372">
    <text>
        [p]Mágikus kardoddal fel tudod venni a harcot a Vámpírral. Ellenfeled ugyan nem használ fegyvert, de emberfeletti erővel csapkodó öklei és karmai így is elég veszedelmes ellenféllé teszik. Halandókat megszégyenítő ügyességével pedig valóban kemény ellenfélnek ígérkezik![/p]
    </text>
    <itemCheck type="enemy" id="40">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="4018">
          <have>
            <text>
                [p]Ellenfeled továbbra is tétovázik a Tükör miatt. Automatikusan be tudsz vinni neki egy csapást, amivel 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontos sebesülést okozol neki.[/p]
            </text>
            <loseItem id="4018" />
            <changeEnemy attribute="stamina" id="40" change="-2" />
            <itemCheck type="enemy" id="40">
              <have>
                <fight type="single">
                  <enemy id="40" />
                </fight>
              </have>
            </itemCheck>
          </have>
          <dontHave>
            <fight type="single">
              <enemy id="40" />
            </fight>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="28"></next>
  </p>
  <p id="373">
    <text>
        [p]Ismét a folyosón állsz. Az alkimista szobájával szemben egy másik ajtót látsz a nyugati falon, bal kéz felé pedig, a túlsó végen egy harmadikat, ami kelet felé nyílik.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="240">
      <dontHave>
        <next id="240" pos="1">Ha a szemköztin nyitnál be</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="252" pos="2" singleChoiceText=" Úgy döntesz, ez utóbbin nyitsz be.">Ha a távoli keletin</next>
  </p>
  <p id="374">
    <text>
        [p]Siegfried kissé csalódottan közli veled, hogy nincs más lehetőséged, [em]muszáj[/em] megszerezned a fegyvert.[/p]
    </text>
    <next id="328b">beleegyezel</next>
    <next id="259">Ha ezek után is visszautasítod az áldozatot</next>
  </p>
  <p id="375">
    <text>
        [p]Átadod Guntharnak a [em]Gyógyítók Könyvé[/em]t, aki láthatóan nagyon boldog, hogy ismét a kezében foghatja a remekművet. Reiner lopta el tőle pár hónappal ezelőtt, de ő képtelen volt a keresésére indulni anélkül, hogy a gróf kémjei – patkányok és denevérek – ne loholtak volna folyton a nyomában. – Ez sokat fog segíteni a munkámban – mondja a férfi –, és még akkor is hajlandó vagyok segíteni rajtad, ha ezért Katarina megbüntet! – Elmond egy varázsigét, ami elmulasztja egyik tetszőleges Csapásod.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="4101 or 4102 or 4103 or 4104 or 4105 or 4106">
      <have>
        <text>
            [div data-market=""][/div]
        </text>
        <market mustGiveUp="1">
          <purchaseLabel>Melyik Csapásodtól akarsz megszabadulni?</purchaseLabel>
          <purchase price="0" stock="1" id="4101" />
          <purchase price="0" stock="1" id="4102" />
          <purchase price="0" stock="1" id="4103" />
          <purchase price="0" stock="1" id="4104" />
          <purchase price="0" stock="1" id="4105" />
          <purchase price="0" stock="1" id="4106" />
          <after>
            <text>[alt][/alt]</text>
            <next id="294" pos="1" singleChoiceText="[p]A lépcsőfordulóból nyugatra továbbvezető ajtóhoz mész.[/p]">Ha ezek után a lépcsőfordulóból nyugatra továbbvezető ajtóhoz mennél</next>
            <itemCheck type="item" id="3013">
              <have>
                <next id="188">Ha megmutatod a férfinak a [em]Kardok Könyvét[/em]</next>
              </have>
            </itemCheck>
          </after>
        </market>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="294" pos="1" singleChoiceText="[p]A lépcsőfordulóból nyugatra továbbvezető ajtóhoz mész.[/p]">Ha ezek után a lépcsőfordulóból nyugatra továbbvezető ajtóhoz mennél</next>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <have>
            <next id="294">Ha ezek után a lépcsőfordulóból nyugatra továbbvezető ajtóhoz mennél</next>
            <next id="188">Ha megmutatod a férfinak a [em]Kardok Könyvét[/em]</next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]A lépcsőfordulóból nyugatra továbbvezető ajtóhoz mész.[/p]
            </text>
            <next id="294" pos="1"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="376">
    <text>
        [p]Katarina ránéz a könyvedre. – Talán mégis tudok segíteni neked – mondja, miközben átveszi tőled a művet, és belelapoz. Mikor elérkezik a mágikus laphoz, felszisszen. – Ugye tudod, hogy ez Siegfried kardja? – suttogja. – Reiner zárta be ide. Nagyon fél tőle, mert ez azon kevés dolgok egyike, ami képes végezni vele. Ki tudom venni neked, de cserébe egy szívességet kérek tőled. – Bólintasz, ha mást nem, hát meghallgatod a kérését. – A várúr, Lothar, terveket forral ellenem. Azt akarom, hogy öld meg a kedvemért. Akkor semlegesítem a varázslatot, ami a fegyvert őrzi, és átadom neked a kardot.[/p]
    </text>
    <next id="198">Ha beleegyezel, hogy végezz a férfival</next>
    <next id="248">Ha visszautasítod</next>
  </p>
  <p id="377">
    <text>
        [p]Egy istállószerű szobába nyitsz be. Teljesen üresnek tűnik, de különös szag lengi be a helyiséget – farkasoké. A déli fal túloldaláról pedig halk, morgó hangok szűrődnek át, ezért úgy döntesz, oda nem nézel be. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="5">Belépsz a helyiségbe, és alaposabban is körbenézel?</next>
    <next id="90">A kriptához lépsz?</next>
    <next id="2">Az északon lévő, bronzveretes kettős ajtóhoz lépsz?</next>
    <next id="18">Kinyitod az udvarról délre nyíló ajtót?</next>
  </p>
  <p id="378">
    <text>
        [p]Belépsz a könyvtárba. A helyiséget egy aranyszínű, mágikus fényt árasztó, lebegő gömb világítja be. Több száz könyvet látsz a polcokon sorakozni. Ezek egyike, melyen Mortvania és a Heydrich család történetét tárgyaló kötetek sorakoznak, különösen érdekesnek tűnik. Arról az időről kezdesz olvasni, amikor még Siegfried volt a gróf, és a birodalom virágzott. A férfi azonban titokzatos körülmények között eltűnt, és öccse, Reiner foglalta el a helyét. Attól kezdve félelem és nyomorúság lett az emberek jussa. Úgy tűnik, a család több tagja is kegyetlen zsarnok volt. Exkhart-ról, a gróf ük-ükapjáról egy érdekes kis megjegyzést olvasol, mely szerint „az embörök aztat mondják, Vámpyr” volt. A férfit ábrázoló képen elegáns, dőlt betűkkel a következő szöveg olvasható: „és most már én is elértem ezt az áldott állapotot.” Miután Reiner Heydrich aláírása szerepel az előzéklapon, már tudod, [em]mit[/em] jelent mindez![/p]
        [p]Épp mikor kezded úgy érezni, hogy túl sok időt töltöttél már el itt, egy kicsi, cím nélküli könyvön akad meg a tekinteted, ami fegyverekről ábrázol képeket. Az egyik lap, a 188. halovány mágikus fényt áraszt magából, és szinte vonzza a tekinteted. Ahogy odalapozol, egy gyönyörű, rúnákkal díszített fegyvert látsz, melyet egy izmos, napbarnított kar emel a magasba. Magadhoz veszed a [em][span class="takeItem" data-id="3013" data-amount="1"]Kardok Könyvét[/span][/em]. Ezután távozol, és folytatod a keresést a keleti járatban a lépcsősor után, ami az emeletre vezet majd.[/p]
    </text>
    <reward id="bookofswor" />
    <next id="47"></next>
  </p>
  <p id="379">
    <text>
        [p]Szerencsétlen Wilhelm csak egy félkegyelmű kölyök volt, aki nem akart ártani neked. Ezért a kegyetlen, gonosz tettért vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="luck" />
    <add amount="-2" to="faith" />
    <next id="21"></next>
  </p>
  <p id="380">
    <text>
        [p]Visszatérsz az udvarra.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="90">
      <dontHave>
        <next id="90" pos="1">Ha most szétnéznél a kriptában</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="2" pos="2" singleChoiceText=" Az északi kettős ajtóhoz lépsz.">Ha az északi kettős ajtóhoz lépnél</next>
  </p>
  <p id="381">
    <text>
        [p]Katarina mosolya teljesen magával ragad. – Remek munkát végeztél – búgja a nő. – Most már én vagyok a grófnő. – Életed hátralévő részében a nő rabszolgája leszel – vagy legalábbis addig, amíg egy vitézebb harcos meg nem öl, és meg nem szabadít rabságodból.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="382">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/382.jpg" /][/p]
        [p]A gróf rettenetes hálószobájába érkeztél. Egy hatalmas mahagóni koporsó áll egy magas, faasztal tetején, melyet fekete és vörös színű lepel takar le. A falakon faliszőnyegek és festmények lógnak, utóbbiakon a család fekete, középen kicsúcsosodó hajú, már eltávozott tagjai néznek vissza rád. Egyik sem tagadhatná le Vámpírvonásait. Néhányan mohón isszák éppen áldozatuk vérét, egyikük egy Tűzdémon mellett áll! Bár tudod, hogy csak képek, mégis úgy érzed, fenyegetően tekintenek rád. A szobában körbesétálva egy másik asztal alatt egy bezárt széfre is rátalálsz, látsz továbbá egy harmadik íróasztalt két fiókkal, egy halom papírköteggel és tollakkal. Félve lépsz a koporsóhoz, és lelököd a helyéről. Az recsegve törik szét a padlón, fekete földdel borítva be azt. Kardod markolatával ezután összezúzod a még épen maradt részeket. Elpusztítottad Reiner Heydrich egyik koporsóját. Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] pontot. Mit teszel ezután?[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="faith" />
    <gatherItem id="4019" />
    <next id="271">Kinyitod a széfet?</next>
    <next id="392">Kinyitod a felső fiókot?</next>
    <next id="336">Kinyitod az alsó fiókot?</next>
  </p>
  <p id="383">
    <text>
        [p]A folyó túlpartján továbbindulsz az ösvényen, át a sűrű ködön. Madárdal egyáltalán nem hallatszik, és életnek is csak kevés nyomát látod. A csend eléggé hátborzongató. Néhány óra elteltével elérkezel egy kis kőkunyhóhoz, ami egy tisztás szélén áll, kéményéből kékes színű fafüst száll lustán az ég felé. Ahogy óvatosan bepillantasz a félig nyitott ajtón, egy férfit veszel észre, amint a kályha mellett alszik. Barna és szürke bőrruhát visel, kezében egy hosszú, ívelt pengéjű tőrt tart. Nem sok minden mást látsz innen, de azt érzed, hogy valami jó illatú étel van készülőben.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="211">
      <have>
        <next id="228" pos="3">Ha a fickóval együtt itt hagynád a házikót</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mostanra már nagyon fáradt vagy, ezért [em]muszáj[/em] itt lepihenned.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="27" pos="1">Ha meglepetésből próbálsz meg rátámadni a férfira</next>
    <next id="126" pos="2">Ha belépnél, és beszédbe próbálnál elegyedni vele</next>
  </p>
  <p id="384">
    <test against="faith" diceConfig="1d6" add="5">
      <success>
        <next id="229"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="287"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="385">
    <text>
        [p]Egy igen szerencsés felfedezést teszel: egy apró [span class="takeItem" data-id="3018" data-amount="1"]Elf imaláncra[/span] bukkansz. Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot, amiért rátaláltál a szerencsetalizmánra. Ezután távozol a teremből.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="319">Ha a dél felé tartó folyosó végén lévő ajtón nyitnál be</next>
    <next id="227">Ha az ugyanitt, de a keleti falon lévőn</next>
  </p>
  <p id="386">
    <text>
        [p]Ahogy körbenézel a toronyszobában, hirtelen egy holdfénycsóva borítja be a testedet. Alakod gyors és fájdalmas átalakuláson megy át, és mikor befejeződik, vonyítani kezded a holdat! A gróf Vérfarkas szolgáinak egyikévé váltál. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="387">
    <text>
        [p]Mérgező zöld füstfelhő tör elő a fiókban összetört üvegcséből, ami teljesen beborít. Elrántod a fejed a közeléből, de így is beszippantasz belőle egy keveset, és hamarosan rángani kezdesz. Épp akkor ájulsz el, amikor a gróf belép a hálójába – még látod, ahogy gonoszul elvigyorodik feletted. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="388">
    <text>
        [p]Az Árnyat nem egyszerű eltalálni, de a Mágikus Karddal legalább meg tudod sebezni.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
    </fight>
    <itemCheck type="section" id="18">
      <dontHave>
        <next id="18" pos="1">Ha megvizsgálnád a déli ajtót</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="2" pos="2" singleChoiceText=" Az északi kettős ajtóhoz lépsz.">Ha az északi kettős ajtóhoz lépnél</next>
  </p>
  <p id="389">
    <text>
        [p]Követed a folyosót észak felé, majd pedig keletre, egyenesen a lefelé vezető lépcsőkhöz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="52">
      <have>
        <next id="333"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="296"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="390">
    <text>
        [p]Benyitsz az ajtón, és végigtekintesz az alacsony plafonú helyiségen, melynek túloldalán néhány keskeny kőlépcsőt veszel észre. Csontok, véres belek és húscafatok borítják a padlót, lakója pedig – egy Ghoul – épp arra készül, hogy belőled kezdjen el lakmározni![/p]
    </text>
    <test against="faith" add="4" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="30"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="70"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="391">
    <text>
        [p]Pechedre a patkányok felfedeznek egy kis rést az egyik faliszőnyeg mögött, és azon át kezdenek beáramlani a helyiségbe. Az egyik különösen vad példány beléd harap – vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Kénytelen vagy az északi ajtó mögött menedéket keresni.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="335"></next>
  </p>
  <p id="392">
    <text>
        [p]A felső fiók nyitva van. Egy kis bőrzsákot találsz benne, melynek tartalma [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="4"]4 Aranytallér[/span].[/p]
        [alt][/alt]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="336">
      <dontHave>
        <next id="336" pos="1">Ha most az alsó fiókba is belenéznél</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="271" pos="2" singleChoiceText="[p]Úgy döntesz, hogy kinyitod a széfet is.[/p]">Ha a széfet nyitnád ki</next>
  </p>
  <p id="393">
    <text>
        [p]Épp most végeztél az erdő egyik őrzőjével, aki teljesen jogosan volt gyanakvó egy éjszakai utazóval kapcsolatban – vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]HIT[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! A testet  átkutatva [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="4"]4 adag Élelmet[/span] és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="3"]3 Aranytallért[/span] találsz.[/p]
        [p]Továbbindulsz az ösvényen, és hamarosan szakadni kezd az eső, te pedig bőrig ázol – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Végül azonban eléred a folyót, és megtalálod a révész kunyhóját is, ami mellé egy kis hajó van kikötve.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="faith" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="394">
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <dontHave>
        <text>
            [div data-market=""][/div]
        </text>
        <market mustHaveGold="3">
          <purchase price="3" stock="1" id="3005" />
          <purchase price="3" stock="1" id="3006" />
          <purchase price="4" stock="1" id="3007" />
          <purchase price="4" stock="1" id="3010" />
          <after>
            <itemCheck type="gold" id="2">
              <have>
                <add amount="-2" to="gold" />
                <text>
                    [p]– Sajnos ebben nem tudok segíteni – sóhajt a bölcs –, de talán Gunthar igen. Azt állítja, hogy gyógyító, így valószínűleg tud veled kezdeni valamit. Menj fel a lépcsőn, majd be az ezüst kilincses szobába.[/p]
                </text>
              </have>
            </itemCheck>
          </after>
          <emptyHanded>
            <text>
                [p]Mivel nem tudod kifizetni a kért összeget, a bölcs megtagadja a válaszadást.[/p]
            </text>
          </emptyHanded>
        </market>
      </dontHave>
      <have>
        <add amount="-2" to="gold" />
        <text>
            [p]– Sajnos ebben nem tudok segíteni – sóhajt a bölcs –, de talán Gunthar igen. Azt állítja, hogy gyógyító, így valószínűleg tud veled kezdeni valamit. Menj fel a lépcsőn, majd be az ezüst kilincses szobába.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="75a"></next>
  </p>
  <p id="395">
    <text>
        [p]Ez a varázslat teljesen hatástalan Katarina ellen. Képes megbűvölni az embereket, de nem [em]iszik[/em] vért, ő nem Vámpír! Ahogy befejezed a varázslást, a nő feléd csap tőrével. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Küzdj meg a nővel.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <loseItem id="4215" />
    <next id="164"></next>
  </p>
  <p id="396">
    <text>
        [p]Becsapod az ajtót és gyorsan eldöntöd, merre menj tovább.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="221">
      <dontHave>
        <next id="221" pos="1">Ha a nyugati falon lévő ajtón lépnél be</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="332" pos="2">Ha az északi ajtóhoz mennél</next>
    <itemCheck type="section" id="353">
      <dontHave>
        <next id="353" pos="3">Ha a keleti oldalfolyosón indulnál el</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="397">
    <empty />
  </p>
  <p id="398">
    <text>
        [p]Az amulett látványától a farkasok hátrahőkölnek, és nyüszítve magadra hagynak. Semmi érdekeset nem látsz az ólban, és úgy tippeled, a másik nyugati ajtóval is ugyanez lehet a helyzet. [alt]Mit teszel?[/alt][/p]
    </text>
    <next id="2" pos="1" singleChoiceText="Úgy döntesz, kinyitod az északi, bronzveretes kettős ajtókat.">Kinyitod az északi, bronzveretes kettős ajtókat?</next>
    <itemCheck type="section" id="90">
      <dontHave>
        <next id="90" pos="2">A kripta bejáratához lépsz?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="18">
      <dontHave>
        <next id="18" pos="3">Kinyitod a déli ajtót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]– Kiváló – mondja dorombolva a nő. – Ha meghal, én leszek az új grófnő![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="376">Ha meg akarod mutatni a [em]Kardok Könyvé[/em]t Katarinának</next>
        <next id="119">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="119"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="400">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff38/400.jpg" /][/p]
        [p]A Heydrich-kastély leendő ura holtan rogyik a padlóra. Nincs vérfagyasztó sikoly, mint amilyet a gróf adott ki magából, mikor lelke a pokolra távozott, csupán egy gonosz nő hörgése. Miközben elterül a földön, megváltozik a külseje. Fiatalságának illúziója eltűnik, helyette egy ráncos, öreg banya képe jelenik meg előtted. Nastassia rémülten felsikkant, elfordul a förtelmes látványtól, és a mellkasodba temeti az arcát. Átöleled a lányt, és lassan felvezeted a lépcsőkön, ki erről a gonosz helyről. Ahogy távoztok a kriptából, még látod Siegfried árnyát, amint mögötted áll, és búcsút int neked. [em]Végre nyugodtan pihenhetek[/em], hallod elmédben a lélek gondolatait, és miközben te is búcsút intesz neki, látod, ahogy a lovag megáld téged, a harcost, aki legalább olyan bátor volt, mint ő, de nála sokkal sikeresebb. Megszabadítottad Heydrich-kastélyát az időtlen gonoszság karmai közül. Hüvelyébe dugod a kardodat, és visszavezeted a lányt otthonába, ahol hősnek kijáró fogadtatásban részesítenek. Hiszen valóban az vagy.[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
</content>
