<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        [p]Lidérces rémálmaidból megelevenedett lények várnak Neuburg kastélya alatt! [/p]
        [p]Ebben a könyvben Neuburgban találod magad, mely egykor Kuhl egy békés kis városa volt, most viszont őrült mágiától eltorzított, hitvány szörnyetegek otthona. Egy ősi gonosz ébredt fel a vár alatt, és rajtad áll, hogy megszabadítsd a települést és barátodat, Tholdur bárót, ezen gonosz bűbájtól. Azonban vigyázz! A mélyben borzalmas csapdák és más szörnyűségek várják, hogy tőrbe csaljanak! Szerencsével jársz? Csak akkor, ha csakugyan az a talpraesett hős vagy, akinek állítod magad... [/p]
        [p]TE döntöd el, mikor melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdából, melyik teremtménnyel csapsz össze.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="intro"][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Akaraterő[/span]: [span id="ffWillpower"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Elkaptak! Egy hálóban vagy, felakasztva és most tehetetlenül lógsz! Átkozod magad, amiért ilyen figyelmetlen bolond voltál.[/p]
        [p]Ennyit a civilizáció békéjéről és csendjéről! Az otthon kényelméről való ábrándozásod miatt kerültél bele az egészbe. De még a legkeményebb kalandozók is belefáradhatnak a vadonban élésbe, és vágyakozhatnak egy puha ágy után, és be kell látni, nehéz volt nem erre gondolnod, miközben az utolsó hegycsúcs felé másztál, ami elválasztott a délutáni nap fényében fürdő Neuburgtól.[/p]
        [p]Ismered a helyet; egyszer már jártál itt. Nem nagy település, ám békésnek és gazdagnak maradt meg emlékeidben. A Neuburg Kastély fekete oromzata fenyegetően magasodik a kis város fölé; Tholdur báró, a Neuburg Kastély őrgrófja régi barátod. Ami azt illeti, több is, mint egy barát – harcostársad. Egymás oldalán harcoltatok a Helm hegyi csatában, ahol akkora győzelmet arattatok a déli sztyeppéken lakók ellen, ami a mai napig visszatartotta őket az újabb támadástól. Már vártad, hogy ismét találkozz az öreg harcossal; ehelyett pedig hagytad, hogy ugyanazon déli barbárok egy csapata elfogjon téged.[/p]
        [p]Ahogy a hegyről lefelé vezető, nehéz út végéhez közeledtél, feltűntek Neuburg háztetői és fejedet betöltötte a bőséges lakoma gondolata. Nem vetted észre a figyelmeztető jeleket. Az út menti bokrok megremegtek – de nem úgy, ahogy a hegyek közt fújó szél okozta volna! Madárének hangzott fel, miközben egy magányos fa felé közeledtél, és fel kellett volna, hogy tűnjön, hogy egyetlen, általad korábban hallott madár énekére sem hasonlít. Bármely más esetben megálltál és körbe néztél volna, mielőtt belépsz az alá a kiálló ág alá – hiszen a hely tökéletes volt egy csapda felállításához.[/p]
        [p]Ezután a föld megnyílt a lábad alatt. Hangok kiáltottak fel ismeretlen nyelven. Erőlködtél, de alig tudtál mozogni. És most itt vagy. Sötét van: egy gödörbe kerültél. A kötelek megfeszülnek körülötted. Felfelé mozogsz, ki a fénybe. Egy hálóban vagy, ami egy ágról lóg le, és lengő köpenyes, néma harcosok vesznek körbe. Ahogy lassan körbefordulsz, csillogó szemük és kardpengéjük mintha körülötted keringenének. Neuburg Kastély ereszkedő alakjára pillantasz, majd valami nagyon súlyos tárgy csapódik hátulról a fejednek. Fájdalom… villódzó fények… – aztán elveszted az eszméletedet…[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="3001" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Felébredsz. Úgy érzed, mintha egy különösen kitartó Törpe kovács használta volna üllőnek a fejed. Kezeid és lábaid szorosan össze vannak kötözve, szemed be van kötve. Nem tudsz mozdulni, nem látsz semmit, és csak távoli, összemosódott hangokat hallasz.[/p]
        [p]Telik az idő. A fejedben lévő fájdalom tompa lüktetéssé enyhül, de semmi más nem történik. Később[/p]
        [p]egy hang, egy sürgető suttogás üti meg a füledet.[/p]
        [p]– Barátom! Hallgass! Ne mondj semmit! Van nálam egy éles kés, de nem merek túl sokáig maradni. Nem tudok belépni ebbe a szűk helyiségbe; kicsit jobbra kellene húzódnod, hogy el tudjam vágni a köteleidet. Siess![/p]
        [p]Megbízol ennek az ismeretlen hangnak a gazdájában, és közelebb húzódsz, remélve, hogy el fogja vágni a kötelékeidet?[/p]
    </text>
    <next id="331">Ha igen</next>
    <next id="130">Ha visszautasítod a segítségét</next>
  </p>
  <!-- 2 -->
  <!-- 3 -->
  <!-- 4 -->
  <p id="5">
    <text>
        [p]Ahogy megfordulsz a kanyargós ösvényen, hogy viszszatérj az Új Fal utcába, egy köpenyes, déli harcosba ütközöl. Különös állatot tart pórázon: egy alacsony nyomkövető kutyához hasonlít, ám fehér, kopasz, puffadt teste van, éles karmai mind a négy mancsán, arca pedig aggasztóan hasonlít egy emberi ábrázathoz - leszámítva megnyúlt orrát, ami egy trombita-szerű szaglászó nyílásban végződik. A kardforgató torokhangon felüvölt, előhúzza fegyverét és elereszti a lényt, ami felvonyít, majd feléd veti magát. Meg kell küzdened vele, majd pedig, ha győztél, gazdájával is.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="14" />
      <enemy id="15" />
      <win>
        <text>
            [p]Most már folytathatod utadat a városközpontba.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="108"></next>
  </p>
  <!-- 6 -->
  <!-- 7 -->
  <p id="8">
    <text>
        [p]Úrrá leszel hányingereden, miközben a borzalmas teremtmények testét tanulmányozod. Nem csoda, hogy a városiak inkább a házukban töltik az éjszakákat! Most már legalább van valami fogalmad a Neuburgot sújtó túlvilági gonosz brutalitásáról.[/p]
        [p]Győzelmed emlékéül magaddal vihetsz egy kis mementót. Ha túl tudod tenni magad undorodon, kivághatsz egy kis szívó [span class="takeItem" data-id="3002" data-amount="1"]csápot[/span] az egyik bestia szájából és a hátizsákodba teheted.[/p]
        [p]Miközben kardodról letörlöd a vért, a távolból további lények hangját hallod meg. Mivel nem akarsz ma este újabb Vérszopókkal találkozni, nagyon gyorsan visszatérsz a fogadóba.[/p]
    </text>
    <next id="245"></next>
  </p>
  <!-- 9 -->
  <!-- 10 -->
  <!-- 11 -->
  <!-- 12 -->
  <!-- 13 -->
  <!-- 14 -->
  <!-- 15 -->
  <!-- 16 -->
  <!-- 17 -->
  <!-- 18 -->
  <!-- 19 -->
  <!-- 20 -->
  <p id="21">
    <text>
        [p]Hajtűkanyarok sorozatán át követed a hegyre vezető, meredek utat. Az újonnan leszállt csend rendkívül nyugtalanító. Erősen hegyezed a füledet, hogy meghalld a hangokat. Lábujjhegyen fordulsz be a következő kanyarnál - és egy csapatnyi tomboló, ijesztő fenevadat pillantasz meg. Ezek a legtorzabb élőlények, amiket valaha is láttál. Bizonyos szempontból szerencsés a sötét, mert így nincs túl sok időd szemügyre venni a duzzadt, csupasz testeket, a tőrszerű karmokkal tarkított végtagokat, alacsony, vak fejeket és tátogó szájakat, amiket vonagló csápok töltenek be. Ismét sikoltozni kezdenek, és mielőtt felemelhetnéd a kardod, már rád is vetik magukat. Kalandod véget ér. A Vérszopók darabokra szaggatnak és szárazra szívnak.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]- Vénebb vagyok, mint amilyennek tűnök, ifjú barátom, bár te nem hinnéd el, hogy ez lehetséges - mondja Huw. - Segédkeztem e templom építésében, tudom, miért ide lett építve és mely gonosz erők bezárására szolgált volna. Sok legenda beszél hadseregek csatáiról, hogy a városlakók őseinek korában micsoda áldozatok és mészárlások történtek itt, hogy a déli hordákat kiűzzék innen. A történet azonban nem beszél e viszály láthatatlan feléről: Oiden és Xakhaz papjai közti küzdelemről.[/p]
        [p]- Xakhaz nem pusztult el, csupán földi alakjától választották el, lelkét pedig a föld mélyébe zárták. Ezt a templomot e földalatti kamra egyik bejáratára építették; Neuburg kastélyt a másik lejárat őrzésére emelték. Az itteni pecsét máig érintetlen, ám aggódni kezdtem, mikor Tholdur báró bejelentette, hogy Zagoula pokoli városába kíván látogatni. Amikor visszatértekor déli katonák kíséretében jelent meg, dühös voltam rá; és mikor nyilvánvalóvá vált, hogy a katonákat egy titokzatos mágus vezeti, akit Neuburg egyetlen lelke sem látott még, félelmeim beigazolódtak. Xakhaz mocorog. Lehetséges, hogy már anyagi formára is szert tett. Nem tudhatom, milyen lesz, vagy mit fog tenni a több évszázados bebörtönzöttség után![/p]
    </text>
    <next id="100"></next>
  </p>
  <!-- 23 -->
  <!-- 24 -->
  <!-- 25 -->
  <!-- 26 -->
  <!-- 27 -->
  <!-- 28 -->
  <!-- 29 -->
  <!-- 30 -->
  <!-- 31 -->
  <p id="32">
    <text>
        [p]Észak felé haladsz a Híd utcán, amíg meg nem pillantod az öreg kőhidat és a folyó túloldalán húzódó párás mezőket. A város ezen részén minden normálisnak látszik. Az árusok az utcára vitték termékeiket, és minden „Friss gyümölcs!”, „Sózott tengeri hal!”, „A varázslatos dél ritkaságai!” és „Kardfenés itt!” kiáltásoktól hangos - többek közt. Városiak tömege sürög-forog a kereskedők bódéi körül, és közben igyekeznek a színes ponyvatetők alá menekülni a szitáló eső elől. Úgy döntesz, hogy keresel egy helyet, ahol élelmet tudnál vásárolni, miközben azonban egy élelmiszerbolt előtt összegyűlt csődületben vegyülsz el, olyan érzésed támad, mintha valaki figyelne vagy követne.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="390"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="171"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 33 -->
  <!-- 34 -->
  <!-- 35 -->
  <!-- 36 -->
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <!-- 39 -->
  <!-- 40 -->
  <p id="41">
    <text>
        [p]Ahogy vállal az ajtóba csapódsz, az megremeg, és fadarabkák repülnek szét, mikor kardoddal is nekiesel - ám képtelen vagy kijutni rajta. Jó néhány kimerítő próbálkozás után kis pihenőt tartasz, hogy összeszedd az erődet egy újabb támadáshoz, amikor a túloldalról közeledő léptek hangja üti meg a füledet. Visszatérnek foglyul ejtőid. Kénytelen leszel mindannyiukkal megküzdeni, ám javíthatod esélyeidet azzal, hogy az ajtónyílásban támadsz rájuk, amint felbukkannak. Egyesével küzdhetsz meg ellenfeleiddel.[/p]
        [p]A fal mellé lapulsz, miközben hallod, hogy súlyos fém rudak emelkednek fel. Az ajtó kinyílik, te pedig ráveted magad a hatból az első őrre, aki belép.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
      <enemy id="3" />
      <enemy id="4" />
      <enemy id="5" />
      <enemy id="6" />
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4001">
      <have>
        <text>
            [p]A déli harcosok kihasználják gyengeségedet és eszméletlenre vernek.[/p]
        </text>
        <next id="266"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="315"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 42 -->
  <!-- 43 -->
  <!-- 44 -->
  <!-- 45 -->
  <!-- 46 -->
  <p id="47">
    <text>
        [p]A félelmetes bejárathoz lépsz. Az öreg férfi mozdulatlanul támaszkodik tovább a botján, amíg néhány lépésnyire nem érsz hozzá. Akkor kinyitja csillogóan kék szemeit, és megszólal. - Huw vagyok, Oiden utolsó papja e városban. Siess be, barátom, mert közeleg az ellenség. - Megperdül és int, hogy kövesd őt a sötét romok mélyébe. Hangja ismerősen cseng, de nem tudod felidézni, hol és mikor hallottad.[/p]
    </text>
    <next id="398">Ha követni akarod</next>
    <next id="5">Hogyha inkább visszatérnél a városközpontba</next>
  </p>
  <!-- 48 -->
  <!-- 49 -->
  <!-- 50 -->
  <!-- 51 -->
  <!-- 52 -->
  <!-- 53 -->
  <p id="54">
    <text>
        [p]A nagy, kör alakú teremben állsz és a különös fát figyeled. Bár egyetlen levelet sem látsz rajta, mégis biztos vagy benne, hogy életben van. Erős, fehér ágai kísérteties fénnyel izzanak. - Mássz! - utasít Huw.[/p]
        [p]Nem látod a fa tetejét. Úgy tűnik, mintha ködbe veszne a kupolás tetőnél. Kapaszkodni kezdesz fölfelé, és egy idő után már semmit nem látsz az alattad lévő szobából, ám még mindig nem érted el a fa tetejét. Erős, csípős szél mar beléd; erősen kapaszkodsz, miközben fehér köd kavarog körülötted. Feljebb, tested kimerült és egyre több tagod fáj; embertelen hangok zúgnak a fejedben. Rendíthetetlenül folytatod a mászást, miközben érzékeidet egyre csak ostromolja az ismeretlen erő. Úgy érzed, mintha tested és tudatod ketté szakítaná valami. Elveszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <test against="willpower + stamina" diceConfig="8d6" success="lower">
      <success>
        <next id="298"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="219"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 55 -->
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <!-- 58 -->
  <p id="59">
    <text>
        [p]Leszámítva a szalmát, amin hevertél, és jó néhány törött dobozt, a pincében nem sok mindent találsz. Hosszasan kutatsz, de sem titkos járatot, sem fegyvert nem lelsz. Még mindig négykézláb kutakodsz korábbi fekhelyed alatt, mikor közeledő léptek zaja üti meg a füledet.[/p]
        [p]Hat köpenyes alak menetel le a lépcsőkön; meglepve tapasztalják, hogy kiszabadultál kötelékeidből és élvezettel kergetnek körbe a pincében. Nincs fegyvered, és végül minden igyekezeted ellenére elveszted ezt az egyenlőtlen küzdelmet. A harcosok, úgy tűnik, élve akarnak elfogni, és végül addig ütlegelnek, míg el nem veszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <next id="266"></next>
  </p>
  <!-- 60 -->
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <!-- 63 -->
  <!-- 64 -->
  <!-- 65 -->
  <!-- 66 -->
  <!-- 67 -->
  <p id="68">
    <text>
        [p]Úgy tűnik, te vagy az egyetlen élőlény Neuburgban. Karddal a kezedben készen állsz, hogy a legkisebb zajra is támadásba lendülj - de semmit nem hallasz. Nem pislákol fény a házak ablakaiban. Sápadt hold fénye szűrődik át néha a felhők közt. Már épp kezdenél megnyugodni, mikor hangok ütik meg a füledet: léptek hangjai! Nem emberé - egy vadállaté. Talán egy nagy kutyáé. Vagy egynél többé![/p]
        [p]A legközelebbi ház tornácára lépsz, és éppen időben: az egyik állat megérezte jelenlétedet és a sötétből rád veti magát. Nincs időd gondolkodni; kardoddal a kezedben harcolni kényszerülsz.[/p]
    </text>
    <next id="253"></next>
  </p>
  <!-- 69 -->
  <!-- 70 -->
  <!-- 71 -->
  <!-- 72 -->
  <!-- 73 -->
  <!-- 74 -->
  <!-- 75 -->
  <!-- 76 -->
  <!-- 77 -->
  <p id="78">
    <text>
        [p]A folyópartiak rémülten szóródnak szét, mikor végigszaladsz a sáros úton, majd a mólón állókra támadsz. A katonák elhajítják az ostorokat, és ívelt pengéjű kardokat húznak elő. Rájössz, hogy esélyed sem lenne, ha mindannyiukkal egyszerre kellene megküzdened, ezért úgy döntesz, hogy egy keskeny pallón veted meg a lábad, ami a móló egyik oldalából nyúlik ki. A katonák így csak egyesével tudnak rád támadni, ám elmenekülni sem tudsz, hacsak nem végzel mindegyikkel.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="9" />
      <enemy id="10" />
      <enemy id="11" />
      <enemy id="12" />
    </fight>
    <next id="259">Ha át akarod kutatni a ládákat, amiket a mólón hagytak</next>
    <next id="377">Ha visszatérnél a városközpontba, hogy Neuburg másik részénél folytasd a kutatást</next>
  </p>
  <!-- 79 -->
  <!-- 80 -->
  <!-- 81 -->
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <!-- 84 -->
  <!-- 85 -->
  <p id="86">
    <text>
        [p]A papra veted magad - és a fájdalomtól üvöltve, arccal a padlóra kenődsz. A szék falábai, melyen eddig ültél, a bokáid köré tekeredtek, melyek borzalmasan kibicsaklottak, amikor elestél. Képtelen vagy megmozdulni. Huw föléd áll. - Nyomorult bolond! - mondja. - Nem vagy méltó Oiden ajándékaira. Még arra se vagy méltó, hogy élj. Itt hagylak. Tested idővel a Nagy Fa táplálékává válik majd. Ég veled. - Távozik és becsukja maga mögött az ajtót. Fájdalmak közt gyötrődve heversz a padlón, míg meg nem halsz.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 87 -->
  <!-- 88 -->
  <!-- 89 -->
  <p id="90">
    <text>
        [p]Ahogy végigsétálsz a Hal utcán a folyó felé, nyilvánvalóvá válik, hogy a város legszegényebb negyedébe értél. A folyó itt már nem tiszta; a víz lápossá válik és bűzös szag járja át az egész területet. Csak néhány hajót látsz a rothadó mólóhoz kötve. A folyó menti, közismert nevén Vacogó utat boka magasságig sár borítja, a szánalmas, omladozó épületek pedig mintha a mocsaras talajba akarnának fúródni. A néhány helyi ember, akit itt látsz, alacsony és bamba képű, és drapp színű rongyokat hord. Sehol nem látsz üzleteket és senki nem dolgozik a hajókon és ladikokon.[/p]
        [p]Egy szekér közeledik északkeletről. A két lónak láthatóan nehezére esik a haladás a Vacogó úton. Ahogy a rakodóparthoz közelednek, egy kis csapatnyi köpenyes harcost pillantasz meg rajta.[/p]
        [p]El akarsz rejtőzni a város ezen kellemetlen részén, hogy kémkedhess a köpenyes alakok után? Vagy inkább a település egy olyan részén folytatnád a nézelődést, ahol még nem jártál?[/p]
    </text>
    <next id="336" pos="1">Ha elrejtőznél itt valahol</next>
    <next id="289" pos="2">Ha a Kastély-hegyre akarsz felmászni, hogy megnézd a várat</next>
    <itemCheck type="section" id="322">
      <dontHave>
        <next id="322" pos="3">Hogyha a Templom negyedben akarod folytatni az utad</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="32">
      <dontHave>
        <next id="32" pos="4">Amennyiben következő állomásod a Kereskedő negyed lenne</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 91 -->
  <!-- 92 -->
  <!-- 93 -->
  <!-- 94 -->
  <!-- 95 -->
  <!-- 96 -->
  <!-- 97 -->
  <!-- 98 -->
  <!-- 99 -->
  <p id="100">
    <text>
        [p]Oiden vén papja folytatja a meséjét. - Ha Xakhazt újjáélesztették és visszanyerte ősi erejét, Neuburg és lakói tehetetlenek lesznek bosszúálló mágiájával szemben. Beleremegek a gondolatába is, miféle rettegést és kétségbeesést hoz magával! Ám le lehet győzni és ismét be lehet börtönözni, különösen, ha még mindig gyenge. Fizikai alakját egy - hozzád hasonló - kiváló harcos kardjával el lehet pusztítani, Loth Talizmánja pedig képes őt és kegyenceit is legyengíteni. Sajnálatos módon azonban ez a Talizmán elveszett. Egy héttel ezelőtt elküldtem paptársamat, Cernicet, hogy derítse fel a kastélyt. Még nem tért vissza, és képtelen vagyok kapcsolatot teremteni vele - bár úgy hiszem, még életben van. El kell menned a várba és meg kell találnod Loth Talizmánját, mielőtt a lenti barlangrendszerbe ereszkednél. A várba ne a főkapun át lépj be - azt túl erősen őrzik. Van egy kevésbé ismert oldaljárat, amit megtalálhatsz, ha a főbejárat előtt jobbra fordulsz. Ennél több információval nem szolgálhatok; ám ha alávetnéd magad az Istenítéletnek, Oiden megajándékozhat téged.[/p]
    </text>
    <next id="54">Ha alávetnéd magad</next>
    <next id="368">Ha inkább folytatnád küldetésed</next>
  </p>
  <!-- 101 -->
  <!-- 102 -->
  <!-- 103 -->
  <!-- 104 -->
  <!-- 105 -->
  <p id="106">
    <text>
        [p]Puhán landolsz a macskaköveken, és megállsz, hogy hallgatózz. Minden csendes. Előhúzod a kardodat és a hegy felé indulsz, a város azon negyede felé, ahol a házak hátsó része a sziklába ágyazódik, míg az elülső részük mintha egymás előtt lógnának. És mindannyiuk felett a Neuburg Kastély emelkedik, mint egy tűnődő árnyék, egy nagy fekete folt a felhők előtt. Követed a felfelé kanyargó utat.[/p]
        [p]Nagyot dobban a szíved, és majdnem elejted a kardod, amikor hörgő, sikoltó, csaholó hang hasít bele az éjszaka csendjébe - és olyan hirtelen szakad meg, amilyen gyorsan kezdődött. Majd ismét felhangzik - ezúttal sokkal hangosabban, közelebb. Majd még több hangzik fel a borzalmas hangokból. A túlvilági sírás forrása egyenesen előtted van, és úgy tűnik, feléd közeledik.[/p]
    </text>
    <next id="68">Ha inkább visszafordulnál, hogy szétnézz a városban</next>
    <next id="21">Ha folytatnád utad a kastély felé</next>
  </p>
  <!-- 107 -->
  <p id="108">
    <text>
        [p]Most, hogy visszaértél a piactérre, [alt]folytathatod Neuburg felderítését egy olyan területen, ahol még nem jártál. Merre indulsz?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="32">
      <dontHave>
        <next id="32" pos="1">A Kereskedők negyede felé?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="90">
      <dontHave>
        <next id="90" pos="2">A folyóparti területre?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="289" pos="3" singleChoiceText="úgy érzed, ideje a Neuburg Kastély felé venned az irányt.">Neuburg Kastélyba?</next>
  </p>
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <!-- 111 -->
  <!-- 112 -->
  <!-- 113 -->
  <p id="114">
    <text>
        [p]Hamarosan már csak egy láda marad a mólón, a rongyos munkásoknak azonban jól láthatóan nem fűlik a foguk ahhoz, hogy hozzáérjenek. Még a szekeret húzó lovak is elhátrálnak tőle. Bármennyire is ostorozzák őket a déli katonák, nem tudják rávenni a folyómentieket, hogy a bárkára tegyék azt, sőt, az emberek egyre rémültebbé válnak, és az egyre keményebb ütések közepette végül sarkon fordulnak és elmenekülnek. A katonák zavartan nézik a távolodókat. Rövid ideig beszélgetnek egymással, végül visszamásznak a szekérre és távoznak a helyszínről, a magányos ládát pedig ott hagyják a mólón. Vársz még pár percet, de senki nem jelenik meg és egyetlen hang sem töri meg a csendet.[/p]
    </text>
    <next id="259">Ha előjönnél a búvóhelyedről és közelebbről is megvizsgálnád a ládát</next>
    <next id="377">Ha inkább visszalopakodnál a városközpontba és Neuburg egy másik részét vizsgálnád meg</next>
  </p>
  <!-- 115 -->
  <!-- 116 -->
  <!-- 117 -->
  <!-- 118 -->
  <p id="119">
    <text>
        [p]Ahogy nyugatnak tartasz, a piactér felé, észreveszed, hogy közeledtedre az a néhány helyi ember, akit látsz, gyorsan eltorlaszolja az ajtaját és bezárja az ablakait. Mikor eléred a Déli Csillag fogadót, zárva találod. Kardod markolatával dörömbölni kezdesz a bejáraton, és hamarosan előkerül a fogadós is. Mivel nincs más vendég, könnyedén bérelsz egy szobát. Magányosan, egy gyertya fényénél fogyasztod el vacsorádat a fogadó bedeszkázott nagytermében. Visszanyersz 4 elvesztett ÉLETERŐ pontot.[/p]
        [p]Úgy döntesz, megkérdezed a fogadóstól, mi folyik Neuburgban. El kell döntened, felfeded-e előtte korábbi kapcsolatodat Tholdur báróval.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="164">Ha igen</next>
    <next id="301">Ha inkább megtartod magadnak ezt az információt</next>
  </p>
  <!-- 120 -->
  <!-- 121 -->
  <!-- 122 -->
  <!-- 123 -->
  <!-- 124 -->
  <!-- 125 -->
  <!-- 126 -->
  <!-- 127 -->
  <!-- 128 -->
  <!-- 129 -->
  <p id="130">
    <text>
        [p]A titokzatos hang könyörög, hogy mozdulj meg, hogy elvághassa a kötelékeidet, te azonban meg sem moccansz. – Mennem kell – hallod végül a szavait. – Már majdnem besötétedett, és féltem az életem. Hamarosan visszatérnek és elvisznek. Oiden legyen veled, idegen.[/p]
        [p]Nem sokkal később léptek zaja üti meg füledet. Durva kezek emelnek meg, visznek fel egy lépcsőn és dobnak bele valamibe, ami érzésre egy taliga lehet. És mintha csak egy utógondolat lenne, fogva tartóid addig vernek botokkal, míg el nem veszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <next id="266"></next>
  </p>
  <!-- 131 -->
  <!-- 132 -->
  <!-- 133 -->
  <!-- 134 -->
  <p id="135">
    <text>
        [p]Hangos kiáltás kíséretében hátrahőkölsz, épp mikor az egyik foszladozó kar fürkésző ujjai elérnék arcodat. Szédületes sebességgel kapod fel a láda fedelét és csapod rá a vonagló végtagokra. Szipogva, puszta kézzel kalapálod vissza a szögeket, amíg meg nem győződsz arról, hogy a tető biztosan zár. Ezután összeroskadsz a mólón, és próbálod lenyugtatni zilált idegeidet.[/p]
        [p]Valamivel később komoran térsz vissza a város központjába, eltökélve, hogy végére jársz a Neuburgot sújtó szörnyű csapásnak.[/p]
    </text>
    <next id="377"></next>
  </p>
  <!-- 136 -->
  <p id="137">
    <text>
        [p]A mai nap nincsen piac. A tér üres, leszámítva néhány komor képű lakót, akik sietve lépdelnek a kockaköveken. Észreveszel egy táblát, amit egy, a kaloda és az itatóvályú közt álló oszlopra szegeztek ki; odalépsz, hogy megnézd, és felfedezed, hogy a húsos piték engedélyezett árait tartalmazó hirdetményen kívül egy rongyos térkép is ott lengedezik a szélben, ami a várost ábrázolja:[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="137"][/p]
        [ol id="neuburgMap"]
            [li]Neuburg Kastély[/li]
            [li]Keleti kapu[/li]
            [li]Piactér[/li]
            [li]Folyó menti negyed[/li]
            [li]Kereskedő negyed - Híd utca[/li]
            [li]Templom negyed[/li]
        [/ol]
        [p]Neuburg mely részét szeretnéd felderíteni?[/p]
    </text>
    <next id="32">Hogyha északra mennél, a Kereskedő negyedbe</next>
    <next id="322">Ha keletre, a Templom negyedbe</next>
    <next id="90">Vagy ha nyugatra, a kikötőkhöz és part menti raktárépületekhez</next>
  </p>
  <!-- 138 -->
  <!-- 139 -->
  <!-- 140 -->
  <!-- 141 -->
  <!-- 142 -->
  <!-- 143 -->
  <p id="144">
    <text>
        [p]Két nyirkos szikla közti résben guggolsz már egy ideje, és kezdesz fázni, tagjaid pedig megmerevednek. Az öreg férfi nem mozdul. Kezdesz rájönni, hogy a kövek közti bujkálás csak időpocsékolás, ekkor azonban valami zaj üti meg a füledet, ami mögüled, az út lenti részéről jön. Kiszabadítod magad a sziklák közül és óvatosan elindulsz lefelé.[/p]
        [p]Pár perce már követed a templomtól elfelé vezető utat, mikor felbukkan előtted egy déli harcos és egy különös, pórázon vezetett állat. Utóbbi egy lógó hasú nyomkereső kutyára emlékeztet, ám fehér, csupasz és puffadt teste van, négy mancsán éles karmokkal, arca pedig aggasztóan emberi - leszámítva persze megnyúlt orrát, ami egy trombita-szerű szaglászó nyílásban végződik. Amint a harcos meglát téged, torokhangon felüvölt, előrántja fegyverét és elereszti kellemetlen állatát. A lény felvonít, majd rád veti magát. Harcolnod kell vele, és ha győzöl, végezned kell a harcossal is.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="14" />
      <enemy id="15" />
      <win>
        <text>
            [p]Ezután visszasietsz a templomhoz, hogy beszélj az öreggel.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="263"></next>
  </p>
  <!-- 145 -->
  <!-- 146 -->
  <!-- 147 -->
  <!-- 148 -->
  <!-- 149 -->
  <!-- 150 -->
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <!-- 153 -->
  <!-- 154 -->
  <!-- 155 -->
  <!-- 156 -->
  <!-- 157 -->
  <!-- 158 -->
  <!-- 159 -->
  <!-- 160 -->
  <!-- 161 -->
  <!-- 162 -->
  <!-- 163 -->
  <p id="164">
    <text>
        [p]- Ismeri Tholdur bárót! Őrgrófunk bármely barátját szívesen látjuk itt. Ki kell próbálnia a különleges Neuburg konyakunkat! Nem? Talán már kóstolta korábban… De várjon csak! - A kocsmáros szemei hirtelen gyanakodva kezdenek méregetni. - Honnan tudjam, hogy nem próbál átejteni engem? Azt mondja, hogy részt vett a Helm hegyi csatában, de arról az ütközetről mindenki tud. Be tudja bizonyítani, hogy valóban ismeri Tholdur bárót?[/p]
        [p]Övedbe rejtve van egy ékköves aranygyűrű, melybe az őrgróf bajtársi üdvözletét vésték bele. Ez biztosan bebizonyítaná, hogy ismered őt - ám felbecsülhetetlen értékű tárgy, és csak a legtisztességesebb emberek lennének képesek ellenállni az ékszer jelentette csábításnak.[/p]
    </text>
    <next id="343">Hogyha meg akarod ezt mutatni a kocsmárosnak</next>
    <next id="301">Ha inkább ejtenéd Tholdur báró témáját</next>
  </p>
  <!-- 165 -->
  <!-- 166 -->
  <!-- 167 -->
  <!-- 168 -->
  <!-- 169 -->
  <!-- 170 -->
  <p id="171">
    <text>
        [p]Két köpenyes harcos álldogál közömbösen egy közeli utcasarkon, egy üres területen. Meglehetősen kilógnak a tömegből - és téged figyelnek.[/p]
        [p]Feléjük fordulsz és viszonzod a tekintetet. Pár pillanat múlva, egyetlen szó nélkül elsétálnak egy sikátor felé. A történtektől meghökkenve csípőre teszed a kezed - és rádöbbensz, hogy pénzes szütyődnek hűlt helye. Az övedről lógó zsineget valaki elvágta. Sehol sem látod nyomát a tolvajnak, és most már nincs pénzed, hogy élelmet vehess - vagy, ami azt illeti, bármi mást.[/p]
    </text>
    <add amount="-10" to="gold" />
    <next id="149"></next>
  </p>
  <!-- 172 -->
  <!-- 173 -->
  <!-- 174 -->
  <!-- 175 -->
  <!-- 176 -->
  <!-- 177 -->
  <!-- 178 -->
  <p id="179">
    <text>
        [p]Alaposan szemügyre veszed a szobádat. Tisztának és kényelmesnek tűnik. Benézel a matrac alá és az ajtó mögé, de semmit nem találsz. Egy erős vasretesszel rögzíted a bejáratot. Ezután az ablakhoz lépsz, kiakasztod a kampót és lassan kilököd az egyik súlyos, fa zsalugátert. Az éjszaka teljesen csendes. Kilépsz egy kis erkélyre. Egy kis ugrás lenne csak lejutni az utcára, és könnyedén vissza tudnál majd mászni. Mit teszel ezután?[/p]
    </text>
    <next id="68">Ha leugranál az utcára és felderítenéd a várost</next>
    <next id="106">Ha inkább visszamennél a hegyre a Neuburg Kastélyhoz</next>
    <next id="372">Ha visszatérnél a szobádba, rögzítenéd a zsalugátereket, ledobnád köpenyed és bakancsod, majd nyugovóra térnél</next>
  </p>
  <!-- 180 -->
  <!-- 181 -->
  <!-- 182 -->
  <!-- 183 -->
  <!-- 184 -->
  <!-- 185 -->
  <!-- 186 -->
  <!-- 187 -->
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <!-- 190 -->
  <p id="191">
    <text>
        [p]Az öreg pap téged bámul; hitetlenség, szomorúság és düh ül ki arcára. - Ez esetben, barátom - csattan fel, - javaslom, hogy haladéktalanul hagyd el ezt a várost. Nem tartogat mást számodra, mint veszélyt és halált. Azonnal távozz e szent helyről![/p]
        [p]Kibotladozol a napfényre. Nem lenne bölcs dolog ha magadra haragítanád Oiden főpapját. A férfi megátkozott téged. Csökkentsd [em]Kezdeti[/em] ÜGYESSÉG és ÉLETERŐ pontjaidat 1-gyel. Visszatérsz a városközpontba.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="initialStamina" />
    <add amount="-1" to="initialSkill" />
    <next id="108"></next>
  </p>
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <!-- 194 -->
  <p id="195">
    <text>
        [p]A romos templom egy sziklás kiszögellésen áll, félúton a Kastély-hegy alja és csúcsa közt. Az oda vezető út meredek és keskeny, és szinte magadon érzed a baljós, ablaktalan épület tekintetét, miközben felé közeledsz. A templom sötét kőből készült burkolata lyukacsos és morzsolódó, ám egy hosszú, mogorva tekintetű, fegyveres királyokat és királynőket ábrázoló, hatalmas szobrokból álló sor még mindig áll. Egyetlen bejáratot látsz, egy kis, sötét lyukat, ami az őrök sorfalának közepén tátong. A bejárat mellett pedig egy ráncos öregembert pillantasz meg, aki a jelek szerint éppen szundikál.[/p]
    </text>
    <next id="47">Ha az öreghez akarsz lépni</next>
    <next id="144">Ha inkább elrejtőznél a kövek közt és a templom bejáratát kezdenéd figyelni</next>
  </p>
  <!-- 196 -->
  <!-- 197 -->
  <!-- 198 -->
  <p id="199">
    <text>
        [p]A doboz vastag, ellenálló fából készült, a tetőt pedig ujjnyi vastag szögek tartják a helyén. Mire sikerül azt lefeszítened a ládáról, kardod is és idegeid is pattanásig feszülnek. A bentről kiszűrődő kaparászó hangok felerősödnek, mikor izmaidat megfeszítve oldalra dobod a tetőt - és ahogy a ládába pillantasz, valami undorító, felfoghatatlan szörnyűséget pillantasz meg benne.[/p]
        [p]A láda tele van emberi végtagokkal. Kezek, karok és lábak mindenfelé; egy részük elég jó állapotban van, másik felük már rothadni és bűzleni kezdett. A szag elviselhetetlenné válik. És mindegyik mozog - próbálnak feléd csúszni-mászni.[/p]
    </text>
    <test against="willpower" success="lowerEquals">
      <success>
        <next id="135"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="314"></next>
      </failure>
      <after>
        <add amount="-1" to="willpower" />
      </after>
    </test>
  </p>
  <!-- 200 -->
  <!-- 201 -->
  <!-- 202 -->
  <!-- 203 -->
  <!-- 204 -->
  <!-- 205 -->
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <!-- 208 -->
  <!-- 209 -->
  <!-- 210 -->
  <!-- 211 -->
  <!-- 212 -->
  <!-- 213 -->
  <!-- 214 -->
  <p id="215">
    <text>
        [p]Egy kör alakú kőszobába jutsz. Sehol nem látsz őröket, [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardod[/span] és hátizsákod a padlón hever. Felkapod őket, majd átnézel a vastag falon futó nyílások egyikén. Rájössz, hogy Neuburg keleti kapujának egyik tornyában, a földszinten vagy. Az egyik résen keresztül tökéletes rálátásod nyílik nyugatra, a város központjába vezető főútra; a nap már lenyugodott az épületek mögött, ám a tájat bevilágítja a gyönyörű, vörös ég. Minden igen békés - talán túlságosan is! Az utcák szinte teljesen kihaltak. Nem hangzanak kiáltások a folyó menti rakodópart felől, nem kántálnak papok a templomokban, nem turkálnak kutyák a hulladékok közt és tivornyázó emberek sem botladoznak ki a kocsmákból. Baljós csend ül a városon. Feltett szándékod, hogy kideríted, mi folyik itt; először azonban ki kell jutnod az őrházból. Az egyetlen kifelé vezető ajtó tölgyből készült, vaspántokkal megerősítve, és kívülről bezárva. Meg kell próbálnod felfeszíteni.[/p]
    </text>
    <test against="stamina + skill" diceConfig="8d6" success="lowerEquals">
      <label>Tedd próbára [span class="ffAttribute"]erőd[/span] és [span class="ffAttribute"]ügyességed[/span]!</label>
      <success>
        <next id="399"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="41"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 216 -->
  <!-- 217 -->
  <!-- 218 -->
  <p id="219">
    <text>
        [p]A kőpadlón heverve térsz magadhoz, a fa törzsét körülölelve. Minden izmod sajog, ráadásul szörnyen szédülsz is. Az Istenítélet 1 ÉLETERŐ és 1 AKARATERŐ pontodba került.[/p]
        [p]- Csak a legerősebb és legeltökéltebb állhat meg Oiden színe előtt - dúdolja Huw. - Ismét felmászhatsz a fára, vagy távozhatsz is.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="willpower" />
    <next id="54">Ha ismét megpróbálkoznál az Istenítélettel</next>
    <next id="368">Ha úgy érzed, ideje távozni</next>
  </p>
  <!-- 220 -->
  <!-- 221 -->
  <!-- 222 -->
  <!-- 223 -->
  <!-- 224 -->
  <!-- 225 -->
  <!-- 226 -->
  <!-- 227 -->
  <!-- 228 -->
  <!-- 229 -->
  <!-- 230 -->
  <!-- 231 -->
  <!-- 232 -->
  <!-- 233 -->
  <!-- 234 -->
  <!-- 235 -->
  <!-- 236 -->
  <!-- 237 -->
  <!-- 238 -->
  <!-- 239 -->
  <!-- 240 -->
  <!-- 241 -->
  <!-- 242 -->
  <!-- 243 -->
  <!-- 244 -->
  <p id="245">
    <text>
        [p]Korán megreggelizel a Déli Csillag nagytermében. Bőséges és tápláló az étel, amit a fogadós felesége tálal fel neked. 4 elvesztett ÉLETERŐ pontot kapsz vissza. Miután kifizeted a fogadóst, 5 Aranytallér marad a pénzes szütyődben.[/p]
        [p]Visszatérsz a szobádba, hogy magadhoz vedd kardod és hátizsákod, majd kilépsz a piactérre. Az ég szürkés, a Déli Csillag cégére előre-hátra leng az erős széllökések miatt.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <add amount="5" to="gold" />
    <next id="289">Ha egyenesen a Neuburg Kastély felé vennéd az irányt</next>
    <next id="137">Hogyha előbb még körbe akarsz nézni a városban</next>
  </p>
  <!-- 246 -->
  <!-- 247 -->
  <!-- 248 -->
  <!-- 249 -->
  <!-- 250 -->
  <!-- 251 -->
  <!-- 252 -->
  <p id="253">
    <text>
        [p]Még jó is, hogy nincs időd jobban szemügyre venni támadóidat. Két borzalmasan természetellenes, eltorzult Vérszopó támad rád, külön-külön.[/p]
        [p]A Vérszopók kopasz, vak lények, mind a négy mancson borotvaéles karmokkal. Nincsenek fogaik: tátongó vörös szájukban vonagló csápok sorakoznak.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="7" />
      <enemy id="8" />
      <lose>
        <text>
            [p]A bestiák apró csíkokra vágják majd testedet, és a csápok végén lévő szívókákkal szívják ki a véredet.[/p]
        </text>
        <death />
      </lose>
      <win>
        <next id="8"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 254 -->
  <!-- 255 -->
  <!-- 256 -->
  <!-- 257 -->
  <!-- 258 -->
  <p id="259">
    <text>
        [p]Valami nagyon furcsa ezzel a ládával kapcsolatban. Először nem igazán tudod megmondani, mi is az. Valami kellemetlen szag árad ki belőle, és ahogy fölé hajolsz, még a folyó bűzénél is erősebben érzed, és kezdesz rosszul lenni tőle. A láda mellé guggolsz, és hirtelen hangokat hallasz kiszűrődni belőle. Füledet a fadeszkákhoz szorítod, ekkor megbizonyosodsz arról, hogy motoszkálást hallasz odabentről - kaparászást, mocorgást, csapkodást. Minden oldalról megvizsgálod a ládát, de nem találsz rajta levegő-nyílást. Ha egy állat van odabenn - vagy esetleg egy ember, - akkor nemsokára meg fog fulladni.[/p]
    </text>
    <next id="199">Ha bele akarsz nézni a ládába</next>
    <next id="294">Ha úgy gondolod, hogy inkább lelöknéd azt a mólóról, bele a vízbe</next>
    <next id="377">Ha békén hagynád a dobozt és máshol folytatnád a város átkutatását</next>
  </p>
  <!-- 260 -->
  <!-- 261 -->
  <!-- 262 -->
  <p id="263">
    <text>
        [p]Ahogy a félelmetes templombejárathoz közeledsz, az öregember bizonytalanul feléd kezd lépkedni. Bár ő maga is legalább olyan vénnek látszik, mint az épület, csillogó, kék szemei vannak, amivel érdeklődve mér végig téged. Hangjában semmi jele gyengeségének - és biztos vagy benne, hogy valahol már hallottad.[/p]
        [p]- Épp most pusztítottál el néhány, a várost fertőző férget. Köszönöm, barátom. Huw vagyok, Neuburg utolsó életben maradt Oiden papja. A Csata és az Őrület Nagyurának nevében kérlek, fogadd el tőlem tettedért cserébe ezt az ajándékot. - Azzal Huw átad egy kis, bedugaszolt üvegcsét. - Ez a [span class="takeItem" data-id="2001" data-amount="1"]Dühöngés Bájitala[/span] - mondja. - Miután felhajtod, a következő csatában halálig kell küzdened, és a megvadult harcosok vére fogja átjárni ereid. - Egyetlen alkalommal használhatod majd, és bármikor megihatod, ha éppen nem harcolsz. Az ital elfogyasztását követő küzdelem során 4-el megnövelheted majd Támadóerő pontjaid számát.[/p]
        [p]- Úgy gondolom - folytatja Huw -, hogy te vagy az a harcos, akit keresek. Kérlek, lépj be a templomba. Odabenn pihenhetsz, ehetsz és tovább beszélgethetünk.[/p]
    </text>
    <next id="398">Hogyha elfogadod a férfi meghívását</next>
    <next id="108">Ha inkább visszatérnél a városba és egy másik területet kutatnál át</next>
  </p>
  <!-- 264 -->
  <!-- 265 -->
  <p id="266">
    <text>
        [p]Egy barlangszerű, boltozatos kazamatában ébredsz fel. Egy hideg kőtáblán heversz szétfeszített végtagokkal. Kezeidet és lábaidat bilincsek, tested többi részét szoros szíjjak borítják, és nem tehetsz mást, minthogy tehetetlenül figyeld a vadul táncoló árnyakat, amiket az olajlámpások fénye vet a falakra.[/p]
        [p]Végül véget ér magányos fogságod. Néma, emberre alig hasonlító alakok csapata lép a terembe. A förtelmes torzalakok láttán undorodva felordítasz. Éles kések egész kis tárházát hozták magukkal. Lassan végeznek veled, és beteges élvezettel figyelik, ahogy a fájdalomtól vonaglasz. Teljesen megőrülsz, még mielőtt meghalnál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 267 -->
  <!-- 268 -->
  <!-- 269 -->
  <!-- 270 -->
  <!-- 271 -->
  <!-- 272 -->
  <!-- 273 -->
  <!-- 274 -->
  <!-- 275 -->
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <!-- 278 -->
  <!-- 279 -->
  <!-- 280 -->
  <!-- 281 -->
  <!-- 282 -->
  <!-- 283 -->
  <!-- 284 -->
  <!-- 285 -->
  <!-- 286 -->
  <!-- 287 -->
  <!-- 288 -->
  <p id="289">
    <text>
        [p]A Kastély-hegyre vezető út Neuburg várának hatalmas tömege felé kanyarog. Az a néhány városi, akivel út közben találkozol, megrázza a fejét és elfordítja a szemét; nyilván úgy gondolják, hogy vagy vakmerően bátor, vagy teljesen ostoba vagy. Az út egyre meredekebbé válik, a házak ritkulnak, majd egyre inkább sziklafallal lezárt barlangokra kezdenek hasonlítani, a kastély falánál lévő fekete tornyok pedig egyre inkább föléd magasodnak. Az út, melyen haladsz, egyenesen a vár főkapujához vezet. Van egy kisebb, gazos csapás is, ami jobb kéz felé lekanyarodik.[/p]
    </text>
    <next id="2">Hogyha maradni akarsz a fő úton</next>
    <next id="95">Ha a jobb kéz felőli ösvényt választanád</next>
  </p>
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <!-- 292 -->
  <!-- 293 -->
  <p id="294">
    <text>
        [p]A láda igen nehéz, a belőle áradó bűz és a kaparászó hangok együttese pedig szörnyen kellemetlenné teszik a feladatot. Végül azonban sikerül eltolnod a móló szélére, és egy utolsó lökéssel a folyó sötét vizébe taszítod azt. A doboz hangtalanul süllyed el.[/p]
        [p]Öntudatlanul is végeztél egy fészeknyi gonosz undormánnyal - ősi mágia természetellenes készítményeivel -, ráadásul mindezt úgy, hogy még csak veszélybe sem sodortad magad. Nyersz 1 SZERENCSE pontot.[/p]
        [p]Kipihened erőfeszítéseidet és végigméred a lehangoló folyóparti tájat. Semmi nem történik, senkit nem látsz. Úgy döntesz, hogy visszamész a város központjába és Neuburg egy újabb részét vizsgálod át.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="377"></next>
  </p>
  <!-- 295 -->
  <!-- 296 -->
  <!-- 297 -->
  <p id="298">
    <text>
        [p]A kőpadlón heverve térsz magadhoz, a fa törzsét körülölelve. Talpra ugrasz. Elámulsz a testedet átjáró éltető erőn és az elmédet elöntő nyugalmon és bátor céltudatosságon. [em]Kezdeti[/em] ÉLETERŐ és AKARATERŐ pontjaid számához 1-et, míg jelenlegi ÉLETERŐ és AKARATERŐ pontjaidhoz 2-t adhatsz hozzá - ám az új [em]Kezdeti[/em] értékeket természetesen most sem lépheted túl. - Oiden megjutalmazott állhatatosságodért - mondja Huw. - Most távoznod kell, hogy teljesítsd küldetésed.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="initialStamina" />
    <add amount="1" to="initialWillpower" />
    <add amount="2" to="stamina" />
    <add amount="2" to="willpower" />
    <next id="368"></next>
  </p>
  <!-- 299 -->
  <!-- 300 -->
  <p id="301">
    <text>
        [p]Szűkszavúságod ellenére, mint kiderül, a kocsmáros barátságos ember, és hamarosan a helyi pletykákkal és viccekkel kezd szórakoztatni téged. Tagadja, hogy bármi furcsát is észrevett volna a városban. Mosolygós, szakállas arca és a finom sör együtt végül meggyőznek, hogy a te első benyomásod volt a hibás. Talán már képzelődsz. Hogyan lehet bármi is rossz egy ilyen békés városban? Miután kipihented eddigi fáradalmaidat, és egy kicsit lenyugodtál, úgy döntesz, nyugovóra térsz. A kocsmáros a szobádhoz vezet és kellemes estét kíván.[/p]
    </text>
    <next id="179"></next>
  </p>
  <!-- 302 -->
  <!-- 303 -->
  <!-- 304 -->
  <!-- 305 -->
  <!-- 306 -->
  <!-- 307 -->
  <!-- 308 -->
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <!-- 311 -->
  <!-- 312 -->
  <!-- 313 -->
  <p id="314">
    <text>
        [p]A rémülettől és undortól bénultan figyeled, ahogy oszladozó kezek egész serege kezd feléd kúszni, kapaszkodik bele ruhádba és próbál a ládába húzni. Mikor a végtagok karmolni és ütlegelni kezdenek, észhez térsz. Szerencsére még mindig a kezedben tartod kardodat. Őrjöngve kezdesz csapkodni. Kemény harc elé nézel: önmagukban a végtagok nem tudnak komoly sebet ejteni rajtad, de csak akkor végezhetsz velük, ha apró darabokra vágod őket. Egy szörnyként küzdj meg velük. Két harci kör után [em]Elmenekülhetsz[/em].[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="13" />
      <fleeing after="2" />
      <flee>
        <text>
            [p]Hamar rácsapod a ládában lévő, visszataszító kotyvalékra a fedelet és kimerülten a földre rogysz. Miután sikerül összeszedned magad, visszatérsz a város közepére, hogy eldöntsd, Neuburg mely részének földerítésével folytatod az utadat.[/p]
        </text>
      </flee>
      <win>
        <text>
            [p]Hamar rácsapod a ládában lévő, visszataszító kotyvalékra a fedelet és kimerülten a földre rogysz. Miután sikerül összeszedned magad, visszatérsz a város közepére, hogy eldöntsd, Neuburg mely részének földerítésével folytatod az utadat.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="377"></next>
  </p>
  <p id="315">
    <text>
        [p]Átlépsz ellenfeleid véres teteme felett, elhagyod az őrházat és megbújsz a város szélén, az épület árnyékában. Aludnod és enned kell, és el kell látnod sebeidet is, ehhez pedig egy nyugodt, biztonságos helyre van szükséged. Eszedbe jut, hogy a Déli Csillag fogadó, ami Neuburg piacterének egy igen előkelő részénél áll, egy forgalmas és barátságos építmény volt.[/p]
    </text>
    <next id="119"></next>
  </p>
  <!-- 316 -->
  <!-- 317 -->
  <!-- 318 -->
  <!-- 319 -->
  <!-- 320 -->
  <!-- 321 -->
  <p id="322">
    <text>
        [p]Neuburg Templom negyede a kis város egyik legöregebb része, és egyben a legbékésebb is. Több, fallal körülvett lakóépület található itt, mint ahogy az északi istenek szerény oltárai és templomai is, amiket még a város alapítói építettek, mikor évszázadokkal ezelőtt elfoglalták ezt a helyet, és letelepedtek. A legújabb és legnagyobb templomok a kereskedelem és földművelés jelenleg divatos isteneinek és istennőinek vannak állítva, és hatalmas területeket foglalnak el a pompás Új Fal utca mentén. Innen több keskenyebb sugárút indul fel a Kastély-hegy alacsonyabb lankái felé és biztosít összeköttetést a kisebb és régibb oltárokhoz és templomokhoz. Úgy találod, az ezen kanyargó utakon való végighaladás kicsit olyan, mintha visszafelé mennél az időben, Neuburg korai történetébe és eredeti, barbár alapítóihoz. Ám miközben az egyre ősibb és elfeledettebb kultuszok egyre rozogább templomai mellett haladsz el, kezdesz lemondani arról, hogy bármi használhatót találj a város ezen részében. Egy szokatlanul előkelő épület felé közeledsz, ami mintha a legrégibb itteni templom lenne; ám ahogy közel érsz hozzá, látod, hogy az gyakorlatilag csak egy rom, ami gazdátlanul álldogál.[/p]
    </text>
    <next id="195">Ha ennek ellenére be akarsz nézni ebbe a templomba</next>
    <next id="108">Ha inkább visszatérnél a város központjába</next>
  </p>
  <!-- 323 -->
  <!-- 324 -->
  <!-- 325 -->
  <!-- 326 -->
  <!-- 327 -->
  <!-- 328 -->
  <!-- 329 -->
  <!-- 330 -->
  <p id="331">
    <text>
        [p]A titokzatos hang bíztatása közepette, ügyetlenkedve jobbra húzódsz. - Ez az, barátom, csak így tovább, csak még egy kicsit, de igyekezz, kérlek, nem merem megkockáztatni, hogy itt találjanak rám. Féltem az életem, de talán te leszel az, akire mindannyian vártunk, és ezért nem engedhetem, hogy a délvidékiek elfogjanak. Ez az, ez az, megvannak a köteleid… na most! - És érzed, ahogy a kötelek lehullnak a csuklóidról.[/p]
        [p]Letéped a szemedet fedő anyagot, majd kiszabadítod bokáidat is. Egy pincében találod magad; egy keskeny lépcsősor tetején lévő nyitott ajtóból kevés fény szűrődik be. Megmentődnek nyoma sincs, sem pedig másik kijáratnak.[/p]
    </text>
    <next id="59">Ha átkutatnád a pincét</next>
    <next id="215">Ha egyből felszaladnál a lépcsősoron</next>
  </p>
  <!-- 332 -->
  <!-- 333 -->
  <!-- 334 -->
  <!-- 335 -->
  <p id="336">
    <text>
        [p]Két elhagyatott raktárépület közt találsz egy szimpatikus, keskeny rést, ahová el tudsz bújni, szemben a kevés, még használható állapotban lévő mólóval. Egy bárka van ide kikötve, és úgy tippeled - mint kiderül, helyesen -, hogy a szekér ehhez a kikötőhöz tart. Mikor beérnek a látóteredbe, megpillantod rajta Tholdur báró címerét; és a négy déli harcoson kívül jó néhány hordót és dobozt is. Úgy tűnik, Neuburg kastélyból egy kisebb csomag készül elhagyni a várost a vízen.[/p]
        [p]A katonák ostorokat és bunkósbotokat húznak elő övükből és a közeli lakóépületekből munkásokat kezdenek gyűjteni. Átkozódások és nyögések, időnként pedig egy-egy ostorcsattanás közepette az alacsony folyóparti férfiak lepakolják a csomagokat a szekérről és fel az ott várakozó bárkára. Ez elég hosszú ideig eltart, és kezded elveszteni a türelmedet. A katonák is türelmetlenkednek, és egyre gyakrabban suhintják meg az ostoraikat és fütyköseiket.[/p]
        [p]Folytatod a várakozást és figyelést?[/p]
    </text>
    <next id="114">Ha igen</next>
    <next id="78">Ha inkább előugrasz búvóhelyedről, hogy megtámadd a köpenyes erőszakoskodó alakokat</next>
  </p>
  <!-- 337 -->
  <!-- 338 -->
  <!-- 339 -->
  <!-- 340 -->
  <!-- 341 -->
  <!-- 342 -->
  <p id="343">
    <text>
        [p]- Valóban szép ajándék! Az őrgróf egyértelműen nagyra becsüli magát. - A kocsmáros korábbi, szívélyes viselkedése eltűnik, helyét buzgóság veszi át. - Világos, hogy maga egy rendkívüli harcos. Tholdur gróffal való barátságának emlékére esdeklem, tisztítsa meg e várost a gonosztól. Hogy őrgrófunk miért nem segít rajtunk, azt nem tudom - de biztosan jó oka van rá. Manapság óvakodunk az idegenektől. A báró legutóbbi déli útjáról idegen harcosok kíséretében tért vissza, akik úgy kezelik a várost, mintha a sajátjuk lenne. De a legrosszabb mégis az, hogy az emberek egyszerűen eltűnnek; és éjszakánként különös [em]dolgok[/em] járják az utcákat. Senki nem tudja, mik azok, és bárki merészkedik ki az éj leszállta után, soha nem tér vissza. Néha vértócsára bukkanunk, és egy nagy fenevad nyomára.[/p]
        [p]- Nem sok tanácsot tudok adni. A legfontosabb, hogy sötétedés után soha ne menjen ki az utcára. Még a zsalugátert se nyissa ki. Holnap keresse meg az öreg Huw-ot Oiden romos templománál. Ő a legidősebb ember Neuburgban. Az emberek szerint félig őrült, én azonban rájöttem, hogy szavai sok bölcsességet rejtenek. Most pedig aludnia kell. Ne feledje, mit mondtam, és kérem, ha módjában áll, segítsen rajtunk. - Ezután a kocsmáros a szobádhoz vezet.[/p]
    </text>
    <next id="179"></next>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p]A vén pap képtelen elrejteni örömét, mikor megpillantja tenyeredben az ékkövekkel kirakott aranygyűrűt. Kikapja azt kezedből és felkiált. - Épp ahogy Oiden megjósolta! Végre előkerült Neuburg bajnoka! Barátom, segíthetek felkészülnöd a próbákra, amiket ki kell állnod; először azonban azt javaslom, hogy frissülj fel egy kiadós ebéd mellett. Kövess![/p]
        [p]Meglepő módon a templomban bőséggel találni élelmet. Jót eszel egy barlangszerű konyhában. 4 elvesztett ÉLETERŐ pontot kapsz vissza, és hátizsákodba tehetsz további [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="3"]3 adag élelmet[/span]. Miközben eszel, Huw információkkal lát el.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3001" />
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="22"></next>
  </p>
  <!-- 345 -->
  <!-- 346 -->
  <!-- 347 -->
  <!-- 348 -->
  <!-- 349 -->
  <!-- 350 -->
  <!-- 351 -->
  <!-- 352 -->
  <!-- 353 -->
  <!-- 354 -->
  <!-- 355 -->
  <!-- 356 -->
  <!-- 357 -->
  <!-- 358 -->
  <!-- 359 -->
  <!-- 360 -->
  <!-- 361 -->
  <!-- 362 -->
  <!-- 363 -->
  <!-- 364 -->
  <!-- 365 -->
  <!-- 366 -->
  <!-- 367 -->
  <p id="368">
    <text>
        [p]Az öreg pap a templom ajtajához vezet és búcsút int. - Nem sok értelme van tovább halogatnod veszedelmes utadat; valahol Neuburgban rejtőzik egy, a maga korában hatalmas fegyver egy darabkája, és nem lennék meglepve, ha egy ritkaság-kereskedő árui közt találnál rá. A Kereskedők negyede nem más, mint tolvajok bűntanyája. Kerüld el a folyópartot, gusztustalan egy hely. Térj vissza a városközpontba és szállj szembe a várban rád váró veszedelmekkel. Oiden áldása kísérjen utadon.[/p]
    </text>
    <next id="108"></next>
  </p>
  <!-- 369 -->
  <!-- 370 -->
  <!-- 371 -->
  <p id="372">
    <text>
        [p]Felébredsz. Mennyi lehet az idő? Sötét van; a zsalugáterek rései közt még nem szűrődik át napfény. Kiráz a hideg, amikor eszedbe jut álmod a borzalmas rémlényekről, akik a föld mélyén, sötét helyeken ólálkodtak.[/p]
        [p]Majd hirtelen, mintha álmod visszhangja lenne, rémisztő csaholás veri fel az éj csendjét - közvetlenül az ablakod alatt! A hangot néma csend követi; majd egy ormótlan lény elsomfordálásának zajai. Egy ideig még éberen fekszel, de semmi többet nem hallasz. Végül ismét álomba merülsz.[/p]
    </text>
    <next id="245"></next>
  </p>
  <!-- 373 -->
  <!-- 374 -->
  <!-- 375 -->
  <!-- 376 -->
  <p id="377">
    <text>
        [p]Miután eltöltöttél Neuburg folyó menti részén annyi időt, amennyit szükségesnek gondoltál, [alt]folytathatod a kutatást a város bármely másik olyan területén, amit még nem látogattál meg. Merre indulsz?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="322">
      <dontHave>
        <next id="322" pos="1">A Templom negyed felé indulnál?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="32">
      <dontHave>
        <next id="32" pos="2">A Kereskedő negyedben néznél szét?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="289" pos="3" singleChoiceText="Neuburg vára felé veszed az irányt.">Neuburg várába mennél?</next>
  </p>
  <!-- 378 -->
  <!-- 379 -->
  <!-- 380 -->
  <!-- 381 -->
  <!-- 382 -->
  <!-- 383 -->
  <!-- 384 -->
  <!-- 385 -->
  <!-- 386 -->
  <!-- 387 -->
  <!-- 388 -->
  <!-- 389 -->
  <p id="390">
    <text>
        [p]Két köpenyes harcos álldogál közömbösen egy közeli utcasarkon, egy üres területen. Nagyon kilógnak a tömegből - és téged figyelnek.[/p]
        [p]De nincs időd, hogy velük foglalkozz: ahogy lepillantasz, egy kezet veszel észre, ami az övedről lógó pénzes szütyőt próbálja megragadni, és egy másodikat, ami egy rövid, éles kést tart, hogy elnyesse az erszényt tartó zsineget. Megperdülsz, előrántod kardodat és szembe találod magad a tolvajjal. Egy árvának látszó kislány az, nem lehet több kilencnél! Hirtelen nem tudod, mit tegyél, a gyerek azonban rád veti magát. Támadása meglepetésként ér, és a tőr eltalál: vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="16" />
      <win>
        <text>
            [p]A lány elmenekül a tömegen át. Ahogy körbe nézel, észreveszed, hogy a két harcos eltűnt.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="358">Ha követni akarod a lányt</next>
    <next id="149">Hogyha inkább folytatnád az élelem-keresést</next>
  </p>
  <!-- 391 -->
  <!-- 392 -->
  <!-- 393 -->
  <!-- 394 -->
  <!-- 395 -->
  <!-- 396 -->
  <!-- 397 -->
  <p id="398">
    <text>
        [p]Huw egy kör alakú terembe vezet, ahol térdet hajt egy vékony, fehér ágú fa előtt, ami a kőpadló közepéből kanyarog fölfelé. Ezután egy szűkös oldalterembe vezet. Leülsz egy alacsony zsámolyra, és mire észbe kapnál, Huw már melletted is áll - és egy kést szorít a torkodhoz. - Hallgass és figyelj! - sziszegi. - Én mentettelek ki a Keleti Kapu börtönéből, mert gyanítottam, hogy te lehetsz a harcos, akinek érkezését Oiden megjövendölte. A prófécia szerint te fogod megszabadítani e várost a gonosz uralma alól. Amennyiben tényleg te vagy a hős, van nálad egy értékes kincs, ami Neuburghoz köt téged. Ezt a kincset a templomnak kell adományoznod, így elnyerheted Oiden támogatását. Ha valóban te vagy a kiválasztott, azonnal add ide e tárgyat! A Neuburgot fenyegető veszély óráról órára nő! - Az övedben elrejtve valóban van egy ékkövekkel díszített aranygyűrű, amit még sok évvel ezelőtt kaptál Tholdur bárótól. Ez a legértékesebb kincsed. Huw elfordul előled. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="344">Felajánlod neki Tholdur báró gyűrűjét?</next>
    <next id="191">Azt mondod, hogy nem rendelkezel ilyen kinccsel?</next>
    <next id="86">Rátámadsz a kardoddal?</next>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Válladdal és kardoddal esel neki az ajtónak, ami hirtelen felnyílik. Átbukdácsolsz a nyíláson és a poros talajra roskadsz, hogy a düledező torony árnyékában kifújd magad. Rájössz, hogy fogva tartóid bármelyik pillanatban visszatérhetnek, ezért úgy döntesz, hogy menedéket keresel a városban. Összekapod magad és egyenesen a Déli Csillag fogadó felé veszed az irányt, melyre úgy emlékszel, mint egy nagy, vendégszerető helyre, ami a piactér egy előkelő részénél áll.[/p]
    </text>
    <next id="119"></next>
  </p>
</content>
