<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        [p]Vérescsont él![/p]
        [p]Cinnabar, a rettegett kalóz-nagyúr, a tizenkét tenger vérengző veszedelme, rettegett uralma alatt tartotta az Óvilág tengerészeit, míg egy bátor kalandor véget nem vetett gonoszságának. Most azonban visszatért a halálból, és a fekete mágia erejével bosszút forral.[/p]
        [p]Cinnabar még gyermekkorodban meggyilkolta a családodat - rendezned kell vele a számlát. Csak TE vethetsz véget a szörnyűséges mészárlásnak, ha öldöklő legénységével együtt elpusztítod a kapitányt. Tűzön vagy vízen át, de Vérescsontot meg kell állítani![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/intro.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Aranytallérok[/span]: [span id="ffGold"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Minden tíz évvel ezelőtt kezdődött, mikor a gonosz kalózvezér, Cinnabar megölte a családodat. Csupán tizenkét éves voltál, s családoddal együtt egy kicsiny halászfaluban, Kagylóparton éltél, Vaskövesd északi partvidékén, félúton a királyság két legnagyobb kikötője között. Ezek egyike Harabnab, mely a törvény-tisztelő kalandoroknak és tengerészeknek ad otthont, a másik pedig a komor Rákok Kikötője. Kagylóparton nem volt éppen könnyű az élet, de legalább nyugodt biztonságban telt. Majd elkövetkezett az a szörnyű nap.[/p]
        [p]Tiszta, nyári nap volt, Melegedés havában, mikor a hatalmas, fenyegető külsejű fekete galleon besiklott az öbölbe, árbocán a riasztó koponyás-lábszárcsontos lobogóval: kalózok! A vérszomjas martalócok pedig nyomban partra szálltak, és megindultak a falu felé. A harc rövid volt és véres. Kagylópart csaknem valamennyi férfi lakosa odaveszett, apád és két fivéred is elesett a falu védelmében. A véneknek végül nem volt más választásuk, mint behódolni a fosztogatóknak, s felnyitni a település szerény pénzesládikáit. A kegyetlen kalózkapitány maga is partra lépett, hogy személyesen gyűjtse össze a zsákmányt. Mikor megpillantottad, félelemmel vegyes tisztelet kerített hatalmába. A haramia magas volt, és kimondottan jóképű a nagy gonddal hegyesre igazított fekete sza-kállával és copfba kötött sötét színű hajával. Úgy öltözött, akár egy született nemes - finom, bíborszín, aranysujtásos kabátot viselt háromszögletű kalappal.[/p]
        [p]Övén csillogó szablya függött, és nem tudtad nem észrevenni a jobb kezére tetovált vigyorgó, fekete koponyát. Mikor a támadók végül odébbálltak, a családod gyilkosai iránt érzett gyűlölettel eltelve kérdezted Raguy-t, a falu jövendőmondóját, ki is volt a kalózvezér. - Ez a haramia az egyik leggonoszabb ember, aki valaha Titán tizenkét tengerén hajózott - hangzott a parázs válasz. - A legrettegettebb kalózurak egyike, egy szikrányi jóérzés sincs benne, hitvány gyilkos, a vudu halálisten, Quezkari követője - az ő jele a fekete koponya. Cinnabarnak hívják, ám rémtettei miatt Vérescsont néven is emlegetik. - Akkor, abban a pillanatban fogadtad meg, hogy egy napon bosszút állsz az ördögi Cinnabaron.[/p]
        [p]Édesanyád nem sokkal az irtózatos napot követően megbetegedett, és három esztendővel később végleg lehunyta a szemét. Tizenhatodik születésnapodon elhagytad Kagylópartot, s Harabnab felé indultál, ahol egy, a távoli Allansiába tartó vitorlásra szegődtél hajósinasnak. Ezután az elmúlt hat évet nem mással töltötted, mint hogy keresztül-kasul behajóztad az egész világot. Ám sosem feledkeztél meg az ígéretről, melyet tizenkét évvel ezelőtt önmagadnak fogadtál. A számtalan út során megpróbáltál minél többet kideríteni a gazfickóról. Megtudtad, hogy Cinnabar gályája, a [em]Szuka[/em] gyakran megfordult a Nankunu öböl körüli vizeken, és hogy van egy titkos támaszpontja valahol a Rákok Kikötője körül. A hírhedt városról is próbáltál a lehető legtöbbet megtudni. Így, mikor úgy döntöttél, készen állsz rá, hogy szembeszállj ellenfeleddel, és a jó szerencse egy kereskedőhajót sodort utadba, ami éppen a Rákok Kikötőjébe tartott, egyből lecsaptál a kínálkozó lehetőségre. Biztos voltál benne, hogy bosszúd hamarosan beteljesedhet.[/p]
        [p]A Rákok Kikötője minden olyan kalóz és fosztogató számára kikötőt jelentett, aki Vaskövesd királyságában akart megszabadulni áruitól. Ahogy a kereskedőhajó orránál állsz, és a partot fürkészed, megpillantod a hírhedt város rozoga épületeit, és az Ó-Erőd körvonalát, ami ősi, omladozó őrszemként magasodik fölé. A hajó a kőmólónak ütődik, te pedig szaporán kiszállsz. A Rákok Kikötője nem elég, hogy az Óvilág legveszedelmesebb városa, még sűrű, gomolygó köd is közeledik felé a tengerről. Késő délután van, a Nyitás havának egy csípős, hideg napja, a kikötőben pedig már pezseg az élet. A rakpart közelében hatalmas, régi kőépület áll, mely oly robusztus, hogy akár Hydana, a Mélység Istenének rohamának is ellen tudna állni. Masszív tölgyfaajtajáról kifakult cégér hirdeti nevét: Jolly Roger. Ez is van olyan jó hely, mint bármely másik, ahol megkezdheted Cinnabar keresését, így belépsz a fogadóba.[/p]
        [p]A Jolly Roger tágas belsejében mindenféle alávaló tengerészt és más csavargót találsz. A háziúr legalább akkora, mint egy jókora ökör; egyik karjára egy méretes horgonyt tetováltak. Senki nem figyel fel rád, amikor belépsz, így a pulthoz lépve egy kupányi sört rendelsz (húzz le 1 Aranytallért a [em]Kalandlapodról[/em]). Úgy döntesz, először a háziurat kérdezed ki Cinnabarról. Egy kupányi sör mellett elbeszélgettek az időjárásról, majd a kereskedelemről, végül a kalózra tereled a szót.[/p]
        [p]-    Hallottam, hogy a [em]Szuka[/em] ezeken a vizeken hajózik - mondod. - Meg is lepődtem rajta, hogy minket nem támadott meg. - Már nem is fog - válaszol a kocsmáros. - Hát nem hallotta? Cinnabarral hat hónapja végeztek.[/p]
        [p]Cinnabar halott? Éveken keresztül tápláltad bosszúszomjadat, és ilyen messzire eljutottál, csak azért, hogy megtudd, a rettegett kalózúr már eltávozott ebből a világból! Megkérdezed a háziúrtól, hogyan érte a vég. - Ezt sem hallotta? Azt hittem, mostanra már a Gyémánt Szigeteknél is tudnak a dologról. Minden a múltkori rejtőzködés közepette történt. - Figyelmesen hallgatod, ahogy a kocsmáros elmondja a történetet. Úgy tűnik, hogy Cinnabar és legénysége rajtaütött egy gályán, mely Harabnabból a távoli Analand egyik városába, Arkletonba tartott, és épp annak rakományát pakolták ki, mikor a Conyn, a neves fejvadász utolérte híres-nevezetes hajójával, a [em]Jószerencsével[/em]. Cinnabar legénységével együtt védekezésre kényszerült, mivel elmenekülni nem tudtak Conyn és a gálya legénysége elől. Ádáz küzdelem vette kezdetét, Cinnabarral végül a fejvadász végzett. Rengeteg sebet szerzett a küzdelemben, teste pedig a tengerbe veszett. Miután vezetőjükkel végeztek, a legénység maradéka visszatért a [em]Szukára[/em], és Rákok Kikötőjébe jöttek. Nem sokkal később Mirel, a Vörös, Cinnabar helyettese vette át az irányítást, és egy borzalmas vihar közepén kihajóztak, állítólag azért, hogy visszaszerezzék kapitányuk testét. - Sokan úgy hiszik, hogy a kalózúr gályája elsüllyedt, mivel azóta senki nem hallott felőle - fejezi be a kocsmáros a történetet. Megköszönöd a segítségét, és ezután kábán elhagyni készülsz a fogadót. Azzal a gondolattal vígasztalod magad, hogy legalább megbűnhődött családod lemészárlásáért.[/p]
        [p]Miközben elhagyni készülsz a Jolly Rogert, érzed, hogy valaki meghúzza a bőrmellényedet. Ahogy megfordulsz, egy részeg öregemberen akad meg a pillantásod, aki egymagában ül egy asztal mellett. Ő az, aki megpróbálta felhívni magára a figyelmedet. - Az, hogy halott, nem azt jelenti, hogy békésen nyugszik - motyogja a részeg alak, aki már ennyivel is felkeltette kíváncsiságodat, így leülsz vele szemben az asztalhoz, és megkérdezed, miről beszél. - Maradjunk annyiban, hogy nem érdemes mindent elhinnie, amit hall. Én azonban tudom, mi folyik itt. Ó igen, a vén Dregg tudja. Cinnabar nem halott igazából, és vissza fog térni! - mondja érdesen suttogva a férfi. Most már igazán érdekel a dolog, ezért noszogatni kezded Dregget, hogy folytassa, azonban az öreg komollyá válik, és nyugtalanul körbetekint a teremben. - Ne itt. Találkozzunk odakinn, tíz perc múlva. - Beleegyezően bólintasz, és elhagyod a Jolly Rogert.[/p]
        [p]Ekkorra már füstpamacsok kavarognak a hajók között, és már a város utcáin is kezdenek felkúszni. Mihelyst letelik a tíz perc, gyorsan visszatérsz a fogadóhoz, és beosonsz a mellette húzódó sikátorba. Három alakot látsz a ködben, az árnyak közt, akik a keskeny utca túlsó végében egy negyedik felett állnak, aki a lábuk előtt fekszik. Nem vesztegeted az idődet, előrántod kardodat, és feléjük iramodsz. A három kalóz feléd fordul, amint meghallanak. Termetes, ocsmány, sebhelyes arcú zsiványok mindannyian, a legnagyobb pedig, aki egyik kezében egy súlyos fabunkót, másikban egy karikás ostort tart könnyedén, kinézete alapján valószínűleg néhány Ogre-őssel is büszkélkedhet. A kalózok lába előtt ott hever Dregg, összeverve, sebesülten, és éppen csak eszméleténél.[/p]
        [p]- Ott a spicli - mordul fel a Fél-Ogre. - Nem vagy ellenfél. Mire végzünk veled, rákokat fogsz etetni. Jobban mondva a rákok fognak téged felzabálni. - A másik két kalóz érdesen felröhög társuk tréfáján. - Igen, csali lesz belőled![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="gold" />
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3002" />
    <gatherItem id="3003" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]A haramiák még mindig röhécselve indulnak feléd. A Fél-Ogrén kívül egy keménykötésű, szakállas fickó alkotja a csapatot, aki fogai többségét már elhullatta valamerre, a harmadik pedig egy ösztövér csibész, arca jobb oldalán két, hosszú, vöröslő sebhellyel. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="135">Menekülni próbálsz?</next>
    <next id="357">Rátámadsz az egyik kalózra?</next>
    <next id="74">Keményen megveted a lábad, és felkészülsz a harcra?</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Dzsungelbéli utad közben két érdekes növénybe botlasz. Az egyik egy hatalmas, fűrészes levelű bokor, míg a másik egy pálmához hasonlító fa, melynek leveleit narancs és fekete csíkok tarkítják. A Pengecserje levelei elég erősek ahhoz, hogy fegyverként lehessen őket használni.
    </text>
    <itemCheck type="items" id="1001 or 1002">
      <dontHave>
        <text>
            Most letörhetsz egy [span class="takeItem" data-id="1003" data-amount="1"]Penge-levelet[/span], és magaddal viheted helyette.
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            A Tigrispálma pedig arról ismert, hogy sikerrel alkalmazható a sebgyógyításban. Elrakhatsz néhány [span class="takeItem" data-id="2005" data-amount="4"]pálmalevelet[/span], melyeket csata után a sérüléseidre helyezve az adott harcban elveszített életerő pontjaid felét visszanyered.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <!-- block -->
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]A Trollnál nincsen semmi, ami számodra hasznos lehetne. Otthagyod hát a koszos vízben heverő testet, és nekilátsz, hogy keress valami kivezető utat ebből a bűzlő barlangból.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="171"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="193"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]A vérfagyasztó szellemmel való találkozásod után már csak arra vágysz, hogy a lehető leggyorsabban kijuss a szobából. Jól bevágod magad mögött a kabinajtót. Most mihez kezdesz?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="202">
      <dontHave>
        <next id="202" pos="1">Kinyitod a jobb oldali ajtót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="26" pos="2">Lemész a fedélközbe?</next>
    <next id="72" pos="3">Elhagyod a hajót?</next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Az Arcanumot tanulmányozva nyilvánvalóvá válik, hogy ez bizony nem más, mint Erasmus Varázskönyve. Több olyan igét is találsz, melyeket, úgy gondolod, képes volnál elsajátítani. Azonban idő hiányában csupán az alábbi varázslatok egyikét tanulhatod meg:[/p]
        [p][em]A Szerencse Pártfogása[/em] -- a varázsige elmondásával aktuális szerencse pontjaid száma 3-mal növekszik.[/p]
        [p][em]Igaz Ügyesség[/em] -- ha legközelebb azt az utasítást kapod, hogy [em]tedd próbára[/em] ügyességed, eltekinthetsz a kockadobástól, és úgy veheted, mintha sikerrel jártál volna (de csak egyetlen alkalommal).[/p]
        [p][em]Vudu-Hárítás[/em] -- bármikor, ha Zombikkal kerülsz szembe, elmondhatod ezt az igét, mely 1-3 támadódat (dobj egy kockával, és felezd meg az eredményt; ha szükséges, lefelé kerekíts) fogja megfékezni, így velük már nem kell megküzdened.[/p]
        [p][em]Rovarűzés[/em] -- amennyiben rovarok (mérettől függetlenül) támadnának meg, ez a bűbáj távol tartja őket, így nem kell lejátszanod a csatát.[/p]
        [p]Minden alkalommal, ha elmondasz egy varázslatot, 2-vel csökkentened kell életerő pontjaidat. Melyik varázslatot tanulod meg?[/p]
    </text>
    <next id="5a" pos="1">A Szerencse Pártfogását?</next>
    <next id="5a" pos="2">Az Igaz Ügyességet?</next>
    <next id="5a" pos="3">A Vudu-Hárítást?</next>
    <next id="5a" pos="4">A Rovarűzést?</next>
  </p>
  <p id="5a" display="5">
    <text>
        [p]Az Arcanumot tanulmányozva nyilvánvalóvá válik, hogy ez bizony nem más, mint Erasmus Varázskönyve. Több olyan igét is találsz, melyeket, úgy gondolod, képes volnál elsajátítani. Azonban idő hiányában csupán az alábbi varázslatok egyikét tanulhatod meg:[/p]
        [p][em]A Szerencse Pártfogása[/em] -- a varázsige elmondásával aktuális szerencse pontjaid száma 3-mal növekszik.[/p]
        [p][em]Igaz Ügyesség[/em] -- ha legközelebb azt az utasítást kapod, hogy [em]tedd próbára[/em] ügyességed, eltekinthetsz a kockadobástól, és úgy veheted, mintha sikerrel jártál volna (de csak egyetlen alkalommal).[/p]
        [p][em]Vudu-Hárítás[/em] -- bármikor, ha Zombikkal kerülsz szembe, elmondhatod ezt az igét, mely 1-3 támadódat (dobj egy kockával, és felezd meg az eredményt; ha szükséges, lefelé kerekíts) fogja megfékezni, így velük már nem kell megküzdened.[/p]
        [p][em]Rovarűzés[/em] -- amennyiben rovarok (mérettől függetlenül) támadnának meg, ez a bűbáj távol tartja őket, így nem kell lejátszanod a csatát.[/p]
        [p]Minden alkalommal, ha elmondasz egy varázslatot, 2-vel csökkentened kell életerő pontjaidat. Melyik varázslatot tanulod meg?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="1">
      <have>
        <text>
            [p]Megtanulod [em]A Szerencse Pártfogása[/em] varázslatot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4007" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="2">
      <have>
        <text>
            [p]Megtanulod az [em]Igaz Ügyesség[/em] varázslatot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4008" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="3">
      <have>
        <text>
            [p]Megtanulod a [em]Vudu-Hárítás[/em] varázslatot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4009" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="4">
      <have>
        <text>
            [p]Megtanulod a [em]Rovarűzés[/em] varázslatot.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4010" />
      </have>
      <after>
        <text>
            [p][alt]Most mihez kezdesz?[/alt][/p]
        </text>
        <itemCheck type="section" id="47">
          <dontHave>
            <next id="47" pos="1">Belepillantasz a Mythicába?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="217">
          <dontHave>
            <next id="217" pos="2">Megvizsgálod az italokat?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="385" pos="3" singleChoiceText="Ezek után elhagyod a kamrát.">Elhagyod a kamrát?</next>
      </after>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Menekülés közben éles csattanást hallasz magad mögül, majd előrezuhansz, amint a Fél-Ogre ostora a bokád köré tekeredik, és kirántja alólad a lábad. Vesztesz 2 életerő pontot. Ezután a nagydarab humanoid elhajítja az ostort, és neked ront a bunkójával.[/p]
        [p]Ha a Fél-Ogre megnyer egy Harci Kört, dobj egy kockával! Ha a dobott szám 6, a csapás ismét lever a lábadról. Ez annyit jelent, hogy a következő fordulót arra kell használnod, hogy talpra állj, így az adott Harci Kör idejére 2-vel csökkentened kell Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="328"></next>
  </p>
  <!-- 7 -->
  <!-- 8 -->
  <p id="9">
    <text>
        [p]Egy zászló alatt, melyen élénk színekkel felfestve olvasható a neve, ott pihen a Csodálatos Armarno. A férfi lendlelandinek néz ki, legalábbis a sárgás bőre, ferde szeme, és hosszú, vékonyka bajusza alapján. Három játékkártyával bűvészkedik, és ezzel kíváncsi nézelődők egész kis csapatát köti le. A kártyák közül kettő fekete, egy pedig fehér, s úgy tűnik, a játék lényege az, hogy a férfi összekeverve, képpel lefelé maga elé fekteti a kis asztalon a három lapot, és el kell találni, melyik közülük a fehér. Ha játszani szeretnél, 2 Aranyat kell tétként befizetned, hogy elnyerd a lehetséges díjat, mely 10 Arany. Jelenleg nem úgy fest, mintha bárki is különösebb sikerrel tudna kiállni Armarno ellen.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="32" pos="1">Ha játszani akarsz</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="81">
      <dontHave>
        <next id="81" pos="2">Ha nem akarsz játszani, és inkább átmennél a Gondviselés nyilához</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="294">
      <dontHave>
        <next id="294" pos="3">Ha Calabrius Számológépe érdekelne</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="207" pos="4" singleChoiceText=" Nincs ennyi pénzed, és a többi játékot is megnézted már, így inkább elhagyod a Játékbarlangokat">Ha inkább elhagyod a Játékbarlangokat</next>
  </p>
  <!-- 10 -->
  <p id="11">
    <text>
        [p]A vén javasasszony elmagyarázza, hogy amennyiben beszélni akar a szellemekkel a jövődet illetően, fel kell ajánlanod valamennyit a tulajdon véredből.[/p]
    </text>
    <next id="160">Ha beleegyezel</next>
    <next id="179">Ha nem, akkor megkérheted Madame Galbót, hogy gyógyítsa meg sérüléseidet</next>
    <next id="261">Vagy esetleg készítsen neked valami kotyvalékot, mely hasznodra lehet küldetésed során</next>
  </p>
  <!-- 12 -->
  <p id="13">
    <text>
        [p]Az alagút egy bezárt ajtónál ér véget, mely mögül mintha valami nagyméretű teremtmény mozgásának neszezését hallanád. Emellett még átható, pézsmaszerű állati szagot is lehet érezni. Merészen kinyitod az ajtót. Az odabent fogva tartott bestia azonnal feléd kapja a fejét. Úgy néz ki, mint valami óriási macskaféle. A bundája lángvörös, mancsai óriásiak, és gerincéből tüskék merednek ki. A háta mögött pedig több kígyó-szerű farkat látsz tekeregni, melyek mindegyike horgas fullánkban végződik. Ez aztán szó szerint kilencfarkú macska! Ha tényleg rá akarsz akadni a Fekete Koponya kalózaira, valahogy túl kell jutnod a dögön.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="78">Ha megtámadod a kardoddal</next>
        <next id="162">Ha inkább csak eltávolítanád az útból, mondjuk azzal, hogy odavetsz neki némi ételt</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="78"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]Hány Aranytallért ajánlasz fel?[/p]
    </text>
    <userInput type="number" min="1" max="23">
      <label>Hány Aranytallért ajánlasz fel adományként?</label>
      <result minBound="1" maxBound="1">
        <add amount="-1" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="2" maxBound="2">
        <add amount="-2" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="3" maxBound="3">
        <add amount="-3" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="4" maxBound="4">
        <add amount="-4" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="5" maxBound="5">
        <add amount="-5" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="6" maxBound="6">
        <add amount="-6" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="7" maxBound="7">
        <add amount="-7" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="8" maxBound="8">
        <add amount="-8" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="9" maxBound="9">
        <add amount="-9" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="10" maxBound="10">
        <add amount="-10" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="11" maxBound="11">
        <add amount="-11" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="12" maxBound="12">
        <add amount="-12" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="13" maxBound="13">
        <add amount="-13" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="14" maxBound="14">
        <add amount="-14" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="15" maxBound="15">
        <add amount="-15" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="16" maxBound="16">
        <add amount="-16" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="17" maxBound="17">
        <add amount="-17" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="18" maxBound="18">
        <add amount="-18" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="19" maxBound="19">
        <add amount="-19" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="20" maxBound="20">
        <add amount="-20" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="21" maxBound="21">
        <add amount="-21" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="22" maxBound="22">
        <add amount="-22" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="23" maxBound="23">
        <add amount="-23" to="gold" />
      </result>
    </userInput>
    <next id="14a"></next>
  </p>
  <p id="14a" display="14">
    <text>
        [p]Hány Aranytallért ajánlasz fel?[/p]
        [p]Felajánlod adományod a Büszkeség Istenének. Azon nyomban eltölt az éltető önbizalom és optimizmus jóleső érzése. Részesültél Vinar áldásában. Nyersz 2 szerencse pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="209"></next>
  </p>
  <!-- 15 -->
  <p id="16">
    <text>
        [p]Mindenképpen szeretnéd elkerülni, hogy felhívd magadra bizonyos körök figyelmét, illetve abban bízol, hogy ha a kalózok rejtekhelye utáni kutatásoddal vársz az éj leszálltáig, talán kevesebbeknek szúr szemet ténykedésed. Írj fel 2 órát! Hol kezded meg a keresést?[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="time" />
    <gatherItem id="4004" />
    <itemCheck type="section" id="67">
      <dontHave>
        <next id="67" pos="1">A dokkok környékén?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="146">
      <dontHave>
        <next id="146" pos="2">A romos világítótoronynál, a várostól délkeletre levő sziklaszirten?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="129">
      <dontHave>
        <next id="129" pos="3">A városi kocsmákban és fogadókban?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="355">
      <dontHave>
        <next id="355" pos="4">A kikötő alatti csatornákban?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="83">
      <dontHave>
        <next id="83" pos="5">A városfalon kívül elterülő temetőben?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="315">
      <dontHave>
        <itemCheck type="section" id="181">
          <dontHave>
            <next id="181" pos="6">A Templom negyedben?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="101">
          <dontHave>
            <next id="101" pos="7">A Néma Szamár fogadóban?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]Elhaladsz egy régi térképekkel és tekercsekkel teli kirakat előtt, és egyszerre eszedbe jut a Játékbarlangokban elcsípett rejtélyes üzenet a Csont-szigetről. Megtorpansz, és közelebbről is szemügyre veszed az üzletet. A mutatós kirakat felett festett cégér lóg: „Mundi Pelago - Térképész. Pontos és elegáns térképek illetve atlaszok”. Na igen, egy térképkészítő biztosan a legjobb megoldás volna, ha egy sziget felől kellene érdeklődnöd.[/p]
    </text>
    <next id="288">Ha belépsz a boltba</next>
    <next id="334">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <!-- 18 -->
  <p id="19">
    <text>
        [p]- Rendben. Ha ezt akarod, hát meg is kapod - jelenti ki Snide, majd magadra hagy. Aznap éjjel senki sem jön a celládhoz, így esélyed sincs, hogy valami ügyes csellel kikerülj a csávából, az ajtó pedig sajnos túlságosan masszív ahhoz, hogy betörhesd. Ám amíg azon kell ügyködnöd, hogy kijuss a tömlöcből, jócskán lecsúszol arról, hogy megállíthasd a Fekete Koponya kalózait. A kíméletlen igazságtalanságnak köszönhetően már nem teljesítheted a küldetésedet. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 20 -->
  <!-- 21 -->
  <p id="22">
    <text>
        [p]- Bizonyára csak viccelsz - kacag fel az őr. - De most tágulj innen, mielőtt elfelejtem, hogy ma jó napom van.[/p]
    </text>
    <next id="49">Ha kitartasz abbéli szándékod mellett, hogy bejuss az Ó-Erődbe</next>
    <next id="334" pos="11">Ha vonakodva bár, de odébbállsz (írj fel 1 órát)</next>
  </p>
  <!-- 23 -->
  <p id="24">
    <text>
        [p]Míg vezet a fák között, Balinac mesél a gazdájáról. Úgy tűnik, hogy egy Erasmus nevezetű varázslóról van szó, aki egy elzárt kis kamrában él a szigeten. A mágus eredetileg egy Halak nevű allansiai városból jött, melyet azért hagyott ott, hogy elmeneküljön a mindennapi élet gondjaitól-bajaitól. Hamarosan eléritek az őserdei tisztáson álló kicsiny kőépületet, melyet félig a földbe mélyítettek. Odabenn minden elég leromlott állapotban van, és Erasmusnak semmi nyoma. Megkérdezed Balinacot, hol a mestere, aki kissé meglepetten és zavarodottan hallod a választ: - A Gazda halott. Megöli a vudu ember a koponyaarcból, a hegyen. Balinac nem menni oda. - Ezután a primitív lény rámutat egy szalmával bélelt fadobozra: - Varázsbor ott. Gazdának lenni varázskönyve is - és egy íróasztal felé int a szoba sarkában. Két súlyos kötet hever ott, címük szerint egyik a [em]Mythica[/em], a másik pedig az [em]Arcanum[/em]. Talán lehet itt valami, ami segíthet küldetésedben. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="217">Megvizsgálod az italokat?</next>
    <next id="47">Áttanulmányozod a [em]Mythicát[/em]?</next>
    <next id="5">Az [em]Arcanumba[/em] olvasnál bele?</next>
    <next id="385">Itt hagyod a kamrát és Balinacot?</next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]Keresztüllépsz az ajtónyíláson, de túl későn veszed észre, hogy mindkét oldalon megmozdul valami az árnyékban. Egy kemény ütés a tarkódra, és nyomban eszméletedet veszted.[/p]
    </text>
    <next id="158"></next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]A fedélközt különös, földöntúli izzás világítja meg, és körülpillantva a halott legénység szellemalakjait látod kibontakozni az árnyak közül, akik lassan köréd gyűlnek. Képtelen vagy menekülni, így csak vársz, vajon mi lesz az élőholtak következő lépése. A fantomtengerészek félrehúzódnak, és elátkozott kapitányuk lép be a gyűrűbe. Szemei hajólámpásként égnek, és egy nagyon is valóságosnak tűnő, rozsdás szablyát markol. - Ha el akarod hagyni e hajót - szólal meg, a hangja olyan dörgő, akár egy becsapott kriptaajtó -, nálam, Velyarde kapitánynál kell jobbnak bizonyulnod, egy az egy elleni küzdelemben. Vedd hát elő fegyvered, és készülj a harcra! - Ezzel a szellem vadul neked támad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="36" />
    </fight>
    <next id="395"></next>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]Még mielőtt egyáltalán elérhetnéd a Holtak Kapuját, baljós alakok sora tűnik elő a sötétből, s hamarosan kalózok és Hívők gyűrűjében találod magad. Hamar föléd kerekednek, majd egy ütés a fejedre, és már ártalmatlanná is tettek.[/p]
    </text>
    <next id="158"></next>
  </p>
  <!-- 28 -->
  <p id="29">
    <text>
        [p]A tökéletességétől és a hihetetlen részletességű kidolgozottságától eltekintve nincs semmi szokatlan a hajócskában. Persze megpróbálhatnád széttörni az üveget, hogy közelebbről megvizsgáld a modellt, de ez vélhetően túl nagy zajjal járna, és mások is felfigyelnének a jelenlétedre.[/p]
    </text>
    <next id="292" pos="0">Ha mégis szét akarod törni az üveget</next>
    <itemCheck type="section" id="349">
      <dontHave>
        <next id="349" pos="1">Megnézed a földgömböt?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="316">
      <dontHave>
        <next id="316" pos="2">Kinyitod a ládát?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="134">
      <dontHave>
        <next id="134" pos="3">Megvizsgálod az íróasztalt?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="233" pos="4">Elhagyod a kabint?</next>
  </p>
  <!-- 30 -->
  <p id="31">
    <text>
        [p]Felhajtod az Óriáserő Italát, majd két kézzel megmarkolva a rácsot, a magasba emeled. Ezúttal az ital adta bónuszoktól tekints el.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2003" />
    <next id="96"></next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Nem kell sokáig várnod ahhoz, hogy te kerülj sorra. (Húzz le 2 Aranyat a [em]Kalandlapodról[/em]!) Egészen közel hajolva figyeled, amint a férfi felmutatja a fehér kártyalapot, ezután mindhármat képpel lefelé, az asztalra helyezi. Hihetetlen gyorsasággal kezdi őket kevergetni, ám te végig a fehérre összpontosítasz. Mikor végül befejezi, magabiztosan rámutatsz arra a lapra, melyről szilárd meggyőződésed, hogy az a fehér. Armarno mosolyogva fordítja fel, és mutatja, hogy fekete! Az a sanda gyanúd támad, hogy nem tisztességes játékot játszik.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <next id="258" pos="1">Ha csalással vádolod</next>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="118" pos="2">Ha játszol még egyet, csak hogy biztosra menj</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="223" pos="3">Ha távoznál innen</next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]Úgy rohansz, mintha az ördögök kergetnének. Befordulsz egy sarkon, s egyenesen Cinnabar egy csapatnyi kalózába futsz. Azonnal legyűrnek. Kapsz egy kemény ütést a tarkódra, és rögtön eszméletedet veszted...[/p]
    </text>
    <next id="158"></next>
  </p>
  <!-- 34 -->
  <p id="35">
    <text>
        [p]Sikerül elhajolnod a forró vízzel teli edény elől, így az a fejed mellett suhan el. Ám most a felbőszült Ragyavertével kell elbánnod. A kannibál szakács egy húsvillát ragad meg püffedt mancsával, és így ront rád, miközben zsírpárnái visszataszítóan rezegnek.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="34" />
    </fight>
    <next id="285"></next>
  </p>
  <!-- 36 -->
  <!-- 37 -->
  <p id="38">
    <text>
        [p]A fogak fűrészes élét a kötélhez dörzsölve már át tudod vágni azt. Még azelőtt sikerül kiszabadulnod, hogy a gödörben levő víz ellepné a fejedet is. Kikapaszkodsz a veremből, mely csaknem a sírod lett, majd a közelben lehajítva megtalálod a hátizsákodat és a kardodat - szerencsédre semmi sem tűnt el (nyersz 1 szerencse pontot). Ezután habozás nélkül a kalózok után sietsz. Nem sokkal később egy hatalmas, természet alkotta barlang szélén találod magad, melyben a tenger egy széles öblöt formál. A barlang távolabbi végében egy nyílást látsz, mely elég széles ahhoz, hogy egy gálya átférhessen rajta. S hogy biztosan elég, azt a víz szélénél felhúzott mólónál lehorgonyzott galleon igazolja. A vitorláson a kalózhajókra jellemző koponyás-lábszárcsontos zászló lobog, és mély felindulással fedezed fel, hogy oromdísze pedig egy a hajóorrhoz kötözött csontváz. Még mielőtt meglátnád az oldalára festett „Szuka” feliratot, azelőtt tudod, hogy ez Cinnabar hajója, melyről mindenki úgy tudta, elsüllyedt. A fedélzeten ott nyüzsögnek a Fekete Koponya kalózai, és úgy veszed észre, a mólón nem maradt senki - tehát a [em]Szuka[/em] kifutni készül. A barlang árnyai közt megbújva figyeled, amint a horgony felemelkedik, és Cinnabar vitorlása elindul a nyílt tenger irányába. Aztán megpillantod az egyetlen lehetséges utat, hogyan tudnád megakadályozni azt, hogy prédád elmenekülhessen előled. A hajó oldalán nyitva maradt egy ablak, és egy összecsomózott kötél csüng le a fedélzetről, éppen a közelében. Gyorsan végigszáguldasz a mólón, és mivel továbbra sem szúrtak ki, ezért háborítatlanul felfüggeszkedhetsz a kötélre, lecsusszanhatsz rajta, majd bemászhatsz az ablakon.[/p]
        [p]Egy pici, használaton kívüli raktárban találod magad. Úgy döntesz, hogy itt maradsz egy kis ideig, mielőtt elindulnál felderíteni a hajót. Most, hogy feljutottál a fedélzetre, nyugodtan figyeled az ablakon át, amint a [em]Szuka[/em] a sötétség leple alatt elhagyja a Rákok Kikötőjét. Mikor már úgy tapasztalod, hogy tiszta a levegő, kisurransz a szobából a folyosóra. Jobbra egy ajtót látsz, melyre egy „Kapitány” feliratú réztáblát erősítettek. A folyosó távolabbi végén pedig egy lépcső vezet lefelé. Kissé balra tőled egy másik folyosó torkollik az elsőbe. Távolabbi végét egy ajtó zárja le, de van még egy-egy ajtó a bal, illetve a jobb oldali falán is. Mi a szándékod?[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="191">Kinyitod a távoli ajtót?</next>
    <next id="127">Kinyitod a balra nyíló ajtót?</next>
    <next id="141">Kinyitod a jobbra nyíló ajtót?</next>
    <next id="97">Kinyitod a „Kapitány” feliratú ajtót?</next>
    <next id="211">Lemész a lépcsősoron?</next>
  </p>
  <!-- 39 -->
  <p id="40">
    <text>
        [p]A kapuhoz közeledve, a szemed sarkából mintha mozgást látnál egy sötét sikátorban. Hirtelen két alak lép ki eléd az utcára. Egyikük egy nyurga figura, kezében éles szablyával, nyaka körül meg akasztófa-hu-rokkal. A másik viszont egy kimondottan csinos khuli származású nő, copfba kötött hosszú, fényes fekete hajjal, finom bőrpáncélban, és egy keskeny pengéjű karddal. Az elsőt nyomban felismered az utad során hallott történetek alapján: a hírhedt kalóz, Akasztófa Silas. Kísérője pedig Wu-Lin, egy zsoldos, aki nem sokkal Cinnabar halála előtt csatlakozott a kalózvezér bandájához. Mindketten viselik a Fekete Koponya kalózainak jelét. - Lám-lám. Itt vagyunk a Holtak Kapujánál - kuncog fel Akasztófa Silas. - És hamarosan eggyel több tetem lesz a Tetem utcán. - Wu-Lin nem szól semmit, viszont csillogó pengéjét a magasba tartva feléd közelít. Egyszerre küzdj meg mindkettejükkel![/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="15" />
      <enemy id="16" />
      <win>
        <text>
            [p]Mivel nem kívánsz másokkal is összefutni Cinnabar bandájából, így kisietsz a városból.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="119"></next>
  </p>
  <!-- 41 -->
  <p id="42">
    <text>
        [p]A Bazár szinte mágnesként vonz magához színes bódéival, no meg távoli vidékeket idéző hangjaival és illataival. Ügyet sem vetsz a selymekre és fűszeres kosarakra, ellenben figyelmedet felkelti egy pazarul díszített bódé, benne számtalan különféle, szokatlan tárgy. Mikor beszélgetsz a boltossal, kiderül, hogy Talizmánárus - azaz egy olyan kereskedő, aki saját állítása szerint mágikus ereklyékkel foglalkozik. Azt azonban meg kell hagyni, hogy némelyik tárgyra pillantva elég nehéz elhinni, hogy ezek bármiféle kapcsolatban állnának az ezoterikus erőkkel. A Talizmánárus által kínált portékákat illetve az árakat az alábbi lista tartalmazza. Ha szeretnéd, akármelyiket megvásárolhatod, de persze csak addig, míg futja a pénzedből.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market>
      <sale price="7" stock="1" id="3010" />
      <sale price="5" stock="1" id="3011" />
      <sale price="9" stock="1" id="3012" />
      <sale price="8" stock="1" id="2003" />
      <sale price="6" stock="1" id="3014" />
      <sale price="4" stock="1" id="3015" />
      <after>
        <itemCheck type="item" id="3010">
          <have>
            <text>
            [p]Az egyetlen darab elefántcsontból faragott amulett egy büszke oroszlán fejét mintázza. Eredetileg egy primitív törzsé volt, akik úgy hitték, megvédi birtokosát a vudu sötét hatalmától.[/p]
        </text>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3011">
          <have>
            <text>
            [p]A karkötő bőrből van, és egy cápa borotvaéles fogai merednek kifelé belőle, mindösszesen harmincnyolc. Elég szokatlan holmi, bár ebben a pillanatban nem úgy tűnik, mintha bármiféle mágikus tulajdonsága volna - mindazonáltal a későbbiekben hasznos lehet.[/p]
        </text>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3012">
          <have>
            <text>
            [p]A Talizmánárus elmondja neked, hogy az iránytű belsejében levő mágneses kő jelzi a nagy tömegű aranyat - tehát nélkülözhetetlen minden reménybeli kincsvadász számára. Csak miután átadtad a pénzt, akkor tűnődsz el, hogy vajon miért nem használta a Talizmánárus maga az iránytűt, hogy megcsinálja a szerencséjét.[/p]
        </text>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="2003">
          <have>
            <text>
            [p]Csupán egyetlen alkalomra elegendő van az italból, ám mikor megiszod, visszaállítja életerő pontjaidat a Kezdeti értékre, és a következő csatában 2-vel megnövelheted a Támadóerődet.[/p]
        </text>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3014">
          <have>
            <text>
            [p]A hajfürt az Elvinek néven ismert aprónép egy példányának fejéről származik, akik Kakhabadban, a Shamutanti dombok közt élnek, és a Cselszövő Istent, Logaan nagyurat tisztelik. Mint ilyen, a tincs szerencsét hozhat neked. Ha bármikor azt az utasítást kapod, hogy [em]tedd próbára[/em] szerencséd, ezután minden alkalommal levonhatsz 1-et a dobás eredményéből.[/p]
        </text>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3015">
          <have>
            <text>
            [p]A Sötétfa Karkötőt úgy faragták, hogy saját farkába harapó kígyót formáz. Felhúzva semmi szokatlant nem érzel - legalábbis ebben pillanatban nem.[/p]
        </text>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3010">
          <have>
            <next id="227"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="351">Most valami praktikus felszerelés után nézhetsz a piacon</next>
            <next id="111">Ha inkább odébbállsz innen, hogy folytasd a küldetésed</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </after>
    </market>
  </p>
  <!-- 43 -->
  <p id="44">
    <text>
        [p]Hirtelen rájössz, mit is tervez a Boszorkánymester: varázslattal próbálja elködösíteni az agyadat. Erősen összpontosítasz, és belépsz a krétával rajzolt körbe, megtörvén ezzel Malu bűbáját. Mivel éppen felette állsz, így semmiképp sem tudod elkerülni a harcot, mikor a férfi talpra ugrik, és feléd sújt a botjával.[/p]
        [p]Ha a Boszorkánymester megsebezne téged, akkor a bot 3 életerő pontot szív el tőled a szokott 2 helyett.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="33" />
    </fight>
    <next id="366"></next>
  </p>
  <!-- 45 -->
  <p id="46">
    <text>
        [p]A polip a kedvenc taktikáját alkalmazza, mellyel ki tudja szorítani az életet áldozatából: egyszerűen erős végtagjainak ölelésébe fon. Veszítesz még 1 további életerő pontot. Míg a bestia bilincsszerű szorításában tart, minden egyes Harci Körben le kell vonnod plusz 1-1 életerő pontot, egészen addig, amíg egy Harci Kör megnyerésével ki nem szabadítod magad.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <changeEnemy attribute="staminaAutoDamage" id="12" set="1" />
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
      <winRound enemy="12">
        <changeEnemy attribute="staminaAutoDamage" id="12" set="0" />
        <add amount="1" to="stamina" />
      </winRound>
    </fight>
    <next id="73"></next>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]A sokat forgatott kötet tulajdonképpen mítoszok és legendák gyűjteménye. Miközben átfutod, szemed megakad egy oldalon, melynek tetején a „Quezkari” név szerepel. Érdeklődve kezdesz olvasni a gonosz vudu szellemről, és rábukkansz egy részletre, mely leírja azokat a tárgyakat, melyek védelmet biztosíthatnak Quezkari hatalmával szemben. A szöveg egy bizonyos „Szellem Ékkövet” említ, valamint egy mágikus csontfegyvert, melyet a szóbeszéd szerint egy barlangrendszerben rejtettek el, mégpedig itt, a szigeten. [alt]Most mihez kezdesz?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="217">
      <dontHave>
        <next id="217" pos="1">Megvizsgálod az italokat?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="5">
      <dontHave>
        <next id="5" pos="2">Áttanulmányozod az Arcanumot?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="385" pos="3" singleChoiceText="Úgy döntesz, elhagyod Erasmus kamráját.">Elhagyod Erasmus kamráját?</next>
  </p>
  <!-- 48 -->
  <p id="49">
    <text>
        [p]Az őr megránt egy láncot, mire csengők kezdenek csörömpölni odabenn, az erőd belsejében. A kapu szinte azonnal feltárul, és nagyon úgy fest, hogy csaknem a fél városi őrség kiront rajta, akik ezután körbevesznek.[/p]
    </text>
    <next id="236"></next>
  </p>
  <!-- 50 -->
  <p id="51">
    <empty />
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Válassz egy helyet, ahol eddig még nem jártál! Melyik lesz az?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="67">
      <dontHave>
        <next id="67" pos="1">A dokkok?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="146">
      <dontHave>
        <next id="146" pos="2">A romos világítótorony?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="129">
      <dontHave>
        <next id="129" pos="3">A fogadók és kocsmák?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="355">
      <dontHave>
        <next id="355" pos="4">A csatornarendszer?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="83">
      <dontHave>
        <next id="83" pos="5">A temető?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="315">
      <dontHave>
        <itemCheck type="section" id="181">
          <dontHave>
            <next id="181" pos="6">A Templom negyed?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="101">
          <dontHave>
            <next id="101" pos="7">A Néma Szamár fogadó?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="11">
      <have>
        <add amount="1" to="time" />
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 53 -->
  <p id="54">
    <text>
        [p]Több órán keresztül taposod a vizet, de egyetlen hajó sem bukkan fel. Aztán kimerülsz, és elnyel a tenger. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]Már elegendő időt vesztegettél el itt, tehát úgy dön-tesz, távozol a Néma Szamárból.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="218"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="25"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <!-- 58 -->
  <p id="59">
    <empty />
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]Miközben a legénység maradéka próbálja a többi rákot visszaszorítani, a hajó lassan elkezd oldalra dőlni. A szörnyetegek valószínűleg éppen most lyukasztották ki valahol a hajótörzset... Most, hogy a [em]Jószerencse[/em] ilyen komoly sérülést szenvedett, esélyed sincs, hogy tovább kövesd Cinnabart, sőt, az egyetlen jövő, melynek elébe nézel az, hogy rákeledelként végzed. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="61">
    <empty />
  </p>
  <!-- 62 -->
  <!-- 63 -->
  <p id="64">
    <text>
        [p]Falába dacára az öregember egészen fürgén mozog, és még mielőtt fülön csíphetnéd, eltűnik egy sarok mögött. Mikor te magad is a sarokhoz érsz, hirtelen rossz érzésed támad azzal kapcsolatban, amit tenni készülsz.[/p]
    </text>
    <next id="282">Ha mégis követnéd a kalózt</next>
    <next id="266">Ha inkább visszamész oda, amerről jöttél</next>
  </p>
  <!-- 65 -->
  <p id="66">
    <text>
        [p]Semmi jele annak, hogy rajtad kívül bárki más emberi lény partot ért volna a szigeten, így hát szomorúan levonod a következtetést, hogy te vagy az egyetlen túlélője a Behemót támadásának. Még Conyn, a hírneves kalózvadász is odaveszett. Meggyászolod a [em]Jószerencsét[/em], majd folytatod utadat délre, a part mentén. Megkerülsz egy homokdombot, és kissé meglepődsz az eléd táruló látványtól. Jó tíz méterre tőled egy izmos karú, vörös szőrrel borított, primitív, emberszerű lény épp azzal foglalatoskodik, hogy feltördeljen néhány partra mosott ládát. Mikor meghallja, hogy valaki közeledik, a teremtmény felpillant, és morogni kezd. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="95">Felkészülsz, hogy megvédd magad?</next>
    <next id="125">Berohansz az őserdőbe?</next>
    <next id="358">Megpróbálsz kommunikálni a teremtménnyel?</next>
    <next id="183">Felajánlasz valamit a primitív lénynek?</next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]Ilyenkor éjnek idején csendesek a dokkok. Úgy gondolod, hogy amennyiben a kalózok búvóhelye valahol erre van, akkor a bejáratot a kikötőfalnál kellene elkezdeni keresni. Leereszkedsz a famólóra, és keresgélni kezdesz. Dubb. Mi volt az? Dubb. Már megint! Tökéletesen csendben maradsz, s hegyezed a füledet, hogy meghalld a legapróbb neszt is. Aztán deszkákon végighúzott lánc zörgését ismered fel, egészen közel hozzád. Huss! Egy óriási vasmacska röppen elő a sűrű ködből, és lapos ívben éppen feléd suhan.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="321"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="185"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 68 -->
  <p id="69">
    <text>
        [p]Amint átlépsz a rács alatt, az lecsapódik mögötted, elzárva a kifelé vezető utat. Mivel az üregben semmi sincs, ami hasznos lehetne számodra, megpróbálsz ismét kijutni. Nem találsz sem láncot, sem kart, mellyel felhúzhatnád a rácsot, így nincs más lehetőség, mint tulajdon erődet latba vetni.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2003">
      <have>
        <next id="31">Ha meg akarod inni az Óriáserő Italát</next>
        <next id="120">Ha nem akarod felhasználni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="120"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót, és a kalózok szentélyében találod magad, melyet sötét istenüknek emeltek. A hely azonban, melyet a csontváztestű Quezkari borzalmas szobra ural, most teljesen üres. Elkéstél! Cinnabar és legénysége már elment, s mivel nem tudod követni őket, feladatodat sem tudod bevégezni. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 71 -->
  <p id="72">
    <text>
        [p]A félelem és nyugtalanság mindent átható érzésével igyekszel hamar vissza a fedélzetre, majd elhagyod a [em]Hableányt[/em]. Vesztesz 1 szerencse pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="153"></next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]A polip alámerül, undorító vére bíborszínűre festi a vizet körülötte. Úgy érzed, most már biztonságban átkutathatod a barlangot. Így is teszel, ám nagy csalódásodra egyetlen másik kivezető járatot sem találsz. A kalózok búvóhelye nyilvánvalóan nem itt van.[/p]
    </text>
    <next id="350"></next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]A kalózok szöges bunkóikat suhogtatva szállnak harcba ellened.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="3" />
      <enemy id="2" />
      <win>
        <text>
            [p]A Fél-Ogre lép elő, hogy megküzdjön veled.[/p]
        </text>
        <next id="187">Ha szembeszállsz vele</next>
        <next id="6">Amennyiben menekülni próbálsz</next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 75 -->
  <p id="76">
    <text>
        [p]Félelemtől hajtva téped fel az ajtót, és kirohansz a szobából. Mindaz, amit az imént átéltél, eléggé megrendített (vesztesz 1 ügyesség és 1 szerencse pontot) . Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <itemCheck type="section" id="353">
      <dontHave>
        <next id="353" pos="1">Kinyitod a bal oldali ajtót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="26" pos="2">Lemész a fedélközbe?</next>
    <next id="153" pos="3">Vagy elhagyod a [em]Hableányt[/em]?</next>
  </p>
  <!-- 77 -->
  <p id="78">
    <text>
        [p]A mutáns egy hangos morranás kíséretében feléd ugrik. Nincsen más lehetőséged, mint megküzdeni vele.[/p]
        [p]A macska hosszú karmaival és hatalmas agyaraival próbál megsebezni. Ha megnyer egy Harci Kört, dobj egy kockával! Ha a dobott szám 5 vagy 6, akkor tüskés farkával talált el: dobj egy kockával, és vond le az eredményt életerő pontjaidból. Ha akarod, sikeres Szerencsepróbával el is kerülheted ezt a sebzesülést.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
      <afterRound canUseLuck="true" everyNth="9999999">
      </afterRound>
    </fight>
    <next id="235"></next>
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]Felkapaszkodsz a kötélzetre, ám csapdában vagy. Ha csak... Elnyisszantva szabaddá teszel egy kötelet, szorosan megmarkolod a végét, és kilendülsz a levegőbe. Mikor elsuhansz a kalózok feje fölött, vadul hadonászol a kardoddal, hogy távol tartsd őket. Hirtelen az egyik haramia fájdalomkiáltása harsan fel, és egy vörös hajú nőt pillantasz meg, amint az egyik kézfeje helyén éktelenkedő csonkot markolássza. Elszaladsz a dühöngő tengeri rablók mellett, át a [em]Szuka[/em] korlátja felett. Eleresztvén a kötelet zuhansz még néhány métert, mielőtt még a vízbe csobbannál. A galleon folytatja útját, sorsodra hagyván téged a Nyugati-óceán kellős közepén, miközben a legénység röhécselve tekinget feléd. Vagyis rád néznek egyáltalán? Úgy fest, mintha a hátad mögött figyelnének valamit. - Kellemes úszkálást! - ordítja neked egyikük. Megfordulsz, és a sokszor emlegetett, felszín fölé emelkedő háromszögletű farok véget pillantod meg, s mikor a víz alá buksz, felfedezed magát az Óriás Fehér Cápát is, amint szélesre tátott szájjal feléd közelít. Csupán kardot rántani van időd, mielőtt elér.[/p]
        [p]A víz alatti küzdelem nem éppen a legegyszerűbb, és ennek eredményeképpen 2-vel kell csökkentened Támadóerődet a harc idejére.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" amount="2" />
    <fight type="single">
      <enemy id="32" />
      <win>
        <loseItem id="4001" amount="2" />
      </win>
    </fight>
    <next id="186"></next>
  </p>
  <!-- 80 -->
  <p id="81">
    <text>
        [p]A Gondviselés nyila népszerű szerencsejáték a Játék-barlangokban. Egy nagy korongról van szó, melyet tizenkét, feliratos körcikkre osztottak, és a közepére pedig egy pörgethető nyilat rögzítettek. Ha játszani akarsz, 2 Aranyat kell befizetned, viszont a lehetséges nyeremény 10 Arany.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="346">Ha játszanál</next>
        <next id="260">Ha nem, akkor viszont tovább kell állnod</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs ennyi pénzed, kénytelen vagy továbbállni.[/p]
        </text>
        <next id="260"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 82 -->
  <p id="83">
    <text>
        [p]Amennyire lehetséges, megpróbálsz az árnyékos ajtónyílások rejtekében maradni, míg fürgén osonsz előre a Tetem utcán a Holtak Kapuja felé.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="codeword" id="Átkozott">
      <have>
        <itemCheck type="codeword" id="Szamár">
          <have>
            <itemCheck type="codeword" id="Horgony">
              <have>
                <next id="27"></next>
              </have>
              <dontHave>
                <itemCheck type="codeword" id="Kalóz">
                  <have>
                    <next id="27"></next>
                  </have>
                  <dontHave>
                    <next id="40"></next>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="codeword" id="Horgony">
              <have>
                <itemCheck type="codeword" id="Kalóz">
                  <have>
                    <next id="27"></next>
                  </have>
                  <dontHave>
                    <next id="40"></next>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="40"></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="codeword" id="Szamár">
          <have>
            <itemCheck type="codeword" id="Horgony">
              <have>
                <itemCheck type="codeword" id="Kalóz">
                  <have>
                    <next id="27"></next>
                  </have>
                  <dontHave>
                    <next id="40"></next>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="40"></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="codeword" id="Horgony">
              <have>
                <next id="40"></next>
              </have>
              <dontHave>
                <itemCheck type="codeword" id="Kalóz">
                  <have>
                    <next id="40"></next>
                  </have>
                  <dontHave>
                    <next id="119"></next>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Merészen kimondod a szót: „Leviatán”.[/p]
    </text>
    <next id="269"></next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]Nem reagálsz elég gyorsan, ezér a selyemcsomó eltalál téged, és szorosan rád tapad. Mielőtt még kiszabadíthatnád magad, újabb szál lövell ki a bestia szájnyílásán, és a kardforgató karod az oldaladhoz szorul. Pillanatokon belül egy selyemgubó csapdájában találod magad - felfüggesztve egy fa csúcsára - a Pók-skorpió éléskamrájába. De csak addig kell itt maradnod, míg a szörnyetegnek gusztusa nem támad egy kis csemegére. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 86 -->
  <p id="87">
    <text>
        [p]Mivel fölkészületlenül ért, nem tudod elkerülni a Boszorkánymester mágiájának hatását: ezért elméd ösz-szekuszálódik, majd a férfi kihasználván zavart állapotodat rád támad, botját használva fegyverként.[/p]
        [p]A csata idejére 2-vel csökkentened kell Támadóerődet. Ha a Boszorkánymester sebzést okozna, a bot a szokásos 2 helyett 3 életerő pontodat szívja el.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" amount="2" />
    <fight type="single">
      <enemy id="33" />
      <win>
        <loseItem id="4001" amount="2" />
      </win>
    </fight>
    <next id="366"></next>
  </p>
  <!-- 88 -->
  <!-- 89 -->
  <p id="90">
    <text>
        [p]-    Nahát, a Csont-sziget - álmélkodik Conyn. - Eddig csupán csak pletykákat hallottam erről a helyről. Mindenféle szóbeszédet vuduról és elrejtett kincsekről. Ám ez idáig fogalmam sem volt, merre is lehet. - Mielőtt Conyn kiadná parancsait a legénységnek az útiránnyal kapcsolatban, még visszafordul hozzád.[/p]
        [p]-    Két útvonal között választhatunk. A rövidebbiken haladva beérhetjük a [em]Szukát[/em], ám át kell hajóznunk a Rák-zátonyok közt, melyeknek igen rossz hírük van az állítólag ott tanyázó óriási rákok miatt. A másik lehetőség, hogy megkerüljük a zátonyokat, de így az út jóval tovább fog majd tartani. Mit gondolsz, merre menjünk? A Rák-zátonyokon keresztül, vagy azokat megkerülve?[/p]
    </text>
    <next id="267">Ha átvágnál a Rák-zátonyokon</next>
    <next id="297">Ha inkább megkerülnéd azokat</next>
  </p>
  <!-- 91 -->
  <!-- 92 -->
  <!-- 93 -->
  <!-- 94 -->
  <p id="95">
    <text>
        [p]Látván, hogy kardot rántasz, a teremtmény dühöngő őrültté válik. Kivicsorítja a fogait, és morogva rád ront: - Balinac öl! - Nincs más választásod, mint megküzdeni a primitív Balinac-kal.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="39" />
      <win>
        <text>
            [p]Átnézed a ládákat, ám rothadt élelmen kívül semmi másra nem bukkansz. Balinac-nál sincs semmi, tehát úgy határozol, hogy elindulsz a dzsungelbe, abban a reményben, hogy még mindig van esélyed Cinnabar kalózainak megállítására.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="125"></next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Sikerül elég magasra emelned a rácsot ahhoz, hogy kijuss a barlangból. Ezután egyenesen az ajtóhoz lépsz. Óvatosan kinyitod.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="attribute" id="time" amount="9">
      <have>
        <next id="70"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="333"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]Mint azt feltételezted, az ajtó a kapitány kabinjába nyílik. Szerencsédre semmi jele annak, hogy bárki is tartózkodna itt. A kabin pazarul díszített: mindenütt vastag bársonyfüggönyök és mahagóni berakások. A helyiséget egy olajlámpás világítja meg, mely a mennyezetről csüng alá, de felfedezel még egy üres madárkalickát is, szintén a gerendázatra függesztve. Ám négy dolog kelti fel igazán az érdeklődésedet: egy Titán-földgömb, egy nagy tölgyfaláda, Cinnabar íróasztala és egy díszes hajómodell egy palackban. Ha megvizsgálnál valamit, mi lesz az?[/p]
    </text>
    <next id="349">A földgömb?</next>
    <next id="316">A láda?</next>
    <next id="134">Az íróasztal?</next>
    <next id="29">A hajó a palackban?</next>
    <next id="233">Ha ezek egyikét sem néznéd meg közelebbről</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]Beledobálod a pénzt az edénykéjébe, azonban a jövendőmondó továbbra is néma marad. Anélkül, hogy felnézne, megfordítja a pakli legtetején levő kártyát. Egy fekete koponya van ráfestve! Érzed, amint ereidben megfagy a vér, és valamilyen gonosz jelenlét nehezedik rád. Riadt dühvei rántasz kardot, és az előtted kuporgó alakra sújtasz. Csapásodra a figura helyén csupán egy nagy kupac rongy marad - semmi nyoma, hogy valaha is élő ember lett volna! (Vesztesz 2 szerencse pontot, és jegyezd fel a [em]Kalandlapodra[/em] az [em]Átkozott[/em] szót!) Pánikszerű gyorsasággal fordulsz sarkon, és keresztülrohansz a Templom negyeden. Csupán akkor állsz meg, mikor már jó néhány utcát tudhatsz magad és a jósok közt. írj fel 1 órát.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="luck" />
    <add amount="1" to="time" />
    <codeword name="Átkozott" />
    <add amount="-2" to="gold" />
    <next id="334"></next>
  </p>
  <!-- 99 -->
  <p id="100">
    <text>
        [p]Madame Galbo kunyhója szerény kis házacska a csendes Mandragóra-sikátorban, bár van valami idegesítő az ajtóra szegezett, döglött madárból készített totemben. Hármat koppantasz, amire egy károgó „Lépj be!” a válasz. Kinyitod az ajtót. Igazi vajákos-paradicsomban találod magad; az alacsony mennyezetgerendákról gyógynövénycsokrok lógnak, és a szobát teljesen betölti a cserepekbe ültetett virágok átható illata. A párás levegő és a rengeteg zöld olyan érzéssel tölt el, mintha valamiféle trópusi dzsungelben volnál. Egy zsúfolt asztal mögött ráncos, sötét bőrű nő ül, sűrű, csigákba göndörödő fekete hajjal - Madame Galbo. A vajákos asszony éppen azzal foglalatoskodik, hogy feltörjön valamit egy mozsárban. Amint belépsz a házikóba, hangos rikoltás hallatszik, és hirtelen egy nagy fekete kakas röppen odébb a lábad elől. - Ne aggódj Rabab miatt! - int Madame Galbo a familiárisa felé. - Mit tehetek érted? - Úgy érzed, megbízhatsz benne, így mesélsz neki a Fekete Koponya kalózai utáni kutatásodról. - A Sötét Hatalom híveinek számos álarcuk van, és temérdek kelepcét állítanak, hogy elveszejtsék az óvatlanokat. Ha éppen velük kerültél szembe, akkor szükséged lesz a segítségemre, mert ismerem a vudu módszereket, és tudok mit tenni ellenük. Viszont a közreműködésnek ára van - négy Arany.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="4">
      <have>
        <next id="382">Ha ki akarod fizetni a bölcs asszony segítségéért cserébe</next>
        <next id="239">Ellenkező esetben el kell hagynod Madame Galbo kunyhóját, és máshol kutatni a megoldás után, hogyan is tudnád legyőzni Cinnabar híveit</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Sajnos nincs nálad ennyi pénz, így kénytelen vagy visszautasítani a nő segítségét. Elhagyod Madame Galbo kunyhóját, és máshol kutatsz tovább a megoldás után, hogyan is tudnád legyőzni Cinnabar híveit.[/p]
        </text>
        <next id="239"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]A Néma Szamár a Karom utca melletti, egyik koszos kis mellékutcájában található. Többen is gyanakvóan vizslatnak, mikor belépsz, ám senki sem próbál az utadba állni. Vigyázva lépdelsz felfelé a nyikorgó falépcsőn, majd az első folyosón álló, legelső ajtó előtt találod magad - 101-es szoba. A kulcs elfordul a zárban, és az ajtót kitárva belépsz a szobába, melynek bútorzata csupán egy asztalból és egy székből áll. Ám amit ott megpillantasz, attól jeges borzongás fut végig a gerinceden. Az asztalon egy feketére festett, színes tollakból álló fejdíszt viselő emberi koponya pihen. A Fekete Koponya! Rossz előjel. Mivel az égvilágon senki sincs itt, minden bizonnyal Cinnabar hívei készítették ide, hogy ezzel hátráltassanak téged. A koponya ígéretes nyom, bár továbbra is nyugtalanít.[/p]
    </text>
    <next id="244">Ha magaddal akarod vinni</next>
    <next id="55">Ha nem szeretnéd</next>
  </p>
  <!-- 102 -->
  <p id="103">
    <text>
        [p]Az Ó-Erőd, a kikötő kormányzójának rezidenciája annak a dombnak a tetején áll, melyre az Óváros nagy része is épült. Felkapaszkodsz a domboldalon, és megérkezel a masszív kőépület elé, mely úgy fest, mintha hetekig tudná állni egy hadsereg ostromát - bár megvan már jó néhány száz éves. Mikor a kapuban álló őrhöz közelítesz, az megkérdezi, mi járatban vagy. Elmondod, hogy meghallgatást kérnél Montargo kormányzótól. - Ó valóban? - vigyorodik el a katona. - Csakhogy én meg nem engedhetek be akárkit. Ez túlmutat az én hatáskörömön.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="103a">Ha megpróbálkoznál megvesztegetni</next>
        <next id="49">Máskülönben meggyőzhetnéd némi hideg acél segítségével</next>
        <next id="334" pos="11">Ha a fentebbi megoldások közül egyik sem szimpatikus, akkor viszont távoznod kell (írj fel 1 órát)</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="49">Ha meggyőzöd némi hideg acél segítségével</next>
        <next id="334" pos="11">Ha ez nem szimpatikus, és inkább távoznál (írj fel 1 órát)</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="103a">
    <text>
        [p]Az Ó-Erőd, a kikötő kormányzójának rezidenciája annak a dombnak a tetején áll, melyre az Óváros nagy része is épült. Felkapaszkodsz a domboldalon, és megérkezel a masszív kőépület elé, mely úgy fest, mintha hetekig tudná állni egy hadsereg ostromát - bár megvan már jó néhány száz éves. Mikor a kapuban álló őrhöz közelítesz, az megkérdezi, mi járatban vagy. Elmondod, hogy meghallgatást kérnél Montargo kormányzótól. - Ó valóban? - vigyorodik el a katona. - Csakhogy én meg nem engedhetek be akárkit. Ez túlmutat az én hatáskörömön.[/p]
    </text>
    <userInput type="number" min="1" max="24">
      <label>Hány Aranytallért ajánlasz fel az Őrnek?</label>
      <result minBound="1" maxBound="1">
        <add amount="-1" to="gold" />
        <next id="22"></next>
      </result>
      <result minBound="2" maxBound="2">
        <add amount="-2" to="gold" />
        <next id="22"></next>
      </result>
      <result minBound="3" maxBound="3">
        <add amount="-3" to="gold" />
        <next id="22"></next>
      </result>
      <result minBound="4" maxBound="4">
        <add amount="-4" to="gold" />
        <next id="22"></next>
      </result>
      <result minBound="5" maxBound="5">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="6" maxBound="6">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-6" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="7" maxBound="7">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-7" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="8" maxBound="8">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-8" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="9" maxBound="9">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-9" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="10" maxBound="10">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-10" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="11" maxBound="11">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-11" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="12" maxBound="12">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-12" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="13" maxBound="13">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-13" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="14" maxBound="14">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-14" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="15" maxBound="15">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-15" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="16" maxBound="16">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-16" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="17" maxBound="17">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-17" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="18" maxBound="18">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-18" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="19" maxBound="19">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-19" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="20" maxBound="20">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-20" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="21" maxBound="21">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-21" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="22" maxBound="22">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-22" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="23" maxBound="23">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-23" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result minBound="24" maxBound="24">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <add amount="-24" to="gold" />
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <next id="22"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
    </userInput>
    <next id="61"></next>
  </p>
  <!-- 104 -->
  <p id="105">
    <text>
        [p]A második ütés lever a lábadról. Mielőtt még ismét talpra kecmereghetnél, a Horgonyos hirtelen a bokád köré hurkolja a súlyos láncot, a horgonyt pedig messze elhajítja a vízbe. Azon nyomban leszánkázol a mólóról, bele a tengerbe, és nyomban a felszín alá is merülsz, amint a horgony egyre sebesebben süllyed a fenék felé. Éppen csak felül tudsz kerekedni a rajtad eluralkodó pánikon, és megpróbálsz kiszabadulni a láncokból.[/p]
    </text>
    <test against="stamina" add="12" diceConfig="2d6" success="lowerEquals">
      <success>
        <next id="340"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="249"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 106 -->
  <p id="107">
    <text>
        [p]Képtelen vagy menekülni, így igencsak lassú és kínkeserves halálra számíthatsz Cinnabar szadista kínzómesterének keze révén. Kudarcot vallottál küldetéseden. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 108 -->
  <p id="109">
    <text>
        [p]Miközben könyököddel törsz utat magadnak a nyüzsgő tömegben, a ricsajon keresztül meghallasz egy durván suttogó, mély hangot: - A [em]Szuka[/em] éjfélkor kihajózik a Csont-sziget felé. - Körülnézve két gazember-külsejű alakot pillantasz meg, akik éppen elválnak egymástól, majd továbbmennek a maguk útján. Jelenleg nem tudod követni őket, ám a [em]Szuka[/em] Cinnabar hajójának neve, és mi a helyzet ezzel a szigettel? Ez az óvatlan beszélgetés fontos nyom lehet! (Jegyezd fel [em]Kalandlapodra[/em] a [em]Sziget[/em] szót!)[alt][/alt][/p]
    </text>
    <codeword name="Sziget" />
    <itemCheck type="section" id="294">
      <dontHave>
        <next id="294" pos="1">Ha most Calabrius Számológépéhez mennél</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="9">
      <dontHave>
        <next id="9" pos="2">Ha inkább Csodálatos Armarnót keresnéd fel</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="207" pos="3" singleChoiceText=" Úgy döntesz, távozol a Játékbarlangokból">Amennyiben távozni szeretnél a Játékbarlangokból</next>
  </p>
  <!-- 110 -->
  <p id="111">
    <text>
        [p]Jegyezz fel 1 órát! Miközben a piactól távolodva lassan végigsétálsz a Kereskedők utcáján, egy nem igazán becsületes kinézetű fickóra figyelsz fel a Kérelmezők utcájának sarkán. Az idős férfi vékony, már-már girhes, az arcán néhány napos borosta. Az egyik szemén szemkötő, a jobb térde meg falábban folytatódik, és hosszú kabátot illetve háromszögletű kalapot visel. A vállán egy majom csimpaszkodik, szintén kabátkába öltöztetve. Amint elhaladsz a kalóz mellett, elkapod a pillantását, ő pedig rád kacsintva int egyet, majd megfordul, és elbiceg a sikátorban.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <next id="64">Ha követni akarod</next>
    <next id="143">Ha inkább továbbmész a dolgod után</next>
  </p>
  <!-- 112 -->
  <!-- 113 -->
  <p id="114">
    <text>
        [p]Lecsúszol a lejtőn, jó néhány karcolást és zúzódást szerezve.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 ÉLETERŐ és 1 ÜGYESSÉG pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
        <add amount="-1" to="skill" />
      </result>
    </random>
    <next id="219"></next>
  </p>
  <!-- 115 -->
  <p id="116">
    <text>
        [p]Sikerül felülkerekedned a félelmeden. Idegesen figyeled az előtted megtestesülő jelenést. A szellemalak úgy néz ki, mint a hajó orr-díszének megfaragott nőalakja. - Segíts neküüünk... - susogja a kísértet. - A kapitányt kell legyőzni, ha szabadok akarunk lenni. Segíts neküüünk... - Majd a szellem távozik. Gondolataidba mélyedve hagyod el a szobát. Mit teszel ezután?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="353">
      <dontHave>
        <next id="353" pos="1">Kinyitod a másik ajtót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="26" pos="2">Leereszkedsz a fedélközbe?</next>
    <next id="72" pos="3">Elhagyod a hajót?</next>
  </p>
  <!-- 117 -->
  <p id="118">
    <text>
        [p]Húzz le újabb 2 Aranyat! Ezúttal biztos vagy benne, hogy a jó kártyát választottad - ám mikor Armarno felfordítja azt, az ismét fekete! Meggyőződésed, hogy átver![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <next id="258">Ha megvádolod a csalót</next>
    <next id="223">Ha itt hagyod ezt az asztalt</next>
    <next id="207">Ha viszont inkább egyszerűen távozol a Játékbarlangokból</next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]A temető rögtön a városfal külső oldalánál fekszik. Oszlopos bejáratát nyugtalanító szobrok díszítik, és a köd csak fokozza az egész hely baljós hangulatát. A nyirkos sírkövek és kripták között lassan osonva váratlanul ág reccsenését hallod valahonnan balról, melytől csaknem kiugrasz a bőrödből. Megpördülsz, és biztos vagy benne, hogy láttál valamit eltűnni az egyik vicsorgó szobor mögött. Nem vagy egyedül a temetőben. Valami más is kóborol itt a sötétség leple alatt. Egy kripta sarkát megkerülve két, tengerésznek tűnő férfit pillantasz meg, akik éppen távolodnak tőled a ködben, miközben egy súlyos ládát cipelnek. Hova mehetnek? S mire készülnek?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="175"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="312">Követed a két férfit, hogy meglásd, merre mennek?</next>
        <next id="284">Meglepetésszerűen rájuk támadsz?</next>
        <next id="52" pos="11">Nem foglalkozol velük, és inkább elhagyod a temetőt, hogy máshol keresgélj (Írj fel 1 órát)?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]Minden erődre szükség van, hogy megtarthasd a súlyos rácsot.[/p]
    </text>
    <test against="stamina" diceConfig="3d6" success="lowerEquals">
      <success>
        <next id="96"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="204"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]- Helyes. Gratulálok - mondja Calabrius erőltetett mosollyal, és vonakodva nyújtja át a [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="10"]10 Aranyat[/span] tartalmazó zacskót (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em], és adj 1-et szerencse pontjaidhoz). Megnövekedett önbizalommal mész tovább.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <itemCheck type="section" id="81">
      <dontHave>
        <next id="81" pos="1">Ha most odalépsz a Gondviselés nyilához</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="9">
      <dontHave>
        <next id="9" pos="2">Ha a Csodálatos Armarnót néznéd meg</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="207" pos="3" singleChoiceText=" Úgy döntesz, elhagyod a Játékbarlangokat is.">Ha elhagynád a Játékbarlangokat</next>
  </p>
  <!-- 122 -->
  <!-- 123 -->
  <!-- 124 -->
  <p id="125">
    <text>
        [p]Amint beérsz a dzsungelben, mintha teljesen más világba csöppennél. A fák koronája alatt mindenütt zöldes félhomály uralkodik, körülötted pedig idegen hangok és illatok vannak. Elbágyasztó, fojtogató hőség üli meg az őserdőt, komolyan megnehezítve a haladást.[/p]
    </text>
    <!-- 385 -->
    <next id="192"></next>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]Ellenfeleid a földre hanyatlanak, te pedig megfordulsz, hogy leszámolj az alattomos kalózzal. A vén zsivány már menekülőre is fogta, és a tőle telhető sebességgel biceg előre a sikátorban. Utánarohansz, ám meghallván, hogy közeledsz, a férfi megpördül, és elhajít egy tőrt.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="173"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="213"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]Kicsiny, sötét szobába lépsz be, ahol nyomban megcsap az égő gyógynövények hódító illata. A füstön át egy magas férfi alakját veszed ki, aki egy krétával rajzolt kör közepén üldögél, és mindössze egy ágyékkötőt, nyakláncot, és színes toliakból készült fejdíszt visel. Ez csakis Cinnabar boszorkánymestere, Malu lehet. Egyik kezében primitív botot tart, körülötte pedig kicsiny állatok tetemei hevernek. Érkezésed kizökkenti Malut a transz-szerű állapotból. Ekkor érthetetlen szavakat mormol, és egyszerre forogni kezd körülötted a világ.[/p]
    </text>
    <test against="skill" add="1">
      <success>
        <next id="44"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="87"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 128 -->
  <p id="129">
    <text>
        [p]Felkeresel néhányat a város leghírhedtebb ivói közül, többek közt a Macska és Csótányt, Angar Lázadását és a Kagyló Fogadót. Azonban nyomozásoddal pont azoknak a figyelmét kelted fel, akikét a legkevésbé szeretted volna. Éppen csak elhagysz egy újabb füstös kocsmát, mikor váratlanul szemközt találod magad egy csapatnyi kalózzal és feketeruhás hívővel - valamennyien Quezkari követői. Végeláthatatlan kérdezősködéseddel elárultad magad. Felismervén, hogy mekkora veszély is fenyeget most Cinnabar csatlósainak részéről, már futásnak is eredsz, hiszen jóval többen vannak, mint amennyivel becsületes harcban elbánhatnál.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="241"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="33"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 130 -->
  <!-- 131 -->
  <p id="132">
    <text>
        [p]Habár elszántan küzdesz, hogy kiszabadítsd magad, végül nem jársz sikerrel. A dagálynak köszönhetően perceken belül a fejed fölé ér a tengervíz szintje az üregben, néhány további perc múlva pedig megfulladsz. Kalandod itt, ezzel a vízzel teli sírban ér véget.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 133 -->
  <p id="134">
    <text>
        [p]Az íróasztal fiókjai be vannak zárva, s mivel semmi jele a kulcsnak, megpróbálod felfeszíteni az egyiket. Végül sikerül is feltörnöd, ám ezzel egy időben egy penge is elővillan az asztalból, és csúnyán megvágja a csuklódat (vesztesz 2 életerő pontot és 1 ügyesség pontot). Miután sikerül elállítanod a vérzést, átfutod a fiók tartalmát. Minden, amit találsz, csupán néhány papír Cinnabar Rákok kikötője-béli rejtekhelyének vázlataival. Ezekkel most semmire sem mész.[alt/][/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="233" pos="0" singleChoiceText=" Ezek után elhagyod a szobát.">Ha ezek után elhagyod a szobát</next>
    <itemCheck type="section" id="349">
      <dontHave>
        <next id="349" pos="1">Ha inkább szemügyre vennéd a földgömböt</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="316">
      <dontHave>
        <next id="316" pos="2">Ha netán a ládát vizsgálnád meg</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="29">
      <dontHave>
        <next id="29" pos="3">De akár megnézheted a hajómodellt is a palackban</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]Sarkon fordulsz, és elrohansz! Éles csattanást hallasz magad mögött, majd előrebuksz, amint a Fél-Ogre ostora a bokád köré tekeredik, és kirántja a lábadat. (Vesztesz 2 életerő és 1 szerencse pontot, amiért ilyen anyámasszony katonája voltál!) A következő pillanatban a kalózok már ott is vannak a nyakadon. Egyszerre küzdj meg velük![/p]
        [p]Az első Harci Körben megpróbálsz talpra állni, így 2-vel csökkentened kell a Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" amount="2" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="3" />
      <enemy id="2" />
      <anyRound>
        <loseItem id="4001" amount="2" />
      </anyRound>
      <win>
        <text>
            [p]A Fél-Ogre lép elő, hogy megküzdjön veled.[/p]
        </text>
        <next id="187"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 136 -->
  <p id="137">
    <text>
        [p]Gyorsan az út szélére húzod a Hívek testét, mielőtt még bárki is felfedezné őket. A két férfinál semmi sincsen, leszámítva szent tőreiket, melyek ébenfa markolatát emberi koponya formájúra faragták. Jobb kézfejükön ott vigyorog az immáron oly ismerős fekete halálfej. A Hívek valószínűleg áldozatot kerestek, akit kivégezhettek volna a vérszomjas Quezkari nagyobb dicsőségére - vagy pedig éppen rád vadásztak! Mindenesetre jelenlétük leginkább arra utal, hogy a kalózok rejtekhelye, vagy legalábbis Quezkari temploma itt van a közelben.[/p]
    </text>
    <next id="396">Ha errefelé folytatnád a keresést</next>
    <next id="52">Ha inkább máshol néznél körül, mivel nem szeretnél további Beavatottak karjaiba fútni</next>
  </p>
  <!-- 138 -->
  <!-- 139 -->
  <!-- 140 -->
  <p id="141">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót, aztán belépsz. Szinte mániákus rendszeretetre valló, ám egyben felkavaró szobában találod magad. Úgy fest, mint egy laboratórium, a falakon emberek és állatok részletes anatómiai ábrái. Több polcon is üvegedények állnak, bennük tartósított testrészek, sőt még egy emberi agy is. Az íróasztalon bőrkötéses napló hever, rajta arany betűkkel pedig az alábbi név: „Malefact doktor”. Ő pedig nem más, mint a hajóorvos, illetve Cinnabar hírhedt kínzómestere.[/p]
    </text>
    <next id="313">Ha alaposabban átkutatnád a doktor laboratóriumát</next>
    <next id="233">Ha inkább nem időznél itt túl hosszan, tartva attól, hogy felfedeznek</next>
  </p>
  <!-- 142 -->
  <p id="143">
    <text>
        [p]Ügyet sem vetvén a kalózra, elhagyod a Rákok Kikötőjének piacát (jegyezd fel [em]Kalandlapodra[/em] a [em]Kalóz[/em] szót).[/p]
    </text>
    <codeword name="Kalóz" />
    <itemCheck type="codeword" id="Sziget">
      <have>
        <next id="17"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="334"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 144 -->
  <p id="145">
    <text>
        [p]Egy törött ládikóban egy üvegnyi [span class="takeItem" data-id="2004" data-amount="1"]rumot[/span] találsz, tökéletesen épen, még be is van dugaszolva. A rum megivásával 4 életerő pontot nyersz.[/p]
    </text>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]Észrevétlenül hagyod el a várost a Kakhabad-kapun át, és elindulsz a sötétségen át a Mallan-fok felé. A hold a teljesen felhőtlen égboltnak köszönhetően megvilágítja az omladozó épületet, mely egykor, becsületesebb és nyugodalmasabb időkben a kikötő világítótornya volt. Viszont nem a holdé az egyetlen látható fényforrás! A romoknál, a sziklafal pereméhez egészen közel, pislogó világosságot fedezel fel.[/p]
    </text>
    <next id="184">Ha megvizsgálnád a fényt</next>
    <next id="220">Ha inkább a világítótoronyhoz mennél</next>
  </p>
  <!-- 147 -->
  <!-- 148 -->
  <!-- 149 -->
  <p id="150">
    <text>
        [p]A hagyomány úgy mondja, hogy hajdanán a kalózok megöltek egyet maguk közül azon a helyen, ahol elrejtették kincseiket, vagy amely helyet egyszerűen csak titokban akartak tartani. Így az halála után szellemként őrködhetett szünet nélkül. Valószínűleg Cinnabar is hasonló dolgot művelt itt. Bizakodva mondod ki a jelszót: - Lábszárcsont. - Ezután visz-szafojtott lélegzettel várod, hogy mi lesz Lámpás Jack reakciója.[/p]
        [p]- Átmeheeeetsz... - sóhajtja a szellemkalóz, majd a földbe süllyed a lábad előtt. Neked sem kell kétszer mondani, már tovább is sietsz a folyosón. Az út egy lépcsősornál ér véget, mely levezet a temető alá. Egy rövidke járat végénél egy T-elágazáshoz érkezel.[/p]
    </text>
    <next id="221">Ha balra mész tovább</next>
    <next id="13">Ha inkább jobbra fordulsz</next>
  </p>
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <p id="153">
    <text>
        [p]Miközben a [em]Jószerencse[/em] eltávolodik a [em]Hableánytól[/em], hosszasan figyeled, ahogy a szellemhajó lassan kezd semmivé fakulni, a zöld ködöt pedig szétfújja a szél. Ezzel egy időben az ég ismét kitisztul. Majd váratlanul kiáltás harsan az árbóckosárból: - Conyn kapitány! Galleon jobb felől![/p]
        [p]Minden szem a tengerre szegeződik. A látóhatáron, tőletek távolodva Cinnabar kalózhajójának, a [em]Szukának[/em] semmivel össze nem téveszthető alakja rajzolódik ki - és a [em]Jószerencse[/em] utol fogja érni! Prédád végül elérhető közelségbe kerül. Aztán a víz minden figyelmeztetés nélkül forrni kezd a hajótok előtt. Majd a kavargásból egy gigantikus, halszerű fej emelkedik ki, szélesre tárt állkapoccsal. A bálnára emlékeztető Behemót még a napot is eltakarja, amint szája a [em]Jószerencse[/em] felé közelít, és fogai lecsüngő cseppkövekként emelkednek fölétek. A fedélzeten kitör a pánik. A matrózok kétség-beesetten próbálják elirányítani a hajót a szörnyeteg útjából, mely elég nagy ahhoz, hogy az egész vitorlást benyelje! A gigantikus állkapocs lecsap a [em]Jószerencsére[/em], a törzs köré zárul, s úgy roppant el árbocot és bordázatot, mintha csak fapálcikák volnának. Végigcsusszansz a fedélzeten, bele a zúgó tengerbe.[/p]
    </text>
    <test against="stamina" diceConfig="3d6" success="lowerEquals">
      <success>
        <next id="300"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="344"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]Felhajtván az édes folyadékot sokkal rutinosabbnak érzed magad, és a gondolataid is sokkal tisztábbak. Az Ügyesség Italából ittál. Állítsd vissza ügyesség pontjaidat a [em]Kezdeti[/em] értékre![/p]
    </text>
    <add amount="20" to="skill" />
    <next id="217"></next>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]Újfent részed lehet az élményben, hogy Cinnabar elé vonszolnak, csakhogy ezúttal a kalózúr hajójának fedélzetén. - Úgy. Tehát megmenekültél a mi kis csapdánkból - mondja higgadtan az élőholt kapitány. - Nos, ez nem fog még egyszer megtörténni. Azt hiszem, ez alkalommal kiérdemelted a jó Malefact doktor megkülönböztetett figyelmét. Doktor?[/p]
        [p]Cinnabar hívására egy alacsony termetű, kopasz, vastag lencséjű szemüveget viselő idősebb férfi lép elő, kezében nyúzókéssel, szemében pedig gonosz fényt látsz. Bele sem akarsz gondolni, mik is lehetnek a tervei veled. Meg kell próbálnod kiszabadulni![/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="250"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="107"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]Miután zsebre vágta a két Aranyat (húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]), Mundji egy bőrkötéses könyvet emel le egy polcról, és sebesen belelapoz. - A, igen. íme, itt van -    jelenti ki, megállva egy különleges oldalnál. - Ez a legendás Mariin kapitány hajónaplójának másolata, melyet a [em]Fickándozó Delfinnel[/em] tett felfedezőútjai alatt írt. Számos utazásának egyikén, melyekről ebben a naplóban ír, mint azt elbeszéli, elhaladtak egy kannibálok lakta trópusi sziget mellett, melynek neve Csont-sziget. Nincs róla térkép, de azt mondja, hogy 650 kilométernyire keletre fekszik a Rákok Kikötőjétől. Attól tartok, ez minden, amit mondhatok neked -    fejezi be a törpe. - Ha valaha is eljutnál oda, esetleg készíthetnél nekem néhány vázlatot, hogy magam rajzolhassak térképet róla. - Megköszönöd Mundi Pelagonak a segítségét, majd továbbmész a magad útján.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <next id="334"></next>
  </p>
  <!-- 157 -->
  <p id="158">
    <text>
        [p]Egy nagy kőoltárhoz kötöztek, a vudu halálisten, Quezkari szörnyű, csontból faragott képmása előtt. Csupán arra van időd, hogy felfogd, hogy valami nagy, föld alatti teremben vagy, melyben csak úgy nyüzsögnek a kalózok és a Hívők. Aztán egy fekete köntösű pap a szívedbe mélyeszti szent kését. A te tiszta véred fogja visszahozni ellenfeledet az életbe. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]A Horgonyos Férfi hatalmas csattanással bukik a mólóra, akár egy jókora kivágott fa. Jegyezd fel a [em]Kalandlapodra[/em] a [em]Horgony[/em] szót. A test serény átkutatása után 6 Aranyat, és egy darab tintafoltos, régi papírt találsz, rajta egyetlen szóval: „Leviatán”. Mit jelenthet ez? Folytatod még egy darabig a rejtett bejáratok utáni keresgélést, ám semmit sem találsz, így felhagysz az itteni nézelődéssel. Írj fel 1 órát.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <add amount="1" to="time" />
    <next id="52"></next>
  </p>
  <p id="160">
    <text>
        [p]Kinyújtod a karod, hogy Madame Galbo egy kicsiny késsel megvághasson egy eret, és véredet felfoghassa egy edénykében (vesztesz 3 életerő pontot). Mikor már többé-kevésbé úgy érzed, hogy elveszted az eszméletedet, hallod, hogy az öregasszony közli veled, végzett. Még kábán figyeled, amint Madame Galbo felmelegíti a vért egy kis lángnyelv felett, egy másik folyadékkal együtt, melynek erős kénes szaga van. Ködfelhők formálódnak feletted a levegőben, majd szellemszerű arcok bukkannak fel közöttük. A vajákos asszony most csukott szemmel ül, lágyan dülöngélve jobbra-balra. - Szellemek - szólal meg, - mit tartogat a jövő a bosszúállónak? Mondjátok el nekünk![/p]
        [p]Nyomasztó, susogó sóhajtozás tölti meg a levegőt, és a Madam Galbo által megidézett szellemek elkezdenek beszélni: - A Csontok Szigete... Az az a hely, ahova el kell mennie... A varázstudó könyvei őrzik a kulcsot... A maszkokban van a hatalom... A bálvány szíve... Eljő a Sötétség Szelleme... - Majd a hangok elhalkulnak.[/p]
        [p]Madame Galbo a szellemidézés végeztével elég elgyötörtnek látszik, így inkább búcsút veszel tőle, és elhagyod a kunyhót.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="239"></next>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]Elkerülve csapásaidat a két csáp csúszós szorításába fon. Semmit sem tehetsz, mikor berántanak a víz alá. Odalent, a kavargó homályon át megpillantod az Óriáspolipot, aki ezt az üreget választotta otthonául. Csattogó, csőrszerű szája felé ránt. Kétségbeesett küszködéssel végül sikerül szabaddá tenned a kardforgató karodat, bár a lény egyik csápja még mindig szorosan rád van csavarodva. Küzdened kell az életedért.[/p]
        [p]Amíg az Óriáspolippal harcolsz a víz alatt, 1 ponttal csökkentened kell Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <fight type="single">
      <enemy id="11" />
    </fight>
    <itemCheck type="enemy" id="11">
      <have>
        <next id="190"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="379"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="162">
    <text>
        [p]Behajítasz egy adag Eleimet a szoba egyik távolabbi sarkába (húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]). A mutáns macska rögtön ráveti magát, és mohón falni kezdi. Csakhogy amint belépsz a helyiségbe, a szörnyeteg felmorranva már neked is ugrik. Nem tehetsz mást, mint megküzdesz vele.[/p]
        [p]A macska hosszú karmaival és hatalmas agyaraival próbál megsebezni. Azonban, ha megnyer egy Harci Kört, dobj egy kockával! Ha a dobott szám 5 vagy 6, akkor tüskés farkával talált el: dobj egy kockával, és vond le az eredményt életerő pontjaidból. Ha akarod, sikeres [em]Szerencsepróbával[/em] el is kerülheted ezt a sebződést.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
    </fight>
    <next id="235"></next>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]Átadod a pénzt (húzz le 10 Aranyat a [em]Kalandlapodról[/em]), majd a katonák félreállnak, hogy átengedjenek. Amint távozol, Snide még megjegyzi: - Vésd jól az eszedbe, ha még egyszer keresztezed az utamat... - Minden további habozás nélkül távozol, alig bírván visszafojtani dühödet.[/p]
    </text>
    <add amount="-10" to="gold" />
    <next id="287"></next>
  </p>
  <!-- 164 -->
  <p id="165">
    <empty />
  </p>
  <!-- 166 -->
  <p id="167">
    <text>
        [p]A tálkába hulló érmék csendülésére a vak férfi feléd fordítja a fejét. - Üdv néked, útitársam az élet útján - hangzik a szívélyes köszöntés. - Add a kezed, és elmondom neked, mi vár ezen az ismeretlen szigeten; a jövőben. -Valamelyest bizonytalanul nyújtod oda a tenyered a látnoknak, aki először a levegőbe kap, de aztán kemény szorításába fogja a kézfejedet. - Ahhh -leheli, - egy bátor lélek, aki az igazságért és a rendért viaskodik. Cheelah mosolya ragyogjon szándékaid felett! A Szerencse és az Esély vezéreljen utadon. Minden jót neked! - Ez minden, amit kapsz 2 Aranyért? A Sors Mestere elengedi a kezedet, és nem mond semmi többet.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="393">
          <dontHave>
            <next id="393" pos="0">Ha most a szakállas gurunak adnál némi adományt</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="98" pos="1">Ha a néma jövendőmondót szólítod meg 2 Aranytallérért cserébe</next>
        <next id="334" pos="11">Ha viszont inkább továbbmennél a magad útján (írj fel 1 órát)</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Továbbmész a magad útján. Írj fel 1 órát.[/p]
        </text>
        <add amount="1" to="time" />
        <next id="334"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p]Másnap dél körül az addig teljesen tiszta égbolt megmagyarázhatatlan módon elsötétedik. S míg a [em]Jószerencse[/em] tovább vitorlázik az ólomszínű felhők alatt, addig egy másik hajó tűnik fel a baloldalon. Rendkívül lepusztult állapotban leledzik, és beteges, halványzöld ködlepel veszi körül. Conyn szemügyre veszi a gályát messzelátóján keresztül, majd arca hamuszürkére sápad. Megkérdezed, hogy mi a gond. - Ez a [em]Hableány[/em] - egy szellemhajó, - magyarázza. - A monda szerint a kapitányt és a legénységét elátkozták, hogy mindörökké a tizenkét tengeren hajózzanak. El kell kerülnünk. Bármi áron. - Most már kezdesz kíváncsi lenni erre a szellemhajóra.[/p]
    </text>
    <next id="390">Ha megpróbálod meggyőzni Conynt, hogy közelítsétek meg a [em]Hableányt[/em]</next>
    <next id="153">Ha inkább nem</next>
  </p>
  <!-- 169 -->
  <p id="170">
    <empty />
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p]Végül egy elrozsdásodott vaslétrához érsz, melyet az alagút egyik falának támasztottak, és ami egy csatornafedélhez vezet. Kimászva a feletted húzódó utcára, elégedetten egy nagyot lélegzel a friss tengeri levegőből, hogy végre megszabadultál a csatorna elképesztő bűzétől. Írj fel 1 órát.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <next id="52"></next>
  </p>
  <!-- 172 -->
  <p id="173">
    <text>
        [p]Éppen időben buksz le, hogy elkerüld a feléd repülő tőrt. Aztán az öreg kalózra rontasz.[/p]
    </text>
    <next id="318"></next>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]Miután kihajítottak az utcára, sértettnek és idegesnek érzed magad. Aztán úgy döntesz, máshol keresgélsz tovább. Írj fel 1 órát, és jegyezd fel [em]Kalandlapodra[/em] a [em]Veszély[/em] szót.[/p]
    </text>
    <codeword name="Veszély" />
    <add amount="1" to="time" />
    <next id="334"></next>
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]Figyelmes leszel valamire, ami egy frissen ásott sír földjében hever, élesen megcsillanva a holdfényben. Lehajolván felkapod - egy újabb [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1"]dublon[/span], szintén két fejjel! Crivensnek volt ilyen érméje, aki Cinnabar legénységéhez tartozott. S most itt ez a két fickó, akik éjnek idején, egy kihalt temetőben, egy egész ládát cipeltek, teli ilyenforma pénzekkel. Nyilván kapcsolatban vannak a Fekete Koponya kalózaival! Úgy határozol, hogy követed őket.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="247"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="284"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 176 -->
  <!-- 177 -->
  <p id="178">
    <text>
        [p]Felhajtván a „Sors Forrázata” italt ugyanaz a hatás következik be, mintha Szerencseitalt ittál volna. (Adj 1-et szerencse pontjaid Kendert Értékéhez, és állítsd is vissza őket erre az értékre!)[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="initialLuck" />
    <add amount="20" to="luck" />
    <next id="217"></next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]Madame Galbo összepréselt gyógyfüveket helyez a sebeidre, melyek percek alatt összehúzódnak és begyógyulnak! (Állítsd vissza ÉLETERŐ és ÜGYESSÉG pontjaidat a [em]Kezdeti[/em] értékre, és írj fel 2 szerencse pontot!) - Most pedig menned kell! - utasít az öregasszony.[/p]
    </text>
    <add amount="30" to="stamina" />
    <add amount="30" to="skill" />
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="239"></next>
  </p>
  <!-- 180 -->
  <p id="181">
    <text>
        [p]Aggasztó csend üli meg a Templom negyed utcáit, elbizonytalanító légkört teremtve ezzel. Macskaként surransz végig az utcákon, ám hirtelen két figura lep meg, éppen előtted lépvén ki az árnyékból. Fekete ruhájukban, kezükben szakrális tőrrel, a Hívők feléd közelítenek. Kardot rántva felkészülsz az ütközetre. Küzdj meg egyszerre mindkettővel![/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="8" />
      <enemy id="9" />
      <anyRound totalCount="10">
        <interrupt />
      </anyRound>
    </fight>
    <itemCheck type="enemy" id="8">
      <have>
        <next id="264"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="enemy" id="8">
          <have>
            <next id="264"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="137"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 182 -->
  <p id="183">
    <text>
        [p]Mit ajánlasz fel a lénynek?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="222" pos="1">Amennyiben felajánlasz a lénynek némi élelmet</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2001">
      <have>
        <next id="268" pos="2">Ha egy flaska grogot adnál neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2004">
      <have>
        <next id="268" pos="3">Ha egy flaska rumot adnál neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <!-- this must be extended with all the possible items... -->
    <itemCheck type="items" id="1001 and 1002">
      <have>
        <next id="246" pos="4">Ha a kést adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2002">
      <have>
        <next id="246" pos="5">Ha az Ellenszérumot adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2003">
      <have>
        <next id="246" pos="6">Ha az Óriáserő Italát adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="246" pos="14">Ha a Csontváz Kulcsot adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="246" pos="15">Ha a Gyertyát adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <next id="246" pos="16">Ha a két kockát adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="246" pos="17">Ha a Rák Dublont adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <next id="246" pos="18">Ha a Kék Ékkövet adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="246" pos="19">Ha a Vaskulcsot adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3010">
      <have>
        <next id="246" pos="20">Ha az Elefántcsont Oroszlán amulettet adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <next id="246" pos="21">Ha a Cápafog Karkötőt adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <next id="246" pos="22">Ha a Mágikus Iránytűt adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <have>
        <next id="246" pos="24">Ha az Elfin Hajfürtöt adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <next id="246" pos="25">Ha a Faragott Sötétfa Karkötőt adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="246" pos="26">Ha a Kötelet adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="246" pos="27">Ha a Dobótőrt adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3018">
      <have>
        <next id="246" pos="28">Ha a Láncinget adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3019">
      <have>
        <next id="246" pos="29">Ha egy Gázgömböt adnál neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3020">
      <have>
        <next id="246" pos="30">Ha a Zombi Port adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3021">
      <have>
        <next id="246" pos="31">Ha a Krokodil Amulettet adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <next id="246" pos="32">Ha a Csontváz Ereklyét adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3023">
      <have>
        <next id="246" pos="33">Ha Malu botját adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <have>
        <next id="246" pos="34">Ha a Gyémánt Nyakláncot adnád neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="95" pos="40">Ha nem adsz neki semmit, és inkább felkészülsz, hogy megvédd magad</next>
    <next id="125" pos="41">Ha bemenekülsz a dzsungelbe</next>
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p]Miközben óvatosan osonsz a sziklafal pereme felé, észreveszed, hogy a fény egy lámpásból jön, melyet egy nőszemély tart a kezében, aki a tengert fürkészi két társával - egy férfival és egy malacképű Ember-Orkkal - egyetemben. Pillantásuk irányát követve egy masszív vitorlást fedezel fel, mely éppen a partot szegélyező veszélyes, éles sziklák felé tart. A fény a végzetébe vezeti a hajót! Ezek hárman minden bizonnyal hajóroncs-fosztogatók, akik szándékosan, saját hasznukra futtatják zátonyra a hajókat, hogy megszerezzék a partra sodródó rakományt. Meg kell állítanod őket, különben újabb hajó fog áldozatukul esni. Szerencsére még nem figyeltek fel jelenlétedre. Kardot rántva rárontasz a legközelebbi zsiványra, és sikerül is megsebesítened, még mielőtt egyáltalán esélye lett volna védekezni. Egyszerre küzdj meg a Vandálokkal![/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="5" />
      <enemy id="6" />
      <enemy id="7" />
    </fight>
    <next id="369"></next>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]Durr! A súlyos vashorgony oldalba vág, és az ütés ereje a földhöz csap (veszítesz 3 életerő pontot). Amint tekintetedet a ködbe mélyeszted, egy feléd közeledő, árnyékba burkolózó figurát veszel észre. Kétségbeesetten próbálkozol előrántani a fegyvered.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="231a"></next>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]Otthagyva a hajót, most a Nyugati-óceán kellős közepén taposod a vizet, sehol sem látva szárazföldet. A türkizszín víz horizonttól horizontig terül el.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="codeword" id="Jószerencse">
      <have>
        <next id="257"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="54"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]Elhajítván az ostort, a Fél-Ogre a bunkójával lendül támadásba.[/p]
        [p]Ha a Fél-Ogre megnyer egy Harci Kört, dobj egy kockával. Ha az eredmény 6, bunkójának csapásával lever a lábadról. Ez annyit jelent, hogy a következő Kört arra kell fordítanod, hogy ismét talpra állj, így erre a Körre csökkentsd 2-vel a Támadóerődet![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="328"></next>
  </p>
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <p id="190">
    <text>
        [p]Elszántan küzdesz az Óriáspolippal a hullámok alatt, ám végül tüdődből kifogy a levegő. Még mindig a felszín alatt rekedve, levegőér kapsz, ám ekkor tüdőd megtelik a sós vízzel. Akár a mélybe rántva halsz meg, akár az Óriáspolip fog előbb felfalni, az eredmény ugyanaz. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]Átlépsz az ajtónyíláson, ki a nedves hajnali fénybe: a [em]Szuka[/em] fedélzetén vagy. Előtted ott tesz-vesz a legénység, és az egész kavarodás középpontjában áll maga Cinnabar, egy papagájjal a vállán. A gonosz kapitány hirtelen körülpillant, majd felfedezvén téged, odakiált a legényeinek, hogy fogjanak el. Túlságosan sokan vannak ahhoz, hogy átküzdjed magad rajtuk, így az egyetlen lehetséges megoldás mellett döntesz: nem tehetsz mást, mint leugrasz a hajóról. Az oldalra vezető utat pont elállják a csirkefogók, ezért a kötélzet irányába rohansz. Három kalóz azonnal eléd vetődik.[/p]
        [p]Nem a szokásos módon kell megküzdened velük! Ehelyett állapítsd meg a magad és az első kalóz Támadóerejét! Ha az övé a nagyobb, elkapott. Ha a tiéd a magasabb, sikerült túljutnod rajta: fordulj a második felé, majd ismételd meg az iménti dobássorozatot, ezután tégy így a harmadikkal is.[/p]
    </text>
    <fight type="single" forceOrder="true">
      <enemy id="26" />
      <enemy id="27" />
      <enemy id="28" />
      <loseRound totalCount="1">
        <interrupt />
        <next id="155"></next>
      </loseRound>
      <win>
        <next id="79"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Panaszos visítások, különös madarak rikoltásai és a rovarok zsongása táplálja a dzsungelt betöltő állandó hangzavart. De vajon mi volt az? Valami más is van a közelben.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="2d6">
      <result max="2" min="2">
        <itemCheck type="section" id="53">
          <have>
            <next id="192"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="53"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <itemCheck type="section" id="371">
          <have>
            <next id="192"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="371"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <itemCheck type="section" id="320">
          <have>
            <next id="192"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="320"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <itemCheck type="section" id="2">
          <have>
            <next id="192"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="2"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <itemCheck type="section" id="245">
          <have>
            <next id="192"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="245"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <itemCheck type="section" id="332">
          <have>
            <next id="192"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="332"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <itemCheck type="section" id="37">
          <have>
            <next id="192"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="37"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <itemCheck type="section" id="86">
          <have>
            <next id="192"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="86"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <itemCheck type="section" id="198">
          <have>
            <next id="192"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="198"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <resultElse>
        <!-- block -->
        <itemCheck type="section" id="125">
          <have>
            <next id="385"></next>
          </have>
        </itemCheck>
      </resultElse>
    </random>
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p]Amint vonszolod magad előre az alagutak nyálkás mocskában, egy roppant nagy, kígyószerű lény tör elő a szennyes víz alól. A Csatornakígyó legalább öt méteres lehet, gusztustalan zöldesszürke színekben játszik. Azonnal rád támad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="14" />
      <win>
        <text>
            [p]Addig mész, míg végül ki nem jutsz a csatornából. Írj fel 2 órát.[/p]
        </text>
        <add amount="2" to="time" />
      </win>
    </fight>
    <next id="52"></next>
  </p>
  <!-- 194 -->
  <p id="195">
    <text>
        [p]-    A legnagyobb örömmel megteszem - mosolyog az őr, éltévé az aranyadat, majd kinyitja a kaput. -  Erre - mondja, és bevezet az Ó-Erődbe. Azonnal egy nagy, kettős ajtó előtt találod magad. Az őr kopogtat, majd a „Lépj be” választ hallva szélesre tárja az ajtószárnyakat, beengedve téged Montargo kormányzó fogadószobájába. A hatalmas tölgyfa íróasztal mögötti, magas támlájú széken méltóság-teljes, ám unottnak tűnő férfi ül, rövidre nyírt, sűrű szürke hajjal, katonai parancsnok egyenruhájában.[/p]
        [p]-    Igen? - kérdezi türelmetlenül. - Lord Montargo, -   kezdesz neki, - azért vagyok itt, hogy informáljalak egy szörnyű veszélyről, mely városod biztonságát fenyegeti. A Fekete Koponya kalózai abban mesterkednek, hogy a vudu gonosz praktikáinak segítségével visszahozzák elvetemült kapitányukat, Cinnabart az életbe.[/p]
        [p]-    Micsoda badarság! Cinnabart hat hónapja ölte meg Conyn, a tengeri vadász, és a gazfickó teste a tengerbe veszett. Hogyan várhatod hát tőlem, hogy elhiggyem, visszatérhet?[/p]
        [p]-    Az igazat mondom! - vitatkozol. - Magam láttam a kalózok ténykedéseinek nyomait. Azonnal meg kell tudnunk, hol rejtőznek. Azt akarja, hogy Cinnabar és a hozzá hasonlók veszélybe sodorják a Rákok Kikötőjét?[/p]
        [p]-    Elég! Nem érdekelnek a vad rémképeid, és nem kell végighallgatnom a paranoiás mesédet! Nincs itt semmilyen veszély, ami a várost fenyegetné! Őrség! -Azonnal négy egyenruhás katona ront a helyiségbe.[/p]
        [p]-    A vendégem már indul is. - Az őrök közrefognak, és elindulnak veled kifelé.[/p]
    </text>
    <next id="236">Ha ellenállnál</next>
    <next id="174">Ha hagyod, hogy kivezessenek a szobából</next>
  </p>
  <!-- 196 -->
  <!-- 197 -->
  <!-- 198 -->
  <p id="199">
    <text>
        [p]Felfedezel egy érdekes, nyolcoldalú [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]Kék Ékkövet[/span], egy selyembéléses ládikában (írd fel a Kalandlapodra). Befejezvén a keresést, úgy döntesz, ideje utánanézni, mi is folyik itt valójában, így elindulsz a másik irányba, keresztül a T-elágazáson. Írj fel 1 órát.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="200">
    <empty />
  </p>
  <!-- 201 -->
  <p id="202">
    <text>
        [p]A szoba tengerészeti eszközökkel és régi térképekkel van telezsúfolva. Az ajtó nagy csattanással bezárul a hátad mögött. Rémülettel figyeled, amint szextánsok emelkednek a magasba, egy iránytű pedig tébolyult pörgésbe kezd. Ugyanakkor visítás hallatszik...[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="116"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="76"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 203 -->
  <p id="204">
    <text>
        [p]Meg sem bírod mozdítani a nehéz vaskaput.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2003">
      <have>
        <next id="31"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="243"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 205 -->
  <!-- 206 -->
  <p id="207">
    <text>
        [p]Átfurakodva a szerencsejátékosok nyüzsgő tömegén, egyszer csak azt érzed, hogy a kezedbe nyomnak valamit. Sietve körülpillantasz, és úgy véled, mintha egy öregasszony távozna meglehetősen iparkodva a közeledből, de már el is tűnt a kavarodásban. Egy lepecsételt borítékot kaptál. Először is kimész, csak azután töröd fel a viaszpecsétet, és bontod fel a borítékot. Egy levél és egy [span class="takeItem" data-id="3009" data-amount="1"]vaskulcs[/span] van benne. Az üzenet pedig az alábbi:[/p]
        [p class="handwritten"]Ha eltökélt szándékod, hogy legyőzd a Fekete Koponya kalózait, akkor menj el a Néma Szamár fogadó 101-es szobájába.[/p]
        [p class="handwritten closing"]Egy jóbarát[/p]
        [p]A kulcs tehát minden bizonnyal a szobát nyitja a fogadóban. Írj fel 2 órát.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="time" />
    <next id="334"></next>
  </p>
  <!-- 208 -->
  <p id="209">
    <text>
        [p]Elhagyván a Nagytemplomot, készen állsz folytatni utadat. Mivelhogy nappal van, a Szentek utcájában csak úgy nyüzsögnek a koldusok, kérvényezők és egyszerű hívek. Amint leballagsz a templomlépcsőn, két hangot hallasz, mely erőteljesen kiválik a tömeg zúgásából. Az egyik acélosan zengő: - A Bölcsesség Szavai! A Bölcsesség Szavai! - Miközben a másik élesebben szóló: - Hagyd, hogy a Sors Mestere vezessen életed útján! - Körülnézve három férfit pillantasz meg, akik törökülésben kuporognak az út mellett. Mindhárman különféleképpen vannak öltözve, egy-egy vallási csoport hagyományainak megfelelően. Mindhármuk előtt alamizsnás edénykét látsz. A hozzád legközelebbi, akinek hosszú haja, és legalább olyan hosszú szakálla van, rád mosolyog, és így szól: - Mindössze két Aranyat kérünk, és felfedjük neked a mindenség titkait, és azt, hogy miféle Végzet vár rád.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="270">Ha adományoznál valamelyik bölcsnek</next>
        <next id="334" pos="11">Ha inkább elhagynád a Templom negyedet, és máshol kutatnál tovább információk után</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs nálad pénz, elhagyod a Templom negyedet, és máshol kutatsz tovább információk után.[/p]
        </text>
        <next id="334" pos="11"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 210 -->
  <p id="211">
    <text>
        [p]Miközben a lépcsőn haladsz lefelé, főzésre utaló illatok csalogatnak előre. Egy tágas, meleg helyiségbe lépve a kalózok konyhájában találod magad, és a szakács nem tűnik boldognak, amiért megzavartad. Ragyaverte, a szakács hatalmas darab, állandóan or-dibáló fickó. Deréktól felfelé meztelen, és undorító módon izzad. Bár a legénység számára hagyományos módon főz, köztudott tény, hogy a saját gusztusa jóval kannibalisztikusabb jellegű, s erre ujjcsontokból fűzött nyaklánca is utal... Látván, hogy nem a kalózok egyike vagy, Ragyaverte felkap egy lábast, teli forró vízzel, és hozzád vágja.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="35"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="339"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 212 -->
  <p id="213">
    <text>
        [p]A tőr a válladba mélyed (vesztesz 2 életerő pontot).[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="318"></next>
  </p>
  <!-- 214 -->
  <!-- 215 -->
  <!-- 216 -->
  <p id="217">
    <text>
        [p]A ládikában több üres üveg is található, melyeket kétségtelenül Balinac ivott ki. Bár van még itt kettő, melynek mind a pecsétje, mind a felirata épségben van. [alt]Mit teszel?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="154">
      <dontHave>
        <next id="154" pos="1">Megiszod a „Tapasztalat Esszenciáját”?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="178">
      <dontHave>
        <next id="178" pos="2">Megiszod a „Sors Forrázatát”?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="47">
      <dontHave>
        <next id="47" pos="3">Áttanulmányozod a Mythicát?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="5">
      <dontHave>
        <next id="5" pos="4">Beleolvasol az Arcanumba?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="385" pos="5" singleChoiceText="Úgy döntesz, elhagyod a varázsló kamráját.">Elhagyod a varázsló kamráját?</next>
  </p>
  <p id="218">
    <text>
        [p]Kezed már épp a kilincsre kulcsolódik, mikor megdermedsz, mert odakintről padlódeszka reccsenését hallod. Van itt valaki - valaki, aki rosszban sántikál? Csak a biztonság kedvéért csendesen előveszed a kardod, és kinyitod az ajtót. De nem lépsz ki. Szinte azon nyomban két fekete ruhás figura szökken az ajtónyílásba, előreszegezett fegyvereikkel. Quezkari két Híve támadott meg, kiknek eltökélt szándéka, hogy megakadályozzanak küldetésed teljesítésében. A keskeny ajtónyílásban egyesével küzdhetsz meg a gonosz szolgáival.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="20" />
      <enemy id="21" />
      <win>
        <text>
            [p]Gyorsan átkutatod a fanatikusok holttestét, de semmi érdemlegesre nem bukkansz, így sietve elhagyod a kocsmát. Írj fel 1 órát, illetve jegyezd fel [em]Kalandlapodra[/em] a [em]Szamár[/em] szót.[/p]
        </text>
        <codeword name="Szamár" />
        <add amount="1" to="time" />
      </win>
    </fight>
    <next id="287"></next>
  </p>
  <p id="219">
    <text>
        [p]Az üreg széléhez érve már látod, hogy csupán egy keskeny perem fut néhány méternyire a robajló hullámok felett, és vezet be a homályos mélységbe.[/p]
    </text>
    <next id="354">Ha továbbmennél</next>
    <next id="322">Ha inkább hagyod az egészet, és visszatérsz a sziklacsúcsra</next>
  </p>
  <p id="220">
    <text>
        [p]Meglepődve fedezel fel egy masszív ajtót a torony talapzatában. Valószínű ez az egyetlen befelé vezető út. Megpróbálod a lehető legcsendesebben kinyitni, azonban azt tapasztalod, hogy be van zárva. Most mi a szándékod?[/p]
    </text>
    <next id="326">Megkísérted betörni az ajtót?</next>
    <next id="184">Megvizsgálod a táncoló fényt?</next>
    <next id="52" pos="11">Elhagyod a világítótornyot (írj fel 1 órát), és másfelé kutatsz a kalózok után?</next>
  </p>
  <p id="221">
    <text>
        [p]Miközben a kalózok tartózkodási helyét keresed, felfedezel egy sor gyűléstermet, raktárhelyiséget és alvókamrát, de minden kong az ürességtől.[/p]
    </text>
    <next id="305">Ha maradsz, hogy aprólékosabb kutatást végezz</next>
    <next id="13">Ha inkább visszatérnél a T-elágazáshoz, és követnéd az alagutat az ellenkező irányba</next>
  </p>
  <p id="222">
    <text>
        [p]A lény azonnal kiragadja az ételt a kezedből, majd magába tömködi (húzz le Élelmiszerkészletedből 1 adagot). Aztán hagy továbbmenni.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <next id="125"></next>
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p][alt]Mit teszel?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="81">
      <dontHave>
        <next id="81" pos="1">Ha most megnéznéd a Gondviselés nyilát</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="294">
      <dontHave>
        <next id="294" pos="2">Ha Calabrius Számológépe érdekelne</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="207" pos="3" singleChoiceText="Úgy döntesz, hogy elhagyod a Játékbarlangokat.">Ha elhagynád a Játékbarlangokat</next>
  </p>
  <!-- 224 -->
  <!-- 225 -->
  <!-- 226 -->
  <p id="227">
    <text>
        [p]- Ha a vudu miatt nyugtalankodsz, akkor ajánlom, keresd fel Madame Galbót - mondja a talizmánárus, és elirányít az asszony kunyhójához a Mandragóra-sikátorba.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4005" />
    <next id="351">Ha most azonnal praktikus felszerelés után nézel a piacon</next>
    <next id="111">Ha inkább folytatod tovább a küldetésed</next>
  </p>
  <!-- 228 -->
  <!-- 229 -->
  <!-- 230 -->
  <p id="231">
    <text>
        [p]A ködfoszlányok eloszlanak, és egy magas, hordó mellkasú férfi áll előtted. Akkora darab, akár egy ökör, izmai hajókötél-szerűek. Kezében séilyos vasláncot tart, melynek végén jókora vasmacska himbálódzik. - Hadd mutatkozzam be, idegen. Én vagyok a Horgonyos - morrantja a kalóz -, most pedig ideje meghalnod. - Amint az orgyilkos nekikészül, hogy meglendítse a horgonyt, akár egy csatacsillagot, észreveszed a jobb kézfejére tetovált fekete koponyát.[/p]
        [p]Minden alkalommal, mikor a Horgonyos megüt, dobj egy kockával! Ha az eredmény 5 vagy 6, a horgony 3 életerő pont veszteséget okoz neked a szokásos 2 helyett.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="19" />
      <winRound enemy="19" subsequentCount="2">
        <interrupt />
        <next id="271"></next>
      </winRound>
      <loseRound enemy="19" subsequentCount="2">
        <next id="105"></next>
      </loseRound>
      <win>
        <next id="159"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="231a" display="231">
    <text>
        [p]A ködfoszlányok eloszlanak, és egy magas, hordó mellkasú férfi áll előtted. Akkora darab, akár egy ökör, izmai hajókötél-szerűek. Kezében séilyos vasláncot tart, melynek végén jókora vasmacska himbálódzik. - Hadd mutatkozzam be, idegen. Én vagyok a Horgonyos - morrantja a kalóz -, most pedig ideje meghalnod. - Amint az orgyilkos nekikészül, hogy meglendítse a horgonyt, akár egy csatacsillagot, észreveszed a jobb kézfejére tetovált fekete koponyát.[/p]
        [p]Minden alkalommal, mikor a Horgonyos megüt, dobj egy kockával! Ha az eredmény 5 vagy 6, a horgony 3 életerő pont veszteséget okoz neked a szokásos 2 helyett.[/p]
        [p]Amikor megnyered az első Harci Kört, nem sebzed meg ugyan az ellenfeled, viszont elő tudod kapni a kardod, és fel tudod tartani a gazfickót addig, míg lábra pattansz. Ezek után a szokásos módon folytathatod a harcot.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="damageAbsorption" id="19" set="10" />
    <fight type="single">
      <enemy id="19" />
      <winRound enemy="19" totalCount="1">
        <changeEnemy attribute="damageAbsorption" id="19" set="0" />
      </winRound>
      <winRound enemy="19" subsequentCount="2">
        <interrupt />
        <next id="271"></next>
      </winRound>
      <loseRound enemy="19" subsequentCount="2">
        <next id="105"></next>
      </loseRound>
      <win>
        <next id="159"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 232 -->
  <p id="233">
    <text>
        [p][alt]Válassz, merre mész tovább?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="191">
      <dontHave>
        <next id="191" pos="1" singleChoiceText="Kinyitod a távoli ajtót, és belépsz rajta.">Kinyitod a távoli ajtót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="127">
      <dontHave>
        <next id="127" pos="2">Kinyitod a balra nyíló ajtót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="141">
      <dontHave>
        <next id="141" pos="3">Kinyitod a jobbra nyíló ajtót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="97">
      <dontHave>
        <next id="97" pos="4">Kinyitod a „Kapitány” feliratú ajtót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="211">
      <dontHave>
        <next id="211" pos="5">Lemész a lépcsősoron?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 234 -->
  <p id="235">
    <text>
        [p]A titáni küzdelemben kellőképpen kimerülsz, így engedélyezel magadnak néhány percet, hogy kissé kifújd magad.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2002">
      <have>
        <itemCheck type="attribute" id="nineTailDamage" amount="1">
          <have>
            <text>
                Ha most iszol egy kortyot az Ellenszérumból, akkor a bestia farkával okozott sebesülés felét visszanyerheted.
            </text>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <after>
        <text>
            Most pedig, hogy már semmiféle dühöngő szörnyeteg nem fenyeget, szakíthatsz időt arra, hogy körülnézz a szobában. Eléggé spártai módon van berendezve, csupán néhány törött bútordarab van itt, no meg a kifelé vezető ajtó az egyik oldalon. Illetve egy barlangnyílás, melynek vas csapórácsa fel van húzva. Valószínűleg a kalózok eresztették ki a Kilencfarkút a főhelyiségbe, hogy megállítson bárkit, aki utánuk jönne. Magát a mutánst még Cinnabar fogta be egyik útján, és hozta a Rákok Kikötőjébe, hogy őrt álljon a legbelsőbb szentélye bejáratánál.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="323">Ha ki akarod nyitni az ajtót</next>
    <next id="69">Ha inkább a macska vackát vizsgálnád át előbb</next>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]Miután alulmaradtál az őrökkel szemben, semmi perc alatt egy büdös zárkában találod magad, a végsőkig kimerültén. (Írj fel 1 órát!) Aztán egy szigorú arcú férfi tűnik fel a cellaajtó vasrácsánál. Ő pedig nem más, mint a Városi Őrség vezetője, Snide kapitány. - Élvezed az itt tartózkodást? - kérdezi egy gúnyos vigyorral. - No jó, legyen mondjuk teszem azt 10 Aranytallér, és felőlem mehetsz is tovább a dolgod után.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <itemCheck type="gold" id="10">
      <have>
        <next id="254">Hogyha kifizeted a szadista kapitánynak a kenőpénzt</next>
        <next id="19">Ha inkább vársz, és felkészülsz, hogy elmenekülj, amint tiszta lesz a terep</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs nálad ennyi pénz, kénytelen vagy visszautasítani a lehetőséget.[/p]
        </text>
        <next id="19"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 237 -->
  <p id="238">
    <text>
        [p]Conyn és matrózai a [em]Jószerencsén[/em] maradnak, míg te átugrod a két hajó közti távolságot, és megérkezel a balvégzetű [em]Hableányra[/em]. Eléggé kihaltnak tűnik, így úgy döntesz, leereszkedsz a fedélközbe, hogy ott vizsgálódj tovább. Végigosonva egy üres folyosón, őrületes visítást hallasz, és a homályból egy hordányi szellempatkány rohan elő, csillogó fogakkal és vörösen izzó szemekkel - és te éppen az útjukban állsz.[/p]
    </text>
    <next id="72">Ha elmenekülsz, amíg még van rá esély</next>
    <next id="289">Ha maradsz, ahol vagy</next>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p]Írj fel 1 órát! Miután elhagyod a Mandragóra-sikátort, eldöntheted, hogy merre kezdd el keresni a kalózok rejtekhelyét. Hol kezded?[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <itemCheck type="section" id="315">
      <dontHave>
        <itemCheck type="section" id="181">
          <dontHave>
            <next id="181">A Templom negyedben?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="129">
      <dontHave>
        <next id="129">A Rákok Kikötőjének fogadóiban és kocsmáiban?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="146">
      <dontHave>
        <next id="146">A romos világítótoronynál?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="67">
      <dontHave>
        <next id="67">A dokkoknál?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="355">
      <dontHave>
        <next id="355">A város alatti csatornákban?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="83">
      <dontHave>
        <next id="83">A temetőben?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="101">
          <dontHave>
            <next id="101" pos="7">A Néma Szamár fogadóban?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 240 -->
  <p id="241">
    <text>
        [p]A város sugárútjain és mellékutcáiban cikázva valahogyan sikerül elkerülnöd, hogy elkapjanak. (Írj fel 1 órát!)[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <itemCheck type="item" id="4004">
      <have>
        <next id="52"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="334"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="242">
    <text>
        [p]Találsz néhány [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="3"]kókuszdiót és egy fürt banánt[/span] - ez mindösszesen 3 étkezésre elegendő.[/p]
    </text>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]A rostély elég erős volt ahhoz, hogy a Kilencfarkút megállítsa, nehogy ki tudjon törni. Akkor hogyan is emelhetnéd te fel? Csapdába esvén itt a barlangban esélyed sincs a küldetésed folytatására. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]Amint felemeled a koponyát, elönt a félelem és a téboly mindent átható érzése. Szörnyű átok áldozata lettél (vesztesz 2 szerencse és 1 ügyesség pontot). Ösztönösen kiejted a kezedből a koponyát, amely így darabokra törik a padlón.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="55"></next>
  </p>
  <!-- 245 -->
  <p id="246">
    <text>
        [p]A lény megragadja az ajándékot, körbeszimatolja, ezután behajítja a tengerbe (húzd le ezt a tárgyat a [em]Kalandlapodról[/em]). Majd ismét morogni kezd.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="4">
      <have>
        <loseItem id="1002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="5">
      <have>
        <loseItem id="2002" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="6">
      <have>
        <loseItem id="2003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="14">
      <have>
        <loseItem id="3004" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="15">
      <have>
        <loseItem id="3005" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="16">
      <have>
        <loseItem id="3006" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="17">
      <have>
        <loseItem id="3007" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="18">
      <have>
        <loseItem id="3008" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="19">
      <have>
        <loseItem id="3009" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="20">
      <have>
        <loseItem id="3010" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="21">
      <have>
        <loseItem id="3011" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="22">
      <have>
        <loseItem id="3012" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="24">
      <have>
        <loseItem id="3014" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="25">
      <have>
        <loseItem id="3015" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="26">
      <have>
        <loseItem id="3016" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="27">
      <have>
        <loseItem id="3017" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="28">
      <have>
        <loseItem id="3018" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="29">
      <have>
        <loseItem id="3019" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="30">
      <have>
        <loseItem id="3020" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="31">
      <have>
        <loseItem id="3021" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="32">
      <have>
        <loseItem id="3022" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="33">
      <have>
        <loseItem id="3023" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="34">
      <have>
        <loseItem id="3024" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="222" pos="1">Ha gyorsan adsz neki egy kis ételt</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2001">
      <have>
        <next id="268" pos="2">Ha egy flaska groggal kínálnád inkább</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="2004">
      <have>
        <next id="268" pos="3">Ha egy flaska rumot adnál neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="95" pos="4">Ha felkészülsz, hogy megvédd magad</next>
    <next id="125" pos="5">Ha inkább bemenekülsz a dzsungelbe</next>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
        [p]A csempészek végül megállnak egy mohával és repkénnyel sűrűn benőtt, régi sírbolt előtt. Betolják a gránitajtót, és eltűnnek odabenn. Vársz még néhány percet, mielőtt meggyújtanád a lámpásodat, ezután te magad is áthaladsz a bejáraton. (Írj fel 1 órát!) Lámpád fénye egy kis folyosót világít meg, mely bevezet a homályba. Amint átléped a küszöböt, egy másik fényforrás bukkan fel a járat túlsó végén, és megindul feléd. Egy öregember kísértete suhan végig az alagúton; szemgödrei mély üregek, körmei alatt a sír földjének mocska. Az izzó jelenés félelemmel tölt el, és még a vér is meghűl benned, mikor meglátod, hogy a kezében tartott lámpás egy emberi koponya. A Rákok Kikötőjében mesélt legendákból már tudod, hogy ez a jelenés csakis Lámpás Jack szelleme lehet. A rémség nem támad rád, mindössze megáll néhány méternyire előtted. Állkapcsa lenyaklik, és mindössze egyetlen szót képez: - Jelszóóó...[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <itemCheck type="items" id="4002 or 4003">
      <have>
        <userInput type="text">
          <label>Mi a jelszó?</label>
          <result text="lábszárcsont">
            <itemCheck type="item" id="4003">
              <have>
                <next id="150"></next>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="269"></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </result>
          <result text="leviatán">
            <itemCheck type="item" id="4002">
              <have>
                <next id="84"></next>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="269"></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </result>
          <resultElse>
            <next id="269"></next>
          </resultElse>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Pechedre nem ismered a jelszót.[/p]
        </text>
        <next id="269"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 248 -->
  <p id="249">
    <text>
        [p]A mellkasodra nehezedő nyomás már elviselhetetlen, és muszáj kinyitnod a szád, még mielőtt ki tudnál szabadulni a láncokból. Dermesztő áramlat száguld végig a légutadon, és megfojt. A Horgonyos Férfi sikerrel járt. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="250">
    <text>
        [p]Amíg fogva tartóid Malefacttal vannak elfoglalva, megragadod a kínálkozó lehetőséget, és kifordulsz a szorításukból, majd hamar talpra ugrasz. A jó doktor és felvigyázóid nyomban rád támadnak. Egyszerre kell megküzdened velük.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce" forceOrder="true">
      <enemy id="29" />
      <enemy id="30" />
      <enemy id="31" />
      <anyRound totalCount="15" enemy="31">
        <text>
            [p]Körülvesznek, és ismét fogoly vagy.[/p]
        </text>
        <interrupt />
        <next id="107"></next>
      </anyRound>
      <win>
        <text>
            [p]Ki tudsz törni, és szabad vagy.[/p]
        </text>
        <next id="79"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 251 -->
  <p id="252">
    <text>
        [p]Miközben kutakodsz, megmar egy mérges Vöröshátú Pók (vesztesz 3 életerő pontot). Befejezvén a keresést, úgy döntesz, ideje utánanézni, mi is folyik itt valójában, így elindulsz a másik irányba, keresztül a T-elágazáson. Írj fel 1 órát.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <add amount="1" to="time" />
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]Kilépve a szobából, a folyosón pont belefutsz a [em]Szuka[/em] legénységének három tagjába. Rögvest nyakon is csípnek, és átcibálnak a távolabbi ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="155"></next>
  </p>
  <p id="254">
    <text>
        [p]Átnyújtod a pénzt a rácsok között (húzz le 10 Aranyat a [em]Kalandlapodról[/em]), és a reteszek megzörrennek, amint Snide kinyitja a cellaajtót. Mikor kimész, a korrupt kapitány még utánad kiált: - De vésd az eszedbe, ha még egyszer az utamba kerülsz...[/p]
    </text>
    <add amount="-10" to="gold" />
    <next id="287"></next>
  </p>
  <!-- 255 -->
  <!-- 256 -->
  <p id="257">
    <text>
        [p]Miközben a vizet taposod, egy hajót veszel észre a távolban. Hevesen kalimpálni kezdesz a karoddal, és sikerül is magadra vonnod a legénység figyelmét. A tengerészek rögtön irányt változtatnak, hogy ki tudjanak menteni. A hajó melléd ér, és a fedélzetre húznak. Szerencsére viaszosvászon hátizsákodban épségben maradt minden Élelmed és az összes holmid. Jóvágású férfi érkezik az üdvözlésedre, napbarnított arcának egyik oldalán hosszú sebhely. - Köszöntelek a [em]Jószerencsén[/em] - szólal meg. - Én vagyok a hajó kapitánya, és mindemellett hivatásos fejvadász. A nevem Conyn.[/p]
        [p]-    Micsoda? Hogy Conyn, a kalózvadász; aki megölte Cinnabart? - kérdezed.[/p]
        [p]-    Személyesen - vallja be büszkén. - De most te meséld el, hogy ki vagy, és hogy találhattunk rád egymagádban, éppen itt, az óceán kellős közepén?[/p]
        [p]Megosztod történetedet a hitetlenkedő Conynnal néhány pohár finom femphrey-i felett a kapitányi lakosztályban, és mondandód végeztével a tengerész arcáról eltűnik a korábbi vidám kifejezés. - Segítesz nekem megállítani Cinnabart? - kérded.[/p]
        [p]- Hát persze hogy megteszem - mondja Conyn eltökélten, - de hogyan találhatjuk meg? Tudod, hogy merre tartott a [em]Szuka[/em]?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4006">
      <have>
        <userInput type="number">
          <label>Add meg a déli és keleti koordináták különbségét</label>
          <result minBound="90" maxBound="90">
            <next id="90"></next>
          </result>
          <resultElse>
            <text>
                [p]Semmiképp sem tudod követni és megállítani Cinnabart. Elbuktál. Kalandod itt véget ér.[/p]
            </text>
            <death />
          </resultElse>
        </userInput>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Semmiképp sem tudod követni és megállítani Cinnabart. Elbuktál. Kalandod itt véget ér.[/p]
        </text>
        <death />
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="258">
    <text>
        [p]-    Te csalással vádolsz? - kiáltozik felháborodottan Armarno. - Soha életemben nem ért még ilyen sértés. Csak mert a kezem gyorsabb, mint a te szemed! -   Felpaprikázódsz a szélhámos szavain, s talpra ugrasz, de ezzel a mozdulatoddal az asztalt is sikerül felborítanod. A három kártyalap a padlóra hullik - és valamennyi fekete! Armarno tehát a tenyerébe kellett, hogy rejtse a fehéret! Végig igazad volt! Átkokat szórva próbálod előhúzni a kardod, de a válladra nehezedő, erős kar megállít. Egy Troll durva hangja morran a füledbe. - Mondtam. Itt nincs harcolás. - Mielőtt meggátolhatnád őket, a két Troll elkobozza a fegyvered, és közrefog. Aztán kihajítanak az utcára, büszkeséged romjaival egyetemben. Kard nélkül a Támadóerődet 3-mal kell csökkentened, míg másik fegyvert nem találsz. Magadban dörmögve távozol, hogy máshol kutass tovább. Írj fel 2 órát.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <add amount="2" to="time" />
    <next id="334"></next>
  </p>
  <!-- 259 -->
  <p id="260">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="109"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [alt][/alt]
        </text>
        <itemCheck type="section" id="294">
          <dontHave>
            <next id="294" pos="1">Ha nem, akkor átmehetsz Calabrius Számológépéhez</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="9">
          <dontHave>
            <next id="9" pos="2">Esetleg meglátogathatod a Csodálatos Armarnót</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="207" pos="3" singleChoiceText="[p]Úgy döntesz, elhagyod a Játékbarlangokat.[p]">De el is hagyhatod a Játékbarlangokat</next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]Madame Galbo kiválaszt néhányat az asztalon álló korsók közül, majd végül háromféle anyagból készít keveréket egy apró mozsárban. - Kísértetfű magvai, porított emberi csontok és szárított Baziliszkusz-vér keveréke tökéletes védelmet nyújt azon szerencsétlen egyedek ellen, akiket visszahoztak a halálból, hogy Zombiként járják e világot. - Az öreg javasasszony végül átnyújtja neked a kész, por alakú keveréket egy lezárt kulacsban. Madame Galbo elmagyarázza, hogy ez a mennyiség 4 használatra elegendő. Minden olyan csatában használhatod a [span class="takeItem" data-id="3020" data-amount="4"]Zombi Port[/span], mikor Zombikkal kell összecsapnod. Ha a por segítségéhez folyamodsz, az vissza fogja szorítani ezeknek az élőholt lényeknek egyikét, ami annyit jelent, hogy az összecsapás eredményének meghatározásánál úgy tekintheted, mintha megölted volna. Jegyezd fel új szerzeményedet a [em]Kalandlapodra[/em].[/p]
    </text>
    <next id="239"></next>
  </p>
  <!-- 262 -->
  <!-- 263 -->
  <p id="264">
    <text>
        [p]Amíg küzdőtök, még több Hívő érkezik az egyik sarok mögül, és nem telik sok időbe, hogy megfékezzenek. Egy hirtelen, fájdalmas ütés a tarkódra, és minden sötétségbe borul...[/p]
    </text>
    <next id="158"></next>
  </p>
  <!-- 265 -->
  <p id="266">
    <text>
        [p]Megperdülsz, és szemtől szembe kerülsz két feketeruhás alakkal, kiknek arcát csuklya rejti. Nehéz harci botokkal a kezükben, a Hívők most feléd közelednek. Egyszerre kell megküzdened mindkettővel.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="22" />
      <enemy id="23" />
    </fight>
    <next id="126"></next>
  </p>
  <p id="267">
    <text>
        [p]A [em]Jószerencse[/em] pillanatok alatt irányba fordul, majd délkelet felé siklik a Nyugati-óceánon. Az út alatt kipihened magad, és visszanyered valamicskét az erődet, (írj fel 4 életerő pontot!) Egy nap elteltével eléritek a Rák-zátonyokat. Conyn kormányosa ügyesen navigálja a hajót a bizonytalan vizeken, és úgy tűnik, a [em]Jószerencse[/em] sértetlenül át is jut. Aztán az utolsó pillanatban beüt a katasztrófa! Szörnyű, csikorgó hang hallatszik, amint a [em]Jószerencse[/em] törzse végigkarcolódik valamin a szorosban, majd a hajó megfeneklik. Ugyanebben a percben több, túlméretezett rákolló emelkedik ki a tengerből. Vitorlásotokat Óriásrákok támadták meg. Te is nekirontasz a legközelebbinek, mely épp most kapaszkodik fel a bárka oldalán.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="35" />
    </fight>
    <next id="370"></next>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]A primitív teremtmény megragadja a flaskát, és kiissza a tartalmát. Szája lassan mosolyra húzódik, aztán megszólal. - Köszönöm - dörmögi. - Jó bor. Gazdának is jó bora van. Varázsbor. Balinac furcsa dolgokat lát tőle és szédül. Balinac elvisz téged Gazda kamrájába. Jössz?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="2">
      <have>
        <loseItem id="2001" />
      </have>
      <dontHave>
        <loseItem id="2004" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="24">Ha elmész vele</next>
    <next id="125">Ha nem, akkor mehetsz magad az őserdőbe</next>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p]- Behatoló! - ordítja a kalóz-szellem, és egy éktelen visítással feléd röppen. Előrántod fegyvered, de minden alkalommal, mikor a rémségbe döfsz, a pengéd egyszerűen áthatol rajta, míg te sajnos megérzed, amint a jelenés karmai késként hasítanak a húsodba. Nincs esélyed a szellemmel szemben. Kellemetlen halál vár rád. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]Megtorpansz, míg próbálod eldönteni, melyik bölcscsel is tanácskozz. A hosszú szakállú férfi bő, narancsszínű köntöst visel, és egy vasszögekkel kivert deszkán üldögél, amelyik nyilván nem lehet valami kényelmes. A második látnok, aki a Sors Mestereként reklámozza magát, teljesen kopasz, és szürke ruháját misztikus jelképek borítják. Azt csak most veszed észre, hogy vak. Az utolsó tetőtől talpig rongyokba van bugyolálva, és egy pakli kártya fekszik előtte. És nem szól semmit. Az egyetlen módja, hogy megtudj bármit is a jósoktól az, ha 2 Aranyat adományozol nekik. Melyiküket választod?[/p]
    </text>
    <next id="393">A szakállas gurut?</next>
    <next id="167">A világtalan látnokot?</next>
    <next id="98">A néma jövendőmondót?</next>
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p]Heves rohamod hatására a kalóz hátratántorodik, majd amikor lába beleakad a nehéz láncba, el is zuhan a kemény fadeszkákon, és elejti a horgonyt. Azonnal kihasználod a kínálkozó lehetőséget, és megtaszítva lelököd a mólóról a vasmacskát, egyenesen bele a kikötő vizébe. A horgony sebesen zuhan, magával rántva a Horgonyos Férfit, aki képtelen kiszabadulni a rácsavarodott láncból. A pánikba esett kalóz eltűnik a szemed elől a sötét vízben, hogy aztán soha többé ne bukkanjon a felszínre. Jegyezd fel [em]Kalandlapodra[/em] a [em]Horgony[/em] szót. Tovább folytatod a keresést a titkos bejáratok után, de semmit sem találsz, így feladod az itteni kutakodást. Írj fel 1 órát.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <codeword name="Horgony" />
    <next id="52"></next>
  </p>
  <!-- 272 -->
  <!-- 273 -->
  <!-- 274 -->
  <!-- 275 -->
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <!-- 278 -->
  <!-- 279 -->
  <p id="280">
    <text>
        [p]A barlang belsejében levő víz most zubogni kezd, és egy iszonyatos, szürkészöld szörnyszülött emelkedik ki belőle. Szívókorongos csápjaival feléd nyúlva az Oriáspolip arra készül, hogy berántson csattogó, csőrszerű szájába, és felfaljon. Ismételten harcolnod kell az életedért.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
      <loseRound subsequentCount="2">
        <interrupt />
        <next id="46"></next>
      </loseRound>
      <win>
        <next id="73"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p]A [em]Jószerencse[/em] partra mosott roncsai között szép számmal vannak hordók és ládák, talán rábukkansz bennük valami használhatóra.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="1d6">
      <even max="6" min="1">
        <next id="145"></next>
      </even>
      <odd max="6" min="1">
        <next id="387"></next>
      </odd>
    </random>
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]Befordulsz a sarkon, és szemtől szembe kerülsz a vénemberrel. - Oly’an nagyon kedves tőled, hogy csatlakozó’ hozzánk. - vigyorog a kalóz. - Ahogy mondani szokják, az öreg Crivens mindig megkapja a maga emberét. - Váratlanul egy suhanó hangot hallasz, aztán sajgó ütést érzel a fejed hátsó részén. Azonnal elveszíted az eszméleted.[/p]
    </text>
    <next id="158"></next>
  </p>
  <!-- 283 -->
  <p id="284">
    <text>
        [p]Meghallván téged a két csempész lehajítja a ládát, majd mindketten előrántják szablyáikat az övükből. Egyszerre kell megküzdened velük.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="17" />
      <enemy id="18" />
    </fight>
    <next id="373"></next>
  </p>
  <p id="285">
    <text>
        [p]Miután leterítetted a kannibál szakácsot, és mielőtt még elhagynád a konyhát, sikerül [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="4"]4 étkezésre való Élelmet[/span] összeszedned (jegyezd fel ezeket a [em]Kalandlapodra[/em]), és még megkóstolod Ragyaverte levesét is (4 életerő pont jár érte). Mivel innen nem vezet tovább más út, visszatérsz a lépcső tetejére, és [alt]eldöntöd, melyik ajtón nyiss be.[/alt][/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <itemCheck type="section" id="191">
      <dontHave>
        <next id="191" pos="1" singleChoiceText="a távoli ajtóhoz lépsz.">A távoli ajtón?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="127">
      <dontHave>
        <next id="127" pos="2">A bal oldali ajtón?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="141">
      <dontHave>
        <next id="141" pos="3">A jobb oldalin?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="97">
      <dontHave>
        <next id="97" pos="4">A „Kapitány” feliratún?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 286 -->
  <p id="287">
    <text>
        [p]Már leszállt az éj, mikor nekilátsz, hogy felkutasd a kalózok titkos búvóhelyét. De legalább ilyen tájt valószínűleg keveseknek tűnhet fel ténykedésed.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4004" />
    <itemCheck type="item" id="4005">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="100">
          <dontHave>
            <text>
                [p]Úgy érzed, itt az ideje, hogy elmenj a Mandragóra-sikátorba.[/p]
            </text>
            <next id="100"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Hol keresnéd a kalózokat?[/p]
        </text>
        <itemCheck type="section" id="67">
          <dontHave>
            <next id="67" pos="1">A dokkok környékén?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="146">
          <dontHave>
            <next id="146" pos="2">A romos világítótoronynál, a várostól délkeletre fekvő szirtfokon?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="129">
          <dontHave>
            <next id="129" pos="3">A fogadókban és kocsmákban?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="355">
          <dontHave>
            <next id="355" pos="4">A kikötő alatti csatornákban?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="83">
          <dontHave>
            <next id="83" pos="5">A temetőben, a városfalon kívül?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="315">
          <dontHave>
            <itemCheck type="section" id="181">
              <dontHave>
                <next id="181" pos="6">A Templom negyedben?</next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3009">
          <have>
            <itemCheck type="section" id="101">
              <dontHave>
                <next id="101" pos="7">A Néma Szamár fogadóban?</next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="288">
    <text>
        [p]Az ajtó felett megszólal egy csengő, amikor belépsz a helyiségbe, mely nem látszik többnek egy takaros, kedvesen ódivatú műhelynél. Bekeretezett térképek lógnak a falakon, egy elfoglalt Törpe pedig éppen egy tengerészeti atlasz fölé hajol munkaasztalánál. Érkezésedre felpillant, és megkérdezi, segítségedre lehet-e valamiben. Arról érdeklődsz, vajon hallott-e esetleg a Csont-szigetről. - Hmm. Nem vagyok biztos benne. Tudod, az emlékezetem már nem olyan jó - mondja a törpe, ám különös csillanást veszel észre a szemében.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="156">Ha kipróbálod, mi történik, ha néhány Arannyal frissíted fel a memóriáját</next>
        <next id="334">Ha inkább itt hagyod a térképészt</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, itt hagyod a térképészt.[/p]
        </text>
        <next id="334"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="289">
    <text>
        [p]A hajópatkányok elözönlenek melletted, viszont nem támadnak meg (nyersz 1 szerencse pontot). Ahogy a visítozás halkul, továbbhaladsz a folyosón. Már el is éred egy lefelé vezető lépcső tetejét, ám előtte még két ajtó is látható. A jobb oldali alól sűrű, zöld köd szivárog, ellenben a bal felőli csontrepesztő hideget áraszt. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="353">Kinyitod a bal oldali ajtót?</next>
    <next id="202">Kinyitod a jobb oldali ajtót?</next>
    <next id="26">Lemész a lépcsőn?</next>
  </p>
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <p id="292">
    <text>
        [p]Miután összetörted a palackot, és mellékesen elvágtad magad egy üvegszilánkkal (vesztesz 1 életerő pontot), vársz egy percet, hátha a széttörő üveg zaja felkeltette valakinek a figyelmét. Mivel egyetlen kalóz sem ront be a kabinba, nekilátsz megvizsgálni a széthasadt hajómodellt. Az összetört törzs belsejében egy tekercsre bukkansz. Szétcsavarva a papírt felismered, hogy ez a Csont-szigetnek nevezett hely térképe. A vázlat alján az alábbi szavak olvashatóak: „740 kilométer délre”. Éltévé a térképet úgy döntesz, ideje elhagyni Cinnabar kabinját.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="156">
      <have>
        <gatherItem id="4006" />
      </have>
    </itemCheck>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="233"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="253"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 293 -->
  <p id="294">
    <text>
        [p]Calabrius Számológépe egy olyan óriási mechanikus szerkezet, melyet számtalan fogaskerék, kapcsoló és kar alkot. Jellegzetessége egy széles panel öt ablakkal, melyek mögött forgódobok vannak, rajtuk számokkal. A gép mellett ott áll kezelője, egy varázslókinézetű figura, feltevésed szerint maga Calabrius.[/p]
        [p]-    Lépjetek elő, lépjetek elő! Ki fogadja el Calabrius Számológépének kihívását? Csupán két Arany, ám tízet nyerhetsz! - kiáltja a férfi. Úgy gondolod, hogy a kihívás valamiféle feladványt jelenthet, melyet a gép alkot meg.[/p]
    </text>
    <next id="364" pos="1">Ha elfogadod Calabrius kihívását</next>
    <itemCheck type="section" id="81">
      <dontHave>
        <next id="81" pos="2">Ha inkább megnézed a Gondviselés nyilát</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="9">
      <dontHave>
        <next id="9" pos="3">Ha a Csodálatos Armarnónál tennél próbát</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="207" pos="4">Ha elhagyod a Játékbarlangokat</next>
  </p>
  <!-- 295 -->
  <p id="296">
    <text>
        [p]A világítótorony masszív ajtaja be van zárva, ám a Csontváz Kulcsot használva behatolsz az omladozó épületbe. Amiket odabenn találsz, az valószínűleg a Hajópusztítók tanyája lehetett. Egy vélhetően asztalként funkcionáló hordó körül számos láda van, az egyik sarokban hálózsákok. A hordó tetején [span class="takeItem" data-id="3005" data-amount="1"]gyertya[/span], [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="1"]két kocka[/span], [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="3"]3 étkezésre elegendő Élelem[/span] és egy részben elégett levél. Felemelve az égett papírdarabot, kibogarászod, amit lehet:[/p]
        [p class="handwritten"]megváltozott. Ezentúl már nem „Leviatán”, hanem „Lábszárcsont”. Ezt a levelet semmisítsétek meg! Ha találkoznátok a szaglászóval, tegyétek, amit kell! A szokásos időben találkozunk[/p]
        [p]A levél többi része nincsen meg. Ez aztán az értékes nyom! Nyersz 1 szerencse pontot. Miután elvetted, amit még akartál, egy csapóajtót fedezel fel a szoba egy másik sarkában. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <gatherItem id="4003" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="338" pos="0">Kinyitod a csapóajtót?</next>
    <itemCheck type="section" id="391">
      <dontHave>
        <next id="391" pos="1">Visszatérsz a sziklához, hogy felderítsd a barlangot?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="309" pos="2">Elhagyod a Mallan-fokot?</next>
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p]A [em]Jószerencsének[/em] két napjába kerül megkerülni a veszedelmes Rák-zátonyokat. Ez idő alatt pihenhetsz és visszanyerheted az erődet (visszanyersz 6 életerő és 1 ügyesség pontot). Miután elhagytátok a zátonyokat, a legénység a Csont-sziget felé veszi az irányt.[/p]
    </text>
    <add amount="6" to="stamina" />
    <add amount="1" to="skill" />
    <next id="168"></next>
  </p>
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <p id="300">
    <text>
        [p]A vergődő Behemót által keltett hullámok ide-oda dobálnak, míg végül bevered a fejedet egy törött deszkába, és minden elsötétül...[/p]
        [p]Egy homokos parton térsz magadhoz, hullámok nyaldosnak körbe, a nap melegen tűz le rád. Körülötted a [em]Jószerencse[/em] partra mosott roncsai. Elképzelésed sincs, mennyi ideig, és hány kilométert sodródhattál az óceáni áramlással, de nagyon gyengének és éhesnek érzed magad. Csökkentsd életerő pontjaidat az aktuális érték felére! Ám szerencsére megmaradt a hátizsákod, és benne épségben az összes holmid meg az élelmed. Bizonytalanul lábra állsz. Egy sziget nyugati oldalán vagy, előtted a dzsungel széle. A fákon túl, messze a távolban, hegyes vidéket látsz, illetve néhány további magaslatot is dél felé. Kezedbe véve a Cinnabar hajóján talált térképet összeveted azt a vidékkel. Amennyire meg tudod ítélni, ez bizony megegyezik - nem lehetsz máshol, csakis a Csont-szigeten! Ideértél hát, és talán még mindig megvan az esélyed rá, hogy megállítsd Cinnabart, de előbb még talán kideríthetnél valamivel többet az új környezetedről. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="325">
      <dontHave>
        <next id="325" pos="1">Felmászol egy fára, hogy áttekintsd a környéket?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="281">
      <dontHave>
        <next id="281" pos="2">Megvizsgálod a partra sodródott maradványokat?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="66">
      <dontHave>
        <next id="66" pos="3">Túlélők után kutatsz?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="242">
      <dontHave>
        <next id="242" pos="4">Élelmet keresel?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="125">
      <dontHave>
        <next id="125" pos="5">Behatolsz az őserdőbe?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="301">
    <empty />
  </p>
  <!-- 302 -->
  <p id="303">
    <text>
        [p]A Játékbarlangok néven ismert hely a városnak a Karomként emlegetett területén található, amely a kikötő legszegényebb és legveszedelmesebb része. Maguk a Játékbarlangok egy hatalmas kőépületben kaptak helyet, melynek roppant nagy tölgyfaajtaját vasszegecsek ékesítik. Ezt a bejáratot két Troll őr vigyázza. Mikor elhaladsz mellettük, gyanús pillantást vetnek rád, és az egyik a maga primitív módján megjegyzi: - Emlékezz, nincs harcolás! - Odabent a pipafű füstjének sűrű felhője üli meg a helyiséget, és tömve van kevéssé bizalomgerjesztő alakokkal. Elvegyülve köztük szemügyre veszed a kínálkozó játék-lehetőségeket. Miután röviden körbenéztél, hármat is felfedezel, ami érdekelhet. Melyiket vizsgálnád meg közelebbről?[/p]
    </text>
    <next id="81">A Gondviselés nyilát?</next>
    <next id="294">Calabrius Számológépét?</next>
    <next id="9">Csodálatos Armarnót?</next>
    <next id="207">Ha inkább távozol innen</next>
  </p>
  <!-- 304 -->
  <p id="305">
    <text>
        [p]Első feltételezésed, hogy a szoba lakatlan, beigazolódni látszik. Most, hogy semmi sem akadályoz, nyugodtan nekiláthatsz, hogy alaposabban átvizsgáld a helyiséget. Áttúrva a ládákat és feltört dobozokat, egy [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardot[/span] találsz, [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="5"]5 étkezésre elegendő Élelmet[/span], és összesen [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="10"]10 Aranyat[/span].[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="199"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="252"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 306 -->
  <!-- 307 -->
  <!-- 308 -->
  <p id="309">
    <text>
        [p]Sós ízű tengeri szél fújdogál mögötted, amint visszaballagsz a Rákok Kikötőjébe, hogy újfent a városban folytasd a kutakodást a kalózok után. (Jegyezz fel 1 eltelt órát!) Most hová mennél?[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <itemCheck type="section" id="67">
      <dontHave>
        <next id="67" pos="1">A dokkokhoz?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="129">
      <dontHave>
        <next id="129" pos="3">A fogadók és kocsmák felé?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="355">
      <dontHave>
        <next id="355" pos="4">Le a csatornákba?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="83">
      <dontHave>
        <next id="83" pos="5">A temetőbe?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="315">
      <dontHave>
        <itemCheck type="section" id="181">
          <dontHave>
            <next id="181" pos="6">A Templom negyedbe?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="101">
          <dontHave>
            <next id="101" pos="7">A Néma Szamár fogadóba?</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="310">
    <text>
        [p]Miközben haladsz előre a kikötőváros utcáin, az a nyugtalanító érzés fog el, hogy követnek. Lehetséges volna, hogy a Fekete Koponya hívei már a nyomodban vannak? Egy sarkon befordulva máris megkapod a választ. Egy csapatnyi egyenruhás katona állja utad, a Városi Őrség kapitányának vezetésével. Mögötted további fegyveresek tűnnek fel a sötét utcákon, így aztán teljesen körbe vagy véve. A szigorú arcú Snide kapitány előlép, majd közli veled: - Őrizetbe veszlek a nyugalom megzavarásáért. - De hát ez nevetséges! Mégis mit követtél el a Városi Őrség ellen? Minden, amit tettél, csupán annyi volt, hogy segíteni akartál Vaskövesd és a Rákok Kikötője népén. - No persze - teszi hozzá Snide -, némi csekély fizetség, teszem azt tíz Arany, lehetővé tenné, hogy szabadon folytasd tovább a dolgodat. - Bizony, nagyon úgy tűnik, hogy ennek a városnak a vezetése aztán tényleg a velejéig korrupt![/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="10">
      <have>
        <next id="163">Ha ki akarod fizetni Snide-nak ezt a tetemes összeget szabad elvonulásod fejében</next>
        <next id="236">Máskülönben</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nincs ennyi pénzed, így kénytelen vagy nemet mondani az ajánlatra.[/p]
        </text>
        <next id="236"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 311 -->
  <p id="312">
    <text>
        [p]Tovább követed a két gyanús fickót, akik egyáltalán nincsenek tudatában a jelenlétednek.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="247"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="284"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p]Amint áttúrod a nagy halom nyúzóeszközt és egyéb sebészi szerszámot, egy macska részben kiszárított testére bukkansz. Ám mikor átnyúlsz a tetem felett, hogy kihúzz egy fiókot, a macskafej rád fúj, majd a kezedbe harap (vesztesz 2 életerő pontot). Sokkos állapotban ugrasz hátra az asztaltól, ám a macska ismét élettelennek látszik. Megborzongsz, majd úgy döntesz, inkább elhagyod a Doktor birodalmát.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="233"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="253"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 314 -->
  <p id="315">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, annak veszélye, hogy egy vudu kultusz ütötte fel fejét a városban, jogos indok arra, hogy egyenesen a legfelsőbb helyre menj, és magának a Főpapnak a segítségét vedd igénybe. A Főpap a város legnagyobb szentélyében - Vinar Nagytemplomában - található. Belépvén a templomba vezető oszlopos márványcsarnokba, reménykedő kérvényezők hadába botiasz, akik mind meghallgatásért folyamodnának Őexcellenciájához, a Büszkeség Istenének Elöljárójához. Végül te is odajutsz az emelvény elé, amely közvetlenül a Főpap belső szentélyébe nyíló ajtók mellett áll. Puhány kinézetű pap pillant le rád, alig leplezett unalommal. - Sajnálom, de Őexcellenciája ez idő tájt a Hatodik Óra Rituáléjával van elfoglalva - közli az alárendelt. - Most nem tud fogadni. Gyere vissza holnap. - Két fegyveres, szertartásos páncélt viselő pap teszi keresztbe előtted alabárdját. Vitázni kezdesz az egyházfival, de semmi sem tudja rábírni a véleménye megváltoztatására; még a vudu említése sem. Egyszerűen nincs egyenes út, hogy bejuss a Főpaphoz. Már a távozást fontolgatod, mikor a pap atyaian pártfogó hangon megszólal: - Nem gondoltál történetesen arra, hogy valami adományt ajánlj fel Vinar-nak?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="14">Ha bedobsz néhány Aranyat az emelvény lábánál levő ládikába, jegyezd fel az érmék számát</next>
        <next id="209">Ha nem szándékozol adakozni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Sajnos nincs nálad egyetlen Aranytallér sem, így nem is adakozhatsz.[/p]
        </text>
        <next id="209"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]A láda nincs bezárva, és a fedelet felnyitva látod, hogy telis-tele van finom, és kétségtelenül lopott ruhákkal, szőttesekkel. A káprázatos kelmék alatt [span class="takeItem" data-id="2004" data-amount="1"]rumot[/span] találsz egy nagy, bedugaszolt üvegben (ha magaddal vinnéd, írd fel a [em]Kalandlapodra[/em], hogy a felhajtásával 4 életerő pontot nyerhetsz).[alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="349">
      <dontHave>
        <next id="349" pos="2">Ha ezután a földgömböt vennéd szemügyre</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="134">
      <dontHave>
        <next id="134" pos="3">Ha az íróasztalt néznéd át</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="29">
      <dontHave>
        <next id="29" pos="4">Ha a hajó érdekelne a palackban</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="233" pos="5" singleChoiceText=" Ezután elhagyod a kapitányi fülkét.">De el is hagyhatod a kapitányi fülkét</next>
  </p>
  <!-- 317 -->
  <p id="318">
    <text>
        [p]A kalóz hosszú kést ránt elő, hogy védje magát. - Még nem kaptad el az öreg Crivenst - köp egy hegyeset. - Gyere csak közelebb, hadd nyiszáljam el a gigádat! - Nem foglalkozva a vénember fenyegetőzésével, ismét harcba szállsz.[/p]
        [p]Miközben gazdájával harcolsz, a majmocska mindent megtesz, hogy a lehető legjobban akadályozzon; rád csimpaszkodik, harapdál. Ennek eredményeképpen a csata során csökkentsd 1 ponttal Támadóerődet, illetve minden Harci Körben dobj egy kockával! Ha az eredmény páros, vesztesz 1 életerő pontot, mivel a majom megharapott.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <fight type="single">
      <enemy id="24" />
      <afterRound>
        <random>
          <even max="6" min="1">
            <text>
                [p]A majmocska harapása miatt vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
            </text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
          </even>
        </random>
      </afterRound>
      <win>
        <loseItem id="4001" />
      </win>
    </fight>
    <next id="377"></next>
  </p>
  <!-- 319 -->
  <!-- 320 -->
  <p id="321">
    <text>
        [p]A vasmacska csupán egy hajszállal kerüli el a mellkasodat. Szemedet a ködbe mélyesztve egy feléd közeledő, homályos alakot veszel ki. Fegyvert rántva felkészülsz a harcra.[/p]
    </text>
    <next id="231"></next>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p]Sikerül felkapaszkodnod a kőszirt tetejére, anélkül, hogy bármi egyéb megzavarna, és megfontolod, mit is tegyél az elkövetkezendőkben.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="296">
      <dontHave>
        <next id="296" pos="1">Ha átkutatod a világítótornyot, és még nem kerítettél volna sort rá</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="309" pos="2" singleChoiceText=" Végül úgy döntesz, hogy elhagyod a Mallan-fokot.">Ha netán elhagynád a Mallan-fokot</next>
  </p>
  <p id="323">
    <text>
        [p]Óvatosan kinyitod a második ajtót.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="attribute" id="time" amount="9">
      <have>
        <next id="70"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="333"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 324 -->
  <p id="325">
    <text>
        [p]Felmászol egy magas fára, amely ott nő az öböl pereménél, és végigtekintesz a buja, párás dzsungelén egészen a távoli magaslatokig. Onnan, ahol állsz, ki tudsz venni egy folyót is, mely a hegységtől délkeletre folyik, be a mocsárba. A sziget keleti oldalán pedig egy nagyobb lagúnát fedezel fel. Egyszer csak csípést érzel a lábadon, és lepillantva valamilyen élősködőt veszel észre, mely benőtte a fa törzsét, és most a te lábszáradra készül rákúszni. Meg kell védened magad a húsevő növénytől.[/p]
        [p]Amíg az ágak között függeszkedve harcolsz, 1-gyel csökkentened kell Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <fight type="single">
      <enemy id="38" />
      <win>
        <loseItem id="4001" />
      </win>
      <flee>
        <loseItem id="4001" />
        <random>
          <result max="1" min="1">
            <text>[p]Lezuhansz, és vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot, ám ekkor legalább a parazitától is megszabadulsz.[/p]</text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
          </result>
          <result max="2" min="2">
            <text>[p]Lezuhansz, és vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot, ám ekkor legalább a parazitától is megszabadulsz.[/p]</text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
          </result>
          <result max="3" min="3">
            <text>[p]Lezuhansz, és vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot, ám ekkor legalább a parazitától is megszabadulsz.[/p]</text>
            <add amount="-3" to="stamina" />
          </result>
          <result max="4" min="4">
            <text>[p]Lezuhansz, és vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot, ám ekkor legalább a parazitától is megszabadulsz.[/p]</text>
            <add amount="-4" to="stamina" />
          </result>
          <result max="5" min="5">
            <text>[p]Lezuhansz, és vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot, ám ekkor legalább a parazitától is megszabadulsz.[/p]</text>
            <add amount="-5" to="stamina" />
          </result>
          <result max="6" min="6">
            <text>[p]Lezuhansz, és vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot, ám ekkor legalább a parazitától is megszabadulsz.[/p]</text>
            <add amount="-6" to="stamina" />
          </result>
        </random>
      </flee>
    </fight>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]Nagyot rúgsz az ajtóba, de ezzel mindössze annyit érsz el, hogy leszakítod a reteszeket, és felhívod magadra a zsiványok figyelmét, akik éppen most gyújtottak fényt, hogy a tengert járó hajókat ennek a partszakasznak a nyaktörő szikláira csalogassák. A vandálok késekkel és furkósbotokkal támadnak rád. Egyszerre küzdj meg valamennyiükkel.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="5" />
      <enemy id="6" />
      <enemy id="7" />
    </fight>
    <next id="369"></next>
  </p>
  <!-- 327 -->
  <p id="328">
    <text>
        [p]Az utolsó kalóz is elhanyatlik, s te megkönnyebbülten teszed el a fegyvered. Úgy tűnik, hogy a haramiáknak hajszál híján sikerült agyonverniük Dregget, és az öreg állapota gyorsan romlik. A tőled telhető legjobb módon megpróbálod kényelembe helyezni, és a vénember végül felnyitja a szemét. - Köszönet, idegen - zihálja -, de számomra már nincs remény. Azok nem akarják, hogy megtudj valamit. - Megkérdezed, kiről beszél. - Cinnabar legénységéről, a Fekete Koponya kalózairól. - Dregg gyilkosainak kezére pillantva felfedezed, hogy mind egy vigyorgó, fekete koponyát formázó tetoválást visel. - Láttam őket ismét összegyűlni a városi fogadók környékén; Bitófa Silas, Hajóvonta Jack, az öreg Crivens, sőt Malu, a Boszorkánymester is. Terveznek valamit, a nyakamat rá. Azt rebesgetik, hogy Mirel, a Vörös rábukkant Cinnabar testére, és hogy nem is halott igazán. De nincs is igazán életben, tudod. Mert amibe belekontárkodtak, az pusztán vudu és fekete mágia. Így nem az igazi. - Dregg gyengén felköhög. - Visszatér. S mi mind elveszünk. Vigyázz a Fekete Koponyával, idegen. Vérescsont visszatér! - Ezzel az öregember jobblétre szenderül. Lefektetve az idős férfit, elgondolkodsz utolsó szavain, és azon, mit is tehetnél ezek után. Tehát Cinnabar nem halt meg igazán. Ez esetben még mindig beteljesíthetnéd rajta bosszúdat. Mit érthetett Dregg azon, hogy Cinnabar nem is él igazán? Dregg adott neked néhány nyomot ellenségedhez, és hogy merre is kezdhetnéd az utána való kutakodást. Az öreg utalt arra, hogy a Fekete koponya kalózai ismét gyülekezni kezdtek a Rákok Kikötőjében, így biztosan lehet valamilyen rejtett támaszpontjuk valahol a városban, bár pillanatnyilag elképzelésed sincs, pontosan merre is kereshetnéd.[/p]
        [p]Tehát van néhány lehetőséged.[/p]
    </text>
    <next id="129">Ha felkeresel egynéhány fogadót és kocsmát, abban a reményben, hogy több mindent is kideríthetsz</next>
    <next id="303">Ha látogatást teszel a rosszhírű Játékbarlangokban, mely hely alkalmas információforrás, illetve pénzszerzési lehetőség lehet</next>
    <next id="365">Illetve jó ötlet lehet kipótolni felszerelésed a piacon, mielőtt még nekifogsz küldetésed teljesítésének</next>
    <next id="315">Ha megpróbálsz többet megtudni a Fekete Koponyáról és Quezkari kultuszáról</next>
    <next id="103">De akár azt is megtehetnéd, hogy magasabb hatalom segítségéért folyamodsz Cinnabar ellenében, habár Montargo kormányzó bizonyára nem véletlenül hagyta, hogy a kikötő a kalózok és egyéb brigantik védett paradicsoma maradhasson</next>
    <next id="16">Persze fel is hagyhatsz a további hírek utáni kereséssel, és helyette a kalózok rejtekhelyének nyomába eredhetsz</next>
  </p>
  <!-- 329 -->
  <!-- 330 -->
  <!-- 331 -->
  <!-- 332 -->
  <p id="333">
    <text>
        [p]Egy hatalmas csarnok hátsó részében találod magad, mely tömve van fekete ruhákba öltözött Hívőkkel és keményen skorbutosnak látszó kalózokkal! Egy nagy halom láda mögé lebukva, felfedezel egy irdatlan nagy, groteszk szobrot a terem ellentétes oldalán. A figura teste emberi csontvázat idéz, idomtalanul nagy, halálfejszerű koponyával. A vigyorgó koponyát tollas fejdísz keretezi, két kezében pedig egy-egy égő fáklyát tart. Ez a szobor egészen biztosan a gonosz vudu halálisten, Quezkari képmása! A bálvány előtt egy férfi áll, akit azon nyomban felismersz. Még mindig a nemesemberre valló, finom, aranysujtásos, bíborvörös kabátját viseli, és a nagy, háromszögletű kalapot, bár húsa most beteges zöldesszürke színű, és a bőrén tátongó résekből és üregekből váladék szivárog. A kalózúr egykor fényes fekete haja meg szakálla most csupán kusza bozont, és kénsárga szemei vadul merednek elő a sötétárnyékos üregükből. Cinnabar! Akkor hát igaz volt a szóbeszéd: Mirel, a Vörös tényleg megtalálta a kapitánya testét. Quezkari Híveinek közreműködésével és az ő démoni, tiltott praktikáival a haramiavezér visszatérhetett az életbe. A kalózúr éppen a tömegnek szónokol. - Fekete Koponya kalózai, ma éjjel elhajózunk a Csont-szigetre. Ott hajtattatik végre a rituálé, mely teljessé teszi feltámadásomat. Azután már legyőzhetetlenül, és Quezkari hatalmával közösen visszatérhetünk ebbe a féregverembe, és beteljesítjük bosszúnkat. A Rákok Kikötője a miénk lesz! - Hatalmas, egyetértő éljenzés csap fel Quezkari összegyűlt híveinek soraiból, és benned megfagy a vér. Mert hiszen nem vagy oda a kikötővárosért, ám ha Cinnabar meghódítja azt, a partvidéken egyetlen törvénytisztelő város sem lesz többé biztonságban a csempészektől, kalózoktól, és hasonló gazemberektől. A kapitányt mindenképpen meg kell állítani![/p]
        [p]Váratlanul egy erős kezet érzel a válladon, megfordulva két zsiványt pillantasz meg a hátad mögött. Aztán már oda is vonszolnak a Quezkari-szobor előtt álló kalóz-nagyúrhoz. Az pillanatokon belül kiadja utasításait, majd miután téged elhurcoltak, ismét az embereihez fordul. - Az éjféli dagállyal kihajózunk! -Kapitányukat követve a kalózok sebesen kiözönlenek a barlangszentélyből. Időközben téged egy verembe vetnek a terem egyik sarkában, és csuklóidnál fogva két, a sziklából kiálló fémkarikához kötöztek a gödör alján. Eztán a kalózok csatlakoznak társaikhoz, és sorsodra hagynak. Rövidesen felfedezel egy kis üreget a fal aljánál, melyen át most víz kezd beömleni az üregbe. A gödröt ez a nyílás köti össze a tengerrel! Ahogy a dagály emelkedik, úgy telik meg a gödör vízzel, míg teljesen el nem lep majd téged is. A vízszint máris a derekadig ér. Megrángatod a gyűrűket, ám azok szilárdan ülnek a falban, és a kötél sem mutatja szakadás jelét. Most aztán hogyan mászol ki ebből?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <next id="132"></next>
      </have>
      <haveEquipped>
        <next id="38"></next>
      </haveEquipped>
      <dontHave>
        <next id="132"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p][alt]Hol folytatod tovább az információgyűjtést?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="11">
      <have>
        <add amount="1" to="time" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="129">
      <dontHave>
        <next id="129" pos="0">A város fogadóinál és kocsmáinál?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="303">
      <dontHave>
        <next id="303" pos="1">A hírhedt Játékbarlangoknál?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="365">
      <dontHave>
        <next id="365" pos="2">A piacon?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="315">
      <dontHave>
        <next id="315" pos="3">A Templom negyedben?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="103">
      <dontHave>
        <next id="103" pos="4">Meglátogatod magát Montargo kormányzót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="101">
          <dontHave>
            <next id="101" pos="5">Ha felkeresnéd a Néma Szamár fogadót</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="codeword" id="Veszély">
      <have>
        <next id="310" pos="10" singleChoiceText="Úgy érzed, végeztél az információszerzéssel, így elindulsz megkeresni a kalózok titkos bázisát.">Ha elindulsz megkeresni a kalózok titkos bázisát</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="287" pos="10" singleChoiceText="Úgy érzed, végeztél az információszerzéssel, így elindulsz megkeresni a kalózok titkos bázisát.">Ha elindulsz megkeresni a kalózok titkos bázisát</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 335 -->
  <!-- 336 -->
  <!-- 337 -->
  <p id="338">
    <text>
        [p]Félrehúzván a reteszeket felemeled a csapóajtót, és felfedezed, hogy egy rémült, kiéheztetett macska van itt, egy sekély kis gödörbe zárva. Az állat félelmében és dühében kiugrik a gödörből, jól megharap és még a húsodat is végiggereblyézi a karmaival (vesztesz 2 életerő pontot), mielőtt kimenekülne az éjszakába. Kétség sem fér hozzá, hogy a vandálok mindenféle kínzás vagy éppen valami fogadás okán tartották fogva a szerencsétlen állatot.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <itemCheck type="section" id="391">
      <dontHave>
        <next id="391" pos="0">Ha most viszont leereszkednél a sziklafalon a barlangnyíláshoz</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="309" pos="1" singleChoiceText=" Ezek után elhagyod a világítótornyot és az egész Mallan-fokot is">Ha inkább elhagynád a világítótornyot, és egyúttal az egész Mallan-fokot is</next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]A serpenyő éppen a mellkasodon talál el, teljesen beborítva téged a tűzforró vízzel.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 7 ÉLETERŐ és 1 ÜGYESSÉG pontot.[/p]</text>
        <add amount="-7" to="stamina" />
        <add amount="-1" to="skill" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]A kannibál szakács egy húsvillát ragad meg püffedt mancsával, s így ront rád, miközben zsírpárnái visszataszítóan rezegnek.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <fight type="single">
      <enemy id="34" />
    </fight>
    <next id="285"></next>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]Még mielőtt elfogyna a levegőd, lecsúsztatod a csuklódról a láncot, és visszatempózol a felszínre (nyersz 1 szerencse pontot). Sós vizet öklendezve próbálsz lélegzethez jutni, majd a móló felé pillantva látod, hogy a Horgonyos Férfi már elment, halottnak hívén téged. Visszatérve a szárazföldre, folytatod a kutatást a titkos bejáratok után, de itt nem találsz semmit, így aztán feladod az itteni keresgélést. Írj fel 1 órát.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <next id="52"></next>
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p]A megmaradt legénység visszaszorítja a többi rákot, és a [em]Jószerencse[/em] szabadon elvitorlázhat a zátonytól.[/p]
    </text>
    <next id="168"></next>
  </p>
  <!-- 342 -->
  <!-- 343 -->
  <p id="344">
    <text>
        [p]A Behemót elképesztő mennyiségű tengervizet nyel be, melyben ott a [em]Jószerencse[/em] roncsa, legénysége és te magad is. Az óriási hal gyomrának mélyén végzed. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 345 -->
  <p id="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]Fizetsz 2 Aranyat (húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]), és odalépsz a táblához. Háromszor forgathatsz, és ezzel a három forgatással 10 vagy több pontot kell elérned ahhoz, hogy nyerj.[/p]
    </text>
    <add amount="0" to="arrowRound" type="set" />
    <add amount="0" to="arrowScore" type="set" />
    <add amount="-2" to="gold" />
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <next id="346g"></next>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <next id="346h"></next>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <next id="346i"></next>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <next id="346j"></next>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <next id="346k"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="346l"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="346a" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]%d. kör. 3 pontot kapsz. Az összpontszámod jelenleg %d.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="arrowRound" />
    <add amount="3" to="arrowScore" />
    <itemCheck type="attribute" id="arrowScore" amount="10">
      <have>
        <next id="346n"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="attribute" id="arrowRound" amount="3">
          <have>
            <next id="346m"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <next id="346h"></next>
              </result>
              <result max="2" min="2">
                <next id="346i"></next>
              </result>
              <result max="3" min="3">
                <next id="346j"></next>
              </result>
              <result max="4" min="4">
                <next id="346k"></next>
              </result>
              <result max="5" min="5">
                <next id="346l"></next>
              </result>
              <result max="6" min="6">
                <next id="346a"></next>
              </result>
            </random>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="346b" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]%d. kör. Nem kapsz egy pontot sem. Az összpontszámod jelenleg %d.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="arrowRound" />
    <itemCheck type="attribute" id="arrowRound" amount="3">
      <have>
        <next id="346m"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <random>
          <result max="1" min="1">
            <next id="346i"></next>
          </result>
          <result max="2" min="2">
            <next id="346j"></next>
          </result>
          <result max="3" min="3">
            <next id="346k"></next>
          </result>
          <result max="4" min="4">
            <next id="346l"></next>
          </result>
          <result max="5" min="5">
            <next id="346a"></next>
          </result>
          <result max="6" min="6">
            <next id="346b"></next>
          </result>
        </random>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="346c" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]%d. kör. 2 pontot kapsz. Az összpontszámod jelenleg %d.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="arrowRound" />
    <add amount="2" to="arrowScore" />
    <itemCheck type="attribute" id="arrowScore" amount="10">
      <have>
        <next id="346n"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="attribute" id="arrowRound" amount="3">
          <have>
            <next id="346m"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <next id="346j"></next>
              </result>
              <result max="2" min="2">
                <next id="346k"></next>
              </result>
              <result max="3" min="3">
                <next id="346l"></next>
              </result>
              <result max="4" min="4">
                <next id="346a"></next>
              </result>
              <result max="5" min="5">
                <next id="346b"></next>
              </result>
              <result max="6" min="6">
                <next id="346c"></next>
              </result>
            </random>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="346d" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]%d. kör. Kihagysz egy pörgetést. Az összpontszámod jelenleg %d.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="arrowRound" />
    <itemCheck type="attribute" id="arrowRound" amount="3">
      <have>
        <next id="346m"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <random>
          <result max="1" min="1">
            <next id="346k"></next>
          </result>
          <result max="2" min="2">
            <next id="346l"></next>
          </result>
          <result max="3" min="3">
            <next id="346a"></next>
          </result>
          <result max="4" min="4">
            <next id="346b"></next>
          </result>
          <result max="5" min="5">
            <next id="346c"></next>
          </result>
          <result max="6" min="6">
            <next id="346d"></next>
          </result>
        </random>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="346e" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]%d. kör. 5 pontot vesztesz. Az összpontszámod jelenleg %d.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="arrowRound" />
    <add amount="-5" to="arrowScore" />
    <itemCheck type="attribute" id="arrowScore" amount="10">
      <have>
        <next id="346n"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="attribute" id="arrowRound" amount="3">
          <have>
            <next id="346m"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <next id="346l"></next>
              </result>
              <result max="2" min="2">
                <next id="346a"></next>
              </result>
              <result max="3" min="3">
                <next id="346b"></next>
              </result>
              <result max="4" min="4">
                <next id="346c"></next>
              </result>
              <result max="5" min="5">
                <next id="346d"></next>
              </result>
              <result max="6" min="6">
                <next id="346e"></next>
              </result>
            </random>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="346f" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]%d. kör. 5 pontot kapsz. Az összpontszámod jelenleg %d.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="arrowRound" />
    <add amount="5" to="arrowScore" />
    <itemCheck type="attribute" id="arrowScore" amount="10">
      <have>
        <next id="346n"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="attribute" id="arrowRound" amount="3">
          <have>
            <next id="346m"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <next id="346a"></next>
              </result>
              <result max="2" min="2">
                <next id="346b"></next>
              </result>
              <result max="3" min="3">
                <next id="346c"></next>
              </result>
              <result max="4" min="4">
                <next id="346d"></next>
              </result>
              <result max="5" min="5">
                <next id="346e"></next>
              </result>
              <result max="6" min="6">
                <next id="346f"></next>
              </result>
            </random>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="346g" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]%d. kör. 1 pontot kapsz. Az összpontszámod jelenleg %d.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="arrowRound" />
    <add amount="1" to="arrowScore" />
    <itemCheck type="attribute" id="arrowScore" amount="10">
      <have>
        <next id="346n"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="attribute" id="arrowRound" amount="3">
          <have>
            <next id="346m"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <next id="346b"></next>
              </result>
              <result max="2" min="2">
                <next id="346c"></next>
              </result>
              <result max="3" min="3">
                <next id="346d"></next>
              </result>
              <result max="4" min="4">
                <next id="346e"></next>
              </result>
              <result max="5" min="5">
                <next id="346f"></next>
              </result>
              <result max="6" min="6">
                <next id="346g"></next>
              </result>
            </random>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="346h" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]%d. kör. Kihagysz egy pörgetést. Az összpontszámod jelenleg %d.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="arrowRound" />
    <itemCheck type="attribute" id="arrowRound" amount="3">
      <have>
        <next id="346m"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <random>
          <result max="1" min="1">
            <next id="346c"></next>
          </result>
          <result max="2" min="2">
            <next id="346d"></next>
          </result>
          <result max="3" min="3">
            <next id="346e"></next>
          </result>
          <result max="4" min="4">
            <next id="346f"></next>
          </result>
          <result max="5" min="5">
            <next id="346g"></next>
          </result>
          <result max="6" min="6">
            <next id="346h"></next>
          </result>
        </random>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="346i" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]%d. kör. 4 pontot kapsz. Az összpontszámod jelenleg %d.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="arrowRound" />
    <add amount="4" to="arrowScore" />
    <itemCheck type="attribute" id="arrowScore" amount="10">
      <have>
        <next id="346n"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="attribute" id="arrowRound" amount="3">
          <have>
            <next id="346m"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <next id="346d"></next>
              </result>
              <result max="2" min="2">
                <next id="346e"></next>
              </result>
              <result max="3" min="3">
                <next id="346f"></next>
              </result>
              <result max="4" min="4">
                <next id="346g"></next>
              </result>
              <result max="5" min="5">
                <next id="346h"></next>
              </result>
              <result max="6" min="6">
                <next id="346i"></next>
              </result>
            </random>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="346j" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]%d. kör. Elveszted minden pontod. Az összpontszámod jelenleg %d.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="arrowRound" />
    <add amount="0" to="arrowScore" type="set" />
    <itemCheck type="attribute" id="arrowRound" amount="3">
      <have>
        <next id="346m"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <random>
          <result max="1" min="1">
            <next id="346e"></next>
          </result>
          <result max="2" min="2">
            <next id="346f"></next>
          </result>
          <result max="3" min="3">
            <next id="346g"></next>
          </result>
          <result max="4" min="4">
            <next id="346h"></next>
          </result>
          <result max="5" min="5">
            <next id="346i"></next>
          </result>
          <result max="6" min="6">
            <next id="346j"></next>
          </result>
        </random>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="346k" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]%d. kör. Megduplázódnak a pontjaid. Az összpontszámod jelenleg %d.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="arrowRound" />
    <itemCheck type="attribute" id="arrowScore" amount="10">
      <have>
        <next id="346n"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="attribute" id="arrowRound" amount="3">
          <have>
            <next id="346m"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <random>
              <result max="1" min="1">
                <next id="346f"></next>
              </result>
              <result max="2" min="2">
                <next id="346g"></next>
              </result>
              <result max="3" min="3">
                <next id="346h"></next>
              </result>
              <result max="4" min="4">
                <next id="346i"></next>
              </result>
              <result max="5" min="5">
                <next id="346j"></next>
              </result>
              <result max="6" min="6">
                <next id="346k"></next>
              </result>
            </random>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="346l" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]%d. kör. 3 pontot vesztesz. Az összpontszámod jelenleg %d.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="arrowScore" />
    <itemCheck type="attribute" id="arrowRound" amount="3">
      <have>
        <next id="346m"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <random>
          <result max="1" min="1">
            <next id="346e"></next>
          </result>
          <result max="2" min="2">
            <next id="346f"></next>
          </result>
          <result max="3" min="3">
            <next id="346g"></next>
          </result>
          <result max="4" min="4">
            <next id="346h"></next>
          </result>
          <result max="5" min="5">
            <next id="346i"></next>
          </result>
          <result max="6" min="6">
            <next id="346j"></next>
          </result>
        </random>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="346m" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]Nem sikerült három forgatásból elérned 10 pontot.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="346">Ha ismét meg akarsz próbálkozni ezzel a játékkal</next>
        <next id="260">Ha befejezed a játékot</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
             [p]Mivel nincs több pénzed, befejezed a játékot.[/p]
        </text>
        <next id="260"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="346n" display="346">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/346.jpg" /][/p]
        [p]Sikerült 10 pontot elérned, nyertél! Elteszed a 10 Aranytallért, és befejezed a játékot.[/p]
    </text>
    <next id="260"></next>
  </p>
  <!-- 347 -->
  <!-- 348 -->
  <p id="349">
    <text>
        [p]Nincs szükséged sok időre, hogy felfedezd, a földgömb üreges és nyitható. Egy szövetzsákra bukkansz benne, amely [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="24"]24 Aranyat[/span] és egy [span class="takeItem" data-id="3024" data-amount="1"]gyémánt nyakláncot[/span] rejt.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <next id="233" pos="1" singleChoiceText=" Elrakod kincseidet és távozol a kabinból.">Ha elrakván kincseidet távoznál a kabinból</next>
    <itemCheck type="section" id="316">
      <dontHave>
        <next id="316" pos="2">Ha előtte még megvizsgálnád a ládát</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="134">
      <dontHave>
        <next id="134" pos="3">Ha az íróasztalt néznéd át</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="29">
      <dontHave>
        <next id="29" pos="4">Ha esetleg a hajó érdekelne a palackban</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="350">
    <text>
        [p]Elhagyván a Polip üregét, sikerül felkapaszkodnod a sziklafalon anélkül, hogy bármi bántódás érne. Mi lesz a következő lépésed?[alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="296">
      <dontHave>
        <next id="296" pos="0">Ha felkeresed a világítótornyot, és eddig még nem tetted</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="309" pos="1" singleChoiceText=" Úgy döntesz, távozol a Mallan-fokról.">Ha távozol a Mallan-fokról</next>
  </p>
  <p id="351">
    <text>
        [p]A számos bódé környékén szemlélődve találsz néhány tárgyat, mely hasznos lehet számodra küldetésed során. Bármennyit megvehetsz a listán szereplő áruk közül, ameddig csak a pénzedből futja. (A megfelelő Aranymennyiséget mindig húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]!)[/p]
        [p]A Késsel semmiféle bonusz nem jár, ez csupán egy más fajta fegyver. A Dobótőrt bármely ellenfél ellen használhatod a viadal kezdete előtt. Ehhez [em]tedd próbára[/em] ügyességed, és ha sikerrel jártál, levonhatsz 2 pontot ellenfeled életerejéből. Ha megnyered a harcot, visszaszerezheted az elhajított tőrt. A Láncing 1-gyel csökkenti ellenfeleid Támadóerejét, ám amíg viseled, minden alkalommal hozzá kell adnod 1-et az összeghez, mikor [em]próbára teszed[/em] ügyességed. A Grog igen lelkesítő hatású innivaló, 4 életerő pontot nyersz a megivásával; illetve a soron következő csatában 1-gyel megnövelheted Támadóerődet (de csupán ennek az egyetlen harcnak az idejére). Az ellenszérum különféle mérgezések és fertőzések kezelésére alkalmas, és három használatra elegendő. És van még itt három Gázgömb, melyekben mintha valami füst kavarogna. A Gázgömböt harc előtt használhatod: egyszerűen össze kell törni a padlón, az ellenfél előtt, akit erre köd burkol be, összezavarván érzékeit; ennek eredményeképpen 2-vel csökkentheted Támadóerejét. Azonban a Gázgömbnek semmi hatása Élőholtakra, Démonokra vagy bármely mágikus teremtményekre.[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market>
      <sale price="1" stock="1" id="3016" />
      <sale price="1" stock="20" id="2000" />
      <sale price="8" stock="1" id="1002" />
      <sale price="3" stock="1" id="3017" />
      <sale price="6" stock="1" id="3018" />
      <sale price="3" stock="1" id="2001" />
      <sale price="4" stock="1" id="2002" />
      <sale price="6" stock="3" id="3019" />
    </market>
    <next id="42">Mikor végeztél a vásárlással, körülnézhetsz a Bazárban, egzotikus holmik után kutatva</next>
    <next id="111">Vagy itt hagyhatod a piacot</next>
  </p>
  <!-- 352 -->
  <p id="353">
    <text>
        [p]Az ajtót kinyitva vacogtatóan hideg kabinba lépsz. Jégcsapok csüngenek a gerendákról, leheleted ködként gomolyog a fagyos levegőben. Majd a szoba lakója máris támadásba lendül! Meghatározhatatlan, füstszerű emberi alak veti rád magát odabentről, és próbál megragadni fagyott kezeivel. Kardot rántasz, hogy védd magad, míg a kísértetszerű teremtmény szüntelenül nyögdécsel. - Hideeeg! Olyan hideeeg![/p]
        [p]Míg a Dermesztővel harcolsz, 1 ponttal csökkentened kell Támadóerődet a jeges hideg miatt. Illetve minden további két Harci Kör után még további 1 pontot kell levonnod a Támadóerődből.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <fight type="single">
      <enemy id="37" />
      <win>
        <loseItem id="4001" amount="9999999" />
      </win>
    </fight>
    <next id="389"></next>
  </p>
  <p id="354">
    <text>
        [p]Minden lépésedre ügyelve nyomulsz előre az árnyak közt. Az üregben levő víz egyszerre tajtékzani kezd, és két nyálkás, szívókorongos csáp csapódik ki a tengerből, és feléd nyúl. Sietve kardot rántasz, és felkészülsz, hogy megvédd magad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
      <loseRound subsequentCount="2" enemy="10">
        <interrupt />
        <next id="161"></next>
      </loseRound>
      <win>
        <next id="280"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="355">
    <text>
        [p]A kikötő csatornái egy nyíláson keresztül, a városfalon, a nyílt tengerbe ömlenek. Lámpásod fényénél belépsz a csatornába. Egyik bűzlő járatot követve a másik után bolyongsz az útvesztőben, jelét sem találva rejtett támaszpontnak vagy akár a gazfickók bármiféle tevékenységének. (Írj fel 1 órát!) Egyre csak küzdve magad előre a sötétben és nedvességben, lassacskán locsogó neszekre leszel figyelmes a hátad mögül. Megtorpansz, és hátrafordulsz, hogy szembenézhess azzal, ami követ, bármi légyen is az. Az árnyékból egy rút, görnyedt tartású humanoid bontakozik ki, lelógó karjában durván faragott bunkóval. Amint észrevesz téged, a Troll egészen izgalomba jön. - Egy hallcos! Éppen az, amire Gunknak szüksége van, hogy megtölthesse a hasát! - Még a nyál is csorog az agyarairól, amint Gunk, a Csatorna Troll megemeli a bunkóját, hogy bezúzhassa a koponyádat.[/p]
        [p]Amíg Gunkkal küzdesz, csökkentened kell Támadóerődet 1-gyel, a csatornák bűzének gyomorkavaró hatása miatt.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <gatherItem id="4001" />
    <fight type="single">
      <enemy id="13" />
      <win>
        <loseItem id="4001" />
      </win>
    </fight>
    <next id="3"></next>
  </p>
  <!-- 356 -->
  <p id="357">
    <text>
        [p]A kalózok nem ilyesféle reakcióra számítottak tőled, így sebet tudsz ejteni az egyik zsiványon, még mielőtt észbe kaphatnának. Küzdj meg egyszerre mindkettővel.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
      <win>
        <text>
            [p]A Fél-Ogre lép elő, hogy megküzdjön veled.[/p]
        </text>
        <next id="187">Ha szembenézel ellenfeleddel</next>
        <next id="6">Ha megpróbálsz elmenekülni</next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="358">
    <text>
        [p]Saját nevedet megmondva próbálsz meg valamiféle választ kicsalni a primitív teremtményből. - Balinac ételt akar. - mordul fel a lény.[/p]
    </text>
    <next id="183">Ha felajánlasz neki valamit</next>
    <next id="95">Ha arra készülsz, hogy megtámadd</next>
    <next id="125">Ha inkább bemenekülsz a dzsungelbe</next>
  </p>
  <!-- 359 -->
  <!-- 360 -->
  <!-- 361 -->
  <p id="362">
    <text>
        [p]A bútorzatnak azt a néhány darabját, mely még megmaradt idebenn a kabinban, zúzmara szegélyezi, és jégkristályok borítják a kicsiny, lepecsételt hajóablak belső oldalát is. Amint kutakodni kezdesz a szobában, ismét meghallod a kísértet hangját. - Hagyd eeel e helyeeet! - sikoltja. Megborzongsz ijedtedben, és jeges vizet érzel lefelé csurogni a gerinceden; még a vér is megfagy az ereidben (vesztesz 1 szerencse és 1 ügyesség pontot). Rémülten menekülsz ki a szellemjárta kabinból.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="4"></next>
  </p>
  <!-- 363 -->
  <p id="364">
    <text>
        [p]-    Á, egy versenyző! - kiált fel Calabrius. - Lépj hát előre, ne félj! Nos, hol van a pénzed? - Átadsz neki 2 Aranytallért (húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]). Calabrius a hatalmas számoló-gépezet oldalához lép, és meghúz egy kart. Sok kattogó hang hallatszik, és a számokkal borított hengerek nagy sebességgel forogni kezdenek. Majd fokozatosan, egyik a másik után megáll a maga ablaka mögött. Az utolsó pedig üres marad. A panelek tehát most az alábbi módon festenek:[/p]
        [p class="centered"]1    9   25  57  -[/p]
        [p]-    A Számoló Masina megalkotta fúrfangos feladványát. Ez a gépezet még Vaskövesd legnagyobb elméit is képes zavarba ejteni. Ki tudod találni, mi lehet a sorozat következő száma?[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <userInput type="number" min="1" max="400">
      <label>Mi a következő szám?</label>
      <result minBound="121" maxBound="121">
        <next id="121"></next>
      </result>
      <resultElse>
        <text>
            [p]Rossz választ adtál, ott kell hagynod Calabrius Számológépét.[alt][/alt][/p]
        </text>
        <itemCheck type="section" id="81">
          <dontHave>
            <next id="81" pos="1">Ha ezután szemügyre veszed a Gondviselés nyilát</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="9">
          <dontHave>
            <next id="9" pos="2">Ha a Csodálatos Armarnót látogatod meg</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="207" pos="3" singleChoiceText=" Úgy döntesz, elhagyod a Játékbarlangokat is.">Ha inkább elhagyod a Játékbarlangokat</next>
      </resultElse>
    </userInput>
  </p>
  <p id="365">
    <text>
        [p]A kikötőváros színpompás piactere a Kereskedőnegyedben fekszik, mely a Garas sikátortól egészen a Pénzkölcsönzők utcájáig húzódik. Jelenleg két lehetőséged van.[/p]
    </text>
    <next id="351">Ha valami praktikus felszerelés után nézel a piacon</next>
    <next id="42">Ha látogatást teszel a Rákok Kikötőjének nyüzsgő Bazárjában, mely telis-tele van egzotikus - és természetesen drága - portékával</next>
  </p>
  <p id="366">
    <text>
        [p]A Boszorkánymester szobája rogyásig van pakolva mindenféle totemmel és áldozati tárggyal. Van köztük egy [span class="takeItem" data-id="3021" data-amount="1"]Krokodil Amulett[/span], egy kicsiny bálna-csontból faragott [span class="takeItem" data-id="3022" data-amount="1"]Csontváz Ereklye[/span], valamint a [span class="takeItem" data-id="3023" data-amount="1"]botja[/span], mely úgy tűnik, mintha mostanra elvesztette volna az erejét. Ezek közül a tárgyak közül azt viheted magaddal, amelyiket csak akarod, mielőtt elhagynád Malu vackát. Mikor végeztél itt, [alt]mit teszel?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="191">
      <dontHave>
        <next id="191" pos="1" singleChoiceText="kinyitod a távoli ajtót.">Kinyitod a távoli ajtót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="141">
      <dontHave>
        <next id="141" pos="3">Kinyitod a jobb oldali ajtót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="97">
      <dontHave>
        <next id="97" pos="4">Kinyitod a „Kapitány” feliratú ajtót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="211">
      <dontHave>
        <next id="211" pos="5">Leereszkedsz a lépcsősoron?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 367 -->
  <!-- 368 -->
  <p id="369">
    <text>
        [p]A fény ellobban, és a vitorlás, melyet a hajóroncs-rablók zátonyra akartak futtatni a sziklákon, még éppen időben fordul meg, vissza a nyílt tengerre (jegyezd fel a [em]Jószerencse[/em] szót a [em]Kalandlapodra[/em]). A vandálok testének átvizsgálásakor összesen [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5"]5 Aranyérmét[/span] és egy [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]Csontváz Kulcsot[/span] találsz. Amint azon morfondírozol, mi is legyen a következő lépésed, magasan fekvő kilátóhelyedről felfedezel egy méretes barlangnyílást épp a part vonalában, ahol a sziklák a tengerbe érnek. Ez volna talán a kalózok rejtekhelye? Mit teszel?[/p]
    </text>
    <codeword name="Jószerencse" />
    <next id="391">Lemászol a sziklán a barlanghoz?</next>
    <next id="296">Visszatérsz a világítótoronyhoz, és jobban átvizsgálod?</next>
    <next id="309">Elhagyod a Mallan-fokot?</next>
  </p>
  <p id="370">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="341"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="60"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 371 -->
  <!-- 372 -->
  <p id="373">
    <text>
        [p]A csempészek halottak, te pedig belesel a ládába. Telis-tele van hamis pénzekkel, maguknál a haramiáknál pedig [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="4"]4 Aranytallért[/span] találsz. Bár olyan alaposan keresgélsz, amennyire csak lehet ebben a ködben és sötétben, ám képtelen vagy kideríteni, merre is tarthattak a gazfickók. Mivel itt már nincs dolgod, elhagyod a temetőt. Írj fel 1 órát.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="time" />
    <next id="52"></next>
  </p>
  <p id="374">
    <empty />
  </p>
  <!-- 375 -->
  <!-- 376 -->
  <p id="377">
    <text>
        [p]Miután Crivens majma elszökdécsel, hamarjában átvizsgálod támadóid testét, akik valamennyien ott viselik a Fekete Koponya jelét a jobb kézfejükön. A Hívőknél nincs semmi, viszont az öreg kalóz már egészen más eset... Crivensnél találsz egy erszényt, benne [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="6"]6 Arannyal[/span] és egy igencsak szokatlan érmével. Csaknem kétszer akkora, mint egy Aranyérme, egyik oldalán egy rák képével - ez egy dublon. Megfordítod, és csodálkozva fedezed fel, hogy a másik felére is egy rák alakját nyomták. Dublonokat már jó kétszáz éve nem vertek itt a Rákok Kikötőjében, ezért aztán valószínűleg igen ritka, és nagy értéket képvisel. Bár a kezedben tartott érme gyaníthatóan nem hivatalos, hiszen két „feje” van. Mindebből csak arra tudsz következtetni, hogy valaki megpróbált saját dublont verni, kétségtelenül pénzszerzés céljából. Írd fel a [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1"]Rák Dublont[/span] a [em]Kalandlapodra[/em]. Elveheted Crivens [span class="takeItem" data-id="3017" data-amount="1"]dobótőrét[/span] is, ha akarod. Ha így teszel, használhatod ellenfeleid ellen, mielőtt megküzdenél velük. Ehhez [em]tedd próbára[/em] ügyességed! Ha sikeres vagy, 2-vel csökkentheted az életerő pontjukat. A csata után pedig visszaveheted a tőrt. Dregg szólt arról, hogy Crivens Cinnabar régi legénységének tagja volt, így nyilván tudják, hogy a nyomukban vagy. A jövőben igen óvatosnak kell lenned, nehogy még jobban felhívd magadra a figyelmüket. Iparkodva, bár most már elővigyázatosan, újra nekivágsz, és elhagyod a piacot.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="codeword" id="Sziget">
      <have>
        <next id="17"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="334"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 378 -->
  <p id="379">
    <text>
        [p]Hihetetlen, de sikerült elpusztítanod a teremtményt tulajdon víz alatti birodalmában (nyersz 1 szerencse pontot). Kikapaszkodsz a vízből, és engedélyezel magadnak pár percet, hogy visszanyerd a lélegzeted. Ezután bízva benne, hogy immár biztonságban vagy, felderíted a barlangot. Ám nagy csalódásodra nem vezet kifelé másik járat. A kalózok búvóhelye nyilvánvalóan nem itt van.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="350"></next>
  </p>
  <!-- 380 -->
  <!-- 381 -->
  <p id="382">
    <text>
        [p]Kissé bizonytalanul nyújtod át a 4 Aranytallért (húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]). - Ülj le, és pihentesd megfáradt lábaidat - szól Madame Galbo suttogó hangon, te pedig készséggel engedelmeskedsz. - Quezkari követőit keresed, mert attól félsz, hogy visszahozzák kalóznagyurukat az életbe? - Bólintással nyugtázod a bölcs asszony szavait. - Félelmed jogos, mivel beszéltem a szellemekkel. S éppen most, a Fekete Koponya hívei és Cinnabar véráldozatot mutatnak be a halálistennek, hogy az feltámassza a Fosztogatót, aki ezáltal folytathatja rémuralmát Titán tizenkét tengerén. Egy bajnoknak, mint amilyen te vagy, kell megállítania őket, mert a vudu útját járják. A vudu varázslat a vad, érintetlen helyek mágiája. A dzsungel mágiája, kezdetleges és zabolátlan. Primitív, bestiális és sötét. Ha Cinnabar visszatér, sebezhetetlen lesz, és az egész várost vérszomjas mestere rabszolgájává teszi. Háromféle segítség közül egyet nyújthatok számodra, mivel nem maradhatsz itt sokáig - és az idő rövid.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="gold" />
    <next id="11">Azt szeretnéd, hogy belenézzek a jövődbe, és ezzel segítsek neked?</next>
    <next id="179">Vagy gyógyítsam be a sebeidet?</next>
    <next id="261">Esetleg készítsek neked egy keveréket, melynek hasznát veheted küldetésed során?</next>
  </p>
  <!-- 383 -->
  <!-- 384 -->
  <p id="385">
    <text>
        [p]Utat vágva magadnak a fülledt dzsungelén keresztül, csalóka biztonságérzet kerít hatalmába. Lassanként érzékeled, hogy valami mozgolódik feletted a fákon. Megborzongsz, mikor felpillantasz a lombsátorba. Odafenn, nyolc lábával az ágakon függeszkedve, egy hatalmas vörös pókot veszel észre, melynek háta fölé skorpiófarok görbül, a végén egy jókora tüskével. A Pók-skorpió hibrid azon nyomban rád is spriccel valamilyen ragadós, selyemszerű anyagot a szájából.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="144"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="85"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 386 -->
  <p id="387">
    <text>
        [p]Conyn hajójának néhány darabja még mindig kiemelkedik a hullámok alól. Miközben a víz színén hánykódó törmelék közt kutakodsz, egy mentőcsónak széthasadt törzse alá érsz, és egy ott rejtőzködő angolna jól beléd mar (vesztesz 2 életerő pontot). Keresgélésed további része teljesen eredmény nélküli, így fel is hagysz vele.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="300"></next>
  </p>
  <!-- 388 -->
  <p id="389">
    <text>
        [p]A vérfagyasztó szellem folytonosan halkuló morgással szívódik fel a kabint betöltő hűvös ködben.[/p]
    </text>
    <next id="4">Ha elhagyod a kabint</next>
    <next id="362">Ha előbb még átkutatod</next>
  </p>
  <p id="390">
    <text>
        [p]A fejvadász végül beleegyezik, hogy megközelítsétek a gályát, de ezen kívül a világon semmit sem fog tenni. Amint a [em]Jószerencse[/em] a [em]Hableány[/em] mellé ér, észreveszed, hogy annak vitorlái teljesen rothadtak, és a deszkákat pedig alga borítja. Csupán a szellemhajó orrdísze, egy gyönyörű fiatal lány figurája tűnik épnek. Senkit sem látsz a fedélzeten - az egyetlen zaj a szél morajlása a vitorlák közt és az árboc nyikorgása.[/p]
    </text>
    <next id="238">Ha átmész egymagad a [em]Hableányra[/em], hogy alaposabban felderítsd</next>
    <next id="153">Ha inkább hagyod, hogy a hajó folytassa tovább végtelen útját</next>
  </p>
  <p id="391">
    <text>
        [p]Sötétben, ráadásul a felcsapó hullámoktól állandóan nedves sziklákon leereszkedésed eléggé veszélyes.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <test against="luck">
          <success>
            <test against="luck">
              <success>
                <next id="219"></next>
              </success>
              <failure>
                <next id="114"></next>
              </failure>
            </test>
          </success>
          <failure>
            <next id="114"></next>
          </failure>
        </test>
      </success>
      <failure>
        <next id="114"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 392 -->
  <p id="393">
    <text>
        [p]-    Á, igen - mosolyog a guru, boldogan elfogadva a pénzed (húzz le 2 Aranytallért a [em]Kalandlapodról[/em]) -, te vagy az átok megtörője, aki megszabadít minket a gonosztól, az igazság keresője, a rossz megjavítója. - Valahogy az az érzésed, hogy a bölcs őszintén szól.[/p]
        [p]-    Légy óvatos, bosszúálló, mert vizes sír vár rád a Rákollók közt, és az alsó alagutak nem tartogatnak mást, csupán halált. Kutasd fel a jelzőfényt, és a tiltott ösvényen járó asszonyt. - Elámulsz, majd fontolóra veszed, hogyan tovább.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="167">
          <dontHave>
            <next id="167" pos="0">Ha újabb 2 Aranyért beszélni szeretnél a vak jóssal</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="98" pos="1">Ha 2 Aranytallérért a néma jövendőmondót szólítod meg</next>
        <next id="334" pos="11">Ha inkább elhagynád a Templom negyedet (jegyezz fel 1 órát)</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Úgy döntesz, elhagyod a Templom negyedet. Jegyezz fel 1 órát.[/p]
        </text>
        <add amount="1" to="time" />
        <next id="334"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 394 -->
  <p id="395">
    <text>
        [p]Utolsó csapásodtól anyagtalan ellenfeled váratlanul megtántorodik, csakhogy aztán ismét felegyenesedik, látszólag sértetlenül. S mosolyog, akárcsak a többi élőhalott! - Köszönjük, bátor harcos - szólal meg a kapitány, immár sokkal emberibb hangon. - Sok éve már, hogy egy ördögfattya kalózvezér miatt arra kárhoztattunk, hogy a szürkület útján hajózzunk. Azzal, hogy jobbnak bizonyultál nálam a harcban, feloldoztál minket a pokoli átok alól. Örökké hálásak leszünk neked, ám most el kell hagynod a hajót, mégpedig azonnal. - Magyarázatra sem várva felrohansz a fedélzetre, és sietve eltűnsz a [em]Hableányról[/em] (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em] a [em]Leány[/em] szót, és jegyezz fel 1 szerencse pontot az átok elűzéséért).[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <codeword name="Leány" />
    <next id="153"></next>
  </p>
  <p id="396">
    <text>
        [p]Befordulva egy sarkon, fájdalmas tűszúrást érzel a nyakad hátsó részén. Mikor odanyúlsz, egy aprócska nyilat rántasz ki a bőrödből. A hegye valamilyen sötét folyadéktól foltos - méreee...[/p]
    </text>
    <next id="158"></next>
  </p>
  <!-- 397 -->
  <!-- 398 -->
  <p id="399">
    <empty />
  </p>
</content>
