<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>[p]Miután eltöltöttél némi időt Gether társaságában, úgy döntesz, ideje elvégezned a feladatot, amit a Moha Hajadon bízott rád. Kalandozóként bölcsességed, erőd, kitartásod és ügyességed nem egy veszedelmes kalandon segített már át a múltban. És mikor ebbe is belekezdesz, ismét szükséged lesz mindezen tulajdonságaidra.[/p]</text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
      [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [p][span class="ffAttribute"]Bölcsesség[/span]: [span id="ffWisdom"]dobj egy kockával és felezd meg az eredményt[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [p]Válassz egy italt:
        [select id="ffDefaultPotion"]
          [option value="2001" selected="selected"]Ügyesség Itala[/option]
          [option value="2002"]Erő Itala[/option]
          [option value="2003"]Szerencse Itala[/option]
        [/select]
      [/p]
      [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/pt14/0.jpg" /][/p]
        [p]Az univerzum csendes sarkaiban, ahol a tér és idő örvényei találkoznak és egymásba gabalyodva folynak tovább, a létezés forgatagában minden lehetséges és minden lehetőség nyitva áll előtted, ha rendelkezel a kulccsal - bár jelenleg nem tudod, miféle kulcsot kellene keresned. A Síkföldeken vagy, egy világban, melyen az évszakok nem az idő múlásával változnak, hanem a hellyel. Örök nyarak és végtelen telek és a köztük húzódó árnyas területek uralják otthonod. És mindezt égig érő hegyek gyűrűje zárja össze, melyek túloldalán az űrbe vesző, feneketlen szakadék vár csak az óvatlanra. Ezen a földön járod a kalandozók magányos útját és küzdesz meg különös teremtményekkel. Átkeltél már az Ősz különös birodalmán, ahol a Sors különös feladatot bízott rád: meg kell találnod a mindenség titkát, mely valahol a világodat körbevevő hegyek túloldalán rejlik, vagy meg kell halnod a próbálkozásban.[/p]
        [p]Bejártad már a hegyek lábát uraló jeges pusztákat és átkeltél a különös erdőn, melynek csak kevesen mernek nekivágni. Hatalmas vagyont szedtél össze, és nagy hírnevet szereztél magadnak. Sokfelé ismernek. De mindez nem elég…[/p]
        [p]Egy kőszékben ülsz, az Alsó Királyság urának és jó barátodnak, Gethernek csillogó cseppkövekkel díszített tróntermében. A férfi veled szemben foglal helyet, könyökeit pedig a köztetek álló sziklaasztalon nyugtatja. Ujjai egy arany serlegen játszanak, tekintete a semmibe mered. - Nem tudom, mi mást mondhatnék még neked - mondja összevont szemöldökkel. - Csak annyit látok, hogy minden vagyonod és hírneved ellenére is nehéz a szíved. Te mit tennél?[/p]
        [p]Régi beszélgetés ez. Valóban, te mit tennél? Az igazság az, hogy unatkozol. Azt hitted, hogy a hatalom és gazdagság majd boldoggá, elégedetté tesz, de te csak a miattuk a vállaidra zuhanó kötelességeket érzed mindezekből, melyek a földhöz láncolnak. Valamikor régen azt gondoltad, mindez elég lesz számodra, most már azonban ott motoszkál a fejedben a kellemetlen gondolat, hogy valódi otthonod valójában a nyílt országút, és legnagyobb kincseid a hátizsákod és kardod.[/p]
        [p]Gether felsóhajt. - Folytatnod kell a kalandozást. - Bólintasz, hisz benned is éppen ezek a gondolatok fogalmazódtak meg. - De nem a saját magad gyarapodásáért - folytatja -, hisz mi olyan van, amit már ne szereztél volna meg? Van azonban valami… - Hangja fokozatosan lehalkul, végül motyogássá válik. - Elég veszélyes, és nagy árat kellhet fi zetned érte. - Gondolkodik még egy kicsit, majd ruhája ujjából elővesz egy kis dobozt. Kinyitja és eléd helyezi. A belsejét mélykék színű selyem borítja. Három kis, kör alakú mélyedést látsz benne, és egy negyediket, melynek azonban kulcs alakja van. - Ez a hatalom köveinek, a Sariram nyughelye, melyekből ősi birodalmam hatalma eredt. A kulcs őrzi a titkot, melyet keresel. Meg kell keresned, majd pedig visszajuttatnod ezeket méltó nyughelyükre. Annyit elárulhatok neked, hogy az Elveszett Föld Sztúpájában bukkanhatsz majd rájuk, és hogy utad itt kezdődik, királyságom barlangjaiban. Meg is mutatom neked, honnan kell indulnod.[/p]
        [p]Ennél több noszogatásra nincs is szükséged. Miközben összeszeded felszerelésed és élelmedet, Gether elmondja, hogy utad a Mélyvilágon át fog vezetni, a fenti földeket délen szegélyező hegyek alatt. - Az utolsó segítséget, amit adhatok számodra, egy bölcs vénasszonytól hallottam még évekkel ezelőtt. „Keresd az Elveszett Földet a szivárványon túl, ott lelsz majd rá a Sztúpára.” Nekem ez nem mond semmit, és biztos vagyok benne, hogy egyelőre neked sem. De ha eltökélt vagy - márpedig úgy hiszem, hogy az vagy - a kulcs megtalálásában, ideje indulnod.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="5" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3002" />
    <gatherItem id="3007" />
    <add amount="20" to="gold" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Gether királyságának kapujában állsz. A férfi melletted áll, ő vezetett téged ide tucatnyi kanyargós, évszázados porral fedett járaton át. Az ajtó ősi szerkezet, vasból készült és olyan rúnák és különös vésetek borítják, melyekhez még csak hasonlót sem láttál eddigi életed során. Barátod egy furcsa kis kulcsot emel le övláncáról, kinyitja a kaput és szélesre tárja előtted. Állott, dohos levegő csap meg a túloldalt elterülő sötétség irányából, mire lámpásod lángja megremeg.[/p]
        [p]- Itt az út, melyet mágia itat át - mondja. - Ég veled, barátom, és sok szerencsét. - Belépsz a homályba, mire az ajtó csengő hangon becsapódik mögötted.[/p]
    </text>
    <next id="24"></next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]Dél felé haladsz, míg egy T elágazáshoz nem érkezel. Balra és jobbra egyaránt lefelé vezető újabb járatok indulnak. Köztük a sziklafalban egy sima - opálnak látszó - felületet látsz, mely közeledtedre ragyogó, tejfehér színnel izzik fel. Kongó hang hangzik fel körülötted a levegőben. – Senki nem léphet be a Mélyvilágba, csak egy másik parancsára. És mindenkinek esküdnie kell, hogy előbb bölcsességet keres ilyen küldetés során. Megesküszöl?[/p]
    </text>
    <next id="44">Ha igen</next>
    <next id="130">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]Ha valaha elgondolkodtál volna azon, vajon milyen érzés sültkrumplinak lenni, most megtaláltad a módját annak, hogy ezt kiderítsd. Tűzsugár csap ki az opál falból, mely szénné égeti testedet.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]– Jól van – mondja a hang. – Menj hát, barátom, és fújd ezt meg, ha szükségét találod. – Egy [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]ezüstberakásos kürt[/span] jelenik meg előtted a talajon.[/p]
    </text>
    <next id="55">Ha most balra indulnál el, keleti irányba</next>
    <next id="39">Ha jobbra, nyugat felé</next>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]Lámpásod fénye ellenére is úgy érzed, egyre sűrűsödik körülötted a sötétség, előtted sztalaktitok és sztalagmitok nyúlnak ki a padlóból és a plafonból, mintha csak gonosz, vigyorgó fogak lennének.[/p]
        [p]Vészjósló morajlás hangzik fel a hátad mögött, és egy hatalmas sziklatömb ereszkedik le, teljesen elzárva a visszafelé vezető utat. Nincs más választásod, előre kell továbbindulnod.[/p]
    </text>
    <next id="154"></next>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]Az alagút hamarosan élesen jobbra kanyarodik és déli irányba halad tovább. A levegő itt még dohosabb, mint eddig volt, és hamarosan fojtogatóvá, már-már szirupszerűvé válik. Meleg és párás, szinte mocskosnak érzed, és minden lépésed egyre nehezebb lesz, mintha ólmot kötöttek volna rád. Még lámpásod fénye is halványodni kezd, és mikor kiáltásra nyitod a szád, egyetlen hang sem jön ki belőle. Újabb elágazáshoz érkezel. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="115">Nyugat felé fordulsz?</next>
    <next id="190">Dél felé folytatod az utad, át egy súlyos kőajtón?</next>
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]A gonosz köd feloszlik, és hamarosan ismét hűs, tiszta levegőt szívsz tüdődbe. Boldogan szippantasz belőle nagyokat, mintha csak édes bor lenne.[/p]
        [p]A járat élesen balra fordul, a jobb oldali falon pedig valami halvány ragyogás hívja fel magára a fi gyelmedet: egy különös, vésett minta veri vissza tompán a fényt.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <haveEquipped>
        <next id="110"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="110"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Dél felé folytatod az utadat.[/p]
        </text>
        <next id="64"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p]A dombormű mintája hasonlít a karodon lévő csuklópántéhoz, ezért egymáshoz illeszted őket – mire a fal egy része felemelkedik, felfedve egy kis rejtett kamrát. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="124">Belépsz?</next>
    <next id="25">Folytatod az utadat dél felé?</next>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]Ahogy belépsz, tompa puffanást hallasz a hátad mögül. Riadtan perdülsz meg, de már csak a csupasz sziklafalat látod a nyílás helyén. A bejáratnak nyoma sem maradt! Csillogó pára száll fel a terem faláról, mely feléd lebeg és teljesen beborít. Alakokat látsz megjelenni a párában egy-egy pillanatra, melyek mintha megérintenének, ápolnának. Valami a nyakad köré hullik: egy arany gyűrű az, egy hatalmas, vörös rubinnal, melyet bőr szíjra kötöttek.[/p]
        [p]Ezután mindent elsöprő boldogság árasztja el érzékeidet. Becsukod a szemed és a padlóra ereszkedsz. Sokkal, sokkal később ébredsz fel. Ahogy lassan lábra állsz, a fejed is fokozatosan kitisztul a mindent elárasztó érzéstől. Körbenézve megpillantasz egy boltívet, ami a terem nyugati falából nyílik. Átlépsz alatta és lassan lefelé indulsz, végig egy folyosón, ami hamarosan előbb délnek fordul, aztán vissza nyugat felé. Csendes léptekkel haladsz át a suttogó, színes ködfoszlányokon. Délnek fordulsz és tovább menetelsz, ezúttal fölfelé. Mikor azonban egy nagy, kör alakú barlanghoz érsz, annak is a felső részéhez, megtorpansz.[/p]
        [p]Miközben azon töprengsz, mi tévő légy, valaki más dönt helyetted, ugyanis a sziklás szirt, melyen állsz, szétporlad a lábad alatt… te pedig zuhanni, gurulni, csúszni kezdesz a lenti verem irányába.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3013" />
    <next id="169"></next>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]Az alagút egyenesen fut tovább egy ideig, majd meredeken lejteni kezd és dél felé fordul. Ezután enyhe emelkedőbe megy át. Magas oszlopok és sötét kamrák mellett haladsz el, lámpásod fénye élettel tölti meg a falba ágyazott apró kristályokat, tüzes ékköveket, melyek talán még soha nem láttak napfényt, ragyogó színkavalkádot festenek a falakra. A járat egy kis barlangba érkezik, melyből három további járat indul el. A nyugati fölfelé indul, a keleti és a déli pedig lefelé kezdenek ereszkedni. Melyiken indulsz el?[/p]
    </text>
    <next id="170">A nyugatin?</next>
    <next id="127">A keletin?</next>
    <next id="183">A délin?</next>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p]A nyugat felé futó járat lassan, de biztosan emelkedik felfelé – lehet, hogy a felszín felé tartasz?[/p]
    </text>
    <next id="90">Ha továbbra is ebbe az irányba mennél</next>
    <next id="145">Ha inkább visszafordulnál</next>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Fény csillanását látod elölről beszűrődni. Hamarosan egy zöldellő, hegyi völgyben bukkansz elő. Ragyogóan süt rád a nap, körülötted minden irányba hófödte hegycsúcsok merednek az égre. Visszanézel az alagút szájához – de csak a zöld domboldalt látod. Csapdába estél, és míg levegőt lélegzel, nem szabadulsz.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Visszamész a kis barlangüregbe. Merre indulsz most?[/p]
    </text>
    <next id="183">Délre?</next>
    <next id="127">Keletre?</next>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p]A déli alagút egy ideig egyenesen lefelé vezet, majd cikázni és erősen lejteni kezd – megcsúszol és elveszted lámpásodat. Különös szag csapja meg az orrodat: ropogós téli reggel fagya és hava keveredik a kén erős szagával. A levegőt vörös izzás árasztja el.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3007" />
    <next id="18">Ha tovább mennél dél felé</next>
    <next id="170">Ha visszatérnél a kis barlangba és inkább nyugatnak fordulnál</next>
    <next id="127">Ha kelet felé néznél el</next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Nem sokat haladtál tovább dél felé, mikor megállsz és rácsodálkozol a barlang hatalmas méreteire, melybe most beléptél. Akkora, hogy nem is látod a túlsó végét, de még csak meg sem tudod tippelni, milyen nagy lehet. Bal oldaladon véget nem érő, fagyos sivatag terül el óriási hegyekkel és a sötétbe burkolózó plafon felé nyúló jégcsúcsokkal, melyek a vörös, rózsaszín és narancs árnyalataiban játszanak, mintha egy sarkvidéki naplemente fényeit látnád. Ezek a színek azonban nem természetes fény eredményei, hanem a hasadék másik oldalán tomboló tüzekéi: olvadt lángok dombjai, folyói és tavai terülnek el több kilométer hosszan – egy lángba borult birodalom.[/p]
        [p]A tűz és jég között alaktalan szurdok húzódik véget nem érően, melyet lassan kavargó köd tölt be. Alakok és színek kavalkádja ez, melyek csak jönnek és mennek, olyan gyorsan szökkennek életre, amilyen gyorsan utána el is tűnnek. Amit látsz, az a Ginnungagap, a Tátongó Örvény, a Mágikus Megtévesztés Mezsgyéje, ahol világok születnek és pusztulnak el. Elég bátor vagy ahhoz, hogy lelépj a széléről és elindulj az alaktalan köd felé? A tűz birodalmán biztosan nem fogsz tudni átkelni.[/p]
    </text>
    <next id="198">Ha igen</next>
    <next id="83">Ha inkább azon a keskeny peremen mennél tovább, ami keletre indul, és ami magasan a jégvilág felett folytatódik</next>
  </p>
  <p id="198">
    <text>
        [p]Elérsz végül a Ginnungagap szélére és belepillantasz. Örvénylő pára hömpölyög a hasadékban, melynek mélyéről különös hangok hívogatnak, csábítanak suttogva. Összeszeded minden bátorságodat és teszel egy lépést.[/p]
    </text>
    <next id="163"></next>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]Pislogsz, amint a valóság megremeg és megváltozik. Úgy érzed, mintha lágyan és könnyedén ereszkednél le a hasadékban. Végül egy szigetre érkezel, mely egy holdfényben fürdő tó közepén terül el. Úgy tippelsz, félúton lehetsz a mesés szakadékban. A levegő meleg, balzsamos és különféle fűszerek és növények illatától terhes. Valahonnét furulyaszó hallatszik. Kezded nagyon fáradtnak érezni magad. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="50">Leheveredsz pihenni?</next>
    <next id="96">Körbejárod a szigetet?</next>
    <next id="149">Beveted magad a tóba?</next>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]Ahogy a hideg víz arcodnak csapódik és magadhoz térít, megremeg az illúzió és elhalványul – te pedig a szurdokban találod magad, a levegőben, amint lefelé zuhansz, a mélyben lévő éles sziklák felé…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Nincs számodra pihenés. A következő pillanatban, mintha csak álmodnál, azt veszed észre, hogy sétálsz. Dél felé haladsz, át a szigeten, egészen egy barlang bejáratáig.[/p]
        [p]Úgy látod, mintha anyagtalanul belépnél a földalatti, jól megvilágított terembe, melynek végében egy hatalmas trón áll, egy nagy halom fegyver, a kettő között pedig füstölgő tábortűz maradványai. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="30">Leülsz a trónra?</next>
    <next id="136">Megnézed a fegyvereket?</next>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]Amint leülsz, érzed, hogy tested a levegőbe emelkedik - és rájössz, hogy valójában maga a trón az, ami felemel téged! Gyorsan leugrasz róla és a padlóra érkezel, biztonságban, közben pedig fi gyeled, amint az ülőhely folytatja az emelkedést, és végül a plafonba fúródik. Ekkor döbbensz csak rá, hogy egy másik veszély is fenyeget.[/p]
    </text>
    <next id="36"></next>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p]Két fegyverre fi gyelsz fel. Melyiket teszed el?[/p]
    </text>
    <next id="174">Az íjat és hozzá tartozó nyílvesszőket?</next>
    <next id="54">A buzogányt?</next>
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p]Övedbe dugod a buzogányt.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="1002" />
    <next id="36"></next>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]Az íj és a nyilak remek munkák, erős anyagból készültek.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3005" />
    <next id="36"></next>
  </p>
  <p id="190">
    <text>
        [p]Az ajtó némán nyílik ki előtted, majd bezáródik a hátad mögött. A levegő itt még nedvesebb. Lámpásod fényében különös, lágyan foszforeszkáló gazokat látsz, melyek a falakon, plafonon és padlón kapaszkodnak. Nyálka csepeg zöld és bíbor színű szárukról, a húsos indáikon duzzadó zsákok tompa pukkanással szakadnak fel talpad alatt. Hamarosan átható bűz tölti meg a járatot.[/p]
        [p]Jobb oldaladon egy nagyobb halom gyom zöldes fényt áraszt magából. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="49">Közelebbről is megvizsgálod?</next>
    <next id="147">Amilyen gyorsan csak tudsz, továbbállsz?</next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Tiszta libabőrös leszel, ahogy óvatosan széthúzod a nyálkás szárakat. Orrfacsaró bűz áramlik feléd a növények közül. Kezedet mélyen a ragyogó massza közepébe nyomod – és hideg fémet tapintasz ki alatta. Egy különös, kovácsolt [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]ezüst csuklópántot[/span] húzol ki belőle, melynek felszínét érdekes dombormű díszíti. Magadra csatolod új szerzeményedet és tovább indulsz déli irányba.[/p]
    </text>
    <next id="147"></next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]A gőzök lassan felhígulnak, végül teljesen eltűnnek a levegőből. Ezután egy nyugat felé futó folyosóra bukkansz, mely a tiedhez csatlakozik. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="80">Jobbra fordulsz és az új járatban folytatod az utat?</next>
    <next id="19">Dél felé haladsz tovább?</next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]Itt a kripta bűze szennyezi be a levegőt, mely a rothadás betegesen édes szagát és ízét hagyja maga után. Több oldalkamra felé futó járatot is látsz, de mikor bepillantasz az egyikbe, öklendezve tántorogsz hátra: számolatlanul hevernek odabenn a nevenincs holttestek koporsóban vagy anélkül, csak a földre hajítva, egészben és megcsonkítva is.[/p]
    </text>
    <next id="77"></next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Ahogy próbálod nem elhányni magad a bűztől, különös jelenet játszódik le az elmédben. Olyan, mintha csak álmodnál, de érzed, hogy a múlt, vagy talán épp a jövő képei azok, melyek a fejedben megjelennek. Egy kísértetszerű isten szólítja meg a holtakat, hogy keljenek életre és támadjanak rád. A tetemek mereven kimásznak szétszórt koporsóikból, és maradék ruhájukba vagy vértjükbe burkolózva, nyughatatlanul megindulnak feléd.[/p]
    </text>
    <next id="43"></next>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]A látomás hirtelen szertefoszlik, te pedig visszatérsz a valóságba. Nem tudod, mit jelent pontosan az, amit láttál, úgyhogy biztos ami biztos, megszaporázod lépteidet. Lehetséges, hogy épp most pecsételődött meg a sorsod?[/p]
    </text>
    <next id="75"></next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]Az alagút élesen jobbra kanyarodik és nyugatnak fut tovább. A levegő kitisztul, az ősi dohosság szinte már fi nomnak tűnik a tetemek bűze után. Hamarosan egy T elágazáshoz érkezel. A déli járat irányából valami ínycsiklandozó illat árad felét, míg az északi sötét és néma. Merre indulsz?[/p]
    </text>
    <next id="117">Délnek?</next>
    <next id="56">Északnak?</next>
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p]A járat egy gyengén megvilágított, almafákkal teli helyiségbe vezet. Az aranyló gyümölcsök, melyek aranysárga levelek közül kandikálnak ki, igazán fi nom illatot árasztanak magukból.[/p]
    </text>
    <next id="91">Ha meg akarod kóstolni az egyiket</next>
    <next id="56">Ha inkább ellenállsz a kísértésnek, visszafordulsz és észak felé folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]Észak felé követed a járatot, ami végül egy súlyos kőajtóban ér véget. Érintésedre azonnal kitárul, és egy kelet-nyugati alagútban találod magad. A jobbodon egy másik kaput látsz, ami éppen ugyanúgy néz ki, mint az, amin most léptél át – és ami közben hangtalanul becsukódott mögötted.[/p]
    </text>
    <next id="11"></next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]Megpróbálod belökni mindkét ajtót, de egyik sem moccan, így más választás híján nyugat felé indulsz. A járatból végül egy másik alagút indul el északi irányba, azonban egyenesen is folytatódik még egy ideig, ez az ág azonban zsákutcába torkollik – a falon pedig egy repedést pillantasz meg nagyjából két és fél méteres magasságban, amin talán még át is férnél. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="57">Felmászol a résbe, hogy megtudd, hová vezet?</next>
    <next id="20">Követed az északi alagutat?</next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]Felmászol a repedéshez és a keskeny falon egyensúlyozva kipillantasz a túloldalt elterülő sötétbe. A magasba emeled lámpásod, remélve, hogy jobban be tudod így világítani a területet – lábad azonban megcsúszik, te pedig előre buksz az ismeretlen feketeségbe.[/p]
    </text>
    <next id="112"></next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]Csonttörő puffanással érkezel, amitől kiszakad tüdődből a levegő. Lámpásod viszont valami csodával határos módon talpra érkezett és még mindig fényesen ragyog.[/p]
    </text>
    <next id="169"></next>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p]Egy nagy barlangban találod magad, melyből egy keskeny folyosó indul nyugati irányba. A déli falon, nagyjából derék magasságban egy kis falmélyedést látsz, fölötte a veszélyt jelző rúnát, a nyílás körül pedig vastag pókhálókat. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="116">Oldalra húzod a hálót és bepillantasz?</next>
    <next id="52">Elindulsz nyugati folyosón?</next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]Szánalmas, gyenge csipogást hallasz, miközben oldalra tolod a ragadós hálót. Mögötte, a mélyedésben egy kis, ketrecbe zárt madárkát pillantasz meg. Csőre és karmai alapján arra tippelsz, valamilyen ragadozó kicsinye lehet. Óvatosan felemeled a ketrecet és kiereszted a csibét – az azonban legnagyobb meglepetésedre hátizsákodra ugrik és kényelmesen elhelyezkedik. Mivel más kiutat nem látsz, nyugatnak indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="52"></next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]Ahogy elfordulsz a teremtől, a fal tompa puffanás kíséretében ismét becsukódik mögötted, te pedig tovább indulsz dél felé.[/p]
    </text>
    <next id="64"></next>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]Egy elágazáshoz érkezel. Merre indulsz?[/p]
    </text>
    <next id="171">Ha balra, kelet felé</next>
    <next id="16">Ha tovább mennél délre, felfelé</next>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]A járat lassan emelkedik és fokozatosan elkeskenyedik, végül teljesen összezáródik. A fal felső részén azonban rábukkansz egy repedésre, mely épp elég nagy ahhoz, hogy át tudd magad préselni rajta.[/p]
    </text>
    <next id="94">Ha így tennél</next>
    <next id="171">Ha inkább visszafordulnál és a keleti alagúton indulnál tovább</next>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]Nagy nehezen áttuszkolod magad a résen – de mikor a túlvégén kiérsz, kiderül, hogy a levegőben lógsz! Vadul kapálózni kezdesz valamilyen fogódzkodó után, de semmit nem találsz. Lezuhansz a sötétségbe.[/p]
    </text>
    <next id="17"></next>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]Szerencsére a zuhanás nem tart hosszan, nincs három méteres, így pár karcolással megúszod a dolgot. Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="72"></next>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]A folyosót keleti és déli irányba egy-egy súlyos kőajtó zárja le, melyeket nem tudsz kinyitni. Nyugat felé vagy kénytelen továbbindulni. Az alagút végül egy zsákutcában ér véget, de csak az után, hogy egy újabb szakasz indult ki belőle észak felé. A nyugati falon egy újabb, nagyobb repedést látsz, nagyjából két és fél méteres magasságban. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="57">Átmászol a repedésen?</next>
    <next id="20">Követed az északi járatot?</next>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]A folyosó hosszú, a fala simára van faragva. Lámpásod lángja kísértetiesen remeg és különös árnyakat vet a falra. A hűs levegő meg sem rezdül. Elhaladsz egy súlyos fa ajtó mellett, mely a bal oldaladon áll. Mikor megpróbálsz benyitni rajta, meg sem moccan, a túloldalán azonban megváltozik a járat fala, sokkal durvább faragásúvá válik, mintha az élő sziklából vájták volna ki emberkéz segítsége nélkül, és apró, csillogó kristályok sokasága jelenik meg rajta. A levegő is melegebbé válik.[/p]
    </text>
    <next id="28"></next>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]Előtted a járat be van omolva, ám közeledtedre morajló zaj hangzik fel valahonnan, és egy nagy sziklalap húzódik oldalra. Egy keleti irányba induló folyosót fed fel, amit függő- és állócseppkövek határolnak, melyek gonosz, vigyorgó fogakként csillognak lámpásod fényében. Ahogy közéjük lépsz, a falszakasz hangos robaj kíséretében becsukódik. Bármennyire is igyekszel, nem tudod ismét kinyílásra bírni, ezért kelet felé indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="12"></next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]A járat jobbra kanyarodik és déli irányba indul tovább. A levegő sűrűbbé és bűzösebbé válik, kaparni kezdi a torkodat. Egy kis járat fut bele a tiedbe nyugati irányból, épp ott, ahol a déli egy nehéz kőajtóban véget ér, melyet minden igyekezeted ellenére sem tudsz kinyitni.[/p]
    </text>
    <next id="115"></next>
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p]A folyosó egyenesen halad, végig vaksötétben, először vízszintesen, aztán szépen, lassan lejteni kezd, egyre meredekebben. Lábad végül megcsúszik a tükörsima padlón. Kétségbeesetten próbálod valahogy megállítani magad, de nincs mibe kapaszkodnod, és egyre gyorsabban és gyorsabban siklasz lefelé a csúszdán. A levegő melegedni kezd, és vörös, egyre világosodó fényt pillantasz meg a mélyből felszűrődni. Végül, mikor a hőség és a ragyogás már-már elviselhetetlenné válik, vége szakad a folyosónak és egy lyukon át egy hatalmas barlangüregbe érkezel, melynek alját lángtenger és olvadt láva alkotja. Az utolsó dolog, amit égő szemeid megpillantanak, egy óriási szalamandra lobogó teste, ami egy sziklán üldögél és két másik szerencsétlent sütöget. Sorsod megpecsételődött.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]Az alma semmihez sem hasonlítható, amit eddig kóstoltál. Ehhez képest minden más gyümölcs íze olyan, mint a hamu. Elégedettség érzése tölt el, olyan, mintha több lennél egyszerű halandónál, ezt leszámítva azonban semmilyen különleges hatása nincs rád. Elhagyod a termet és északi irányba távozol.[/p]
    </text>
    <next id="56"></next>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]A keleti folyosó lágyan ereszkedik lefelé, a levegő fokozatosan melegedni kezd, a falak sokszínű kristályok szórt fényében játszanak. A közelben csobogó patak hangját hallod, és ahogy egyre lejjebb ereszkedsz, a hang is egyre erősödik. Végül egy hatalmas barlang egyik falánál bukkansz elő, melynek pontos méreteit elfedi a mindent beborító sötétség. Egy folyó szeli át az üreg alját, mely felett egy kecses ívű hidat látsz csillogni lámpásod fényében. Élő kristályok hullámzanak és zuhannak le vízesésként a láthatatlan magasból a feneketlen mélységbe, miközben ezernyi színnel vetítik be az üreget. Most már érted, miért szeretik a törpék annyira a világ földalatti részeit. Lehetséges, hogy minden kristályoszlopnak és -függönynek saját hangja is van, melyeket a fém érintése ébreszthet fel? Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="177">Előhúzod a kardodat, hogy kiderítsd?</next>
    <next id="93">A hídon át tovább mész keleti irányba?</next>
  </p>
  <p id="177">
    <text>
        [p]Ahogy fegyvered pengéje hozzáér az első óriáskristályhoz, egyetlen tiszta hang csendül fel, tisztábban, mint a legtökéletesebben öntött harangból, és végigvisszhangzik a barlangban. Újabb és újabb kristályokat csapsz meg, míg végül már hangok szimfóniája zengi be a barlangot, melyek más kristályokról visszhangzanak és a testedet is kikezdik. A remegés csontig hatol, végül öntudatlanul terülsz el a talajon. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="70"></next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]A híd magasan ível át a bugyogó folyó felett, a végtelen ürességben visszhangzó csobogása kíséri lépteidet. Az építmény túlsó végénél egy újabb járat indul, ami egyből bele is veti magát a sziklákba, és ahogy haladsz előre, a víz hangja lassan elhal a távolban. Végül egy faajtóhoz érsz, melyen sem kilincset, sem pedig zárat nem látsz. Próbálod belökni és kihúzni, de nem jársz sikerrel. Kénytelen vagy visszatérni a korábbi elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <next id="177">Ha a hidas üregben megállnál játszani a kristályokkal</next>
    <next id="141">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]Azonban nem a talajon fekszel. A levegőben suhansz, széttárt végtagokkal, míg végül a lágy víz fel nem emel. Nem kell úsznod, a langyos áramlás magától is visz téged dél felé. Végül teljesen magadhoz térsz és végiggondolod veszedelmes helyzetedet. Dél felé haladsz, mintha a lágy szél szállítana arra. Az áramlás azonban fokozatosan erősödik és a víz is egyre hidegebbé válik. Úgyhogy a keleti partra úszol és könnyedén kimászol belőle.[/p]
        [p]Erős, jeges szél fúj, melytől vacogni kezdesz. Nem látsz mást magad előtt, csak vékony hóréteget és alattomos jégfoltokat. És egy könnyedén kivehető utat, amin óvatosan el is indulsz kelet felé.[/p]
    </text>
    <next id="193"></next>
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p]Előre indulsz, keleti irányba. A talaj továbbra is sziklás a talpad alatt, és teljesen üres, a fény sápadt és egyhangú. Végül egy jókora szakadékhoz érkezel, aminek túloldalán egy hosszú fal fut észak-déli irányba. Egy híd ível át mindkettő felett.[/p]
    </text>
    <next id="10"></next>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Ahogy éppen lelépnél a híd túlsó végéről, egy gyönyörű hajadon lép elő a mellvéd mögött álló őrhelyéről, és csillogó karddal az oldalán rád kiált. - Megállj! Ki vagy te, hogy ily dübögő léptekkel haladj végig a Visszhangzó Hídon? A lábad több zajt csap, mint háromszáz holté! Hogy kerültél ide?[/p]
        [p]A rémülettől elakad a szavad, mert most már tudod, hogy elérkeztél az alvilágba. Modgud áll előtted, a Pokol királyságának kapuőre, a holtak rettegett istennője. Élőként érkeztél meg a kárhozottak földjére. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="123">A hajadonra támadsz, remélve, hogy így elnyerheted szabadulásodat?</next>
    <next id="137">Beszámolsz neki a küldetésedről?</next>
    <next id="35">Bevallod neki, hogy véletlenül keveredtél ide?</next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]Küzdj meg Modguddal.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
    </fight>
    <next id="133"></next>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]Modgud teste holtában is épp olyan gyönyörű, mint élőként volt. Egy hatalmas [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="1"]smaragdgyűrűt[/span] látsz az ujján csillogni a fakó fényben, melyet magadhoz vehetsz, ha akarsz.[/p]
    </text>
    <next id="33"></next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]Elfordulsz a híd és a hajadon felől és egy alig látható salakutat kezdesz követni, ami dél felé halad, egyenesen egy keresztbe futó, komor sziklafal irányába. Mikor eléred ezt, egy kis barlangra bukkansz, ami lefelé indul, a földbe.[/p]
    </text>
    <next id="41"></next>
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]A párkány igen keskeny. Hálás vagy, amiért a tűz földje bevilágítja az utadat. Centiről centire haladsz csak a vékony peremen, és közben végig a sziklafalba kapaszkodsz, mint egy bogár. Lassan araszolsz kelet felé, végül azonban eléred a pontot, ahol az út délnek fordul. Innentől pedig még óvatosabban haladsz magasan a jég birodalma felett. Hirtelen a sziklafal omladozni kezd a lábad alatt, te pedig sietve keresel valami kapaszkodót, hogy le ne zuhanj. Látod, hogy csak pár métert kellene megtenned, és ott ismét biztonságban lennél.[/p]
    </text>
    <next id="22">Ha megpróbálsz nagy lendületet venni és odaugrani</next>
    <next id="95">Ha fölfelé kezdenél mászni</next>
    <next id="51">Ha megfújnád a kürtödet</next>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Paták dobogása tölti be a levegőt, és a körülötted örvénylő ködből egy csapat harcos vágtat ki tüzes lovakon. Vezetőjük zord tekintetű, de úgy néz ki, mint egy isten. Páncélba és állatbőrökbe vannak öltözve, és bár látni nem látod, de úgy érzed, mintha alakjuk emberből állatba változna, majd vissza. Köréd gyűlnek. – Ki szólaltatta meg a kürtöt? – kiáltják. – Csak nem a nyakunkon van Surt? Hol a csata, melyhez csatlakoznunk kell? – Vöröslő arccal megpróbálod elmondani nekik, hogy sehol nem dúl a harc, csak neked van szükséged a segítségükre szorult helyzetedben. Hangod azonban gyengének hallik még saját füled számára is. A harcosok szigorú tekintete alatt végül elhallgatsz és leszeged a fejed.[/p]
        [p]– Ezért idéztél minket ide? – üvölti a vezetőjük. – Na szép! – Azzal előre nyúl és súlyos csapást mér a fejedre. Ettől majdnem lezuhansz a szikláról. Vesztesz 2 ÉLETERŐ és 1 ÜGYESSÉG pontot. A lovasok sarkon fordulnak és elvágtatnak, ott hagyva téged szorult helyzetedben.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="95">Ha felfelé kezdesz mászni</next>
    <next id="22">Ha megpróbálsz oldalra lendülve kijutni innen</next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]A sziklafal szinte teljesen sima, gyakorlatilag csak ujjaid hegyével tudsz kapaszkodót találni. A mászás több, mint megerőltető. Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot. Izzadtság kezd folyni homlokodon, és mikor ujjaid is benedvesednek, rájössz, hogy ha nem jutsz hamarosan biztonságba, akkor le fogsz zuhanni a lenti mélységbe.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]Végül rábukkansz egy kis nyúlványra, mely egy kis barlang száját jelzi. Itt végre kimerülten megpihensz.[/p]
    </text>
    <next id="114">Ha visszafordulnál és lemásznál a falon</next>
    <next id="21">Ha az üregben néznél szét</next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]A tűz földjének vörös lángolása lassan semmivé foszlik mögötted, miközben az üreg, mely sokkal inkább hasonlít egy járatra, kelet felé fordul és nedves, hűvös alagúttá válik. Ráadásul hamarosan élesen lejteni kezd. Kellemetlen szag tölti meg a levegőt, ami lépésről lépésre erősödik. Egy újabb kanyar után már dél felé haladsz, és messze előre fényt vélsz felfedezni.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="192">Ha szeretnéd eloltani a lámpásod, hogy láthatatlanul közelítsd meg azt a valamit, ami vár rád</next>
        <next id="101">Ha égve akarod hagyni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="192"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Lábujjhegyen lopakodsz előre, majd egy jókora kolomp mellett bepillantasz a megvilágított barlangba. Egy kis olajlámpást látsz egy sziklatálalón, amit koszos kőtányérok, csontmaradványok és rothadó ételmaradékok borítanak be. Az egyik sarokban hatalmas kőágy áll, benne pedig egy halom szőrme alatt egy alaktalan test. A helyiség túloldalán egy alagút vezet tovább délnek. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="164">Átlopakodsz a barlangon?</next>
    <next id="14">Csendben körbe nézel, remélve, hogy rátalálsz valami értékesre?</next>
    <next id="32">Kolompolsz?</next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]Ilyen a te szerencséd! Lámpásod még egy utolsót lobban, aztán kialszik: kifogyott belőle az olaj. De talán itt majd találsz belőle.[/p]
    </text>
    <next id="192"></next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]Biztonságban átjutsz a barlangon és eléred a túloldali folyosót. Ekkor azonban tudatosul benned, hogy semmilyen módon nem tudsz ismét életet csiholni lámpásodba. Két választásod maradt.[/p]
    </text>
    <next id="153">Ha sötétben folytatod az utat</next>
    <next id="73">Ha visszafordulnál, és megpróbálnál fényt szerezni a barlangüregből</next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]Vakon araszolsz végig a járatban, közben több laza kőben is majdnem felbuksz, és a nyálkásabb területekre lépve is kis híján elcsúszol. Végül eltűnik a fal a kezed alól. Egy másik folyosóhoz érkeztél, mely keleti irányba ágazik le a tiedből.[/p]
    </text>
    <next id="143">Ha erre folytatnád az utad</next>
    <next id="65">Ha inkább egyenesen mennél tovább</next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Hamarosan megbánod elhamarkodott döntésedet – már ameddig erre lehetőséged lesz. Egy hatalmas szakadék keresztezi az utadat, a vaksötétben azonban egészen addig nem veszed észre, amíg egyik lépésednél el nem tűnik a talpad alól a talaj és zuhanni nem kezdesz. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Az új járat előbb lassan kezd el lejteni, aztán egyre meredekebbé válik. Közben pedig meg is fordul, így hamarosan már nyugat felé haladsz. A kövek itt sem valami stabilak, egyre több erőfeszítésedbe kerül, hogy ne bukj fel. Végül azonban megtörténik az elkerülhetetlen: lábad kicsúszik alólad, te pedig irányíthatatlanul lefelé kezdesz szánkázni. Szerencsédre egy szürke alagútszájon át nagy halom hóba érkezel.[/p]
        [p]Köpködve kászálódsz ki a vastag hótakaróból és körbenézel. Abban a hóvilágban találod magad, amit odafentről is láttál. A Ginnungagap túloldalán lángoló pokol fénye haloványnak tűnik a távolban, a sok jég és a hideg levegő miatt sokat veszít az erejéből.[/p]
    </text>
    <next id="185"></next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]Amilyen halkan csak tudsz, a tálalóhoz lopakodsz. Semmi érdekeset nem találsz. Hirtelen mozgást hallasz a hátad mögül, úgyhogy gyorsan megperdülsz. Egy vén, görnyedt hátú Trollt látsz, ami az ágyától közeledik feléd. – Vacsora! – kuncog fel, majd feléd kap.[/p]
    </text>
    <next id="38">Ha elugrasz előle és menekülőre fogod a dolgot</next>
    <next id="140">Ha maradsz és megküzdesz vele</next>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]A járat lefelé ereszkedik, és ahogy haladsz előre, úgy válik egyre meredekebbé. Felszíne tükörsima, és bár minden fi gyelmedet arra fordítod, hogy fel ne bukj, lábad végül mégis megcsúszik, te pedig apró kavicsok és egyéb törmelékek zápora közepette lefelé kezdesz szánkázni. Egy nyíláson át végül kirepülsz az alagútba és egy, a mélyben hömpölygő fekete folyóba csobbansz. Lámpásod azonnal kialszik, neked azonban sikerül nagy nehézségek árán a felszín felett tartanod a fejedet.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="116">
      <have>
        <next id="84"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="9"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]A habzó áradat magával ragad, semmit sem tehetsz ellene. A víz hideg, mint a halál, és ahogy tested ledermed, úgy vergődésed is alább hagy. Lassan a felszín alá süllyedsz és elsötétül előtted a világ.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Az ég elsötétül fölötted, miközben a vízben kapálózol, és feltekintve egy hatalmas ragadozómadarat pillantasz meg, amint épp feléd ereszkedik. Csőrét nagyra tátja, dühödt rikoltást hallat és feléd mereszti éles karmait. Úgy tűnik, itt a vég.[/p]
    </text>
    <next id="105"></next>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]Legnagyobb döbbenetedre és megkönnyebbülésedre a félelmetes lény egyszerűen megragad és kiemel a vízből. A kicsinye, ami eddig zsákodon üldögélt, most leugrik és az arcod előtt kezd el röpködni, míg a nagyobb lágyan búg. Úgy tűnik, sikerült összehoznod a családot, és ezért hálából magasan a folyó felett visznek téged. A vízből alattad immáron csupán egy vékony, ezüstszál látszik. Két oldalán a talaj sziklás és nem túl bizalomgerjesztő. Egy ideig így repültök dél felé, végül azonban az óriás madár leszáll a földre és letesz téged a keleti parton. Ezután egyetlen hatalmas szárnycsapással a levegőbe röppen és kicsinyével együtt magadra hagy. Feltápászkodsz. Szerencsére semmi bajod nem lett az utazástól, de ez nem változtat azon a tényen, hogy itt állsz egy szürke, komor hely kellős közepén, teljesen elveszve.[/p]
    </text>
    <next id="193"></next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]Különös, suttogásszerű zajok hangzanak fel a sötétből: a hátad mögött egy ajtó csattanását hallod – meg már nem fordulhatsz. Fénypontok villannak fel előtted, te pedig megdörzsölöd a szemed, hogy megszabadulj a káprázattól – csakhogy ezek nagyon is valóságosak. Egy Garmmal nézel farkasszemet, az egyik pokoli ebbel, ami az alvilágot őrzi. Pofájából mérgező nyál csöpög, szemei vörösen izzanak: azért jött, hogy úrnőjének sötét birodalmába rántson magával. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
    </fight>
    <next id="8"></next>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Ahogy a Gram teteme fölött állsz, az néhány másodperc alatt bűzös, nyúlos folyadékká oszlik szét, mely sisteregni kezd és hányingerkeltő gázokat ereszt a levegőbe, végül pedig semmivé foszlik. Egy újabb ajtót látsz magad előtt, mely elzárja a nyugat felé vezető alagutat. Óvatosan megkerülöd a helyet, ahol ellenfeled teste semmivé foszlott. Köze-ledtedre a különös ajtó oldalra csúszik és felfedi előtted a nyugati járat folytatását. Egy ideig erre mész, végül azonban a folyosó élesen észak felé fordul. Nem messze onnan azonban egy újabb nyugati leágazást veszel észre, mely hamarosan zsákutcában ér véget. A falon két és fél méteres magasságban egy nagy repedés húzódik. Megállsz és végiggondolod, merre menj tovább.[/p]
    </text>
    <next id="57">Ha úgy döntesz, hogy a nyugati folyosó végén lévő rést néznéd meg, hogy merre vezet</next>
    <next id="20">Ha inkább továbbra is északnak tartanál</next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Virágok és fák erős illata uralja a meleg levegőt. Átvágsz a gazdag növényzeten, míg végül el nem érsz egy kis csúcshoz, ami a sziget közepén emelkedik. Ennek déli oldalán egy barlangnyílásra bukkansz. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="173">Lemész és körbenézel a barlangban?</next>
    <next id="182">Visszatérsz a partra?</next>
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]A kis, csipkés csúcs déli oldalán lesétálsz a barlangnyílásig és óvatosan belépsz. Az üreg falaiból lágy fény árad, a közepén pedig egy üst áll, melyet valamilyen folyadék tölt meg. Egy dárda hever mellette, a kettő közt pedig egy ronda, pucér Törpe ül, aki a körmét rágja, szája sarkából pedig nyál csorog. A háta mögött egy nyílást látsz a falon, mely mögül fény szűrődik ki. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1003">
      <haveEquipped>
        <next id="61" pos="1">Rátámadsz a Törpére?</next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="15" pos="1">Rátámadsz a Törpére?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="15" pos="1">Rátámadsz a Törpére?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="68" pos="2">Magadhoz veszed a dárdát?</next>
    <itemCheck type="section" id="85">
      <have>
        <next id="187" pos="3">Beleiszol az üstben lévő folyadékba?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="79" pos="3">Beleiszol az üstben lévő folyadékba?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="26" pos="4">Nem nyúlsz semmihez, csak megkerülöd a terem közepén lévőket és a szemközti nyíláson át távozol?</next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]Idióta! Hát nem tudod, hogy az arany az egyik legpuhább fém? A kard alig ér hozzá ellenfeledhez, és máris kicsorbul a pengéje. Nincs időd újabb fegyvert előhúzni – kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="89">
    <empty />
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]A dárda szinte magától a kezedbe simul.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="1005" />
    <next id="26"></next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Ellenállás nélkül eljutsz a barlang túloldalára, átlépsz a nyíláson és lefelé indulsz egy rövid, dél felé haladó folyosóban. A fény forrása most már egyértelműen látható: egy nagy, jól megvilágított terembe érkezel. Ennek végében egy hatalmas trón áll egy halom fegyver és egy tábortűz füstölgő maradványai között. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="30">Leülsz a trónra?</next>
    <next id="136">Megvizsgálod a fegyvereket?</next>
  </p>
  <p id="29">
    <empty />
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]A Törpe nem próbál megakadályozni abban, hogy igyál az üst tartalmából, a folyadék azonban tűzként égeti torkodat. Az anyag halálos méreg minden halandó számára. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="79b" display="79">
    <text>
        [p]Az üstben lévő folyadék tűzként égeti torkodat. Az anyag halálos méreg minden halandó számára. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]Valamikor régen a Törpék megalkották Nagy Kvazírt, a Bölcset, az istenek tanácsadóját. Mások azonban megölték őt és mézsört főztek a véréből. Mindenki, aki iszik ebből, hasonló bölcsességre tesz szert. Most már te is ezek közé tartozol. Kapsz 2 BÖLCSESSÉG pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="wisdom" />
    <next id="26"></next>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]Amilyen mélyre csak tudod, bedugod ujjadat a sziklafal repedéseibe és oldalra lendíted a lábaidat. Lábujjaiddal épp csak eléred a párkány peremét, de sikerül megkapaszkodnod egy kiálló sziklában. Lihegve rakod kezeidet centiről centire, minden lehetséges kapaszkodót kihasználva, de végül sikerül elérned a túloldalt. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="120"></next>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]A perem hátralévő részén baj nélkül sikerül végigmenned előbb délre, majd vissza nyugat felé. A párkány itt már fokozatosan ereszkedik lefelé, míg el nem éri a jégvilág havas szintjét.[/p]
    </text>
    <next id="166">Ha most nyugati irányba mész tovább, a Ginnungagap felé</next>
    <next id="109">Ha délre indulnál, a jég birodalmába</next>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p]Úgy érzed, órák óta baktatsz előre és törsz utat magadnak a vastag hó-takaróban, miközben a nyugaton lángoló őrtüzet követed, mely mintha ugyanolyan távol lenne tőled, mint eddig is. Havazni kezd, ami még nehezebbé teszi számodra az előre haladást – vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Végül azonban eléred a Ginnungagap hatalmas hasadékát, és szinte öntudatlanul belelépsz kavargó ködébe.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Fényhullámok ölelnek és átlátszó szellők cirógatják arcodat. Gyönyörű lények jönnek-mennek a szemeid előtt, madarak énekét hallod láthatatlan fákon.[/p]
        [p]Lassan három dolog kristályosodik ki előtted a nagy zavarból: egy arany alma, egy arany kard és egy arany köcsög, mely csordultig van töltve tejjel. Melyiket veszed magadhoz?[/p]
    </text>
    <next id="85">Az almát?</next>
    <next id="176">A kardot?</next>
    <next id="138">A tejet?</next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]Ahogy kézbe veszed a gyümölcsöt, a kard elhalványodik. Édes illatú alma ez, és képtelen vagy ellenállni neki: beleharapsz. Hirtelen elszáll tagjaidból a fáradtság. Minden korábban elvesztett ÉLETERŐ pontodat visszakapod. Ez ugyanis a fi atalság almája, amit ennek a földnek az urai termesztenek, hogy halhatatlanságukat biztosítsák önmaguk számára. Te azonban nem vagy isten, mint az itt lakók, ezért rád kicsit másképp hat a gyümölcs: többé tesz, mint egy egyszerű halandó. A gyümölcs mágikus hatalma erős védelmet ad számodra, mely minden soron következő csatában érvényesülni fog: valahányszor eltalálnak ellenfeleid, 1 ponttal lecsökkentheted majd az általuk okozott sebesülést.[/p]
    </text>
    <add amount="24" to="stamina" />
    <add amount="1" to="damageProtection" />
    <next id="138">Ha most magadhoz vennéd a köcsögöt is</next>
    <next id="163">Ha ott akarod hagyni</next>
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]A kard furcsán nehéznek látszik, de jól ki van egyensúlyozva, és gyönyörűen néz ki. Miközben próbaképp csapsz vele néhányat, az arany alma elhalványul.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="1003" />
    <next id="138">Hogyha most magadhoz akarod venni a köcsögöt is</next>
    <next id="163">Ha ott hagynád, ahol van</next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]Magadhoz veszed a köcsögöt és belekóstolsz a tejbe – a köd pedig szétoszlik. Semmit sem látsz magad alatt, sem pedig felett. Próbálsz megmozdulni, de képtelen vagy rá. Sötét felhő gyülekezik a láthatáron, mely egyre sebesebben közeledik feléd és dagad hatalmasra. Szemeket pillantasz meg bennük, és fogakat, melyek nagyobbak, mint egy-egy hegy.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <next id="191" pos="1" singleChoiceText=" Előveszed a láncot a hátizsákodból.">Ha a láncodat akarod használni</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="150" pos="2" singleChoiceText=" Kézbe veszed Miollnirt.">Ha Miollnirt vennéd elő</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="27" pos="3" singleChoiceText=" Belefújsz a kürtbe.">Ha megfújnád a kürtödet</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="3008 or 3009 or 3003">
      <dontHave>
        <next id="121" pos="4"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]A tűz földje felé lököd a farkast. Az állat süllyedni kezd, végül nem látszik belőle több, csupán egy apró fekete pötty a lángoló pokol vöröse előtt. Egy pillanatra felcsap belőle egy láng, aztán már annyi sem marad belőle.[/p]
    </text>
    <next id="163"></next>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]Jól döntöttél, hisz nem feladatod, hogy végezz a Fenrisfarkassal. A bosszúnak semmi értelme, hisz a lény nem ártott neked – és különben is ki vagy te, hogy pusztulásáról dönts? Adj 4-et BÖLCSESSÉGEDHEZ.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="wisdom" />
    <next id="163"></next>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]Lágy szellő borzolja meg a láncot, mely a kezedhez ér, és a mágia, ami megkötözött, megtörik. Gyorsan a közeledő Fenrisfarkas felé csapsz a lánccal, ami azonnal a nyaka köré tekeredik. A bestia pillanatok alatt egy nagyobb kutya méretére zsugorodik, szemeiben azonban még mindig veszély csillan. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <loseItem id="3008" />
    <next id="69">Magaddal viszed?</next>
    <next id="47">A lent tomboló tűzbe veted?</next>
    <next id="161">Itt hagyod, ahol vagy, és magadban folytatod az utad?</next>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Ellenfeled igen kemény diónak ígérkezik. Vajon sikerrel jársz ott, ahová még az istenek is csak félve mennek?[/p]
    </text>
    <fight type="single" forceWeapon="1004">
      <enemy id="3" />
    </fight>
    <next id="163"></next>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]Tehetetlenül fi gyeled, ahogy a felhő magára ölti a félelmetes Fenrisfarkas alakját. Hatalmas állkapcsai bezáródnak körülötted. Elnyel a sötétség.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]Ahogy lábad a hídhoz ér, a farkas nőni kezd, felmordul és elszakítja béklyóját. Sötétség áramlik ki a szájából és alávaló lények bukkannak fel hegyi búvóhelyeikről, melyek a híd felé kezdenek rohanni. A farkas felmordul, mire a szivárvány talapzata megremeg és repedések jelennek meg rajta. Surt hordái vérfagyasztó csatakiáltással vetik magukat bele a harcba. A híd íve széttörik, darabjai a földre hullanak. Elérkezett a Ragnarok napja![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="141">
    <text>
        [p]Merre mennél tovább?[/p]
    </text>
    <next id="170">Nyugatnak?</next>
    <next id="183">Délnek?</next>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]Órákon át haladsz délnek a vörös színben fürdő hóban. Nemsokára annyira elfáradsz, hogy már nem igazán látsz tisztán. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Végül egy jókora, leginkább épülethez hasonlító valamihez érkezel, melynek a teljes északi oldala nyitva áll. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="178">Belépsz ide, hogy pihenj egy kicsit?</next>
    <next id="159">Most indulsz el nyugat felé, a Ginnungagap irányába?</next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]Belépsz az épületbe. Nem látsz benne bútort, csupán több sötét folyosót, melyek dél felé indulnak a csarnokból. Ahogy letelepedsz az egyik fal mellett, hogy aludj egy kicsit, megrázkódik a talaj és az egész épület remegni kezd. Hangos üvöltés tölti meg a levegőt.[/p]
        [p]Rettegve kezdesz az egyik oldalsó folyosó felé rohanni. Melyiket választod?[/p]
    </text>
    <next id="106">Az egyik baloldalit?</next>
    <next id="78">Az egyik jobboldalit?</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]A földrengés folyton a falnak és padlónak veti a testedet. A végén már minden tagod fáj, kék és zöld foltok borítják be testedet. Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot. Végül azonban sikerült kijutnod az épületből.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="162"></next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]Kezed hirtelen egy [span class="takeItem" data-id="3010" data-amount="1"]bőrdarabhoz[/span] ér, mire a rengés megszűnik – legalábbis számodra, mert bár te semmit nem érzel belőle, látod, ahogy az épület tovább remeg. A bőrt alaposabban megnézve látod, hogy egy öv az, ezért gyorsan a derekadra csatolod. Amíg ezt viseled, sokkal erősebb leszel: ellenfeleid 1-el kevesebb pontot sebeznek rajtad, te azonban 1-el többet őrajtuk.[/p]
        [p]Lefekszel aludni. Visszanyersz 2 ÉLETERŐ pontot. Mikor felébredsz, frissen és kalandra készen elhagyod az épületet.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="162"></next>
  </p>
  <p id="114">
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <next id="180"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <next id="13"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p]Már akkor is fáradt voltál, mikor felértél ide, a visszaút pedig még kimerítőbb. A kezed is tiszta víz az izzadtságtól. És egy laza kőre lépsz. Hangos dörgés kíséretében kiszakad alattad a sziklafal egy nagyobb része, te pedig sikoltva zuhansz a feneketlen mélység felé.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]Mélyen a kövek repedéseibe fúrva az ujjaidat sikerül nagy nehezen visszamásznod a sziklafalon, és végül eléred a párkány déli folytatását.[/p]
    </text>
    <next id="120"></next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]Ahogy nyugat felé haladsz, csípős szél kerekedik délkeleti irányból, ami egyrészt porhóval kezd el bombázni, másrészt fokozatosan északnyugat felé sodor. Összeszorított foggal indulsz hát meg ebbe az irányba, miközben a viharos szél hó- és jégdarabokkal ütlegel téged.[/p]
    </text>
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Egyre kimerültebben lépdelsz tovább, és csak hogy még nyomorultabbul érezd magad, havazni kezd körülötted, így szinte a talajt sem látod a lábad alatt – vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Észre sem veszed, amikor eléred a Ginnungagapot, és belesétálsz sűrű, ködös mélységébe.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="162">
    <text>
        [p]Mikor kiérsz, leesik az állad a meglepetéstől: az épület mellett egy alvó Óriás hatalmas teste hever. A bestia meglehet vagy ötven méter. Egyből más színben látod az „épületet”: egy kesztyű az. Miközben ezt a szörnyet bámulod, az mocorogni kezd, és ahogy egy hatalmasat horkant, ismét megremeg a talaj. Ezután hatalmasat ásítva felébred, és miközben nyújtózkodni kezd, te elesel. Mikor pedig lehajol, hogy felvegye kesztyűjét, megpillant téged, amint próbálsz feltápászkodni. A lény ekkor udvariasan meghajol előtted, és bemutatkozik. Skrymirnek hívják, és meghív, hogy ebédelj vele hegyi otthonában.[/p]
    </text>
    <next id="135">Ha elfogadod a meghívását</next>
    <next id="156">Ha visszautasítod, és inkább nyugat felé indulnál, mondván ekkora udvariasságba könnyedén belehalhatsz</next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]Skrymir óvatosan lehajol és a vállára emel téged. A hajába kapaszkodsz, mely akkora, mint egy hajókötél, miközben az óriás dél felé indul. Jókora teste eközben úgy emelkedik és süllyed, mint egy gálya a szélviharban. Kezd felfordulni a gyomrod.[/p]
    </text>
    <next id="119"></next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]Végül – nagy megkönnyebbülésedre – elértek az óriás erődítményéig. Egy hatalmas, ugyanakkor bámulatos építmény ez, ami csillogó jégből készült. A gondos faragó munkája eredményeként a lapok zöld, vörös és kék fénysugarak ezreit ontják magukból. A vár hegyek közt húzódik meg, kecses tornyaival leginkább egy elvarázsolt kastélyra emlékeztet.[/p]
    </text>
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p]Kábán, remegve először észre sem veszed, hogy Skrymir letesz nagytermében egy emelvényre – de ahogy szépen, lassan helyre jössz, kezded felfogni a körülötted folyó dolgokat. Ekkor döbbensz rá, hogy Óriások vesznek körül, akik mennydörgő hangon csodálkoznak apró méreteden. Idehozódnak nyomát sem látod. Két Óriásnő székekre ugrik fel, és fülsértően éles hangon kezd sikoltozni, közben pedig egy különösen gaz kinézetű fi ckó furakszik be a körülötted állók között és rád vigyorog.[/p]
    </text>
    <next id="172"></next>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p]– Egér vagy, vagy pók? – sziszeg az Óriás. – Szerintem össze kéne, hogy nyomjunk, mint valami rovart! – Mikor tiltakozni kezdesz, hogy kalandozó vagy, aki fontos küldetést teljesít, a fi ckó hangosan röhögni kezd. – Bizonyítsd be! – mondja a föléd magasodó lény, majd egy akkora kezet nyújt feléd, mely árnyékba borít téged. – Birkózz velem! Miután nincs reális esélyed a győzelemre, de még a túlélésre sem egy ekkora ellenfél ellenében, elugrasz előle. A többiek felkacagnak a látványtól, de aztán hirtelen elnémulnak, és a hangulat is hűvösebbé válik.[/p]
    </text>
    <next id="175"></next>
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]Mintha maga a Végzet dördülne át a körülötted állók zaján, maga Skrymir tör utat magának az Óriások között és dühösen lehordja őket, amiért így gyötörni kezdték vendégét. Elnézésedet kéri, majd magánlakosztályába visz, ahol királyi ebédben részesít – visszanyersz 2 ÉLETERŐ pontot. Búcsúajándékként – vagy talán bocsánatkérésként? – egy vékony, szinte selyemfi nomságú [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]arany láncot[/span] ad át. Az egyértelmű, hogy e tárgy igen értékes, ezért megköszönöd neki az ajándékot, mielőtt továbbállnál.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="132">Ha továbbra is dél felé mennél a jégbirodalomban</next>
    <next id="156">Ha inkább nyugatnak fordulnál, a Ginnungagaphoz</next>
  </p>
  <p id="37">
    <empty />
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]Az út kemény, a hótakaró pedig sok helyen vastag, de te eltökélten vágsz utat magadnak, míg végül egy hatalmas falba nem ütközöl, mely kelet-nyugati irányba húzódik, amíg csak ellátsz, teteje pedig elveszik a hideg, havas ég mélyében. Csüggedten fordulsz nyugatnak, a Ginnungagap irányába, de közben továbbra is abban reménykedsz, hogy megpillantasz egy rajta átvezető utat.[/p]
    </text>
    <next id="40"></next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]Miközben dél felé haladsz, azon kezdesz gondolkodni, hogy a falnak, mely a jégbirodalmat határolja délről, vajon vége lesz-e valaha? A föléd magasló akadály gyönyörű látványt nyújt, jeges fénnyel csillognak a rajta kialakult kristályok.[/p]
        [p]Végül elérsz egy nyílást. Ez nem más, mint egy sima alagút, melynek szája dél felé néz. Azonnal a föld alá veti magát, és a fal alatt halad át.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3007 and 3011">
      <have>
        <next id="23"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="wisdom" id="10">
          <have>
            <next id="92"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="97"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]A bölcsesség a legsötétebb helyzeteken is át tud segíteni! Gond nélkül sikerül a sziklafal alatt futó ösvényen végighaladnod, és mivel a bölcsesség helyesen használva még nagyobb bölcsességhez vezet, kapsz 2 bölcsesség pontot is.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="wisdom" />
    <next id="3"></next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]Lámpásod fényében gond nélkül tudod követni az ösvényt, ami egyenesen áthalad a fal alatt.[/p]
    </text>
    <next id="3"></next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Az üreg bejáratánál egy kolomp lóg.[/p]
    </text>
    <next id="32">Ha meg akarod kondítani, hogy felhívd magadra a lakó fi gyelmét</next>
    <next id="14">Ha inkább lopva körbenéznél</next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]A kolomp hangosan kong. A szőrmehalom összerezzen és egy szempár pillant rád az ágyból. – Nohát, egy ember! – mondja egy mély, öblös hang. A Troll félrelöki magáról a szőröket. A bestia igen vén, kétrét görnyedve közeledik feléd. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="38">Menekülőre fogod a dolgot?</next>
    <next id="86">Megveted a lábad?</next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]Elhajolsz a bestia keze elől és a déli járat felé veted magad. Hamarosan rájössz, hogy a lény nem követ – ahhoz valószínűleg túl öreg –, így megállsz és a falnak támaszkodsz, hogy kifújd magad. Csak ekkor jössz rá, hogy nem tudod ismét meggyújtani lámpásodat, és sötétben kell folytatnod utadat.[/p]
    </text>
    <next id="153"></next>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]A troll előre görnyed és végigmér téged. – Huh – mondja. – Huh. Gyere be, apróság, gyere. Ne állj ott úgy, mint akit kővé változtattak! Hehe. – Azzal a tálalóhoz lép és jót kuncog saját viccén. Te pedig követed. – Ülj le, ülj le – szól rád türelmetlenül, közben egy nagyobbacska kőszék felé int. – Mit tehet érted, ifjú ember? Nem esik meg valami gyakran, hogy vendégem érkezik, úgyhogy kérdezz, amit csak szeretnél.[/p]
        [p]Elmondod neki, hogy jelenleg leginkább fényre lenne szükséged, amivel világíthatnál a barlangban, mire vendéglátód egy polc felé int, amin több lámpás és vagy tucatnyi [span class="takeItem" data-id="3011" data-amount="1"]olajos fl aska[/span] sorakozik. – Szolgáld ki magad, ember – mondja. – Ez elég kell, hogy legyen a folyosókon való átjutáshoz. – Megköszönöd a segítségét, majd a kérdésére válaszolva te is mesélsz neki küldetésedről, és arról, hogy a jelek szerint nagy bölcsességre is szert kell tenned. A troll szeme felcsillan ennek hallatára. – Nekem úgy tűnik, ez a kettő egy és ugyanaz – mondja titokzatosan.[/p]
        [p]Ahogy búcsút intetek egymásnak, a különös lény átad neked [span class="takeItem" data-id="3012" data-amount="1"]két csontot[/span]. – Még jól jöhetnek – mondja. – Semmi mást nem tudok neked adni, de ha valóban a bölcsesség az, amit kutatsz, annyit elárulhatok, hogy most rátaláltál egy kevésre. – Kapsz 2 BÖLCSESSÉG pontot. Zsákodba mélyeszted a két csontot és meggyújtott lámpással folytatod az utadat déli irányba.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="wisdom" />
    <next id="158"></next>
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p]Hamarosan egy elágazáshoz érkezel. Előtted nem messze egy hatalmas szakadék hasítja ketté a járatot, a balra vezető azonban enyhén ereszkedni kezd. Találsz egy kis nyúlványt is a jobb oldali falon, ami túlságosan is emlékeztet téged egy ajtókilincsre. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="34">Megpróbálod lenyomni?</next>
    <next id="143">Folytatod az utadat az új alagútban?</next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]Képtelen vagy kitalálni, hogyan juthatnál át az alagúton, arra ítéltettél, hogy életed hátralévő részét a jeges pusztaságban töltsd. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]A nyugat felé tartó út igen alattomos. A hóátfúvások mélyebbek, te pedig legalább egy órája kínlódsz már, hogy erre átjuss. Heves, maró szél fúj feléd déli irányból, ami ruhád alá bújik és jeges szálakká változtatja hajadat. Ahogy a vihar erősödik, havat és jeget fújva az arcodba, erőfeszítéseid egyre kilátástalanabbnak bizonyulnak – vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        [p]Ezután legnagyobb rémületedre azt veszed észre, hogy elemelkedsz a földtől! A talaj forogni kezd alattad, miközben téged egy hófehér légörvény emel fel a magasba. A dühödt, nyers szél karmába kerültél, mely északra szállít téged, ahol a tornádó közepe található. Szépen, lassan eléred ezt, és mikor a közepére érsz, megszűnik a téged fenntartó erő és a mélybe zuhansz. Ahogy lenézel, a Ginnungagap tátongó mélységét látod magad alatt elterülni – a következő pillanatban pedig már körülötted van.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]A Troll egyik hosszú karjával feléd kap és leszakítja oldaladról a kardot. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <next id="38">Mégis inkább menekülni kezdesz?</next>
    <next id="82">Azzal harcolsz, ami épp a kezed ügyébe kerül?</next>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Nos, lehet, hogy ostoba vagy, de legalább bátor is. Felkapsz egy csontot a tálalóról és a vén lényre támadsz vele. – Nohát! – mordul fel. – Ágak és kövek eltörhetik a te csontodat, de az enyémnek nem árthatnak, picinyem! – Azzal megragadja a lábaidat, párszor megpörget a feje felett, a falhoz vág és az üstbe hajít. Lehet, hogy ezt újra kell majd gondolnod.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]A nyúlvány könnyedén elfordul, és egy súlyos faldarab nyílik ki. Mögötte egy kőből készült csigalépcsőre találsz, ami lefelé ereszkedik, a föld mélyének irányába. Erre indulsz hát el, és végül egy másik sziklaajtóhoz érsz. Ezen átlépve a vörös fényben játszó jégföldön találod magad. A lángok tompán sugároznak feléd a távolból, a jégszirtek viszont ugyanúgy csillognak, a hótakaró ugyanúgy ragyog a naplemente színárnyalataiban.[/p]
    </text>
    <next id="185"></next>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]Mintha mágnes vonzana, azon kapod magad, hogy az örökké táncoló lángok felé veszed az irányt, melyek messze, nyugati irányban tombolnak. Utad tiszta jégből felépülő állócseppkövek között vezet, melyek szinte fogsorként emelkednek körülötted, és amik megtörik a tűz fényét, melytől úgy tűnnek, mintha belső tűz égne a mélyükön. És az egész tájat még varázslatosabbá teszi a jegesen csillogó levegő.[/p]
        [p]Megállsz egy pillanatra és végigtekintesz az ellenséges tájon. A távolban, messze mögötted végtelenül magas sziklafalat látsz. Hogy északra és délre mi van, azt nem tudod. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="31">Nyugatnak mész továbbra is, a Ginnungagap irányába?</next>
    <next id="109">Délnek indulsz tovább, a jégvilág mélye felé?</next>
    <next id="6">Észak felé fordulsz?</next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Jégtornyok között taposod a havat, és közben a ragyogó oszlopokon játszó vörös fény játékát fi gyeled. Lábad hirtelen egy súlyos tárgynak ütközik, ami félig a hóba temetve hever - egy vasládára bukkantál! Elsöprögeted a havat a tetejéről, és egy feliratot pillantasz meg rajta.[/p]
        [p]„Űa shh z tzhzőözi pzőzkywi, Ösoőőósí, öűőáűh Htoí sihűó trdohh üőűhíű. Ösoőőósí wizp zaopózp zv tzhzőöyxnő, zpsp öüőhnózp hzőyőhzhhzp zííz, touá pűaépxűó hzíhiyp. Őzkoaa z iayaóáoőwdzóűuáíű.”[/p]
    </text>
    <userInput type="text">
      <label>Ki az a lény, akiről a szövegben szó esik?</label>
      <result text="Thor">
        <next id="60"></next>
      </result>
      <resultElse>
        <next id="186">Ha megpróbálnád kardoddal felnyitni a ládát</next>
        <next id="7">Ha inkább itt hagyod</next>
      </resultElse>
    </userInput>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]Otthagyod a ládát, ahol találtad.[/p]
    </text>
    <next id="148"></next>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]A ládán egyetlen karcolást sem tudsz ejteni. Erőfeszítéseid egyetlen eredménye, hogy sikerül kicsorbítanod fegyvered hegyét. Minden harc során, amikor ezt a fegyvert használod, 1 ponttal csökkentened kell majd Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <changeItem attribute="attackStrength" id="1001" change="-1" />
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="181">
    <empty />
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]Ahogy kimondod a nevet, a láda felnyílik. Odabenn egy gyönyörűen megmunkált [span class="takeItem" data-id="1004" data-amount="1"]harci kalapács[/span] hever, amit kiveszel belőle és a nyele végén lévő szíj segítségével átvetsz a válladon. Ezután dél felé indulsz tovább. Adj 4-et BÖLCSESSÉGEDHEZ.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="wisdom" />
    <next id="148"></next>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p]A békés táj csendjébe hirtelen egymással marakodó vadállatok vonításai hasítanak. Nem messze egy falkányi kardfogú tigrist látsz, amik épp egy óriási mamutot próbálnak leteríteni. Miközben ezt a döbbenetes látványt bámulod, további tigrisek csatlakoznak a küzdelemhez a legkülönfélébb irányokból, és rájössz, hogy a méretes állat el fogja veszteni a csatát. Mivel semmi kedved végignézni, ahogy a vadmacskák szétmarcangolják áldozatukat, és fel sem akarod hívni magadra a fi gyelmüket, folytatod utadat dél felé.[/p]
    </text>
    <next id="144"></next>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]Több órányi menetelés után egy hatalmas, különös alakú építményhez érsz, melynek északi oldala teljesen nyitott. Nagyon fáradt vagy már, szemeid is majd leragadnak, úgyhogy erősen elgondolkodsz azon, lepihenj-e itt.[/p]
    </text>
    <next id="178">Ha úgy döntesz, hogy igen</next>
    <next id="159">Ha inkább tovább mennél nyugati irányba</next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]Órákon át gyalogolsz, át a hófúváson. Végül már annyira kifáradsz, hogy a földet is alig látod a talpad alatt. És hogy még rosszabb legyen a helyzet, havazni kezd! Vesztesz 3 életerő pontot. A hó egyenletesen hullik, te pedig szinte semmit nem látsz a fehér függönyön át, míg el nem érsz egy hatalmas szakadékhoz, mely az északi és déli területeket választja el egymástól. Elérted a Ginnungagapot, és egy szinte ösztönös mozdulattal a mélyébe veted magad.[/p]
    </text>
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]A barlang egy függőleges aknához érkezik, melyen fölfelé kell továbbhaladnod. Hátadat az egyik oldalának veted, míg lábaiddal a másikon támaszkodsz, és így kezdesz el fölfelé araszolni. Igen durva faragású az alagút, éles kőcsúcsok vágnak térdedbe és könyöködbe, szaggatják meg ruházatod. Karjaid és lábaid hamarosan remegni kezdenek a megerőltetéstől, izmaid pedig kezdenek begörcsölni. Ha ez megtörténik, leesel. Vajon sikerül még ez előtt feljutnod? Dobj egy kockával. Valahányszor 4–6 az eredmény, 10 méterrel jutsz följebb, 1–3 dobás esetén azonban 5-öt visszacsúszol és vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Az akna 50 méter magas.[/p]
        [p]Megteszed az első 10 métert.[/p]
    </text>
    <next id="41c"></next>
  </p>
  <p id="41a" display="41">
    <text>
        [p]A barlang egy függőleges aknához érkezik, melyen fölfelé kell továbbhaladnod. Hátadat az egyik oldalának veted, míg lábaiddal a másikon támaszkodsz, és így kezdesz el fölfelé araszolni. Igen durva faragású az alagút, éles kőcsúcsok vágnak térdedbe és könyöködbe, szaggatják meg ruházatod. Karjaid és lábaid hamarosan remegni kezdenek a megerőltetéstől, izmaid pedig kezdenek begörcsölni. Ha ez megtörténik, leesel. Vajon sikerül még ez előtt feljutnod? Dobj egy kockával. Valahányszor 4–6 az eredmény, 10 méterrel jutsz följebb, 1–3 dobás esetén azonban 5-öt visszacsúszol és vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Az akna 50 méter magas.[/p]
        [p]A talajon állsz. Megteszed az első 10 métert.[/p]
    </text>
    <next id="41c"></next>
  </p>
  <p id="41b" display="41">
    <text>
        [p]A barlang egy függőleges aknához érkezik, melyen fölfelé kell továbbhaladnod. Hátadat az egyik oldalának veted, míg lábaiddal a másikon támaszkodsz, és így kezdesz el fölfelé araszolni. Igen durva faragású az alagút, éles kőcsúcsok vágnak térdedbe és könyöködbe, szaggatják meg ruházatod. Karjaid és lábaid hamarosan remegni kezdenek a megerőltetéstől, izmaid pedig kezdenek begörcsölni.[/p]
        [p]5 méter magasan vagy. Még 45 méter van hátra a mászásból.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]Elveszted a kapaszkodót, 5 métert csúszol lefelé és vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="41a"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]Sikerül 10 méterrel feljebb másznod.[/p]
        </text>
        <next id="41d"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="41c" display="41">
    <text>
        [p]A barlang egy függőleges aknához érkezik, melyen fölfelé kell továbbhaladnod. Hátadat az egyik oldalának veted, míg lábaiddal a másikon támaszkodsz, és így kezdesz el fölfelé araszolni. Igen durva faragású az alagút, éles kőcsúcsok vágnak térdedbe és könyöködbe, szaggatják meg ruházatod. Karjaid és lábaid hamarosan remegni kezdenek a megerőltetéstől, izmaid pedig kezdenek begörcsölni.[/p]
        [p]10 méter magasan vagy. Még 40 méter van hátra a mászásból.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]Elveszted a kapaszkodót, 5 métert csúszol lefelé és vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="41b"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]Sikerül 10 méterrel feljebb másznod.[/p]
        </text>
        <next id="41e"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="41d" display="41">
    <text>
        [p]A barlang egy függőleges aknához érkezik, melyen fölfelé kell továbbhaladnod. Hátadat az egyik oldalának veted, míg lábaiddal a másikon támaszkodsz, és így kezdesz el fölfelé araszolni. Igen durva faragású az alagút, éles kőcsúcsok vágnak térdedbe és könyöködbe, szaggatják meg ruházatod. Karjaid és lábaid hamarosan remegni kezdenek a megerőltetéstől, izmaid pedig kezdenek begörcsölni.[/p]
        [p]15 méter magasan vagy. Még 35 méter van hátra a mászásból.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]Elveszted a kapaszkodót, 5 métert csúszol lefelé és vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="41c"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]Sikerül 10 méterrel feljebb másznod.[/p]
        </text>
        <next id="41f"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="41e" display="41">
    <text>
        [p]A barlang egy függőleges aknához érkezik, melyen fölfelé kell továbbhaladnod. Hátadat az egyik oldalának veted, míg lábaiddal a másikon támaszkodsz, és így kezdesz el fölfelé araszolni. Igen durva faragású az alagút, éles kőcsúcsok vágnak térdedbe és könyöködbe, szaggatják meg ruházatod. Karjaid és lábaid hamarosan remegni kezdenek a megerőltetéstől, izmaid pedig kezdenek begörcsölni.[/p]
        [p]20 méter magasan vagy. Még 30 méter van hátra a mászásból.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]Elveszted a kapaszkodót, 5 métert csúszol lefelé és vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="41d"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]Sikerül 10 méterrel feljebb másznod.[/p]
        </text>
        <next id="41g"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="41f" display="41">
    <text>
        [p]A barlang egy függőleges aknához érkezik, melyen fölfelé kell továbbhaladnod. Hátadat az egyik oldalának veted, míg lábaiddal a másikon támaszkodsz, és így kezdesz el fölfelé araszolni. Igen durva faragású az alagút, éles kőcsúcsok vágnak térdedbe és könyöködbe, szaggatják meg ruházatod. Karjaid és lábaid hamarosan remegni kezdenek a megerőltetéstől, izmaid pedig kezdenek begörcsölni.[/p]
        [p]25 méter magasan vagy. Még 25 méter van hátra a mászásból.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]Elveszted a kapaszkodót, 5 métert csúszol lefelé és vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="41e"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]Sikerül 10 méterrel feljebb másznod.[/p]
        </text>
        <next id="41h"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="41g" display="41">
    <text>
        [p]A barlang egy függőleges aknához érkezik, melyen fölfelé kell továbbhaladnod. Hátadat az egyik oldalának veted, míg lábaiddal a másikon támaszkodsz, és így kezdesz el fölfelé araszolni. Igen durva faragású az alagút, éles kőcsúcsok vágnak térdedbe és könyöködbe, szaggatják meg ruházatod. Karjaid és lábaid hamarosan remegni kezdenek a megerőltetéstől, izmaid pedig kezdenek begörcsölni.[/p]
        [p]30 méter magasan vagy. Még 20 méter van hátra a mászásból.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]Elveszted a kapaszkodót, 5 métert csúszol lefelé és vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="41f"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]Sikerül 10 méterrel feljebb másznod.[/p]
        </text>
        <next id="41i"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="41h" display="41">
    <text>
        [p]A barlang egy függőleges aknához érkezik, melyen fölfelé kell továbbhaladnod. Hátadat az egyik oldalának veted, míg lábaiddal a másikon támaszkodsz, és így kezdesz el fölfelé araszolni. Igen durva faragású az alagút, éles kőcsúcsok vágnak térdedbe és könyöködbe, szaggatják meg ruházatod. Karjaid és lábaid hamarosan remegni kezdenek a megerőltetéstől, izmaid pedig kezdenek begörcsölni.[/p]
        [p]35 méter magasan vagy. Még 15 méter van hátra a mászásból.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]Elveszted a kapaszkodót, 5 métert csúszol lefelé és vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="41g"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]Sikerül 10 méterrel feljebb másznod.[/p]
        </text>
        <next id="41j"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="41i" display="41">
    <text>
        [p]A barlang egy függőleges aknához érkezik, melyen fölfelé kell továbbhaladnod. Hátadat az egyik oldalának veted, míg lábaiddal a másikon támaszkodsz, és így kezdesz el fölfelé araszolni. Igen durva faragású az alagút, éles kőcsúcsok vágnak térdedbe és könyöködbe, szaggatják meg ruházatod. Karjaid és lábaid hamarosan remegni kezdenek a megerőltetéstől, izmaid pedig kezdenek begörcsölni.[/p]
        [p]40 méter magasan vagy. Még 10 méter van hátra a mászásból.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]Elveszted a kapaszkodót, 5 métert csúszol lefelé és vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="41h"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]Sikerül 10 méterrel feljebb másznod.[/p]
        </text>
        <next id="41k"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="41j" display="41">
    <text>
        [p]A barlang egy függőleges aknához érkezik, melyen fölfelé kell továbbhaladnod. Hátadat az egyik oldalának veted, míg lábaiddal a másikon támaszkodsz, és így kezdesz el fölfelé araszolni. Igen durva faragású az alagút, éles kőcsúcsok vágnak térdedbe és könyöködbe, szaggatják meg ruházatod. Karjaid és lábaid hamarosan remegni kezdenek a megerőltetéstől, izmaid pedig kezdenek begörcsölni.[/p]
        [p]45 méter magasan vagy. Még 5 méter van hátra a mászásból.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]Elveszted a kapaszkodót, 5 métert csúszol lefelé és vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="41i"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]Sikerül 10 méterrel feljebb másznod.[/p]
        </text>
        <next id="41k"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="41k" display="41">
    <text>
        [p]A barlang egy függőleges aknához érkezik, melyen fölfelé kell továbbhaladnod. Hátadat az egyik oldalának veted, míg lábaiddal a másikon támaszkodsz, és így kezdesz el fölfelé araszolni. Igen durva faragású az alagút, éles kőcsúcsok vágnak térdedbe és könyöködbe, szaggatják meg ruházatod. Karjaid és lábaid hamarosan remegni kezdenek a megerőltetéstől, izmaid pedig kezdenek begörcsölni.[/p]
        [p]Sikerült feljutnod a fal tetejére.[/p]
    </text>
    <next id="155"></next>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]Lihegve heveredsz le a homokos párkányon. Vöröslő fényben fürdesz, ami az előtted húzódó fal egy keskeny nyílásából árad feléd. Miután kifújtad magad, a réshez mászol és leugrasz egy lentebbi sziklás erkélyre. Elakad a lélegzeted az előtted elterülő látványra. Hatalmas jeges táj terül el alattad, amíg a szem ellát. Messze, a távolban kicsit jobbra köd kavarog egy hatalmas hasadékból, ami dél felé nyúlik el. Ezen túl pedig, még nyugatabbra, a föld lángokban áll. Döbbenten kezdesz nyugat felé araszolni. Lehetséges lenne, hogy ez a hatalmas elválasztó a Ginnungagap, a jég és tűz földjének határolója?[/p]
    </text>
    <next id="66"></next>
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]Nagyon óvatosan araszolsz tovább nyugat felé a keskeny párkányon, míg el nem érsz a hasadék fölé. A döbbenetes szakadék méreteit még csak megtippelni sincs esélyed.[/p]
        [p]Balodon hatalmas, fagyott sivatag terül el, melyből óriási hegyek és széles jégoszlopok emelkednek ki. Mélyükön rózsaszín és vörös fények táncolnak, amiket a nyugaton tomboló tüzek kölcsönöznek nekik – több mérföldön át húzódó dombok, folyók és tavak, mind olvadt tűzből.[/p]
        [p]E kettő között húzódik az alaktalan kanyon, melyet lassan örvénylő köd tölt be. Különös alakokat és színeket látsz benne kialakulni majd eltűnni. Valóban ez itt a Ginnungagap, a Tátongó Örvény, a Mágikus Megtévesztés Mezsgyéje, ahol árnyék és anyag találkozik egymással, ahol világok születnek és pusztulnak el.[/p]
    </text>
    <next id="198">Ha elég bátor vagy ahhoz, hogy lelépj a peremről, bele a ködbe</next>
    <next id="83">Ha inkább a párkányon araszolva visszamennél kelet felé</next>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Modgud hitetlenkedve néz rád. – Senki sem kerül ide véletlenül – jelenti ki lenézően. – Különösen nem élve. És te sem távozhatsz innen így! A nő előhúzza kardját és a levegőbe csap előtted. – Harcolj! – visítja.[/p]
    </text>
    <next id="123"></next>
  </p>
  <p id="137">
    <text>
        [p]Modgud elgondolkodik a beszámolódon. – Sok veszély leselkedik itt, az Elveszett Földön – mondja. – Ezek egyike, hogy senki, aki idejut, nem távozhat ezután. De… – azzal rád pillant és elneveti magát. – Te nem vagy halott! Azt hiszem, tudok rajtad segíteni. – A nő gyorsan elmondja, hogy mely utat kell követned.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="134"></next>
      </have>
      <haveEquipped>
        <next id="134"></next>
      </haveEquipped>
      <dontHave>
        <next id="33"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="33"></next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]Modgud irigykedve pillant a csillogó vörös kőre. – Kalandozó – mondja –, megtetszett a gyűrű, amit viselsz. Elcseréled velem? – Azzal felmutat egy másik, sokkal nagyobbat, melynek foglalatában egy különös alakú [span class="takeItem" data-id="3014" data-amount="1"]smaragd[/span] pihen. Meg akarod tartani a sajátodat, vagy elcseréled az övére? Bárhogy is döntesz, kapsz 2 BÖLCSESSÉG pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="wisdom" />
    <next id="33"></next>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]Aranyló fényben fürdő földön bukkansz elő az alagútból. Zöld mezők hullámzanak előtted a lágy nyári szellőben, fák hajlonganak, bíbor árnyékba borítva a virágos gyepet. A levegő tiszta és friss, szorgos méhek zümmögése és édes illat tölti be. Délen, a messzeségben óriási hegyek magasodnak a tiszta, kék égbolt előtt, melyek mintha a végtelenbe nyúlnának fölfelé. A lábuknál elterülő rétről pedig gyönyörű, tökéletes szivárványt pillantasz meg az ég felé ívelni. Újult frissességgel indulsz el a csodálatos tünemény irányába.[/p]
    </text>
    <next id="196"></next>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]A kürt hangja tiszta, éles és visszhangot vet a jég birodalmának hegycsúcsain. Lüktető hang tölti be az üres levegőt, melyre válaszul tüzes paripák rőt sörényei és farkai bukkannak elő a semmiből. – Ki szólaltatta meg a kürtöt? – kiáltják. – Nyakunkon lenne Surt? Hol van a csata, melyhez csatlakoznunk kell? – Némán a szörnyű alakra mutatsz, ami épp feléd tart. A lovasok félelmetes kiáltással azonnal arra kezdenek vágtatni, egyenesen a sötétség állkapcsai közé. Szél suhog, villámok mennydörögnek, villámok sercegnek körülötted.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3010 and 1004">
      <have>
        <next id="131"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="88"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]A szél jobbra-balra lökdös téged a levegőben, kék tűz fut át végtagjaidon és testeden. Megégetik húsodat és felgyújtják ruháidat. Az élet lassan elhagyja testedet. Később, sokkal később fi nom hamueső hullik a jeges földre…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p]A villámok nem ártanak neked, a vihar pedig szépen, fokozatosan elvonul, sértetlenül hagyva téged.[/p]
    </text>
    <next id="163"></next>
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p]Semmi nem történik a tó partján, így hamarosan ismét elfog az álmosság. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="149">Beveted magad a tóba, hogy felfrissülj?</next>
    <next id="50">Leheveredsz aludni?</next>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]A Törpe agya ugyan teljesen üres, de nagyon erős, hisz még a világ születése előtt alkották meg a hegyek gyökereiből, hogy ezt a helyet őrizhesse. Emiatt bőre olyan kemény, mint a szikla.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="68" pos="1">Ha magadhoz vennéd a dárdát</next>
    <itemCheck type="section" id="85">
      <have>
        <next id="187" pos="2">Hogyha belekortyolnál az üstbe?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="79b" pos="2">Hogyha belekortyolnál az üstbe?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]A trón mögül hangos üvöltés hangzik fel, és három óriással találod szembe magad. A nők dühödten ordítanak. Egyikük összeráncolt homlokkal lepillant rád. Mivel véded magad?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1004">
      <have>
        <next id="53" pos="1">Kalapáccsal?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="1005">
      <have>
        <next id="146" pos="2">Dárdával?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="1001">
      <have>
        <next id="62" pos="3">Közönséges karddal?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="125" pos="4">Íjjal és nyílvesszőkkel?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="99" pos="5">Buzogánnyal?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <next id="152" pos="6">Vékony lánccal?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="1003">
      <have>
        <next id="61" pos="7">Arany karddal?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]Egy nyílvesszőt illesztesz fegyvered húrjára, majd lősz. Az íj azonban meg van bűvölve, így a vessző félúton megfordul és egyenesen a szívedbe fúródik.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="152">
    <text>
        [p]Mielőtt az Óriásnők ráeszmélnének, mit is csinálsz, te feléjük csapsz a lánccal, majd jó erősen meghúzod a végét. Szerencséd van, mivel ez egy mágikus, eltörhetetlen béklyó, amit még az idők hajnalán kovácsoltak a föld különös és hatalmas erőiből.[/p]
        [p]A nőket megkötözve, tehetetlenül hagyod magad mögött, te pedig távozol a teremből.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3008" />
    <next id="188"></next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Küzdj meg az Óriásnőkkel![/p]
    </text>
    <fight type="single" forceWeapon="1004">
      <enemy id="5" />
    </fight>
    <next id="188"></next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Ahogy az Óriások feléd törtetnek, lekapod övedről a buzogányt és felkészülsz a küzdelemre.[/p]
    </text>
    <fight type="single" forceWeapon="1002">
      <enemy id="6" />
    </fight>
    <next id="188"></next>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]Küzdj meg az Óriásnőkkel![/p]
    </text>
    <fight type="single" forceWeapon="1001">
      <enemy id="6" />
    </fight>
    <next id="188"></next>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]A dárda neve Gungnir, egy mágikus fegyver, mely győzelmet hoz mindazok számára, akik feje felett áthajítják azt a csata kezdetekor. És mivel te épp most dobtad neki ellenfeleidnek, azok győzedelmeskednek feletted! Sorsod megpecsételődött, kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]Ahogy átlépsz a terem küszöbén, a valóság megremeg körülötted és a világ ismét megváltozik. Különös köd kavarog körülötted, mindenfelé kísértetfények és fura alakok suttognak, villódzanak. A fény erősödni kezd, a fátyol felemelkedik, te pedig a hatalmas szurdok keleti oldalánál találod magad. Megszabadultál az illúziótól.[/p]
        [p]A talajt előtted sűrű hó borítja, a levegő jégkristályoktól csillog. A hidegtől reszketve, de eltökélten indulsz el keleti irányba. Jobbodon egy hatalmas falat veszel észre, teteje magasabb, mint a legnagyobb hegycsúcs. Előtted és mögötted is addig húzódik, ameddig a szem ellát, túlvége hideg párába burkolózik.[/p]
    </text>
    <next id="40"></next>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]A Bifröst Híd előtt, melyet egyszerű halandók csupán szivárványnak hívnak, Heimdal őrködik az idők kezdete óta, hogy megakadályozza a gonoszság erőinek bejutását és a Ragnarok napjának bekövetkeztét, amikor is a híd széttörik és Surt hordái elözönlik a világot. Ezután ugyan a világ újjáéled majd, ezt a tudást azonban nem osztották meg vele, Heimdal és rokonai számára ugyanis ez fogja jelenteni a véget, tűz borítja majd be a földet, miközben az a hullámok martalékává válik. Így mindig éberen őrködik posztján, miközben kardját és kürtjét mindig keze ügyében tartja. Most, a messzeségben megpillant egy kis alakot, aki a középföld zöld rétjén vág át a híd aljához.[/p]
        [p]Halandó még soha nem tette lábát ragyogó ívére, és ha rajta múlik, ez az alkalom sem lesz más. Előhúzza kardját, maga elé tartja és úgy közeledik feléd. Végül megáll a híd lábánál elterülő aranyló tó partján.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="85">
      <have>
        <next id="100"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3005">
          <have>
            <next id="125" pos="1">Ha az íjat akarod használni</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="1005">
          <have>
            <next id="146" pos="2">Ha a dárdát használnád</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="1004">
          <have>
            <next id="126" pos="3">Hogyha Miollnirt, a harci kalapácsot vennéd elő</next>
          </have>
        </itemCheck>
        <next id="167" pos="4">Ha valami mást tennél</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="167">
    <text>
        [p]Heimdal föléd magasodik, kardja hegyét a lábadhoz szúrja. – Nem kelhetsz át, halandó – mondja. Neked azonban tovább kell menned, hisz küldetésed célja a híd túloldalán vár rád. Ha most hátat fordítanál, örökké ezen az emberiség által ismeretlen tájon kellene bolyonganod. Most végre eljött az ideje, hogy megszólaltasd a kürtöt.[/p]
    </text>
    <next id="59"></next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]Ajkadhoz emeled a kürtöt és nagyot fújsz bele. Egyetlen tiszta hang árad ki belőle, mely betölti a környező hegyek hágóit. Paták dobogása válaszol hívásodra a szivárvány túlvégéről, melyek egyre hangosabbá válnak: hamarosan pedig megpillantod az Einherjar alakját: vad, embertelen fi ckók, akiket vérszomjas, álnok, istenszerű harcos vezet. Tüzes ménjeiket körülötted táncoltatják. Alakjuk, úgy látod, folyamatosan változik, hol embernek, hol pedig vadállatnak látszanak. – Ki hívott minket a Bifröst Hídhoz? – kiáltja a vezérük –, és mit akarsz éntőlem?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <next id="160"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="139"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p]Elmondod a harcosoknak, milyen küldetésre vállalkoztál. Dobj egy kockával.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <next id="58"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="58"></next>
      </result>
      <result max="5" min="2">
        <next id="199"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]Az istenszerű harcos felnevet. - Gyere hát, apróság! - kiáltja, azzal a nyeregbe emel és köpenyek, sörények forgataga közepette átvágtat veled a hídon. Ezután biztonságban letesz a túloldalon.[/p]
    </text>
    <next id="179"></next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]A vezető harcos hangosan kacagni kezd. – Nem segítséget kapsz tőlünk, hanem halált! – kiáltja, azzal szívedbe döfi a dárdáját.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="160">
    <text>
        [p]Miközben elkezded magyarázni a harcosoknak, mire lenne szükséged, a farkas nőni kezd, és végül elszakítja a béklyót, ami fogva tartja. Sötétség árad ki állkapcsai közül és gaz lények özönlenek elő hegyi búvóhelyükből, melyek megrohamozzák a hidat. A farkas mély hangon felmordul, vörös szemeit pedig az istenszerű harcosokra emeli: hangjának hallatán a híd alapja megremeg és repedezni kezd. Surt hordái szörnyű csatakiáltás kíséretében támadásba lendülnek, mire a szivárvány darabokra törik és a földre hull. Eljött a Ragnarok napja![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]Mit teszel a kalapáccsal?[/p]
    </text>
    <next id="67">Heimdal felé hajítod?</next>
    <next id="129">Rátámadsz vele?</next>
    <next id="42">Egyszerűen megmutatod neki, hogy nálad van?</next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]Heimdal komor tekintetére mosoly ül, amint meglátja nálad a fegyvert. – Való igaz, hogy egyetlen halandó sem teheti a lábát erre a hídra, de úgy vélem, neked nem is lesz erre szükséged – mondja. – Elég, ha elhajítod Miollnirt, de nem ereszted el, aztán majd meglátjuk, mi történik.[/p]
        [p]Úgy teszel, ahogy a férfi tanácsolja – és a következő pillanatban már suhansz is át az égen, a csillogó híd felett. Adj 2-t BÖLCSESSÉG pontjaidhoz. A túloldalon fi noman érkezel le a talajra.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="wisdom" />
    <next id="179"></next>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]Küzdj meg Heimdallal![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="9" />
    </fight>
    <next id="107"></next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]A kalapács hatalmas csapást mér Heimdal fejére, és térdre kényszeríti. A fegyver azonban csak az „erős és bátor” kezébe tér vissza.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="stamina" id="10">
      <have>
        <text>
            [p]Folytatod a támadást.[/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="7" />
        </fight>
        <next id="107"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Örökre elvesztetted.[/p]
        </text>
        <loseItem id="1004" />
        <next id="102"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Nehéz lesz Heimdalt Miollnir segítsége nélkül legyőznöd.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="8" />
    </fight>
    <next id="107"></next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]A ragyogó szivárványra lépsz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <next id="142"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="74"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]Nehezen hiszed el, hogy a Bifröst csillogó íve elég erős ahhoz, hogy megtartson téged, mivel épp olyan szilárdnak tűnik, mint a ragyogó árnyék vagy az egekből sütő napfény. Átlátszó színei kavarognak a lábad alatt, és látni véled a lent suhanó fehér felhőket, azokon túl pedig a zöld dombtetőket és szikrázó folyókat.[/p]
        [p]Olyan kirándulás ez, mely sokáig tart, de mégis azonnal véget ér, és mikor végül ismét szilárd talajon állsz, elgondolkodsz, hogy nem-e álmodtad-e az egészet.[/p]
    </text>
    <next id="179"></next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]Puffanást hallasz a hátad mögül. Megperdülsz – és csupasz sziklafallal nézel farkasszemet. Ismét előre tekintve mély völgyet látsz elterülni a lábadnál, melyet hatalmas, hósipkás hegyek vesznek körbe. Bár biztos vagy benne, hogy több ezer méter magasan lehetsz, így is csupán az alsó lankáiknál állsz. A levegő hűvös, frissítő, a nap sugarai melegen simogatják arcodat. Csenevész, kékes-zöldes növények kapaszkodnak a sziklás hegyoldalakba, melyek épp csak meg tudnak élni a tápanyagban szegény tájon. Valahol alattad jéggel teli völgykatlant pillantasz meg, melyhez alig kivehető, keskeny ösvény vezet le a bal oldaladtól, amit helyenként ősi kőomlások magányos sziklái torlaszolnak el. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="194">Követed a déli utat?</next>
    <next id="128">Megpróbálsz lejutni a katlanhoz?</next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]Ahogy a híd őrzője feléd közelít, zavartan összevonja szemöldökét. – Egy isten, de mégsem isten – motyogja. – Egy halandó, de mégsem halandó. – Pár percig csak néz téged, végül azonban felsóhajt. – Nem tudom, mi vagy – mondja. – De nem vagy gonosz, sem pedig halandó, így kénytelen vagyok tovább engedni utadon. – Azzal oldalra lép.[/p]
    </text>
    <next id="107"></next>
  </p>
  <p id="194">
    <text>
        [p]A csapás meredek és agyagos, emiatt az ereszkedés egyre kapkodób-bá válik. A végére kénytelen vagy a hegy oldalában növő szívósabb bokrokban megkapaszkodni, hogy lassíts a haladásodon. Hamarosan kavicsátfolyás keresztezi az utadat, mely a hegyoldalon ereszkedik lefelé, hogy végül egy kiugró földnyelvről a több ezer méteres mélységbe zuhanjon. Kicsit fentebb, jobb kéz felé pedig ott fut a völgykatlan széle. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="98">Tovább haladsz a csapáson?</next>
    <next id="118">Felmászol a katlanhoz?</next>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]A mászás elég könnyen megy, és hamarosan a jeges felszín mellett állsz.[/p]
    </text>
    <next id="48"></next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]A jég teljesen fehér, halovány pára szállingózik fel a felszínéről a napfényben.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3012">
    <have>
    <next id="87"></next>
    </have>
    <dontHave>
    <next id="195"></next>
    </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]Előveszed a hátizsákodból a két csontot és a jégre dobod őket. Kisebbfajta robbanás kíséretében érkeznek meg a felszínre – téged pedig felkap egy erős szél és délkelet felé szállít el. Tarka tájak suhannak el a lábad alatt, végül földet érsz. A lendülettől elesel és gurulsz pár lépésnyit, de szerencsére nem esik bántódásod.[/p]
    </text>
    <next id="111"></next>
  </p>



</content>
