<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>[p]Titokzatos múltú kalandozó vagy egy világban, ahol az évszakok nem az idővel változnak, hanem a hellyel. A Tél Földjén találkozol a haldoklóval, akinek utolsó szavai hírnévvel és gazdagsággal kecsegtetnek. Csupán annyit kell tenned, hogy megtalálod a mesés Lebegő Várost és megmentesz egy Törpét, akinek rossz szokása, hogy hagyja magát elrabolni. De vajon tényleg jól értelmezted ezeket a szavakat…?[/p]</text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
      [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [p]Válassz egy italt:
        [select id="ffDefaultPotion"]
          [option value="2001" selected="selected"]Ügyesség Itala[/option]
          [option value="2002"]Erő Itala[/option]
          [option value="2003"]Szerencse Itala[/option]
        [/select]
      [/p]
      [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/wm8/0.jpg" /][/p]
        [p]E világban, melybe születtél, nincsenek évszakok, csupán területek, melyekben örök nyár és tél uralkodik, és a köztük húzódó árnyékos helyek. És te – ki tudja, honnan érkeztél? – magányosan kóborolsz mindenfelé, ahová éppen a legendák útja sodor.[/p]
        [p]Ezen a napon épp a Télhozó folyó felsőbb szakaszánál található egyik gyönyörű, sziklás völgyben jársz. Élvezed a ragyogó, tavaszi napsütést, mely arcodat simogatja és élettel tölti meg tagjaidat, mikor a kora reggel nyugodt békéjét kiáltások és sikolyok hangja hasítja ketté. Előhúzod a kardodat és végigrohansz a kanyargó folyóparton, miközben a mindenhol ott lábatlankodó kisebb sziklák miatt zúgolódsz, hisz csak egyetlen rossz lépés kell, és máris kibicsaklott a bokád. Végül lihegve bukkansz elő egy füves földnyúlvány mögül, éppen időben ahhoz, hogy megpillantsd a hatalmas madarat, mely elfelé igyekszik az északi égen.[/p]
        [p]Mészárlás nyomait látod magad előtt. Egy függönyös gyaloghintó hever felborítva egy hatalmas szikla mellett, a hordozók testei szanaszét hevernek. Nem messze, egy kusza halomban fekszenek az őrök maradványai. Az egyik fickó megremeg, ahogy közelebb lépsz hozzá, és alig érthető mormolás hagyja el haldokló ajkait. Közelebb hajolsz hozzá, és épp csak sikerül kivenned utolsó szavait. – Karon Törpéje… legdrágább… a Sas… Lebegő Város… – Ezek után végleg elhallgat, tekintete üresen mered a semmibe. Elgondolkodva felegyenesedsz. Az elmúlt évek során Karon úr Törpéjének története kedvelt esti mesévé vált. Az ifjú Karon, miközben a messzi északon, az örök tél birodalmában kalandozott, egy óriási sasfészekre bukkant, melyben egy pucér, vacogó Törpe hevert. A fickó elmondta, hogy a nőstény Glangan Sas elrabolta és arra kényszerítette, hogy míg az vadászik, tartsa melegen a tojásait. Megpróbált elmenekülni, a madár azonban ismét elfogta és elvette a ruháit, mondván hogy így a fészekben életben maradhat, de ha megpróbálna ismét megszökni, akkor bizonyosan halálra fagyna. Nem volt hát meglepő, hogy ezek után úgy tett, ahogy kérték.[/p]
        [p]Karon felöltöztette a Törpét, majd biztonságba vitte. Hálából az udvari bolondjává szegődött, és a tavaszi földek egyik legszebb ékévé vált.[/p]
        [p]Arra a következtetésre jutsz, hogy a Sas bizonyára ismét elragadta a szerencsétlen flótást, és biztos vagy benne, hogy Karon gazdagon megjutalmazná azt, aki épségben visszajuttatja hozzá szolgáját. Hallottad már a mesés Lebegő Város történetét, mely az örök tél birodalmának hegyei között húzódik, így észak felé fordulsz, hogy a madár nyomába eredj.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="5" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3002" />
    <add amount="20" to="gold" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Hosszú és fáradtságos út után mélyen a fagyos, északi hegyek közé kerültél. Egy hatalmas, fekete sziklának támaszkodsz, hogy pihenj egy kicsit és felmérd a környezetedet. A tavaszt már régen magad mögött hagytad, a hegyeket fehér hótakaró borítja. A levegő hideg, csípős szél hozza feléd a még cudarabb időjárás ígéretét. Válaszúthoz érkeztél. Előtted, a hegyek között egy szurdok vezet végig, ami szinte láthatatlan a jeges köd csápjai mögött. Balodon egy sötét, baljós gleccser húzódik a fekete, fenyegető ég alatt. Jobbodon egy elhagyatott fakunyhót látsz.[/p]
    </text>
    <next id="189">Hogyha menedék reményében belépsz ide</next>
    <next id="42">Ha a hegyek közt lévő szurdok felé indulnál</next>
    <next id="74">Ha nyugatra mennél, a gleccserhez</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Minden erőddel próbálod felfeszíteni az ajtót, de semmit nem érsz el vele. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Visszafordulsz az üreg felé, és megvárod, hogy tisztán lásd a környezetedet.[/p]
    </text>
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]Ez lenne az, amit akarsz? Nagy uralkodó leszel, ez biztos. De vajon boldog is? Hatalom és gazdagság a jussod, de már nem róhatod szabadon az utakat. Bekerülsz majd a történelemkönyvekbe, a legendák azonban valaki másról regélnek majd.[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]Fának lenni nem túl nagy segítség jelen helyzetedben. Különösen hogy a Törpe kedvenc fegyvere a fejsze. Legközelebb válassz bölcsebben.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3015" />
    <loseItem id="3019" />
    <death />
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Helyet foglalsz az asztal mellett és gyanakodva figyeled, ahogy a sötét bőrű ifjonc, aki a jelek szerint valamiféle szolgáló lehet, egy tányér levest tölt ki neked. Ahogy átnyújtja, a füledhez hajol. – Ajánlj fel neki valamit a vendéglátásért cserébe – suttogja.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <next id="150" pos="1" singleChoiceText=" Azonban nincs nálad semmi, amit az öregnek tudnál adni.">Ha nem törődsz a tanáccsal</next>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <next id="115" pos="2">Ha egy bőr erszényt ajánlasz fel az öregnek</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="51" pos="3">Ha egy ékköves tőrt</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3010">
      <have>
        <next id="156" pos="4">Ha egy talizmánt</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/wm8/6.jpg" /][/p]
        [p]A Jégtündérek egy barlanghoz vezetnek, mely a hegy oldalából nyílik. Megkérdik tőled, hogy szeretnél-e belépni, hogy megnézd a palotájukat.[/p]
    </text>
    <next id="99">Ha megköszönöd nekik a felajánlást, de inkább elutasítod azt</next>
    <next id="17">Ha engedsz kíváncsiságodnak és velük tartasz</next>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]Egy kör alakú szobában vagy, amit hatalmas kincshalmok töltenek meg. Arany, ékkövek és más nemesfémek, drága ruhadarabok és fűszerek hevernek szanaszét, bárhová is nézel – nagyobb gazdagság tölti be ezt a helyiséget, mint amiről valaha is álmodni mertél volna. A fal mellett pedig ott látod Karon úr Törpéjét, aki mohón ölelgeti magához a kincseket. Megfordul a fejedben a gondolat, hogy ekkora vagyon mellett talán nem is akarja, hogy megmentsék – abban biztos vagy, hogy te nem akarnád. A fickó hirtelen abbahagyja a kéjelégést és egyenesen a búvóhelyed felé pillant. – Gyere elő, te féreg! – kiálltja.[/p]
    </text>
    <next id="138"></next>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Gratulálok! Egy mágikus kötél birtokába jutottál, ami képes rögzíteni magát bármihez, amihez hozzádobod. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <gatherItem id="3006" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <itemCheck type="section" id="16">
      <dontHave>
        <next id="16" pos="1">Ha eltennéd a fogat</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="174">
      <dontHave>
        <next id="174" pos="2">Ha a bőrt vizsgálnád meg</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="28" pos="3" singleChoiceText=" Az alagúthoz lépsz.">Hogyha az alagúthoz lépnél</next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]Hamarosan egy hatalmas Jeti rothadó maradványaira bukkansz, mely a lassú patak közepén hever, két szikladarab közé ékelődve. Beleremegsz a gondolatba, hogy nemrég még azt fontolgattad, hogy belekortyolsz ebbe a mocskos vízbe. Tovább mész, és most már élő Jetik nyomai után is figyelsz.[/p]
    </text>
    <next id="161"></next>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Most pedig el kell döntened, mihez kezdesz a boccsal.[/p]
    </text>
    <next id="153">Hogyha rátámadsz</next>
    <next id="88">Ha kegyesnek érzed magad, és ezért egyszerűen elfutsz mellette, majd folytatod az utad</next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]Óvatosan végigsimítva a párkányon hamarosan egy fém gyűrűt sikerül kitapintanod odafentről.[/p]
    </text>
    <next id="30">Hogyha magadhoz veszed</next>
    <next id="75">Ha inkább ott hagyod, ahol van és visszamész a lépcsősorhoz</next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]A víz frissítő, és gyógyító hatású ásványi anyagokat tartalmaz. Állítsd vissza [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span] a [em]Kezdeti[/em] értékére. Elégedetten folytatod utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="24" to="stamina" />
    <next id="92"></next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]Azon töprengsz, hogyan juss be a tó közepére, mikor észreveszed, hogy a tőled balra lévő jégtábla megindul. Mozgása alapján arra tippelsz, hogy egy erős áramlat ragadta magával. És úgy tűnik, épp arra tart, amerre te is menni akarsz. Ha folytatni akarod küldetésed, meg kell kockáztatnod, hogy meglovagold a táblát.[/p]
    </text>
    <next id="117"></next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]A gleccser egy idő múlva nyugat felé kezd el fordulni. Messze az északi láthatáron egy fekete csíkot látsz, és úgy döntesz, e felé veszed az irányt.[/p]
    </text>
    <next id="148"></next>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]A kötél egyik végét a verem szélére hurkolod, és legnagyobb örömödre stabilan megakad. Leereszkedsz a szakadék szélénél és mászni kezdesz.[/p]
    </text>
    <next id="27"></next>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]Ahogy felemeled a fogat, éles fájdalom hasít végig a kezeden és a karodon. A fog egy Óriás Kobra agyarából lett kifaragva, ami a Nyári Földek erdejeiben él. Sajnos mérgét nem távolították el teljesen, és az a kezedre folyt. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <itemCheck type="section" id="8">
      <dontHave>
        <next id="8" pos="1">Ha eltennéd a kötelet</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="174">
      <dontHave>
        <next id="174" pos="2">Ha a bőrt vizsgálnád meg</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="28" pos="3" singleChoiceText=" Az alagúthoz lépsz.">Hogyha az alagúthoz lépnél</next>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]A barlangból induló járat végül valóban egy palotához vezet. A falakat csillogó jégékszerek díszítik, melyek a szivárvány minden színében pompáznak – ragyogásuk szinte teljesen el is vakít. Gyönyörű, jégből faragott szobrok díszítik a termet, a keleti falból pedig egy nagy, aranyozott kétszárnyú ajtó nyílik. A Jégtündérek megkérnek, hogy nyugodtan érzed magad otthon és nézz szét, amerre csak jólesik. Ezután magadra hagynak és saját dolguk után néznek. A közeledben áll egy szék, és eléggé fáradtnak érzed magad a kimerítő utazástól.[/p]
    </text>
    <next id="40">Ha le szeretnél ülni, hogy pihenj egy kicsit</next>
    <next id="99">Ha elhagyod a palotát és folytatnád az utad</next>
    <next id="85">Ha a nagy, keleti ajtón át távoznál innét</next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Ahogy egyre közelebb érsz a szurdokhoz, úgy érzed, a jégpamacsok mintha tudatosan kezdenének mozogni. Jeges hangok suttognak körülötted, melyek mintha messzi zene hangjait sodornák feléd.[/p]
    </text>
    <next id="118">Ha tovább mész, át a ködön</next>
    <next id="103">Ha inkább megfordulsz és visszatérsz a sziklához</next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]A sziklafal nagyon csúszik a lecsapódott pára miatt, és eléggé kifáradsz, mire végül sikerül elérned a tetejét. De legalább napfényt látsz magad előtt.[/p]
    </text>
    <next id="130"></next>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]Mikor kicsit összeszeded magad, körbe nézel, hogy megtudd, hová kerültél. A környezeted eléggé lehangoló. Valamilyen pincében lehetsz, a csapóajtó pedig valószínűleg a szemétledobó szerepét tölti be. A madarak, amik rád támadtak, dögevők lehettek. Hamarosan tovább kell indulnod, de most még túl fáradt és levert vagy ehhez.[/p]
    </text>
    <next id="82"></next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Egy Medvévé változol át, és kétségbeesés uralkodik el rajtad: hatalmas tömegeddel biztos, hogy nem fogod tudni elhagyni a tornyot, hisz még az ablakon sem férsz ki. Itt vagy kénytelen megvárni végzetedet – küldetésed befejeződött.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]A nő a falhoz lép, és benyit egy rejtett ajtón. A mögötte húzódó járat sötét és dohos.[/p]
    </text>
    <next id="64">Ha belépsz</next>
    <next id="125">Ha inkább a nőre támadsz</next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]Az asztalon egy tekercs kötelet találsz, egy szőrös állat öreg bőrének darabját és egy, leginkább díszesen megfaragott fogra emlékeztető valamit.[/p]
    </text>
    <next id="8">Hogyha magadhoz veszed a kötelet</next>
    <next id="174">Ha a bőrt</next>
    <next id="16">Ha a fogat vágnád zsebre</next>
    <next id="28">Amennyiben az alagúthoz lépnél</next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]A lyuk szélénél lepillantva rájössz, micsoda szerencséd van, hogy nem zuhantál le. Az épület egy Medvekapó odúja. Ez a fagyos puszták egyik kegyetlen vadásza, aki óvatlan áldozatokat vár. Még most is hallod, amint a hatalmas fenevad odalenn nyáladzik, arra várva, hogy leess a verembe, majd szétszaggathassa testedet és felfalhassa húsodat.[/p]
    </text>
    <next id="103">Ha most távozol az épületből és visszamész a sziklához</next>
    <next id="96">Ha rátámadsz a Medvekapóra, remélve, hogy sikerül valami használhatóra bukkannod a rejtekhelyén</next>
    <next id="122">Ha megkerülöd a vermet és a szigonyhoz lépsz</next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]Egy komor tó terül el előtted. Az alacsonyan szálló felhők közti réseken át épp csak ki lehet venni a felette lebegő várost, mely túlvilági, mágikus fényben pompázik. De hogyan juthatnál a közelébe? Balodon egy kis kunyhót pillantasz meg, ezért úgy döntesz, felé indulsz, remélve, hogy segítségre lelhetsz benne.[/p]
    </text>
    <next id="154"></next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Oldalra ugrasz, a nő azonban meglepően gyors. Kigáncsol, beesel a túloldali helyiségbe és elterülsz talajon. Ezután vezetőd becsapja mögötted az ajtót és rád zárja. Rab vagy.[/p]
    </text>
    <next id="109"></next>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]A lyuk aljánál egy kis, langyos vizű patakra bukkansz.[/p]
    </text>
    <next id="157">Ha akarsz, kortyolhatsz belőle egyet, hogy felfrissülj</next>
    <next id="9">Vagy időt nem vesztegetve elkezdheted követni a forrása irányába</next>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]Az alagút bejárata felé haladva árnyék vetül eléd. Egy Kvikkern az, egy szörnyű kinézetű, fogatlan, kutyaszerű lény, melynek hat, szívószervben végződő lába van, amivel képes kiszívni áldozatából az életet. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="3" />
    </fight>
    <next id="197"></next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]Könnyedén leereszkedsz a kiszögellésre. Az alak egy szerencsétlen fickó teteme, aki nem volt olyan óvatos, mint te. A testét gyorsan átkutatva [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallérra[/span] és egy [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]ékköves tőrre[/span] bukkansz. Van nála egy kis, száraz [span class="takeItem" data-id="3005" data-amount="1"]csontdarab[/span] is. Ezek közül bármit magaddal vihetsz, ha akarsz.[/p]
    </text>
    <next id="90"></next>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]Amit te fémgyűrűnek hittél, az valójában egy különös, díszes talizmán.[/p]
    </text>
    <next id="101">Ha felhúzod a csuklódra</next>
    <next id="75">Ha visszateszed oda, ahol találtad és visszamész a lépcsősorhoz</next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]Hirtelen a lábad alatt beomlik a jég, te pedig a fáradtságtól majdnem belezuhansz. Az utolsó pillanatban azonban sikerül elkerülnöd ezt a szörnyű véget.[/p]
    </text>
    <next id="190"></next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Kimászol az ablakon, ám míg a párkányon lógsz, hogy fogást keress a falon, az semmivé foszlik a kezed alatt, te pedig az odalenn elterülő, jeges tóba zuhansz. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]Egy súlyos faajtóhoz érkeztek, ami lezárja a járatot. A nő oldalra lép, hogy előre engedjen, mondván az ajtó túl nehéz ahhoz, hogy ő ki tudja nyitni. Óvatosan benyitsz rajta.[/p]
    </text>
    <next id="128">Ha ezután bekukkantasz mögé</next>
    <next id="26">Ha gyorsan oldalra veted magad</next>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]Amint kiejted a szavakat, már tudod, hogy nagy hibát követtél el. Az öreg dühösen tekint rád udvariatlanságod miatt. Kiegyenesedik és egy különös nyelven néhány szót ejt ki.[/p]
    </text>
    <next id="37"></next>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Ahogy a szikla alapjához lépsz, egy hatalmas, darabos kar nyúl ki belőle és erősen megragad Nem tudod kiszabadítani magad.[/p]
    </text>
    <next id="69">Ha kardoddal próbálsz megszabadulni tőle</next>
    <next id="177">Ha csendben vársz, hogy kiderüljön, mi kapott el téged</next>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]A fapadlóba rögzíted a szigonyt, majd kihajítod a rá rögzített kötelet az ablakon. Ezután erősen megragadod azt és lassan ereszkedni kezdesz lefelé.[/p]
    </text>
    <next id="136"></next>
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]A tested megváltozik. Karjaid az oldaladhoz nőnek, lábaid pedig egymáshoz. Kezeid és lábfejeid megnyúlnak, a bőr rajtuk besötétedik. Rémülten döbbensz rá, hogy az öreg az Angekok, egy hatalmas varázsló. De a felismeréssel elkéstél. Kalandod fókává változva véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]A dárda nyele remekül simul tenyeredbe, és nagyon jól ki van egyensúlyozva. Könnyen lehet, hogy direkt neked készítették. Növeld meg 1 ponttal Kezdeti és jelenlegi [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGEDET[/span], és kapsz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot is.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <gatherItem id="1004" />
    <next id="119"></next>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]Csendben leszállsz a párkányra és elrejtőzöl egy függöny mögé. Épp időben! A bájital hatása elmúlik, te pedig ismét önmagaddá alakulsz vissza.[/p]
    </text>
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]A szék egy csapda, így pihenésed végzetessé válik. A helyiségben álló szobrok utazók, mint amilyen te is vagy, akik megbíztak az áruló Jégtündérekben. Ostobaságod jutalmaként itt maradsz, örök időkig jégbe fagyva. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]Nincs más választásod, le kell ereszkedned a verembe.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3006">
          <have>
            <next id="15" pos="1">Ha a kötelet használnáld</next>
            <next id="84" pos="2">Ha a szigonyt</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="84"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3006">
          <have>
            <next id="15"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="198"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]Eltökélten menetelsz észak felé, át a bakancsodba kapó hófúváson.[/p]
    </text>
    <next id="18"></next>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]Ahogy a [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]szigonyhoz[/span] érsz, az megremeg és lepereg róla a rozsda. A rubidusz tüzes ragyogása fénylik fel – ez a világ legértékesebb féme, mely tulajdonosának gondolataira képes felmelegedni. Adj 2-t [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontjaidhoz. A találkozás sikeres kimenetelének örömétől eltelve lépsz ki az épületből, és térsz vissza a sziklához.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="103"></next>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]Elhagyod a pincét egy lépcsősoron át, mely az egyik végéből indul felfelé. Óvatosan kinyitod a tetejéről nyíló ajtót.[/p]
    </text>
    <next id="147"></next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]A férfi utánad kiált, ahogy elszaladsz mellette, de nem próbál meg követni. Megkönnyebbülten lassítasz le, és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="94"></next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]Ahogy a szemed hozzászokik a homályhoz, egy asztalt pillantasz meg a barlang túloldali fala mentén. Északon egy kis nyílást látsz, mely éppen akkora, hogy négykézlábra ereszkedve átférj rajta.[/p]
    </text>
    <next id="23">Ha az asztalhoz lépsz előbb, hogy megnézd, mi van rajta</next>
    <next id="28">Ha az alagutat vizsgálnád meg</next>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]A furulya dallamos hangja boldogsággal tölt el, de ennél több nem történik – talán csak egy kicsit még vidámabb leszel, mint korábban. Visszanyersz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Elvigyorodsz az Angekok szolgálójának humorán, majd a csapóajtó fejé hajítod a kötél egyik végét.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <next id="73"></next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]A lépcsősor tetején egy ajtóra bukkansz. Mikor már nem szédülsz, benyitsz rajta és besurransz egy fali függöny mögé.[/p]
    </text>
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Jobb kezedbe fogod a vörös tollat és megiszod a bájitalt.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3008" />
    <loseItem id="3015" />
    <next id="95"></next>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Kirohansz a kunyhó ajtaján és észak felé kezdesz futni. Legnagyobb megkönnyebbülésedre nem vesznek üldözőbe.[/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Az öreg egy pillantást vet a tőrre, ami porrá foszlik szét. – Micsoda pofátlanság! – csattan fel, majd föltápászkodik és egy különös nyelven néhány szót ejt ki.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1002" />
    <next id="132"></next>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Körberepülöd a tornyot és bekukkantasz az ablakokon. Az egyiken át észreveszel egy alacsony fickót, aki láthatóan mély gondolkodásba merült. Nagyot dobban a szíved – lehet, hogy rátaláltál a Törpére?[/p]
    </text>
    <next id="126"></next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]A szigony lángba borul, ahogy átsuhan a levegőn és belecsapódik a Sárkányba. Ám a jelek szerint nem csak hogy nem árt neki, de még meg is erősíti. Valami mást kell kitalálnod, méghozzá gyorsan.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="12" change="2" />
    <next id="138"></next>
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p]Nincs lehetőséged Elmenekülni, a lény sokkal gyorsabb nálad. A harc egyikőtök halálig tart.[/p]
    </text>
    <fight type="single" forceWeapon="1001">
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="134"></next>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]Ahogy kitisztul a fejed, rájössz, hogy egy nem messze feletted nyíló párkány irányából halvány, kék fény árad ki.[/p]
    </text>
    <next id="11">Ha úgy döntesz, hogy megpróbálod kitapogatni, mi az</next>
    <next id="75">Ha a biztonság kedvéért inkább visszatérsz a lépcsősorhoz</next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]A gleccser felszínén elszórt kövek egyre na-gyobbakká válnak, végül úgy érzed, mintha egy sziklaerdőben sétálnál. A kövek recseg-nek-ropognak a hidegben, és több ágyúdörrenés-szerű hangot is hallasz, ahogy néhány közülük egyszerűen ketté reped. Meggyorsítod lépteid, hogy mielőbb kijuss erről a veszedelmes helyről.[/p]
    </text>
    <next id="145"></next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]Egy arapapagájjá változol át. Esélyed sincs a Törpe alakváltó képességével szemben. Egyet csippantasz, majd gyorsan kirepülsz az ablakon, vissza a biztonságba. Már annak is örülsz, hogy életben maradtál. Legközelebb jobban gondold meg, mit teszel.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3015" />
    <loseItem id="3008" />
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]A Medve alakját öltötted fel, és rendelkezel az erejét tartalmazó medállal is. Még így is meg kell küzdened a Törpével, ám [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGED[/span], [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐD[/span] és [span class="ffAttribute"]SZERENCSÉD[/span] visszaállíthatod a [em]Kezdeti[/em] értékére.[/p]
    </text>
    <add amount="24" to="stamina" />
    <add amount="12" to="skill" />
    <add amount="12" to="luck" />
    <next id="133"></next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]Meg kell küzdened a Megújulóval.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1001">
      <have>
        <next id="54" pos="1" singleChoiceText=" Előrántod a kardodat.">Ha karddal támadsz rá</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="102" pos="2" singleChoiceText=" Előkapod a szigonyodat">Ha a szigonnyal</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="1001 or 3003">
      <dontHave>
        <text>
            [p]Ellenfeled kardjának egyetlen csapása végez veled. Kalandod itt véget ér.[/p]
        </text>
        <death />
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]Mikor közelebb érsz, már látod, hogy a csillogás forrása egy nagy darab [span class="takeItem" data-id="3011" data-amount="1"]gyémánt[/span], melynek lapjairól szóródik szét a fény. Vidáman kifeszegeted a falból és zsebre rakod.[/p]
    </text>
    <next id="100"></next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]Mégis mi vagy te, hős vagy inas? Legközelebb küldj üzenetet Karon úrnak, a hősök ugyanis nem hírvivők![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]Mászás közben egy sötét felhőt pillantasz meg a távolban, ami sebesen halad feléd. Különös, éles, magas hang hangzik fel belőle, és ahogy egyre közeledik hozzád, látod, hogy ezernyi apró, szürke madár alkotja, amik olyan fülsüketítő hangon rikácsolnak, hogy a fájdalomtól ordítani volna kedved.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="160"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="149"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]A kis bocs harapása mérgező. Pár lépés megtétele után érzed, hogy elhagy az erőd és a padlóra zuhansz. Ahogy fokozatosan kiürül a fejed, még érzed az iróniát, hogy téged, a hatalmas hőst legyőzött egy egyszerű gyermek, és hogy kalandod ilyen szánalmas véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]Követed a nőt a járatba, ami folyamatosan kanyarog, de mindig emelkedik. A levegő állott, és mintha gonoszság ülne rajta, te azonban nem állsz meg.[/p]
    </text>
    <next id="33"></next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Egy Jetivé változol. A Törpe egy hatalmas Medve alakját ölti magára, megragad és addig szorít magához, amíg bordáid darabokra nem törnek és át nem szúrják a szívedet. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3015" />
    <loseItem id="3009" />
    <death />
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]Az üreg az előző terem ragyogása után sötétnek tűnik, és szemeidnek kell egy kis idő, amíg hozzászoknak az új fényviszonyokhoz. Miközben pislogva állsz idebenn, tompa puffanás döbbent rá, hogy mögötted az ajtók bezárultak.[/p]
    </text>
    <next id="2">Ha visszarohansz, hogy megpróbáld kinyitni őket</next>
    <next id="46">Ha nyugodtan vársz, amíg hozzászokik a szemed a homályhoz</next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]A medál életre lobban és eltéríti a Sárkány lángját, és bár jól láthatóan hatalma van a Törpe fölött, az is egyértelmű, hogy önmagában nem képes végezni vele. Valami mást kell megpróbálnod, méghozzá gyorsan.[/p]
    </text>
    <next id="138"></next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]Ahogy az épület közepére lépsz, a jeges talaj beszakad alattad, és érzed, ahogy egy verembe kezdesz zuhanni. Kétségbeesetten kapsz a nyílás széle felé. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="175"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="199"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Kardoddal a karra csapsz. A szikla a következő pillanatban egy hatalmas, torz, félszemű nővé változik át. Ez egy Tornakk, egy különös szellem, ami kövekben él. Feldühítetted, és most kénytelen leszel megküzdeni vele. A csata nehéznek ígérkezik, ugyanis ellenfeled bőre épp oly kemény, mint a szikla, melyben él. Minden Harci Körben, amit megnyersz, dobj egy kockával, hogy megtudd, milyen hatása van csapásodnak. Ha az eredmény 4, vagy nagyobb, ütésed nem okoz sebesülést a lénynek, csak a karodat rántod meg. Ha 3-at, vagy annál kevesebbet dobsz, sikerül áthatolnod kemény bőrén – és ez olyasvalami, ami általában nem történik meg vele, és amit nem is tud egykönnyen elviselni. Ilyenkor 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vonhatsz le tőle.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
    </fight>
    <next id="72"></next>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]A Medvekapó holtan hever a lábad előtt. Óvatosan szétnézel a veremben, de csupán 2 Aranytallért sikerül találnod, egy öreg [span class="takeItem" data-id="3016" data-amount="1"]fülvédőt[/span] és egy [span class="takeItem" data-id="3017" data-amount="1"]kígyóbőrnek[/span] tűnő valamit. Ezek közül bármit eltehetsz, amit csak szeretnél.[/p]
    </text>
    <next id="103">Ha ezek után visszatérsz a sziklához</next>
    <next id="43">Hogyha magadhoz veszed a szigonyt</next>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Körberepülöd a tornyot és bekukkantasz az ablakokon. Az egyiken át észreveszel egy alacsony fickót, aki láthatóan mély gondolkodásba merült. Nagyot dobban a szíved – lehet, hogy rátaláltál a Törpére?[/p]
    </text>
    <next id="39"></next>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]A Tornakknál nem találsz semmi értékeset, bár ha szeretnél, egy apró [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]kőszilánkot[/span] lepattinthatsz róla.[/p]
    </text>
    <next id="14"></next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]A kötél erősen megkapaszkodik a csapóajtó keretében. Megragadod a másik végét és megkezded a hosszú mászást fölfelé.[/p]
    </text>
    <next id="62"></next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]Elérsz a gleccserhez és felmászol jeges felszínére. Ezután északra fordulva követni kezded.[/p]
    </text>
    <next id="184"></next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]Eléred a lépcsősor alját, befordulsz a sarkon és sápadt napfényben találod magad. Kijutottál a folyosók közül és egy mély és sziklás szurdok aljába érkeztél.[/p]
    </text>
    <next id="172"></next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Átkutatod a nő tetemét, és egy [span class="takeItem" data-id="3018" data-amount="1"]rubin medált[/span] találsz nála, amit ha akarsz, a nyakadba akaszthatsz. Ezen kívül egy [span class="takeItem" data-id="3019" data-amount="1"]fa szálkára[/span] is ráakadsz, melyet szintén magaddal vihetsz.[/p]
    </text>
    <next id="44"></next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]A dárda mágikus fegyver, és puszta jelenléte is legyengíti az Angekokot.[/p]
        [p]Ha akarsz, a második Harci Kört követően Elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="8" />
      <fleeing after="2" />
      <flee>
        <next id="50"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="83"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Az istenekre, elkéstél! A bájital hatása elmúlik, visszaváltozol korábbi alakodba és tehetetlenül zuhansz le a jeges vizű tóba. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/wm8/79.jpg" /][/p]
        [p]A nő rád mosolyog és int, hogy kövesd őt.[/p]
    </text>
    <next id="22">Ha megteszed, amire kér</next>
    <next id="182">Ha visszautasítod és megvárod, mi történik</next>
    <next id="186">Ha rátámadsz</next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]Az oldaljárat jobbra-balra kanyarogva halad, és hamarosan már azt sem tudod, merre mész. Hirtelen morajló hang üti meg a füledet, és riadtan veszed észre, hogy mögötted beomlik a járat. Most már nem fordulhatsz vissza.[/p]
    </text>
    <next id="142"></next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]Kiveted magad a torony ablakából és egy ideig boldogan repkedsz a város csillogó épületei körül, élvezve új képességedet.[/p]
    </text>
    <next id="170"></next>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, játszol magadnak a furulyán, hogy kicsit jobb kedvre kerekedj. Ahogy meghallod a hangját, egyből elmúlik a komor hangulatod. A jelek szerint azonban a hangszernek mágikus ereje is van: a pince egyik sarkában fény szikrázik, majd egy gyönyörű nő lép elő a semmiből.[/p]
    </text>
    <next id="182">Ha előhúzod a kardod és rátámadsz</next>
    <next id="79">Ha udvariasan üdvözlöd</next>
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]Meg kell küzdened a szolgálójával is, aki a pusztakezes harc mestere.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
    </fight>
    <next id="181"></next>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Erősen a sziklás talajba döföd a szigonyt és elkezdesz lefelé mászni. A jelek szerint azonban a rubidusz érzékelte aggodalmadat, ugyanis felforrósodik, egy idő után pedig vörösen kezd izzani. Rémülten figyeled, ahogy a kötél lángra kap és elég, te pedig a halálodba zuhansz.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]Az ajtó érintésedre szétnyílik és egy fenyegető üreget fed fel előtted.[/p]
    </text>
    <next id="66">Ha belépsz ide</next>
    <next id="40">Ha maradsz ebben a helyiségben és leülsz a székbe, hogy kipihend eddigi fáradalmaidat</next>
    <next id="99">Ha elhagyod a Jégtündérek birodalmát és tovább mész észak felé</next>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]Jobb kezedbe veszed annak a lénynek a darabját, amivé változni akarsz és felhajtod a bájitalt. [alt]Melyik tárgyad az, amit az átváltozáshoz próbálsz felhasználni?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="106" pos="1" singleChoiceText="Megragadod a csontot.">Egy csont?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="135" pos="2" singleChoiceText="Megragadod a szőrdarabot.">Egy szőrdarab?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="65" pos="3" singleChoiceText="Megragadod a Jeti karmát.">Egy Jeti karom?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="131" pos="4" singleChoiceText="Megragadod a szikladarabot.">Egy szikladarab?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <next id="57" pos="5" singleChoiceText="Megragadod a vörös tollat.">Egy vörös toll?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="178" pos="6" singleChoiceText="Megragadod a pikkelyt.">Egy pikkely?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3020">
      <have>
        <next id="107" pos="7" singleChoiceText="Megragadod az arany tollat.">Egy arany toll?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3019">
      <have>
        <next id="4" pos="8" singleChoiceText="Megragadod a fadarabot.">Egy darab fa?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]A Törpe holtan hever a lábad előtt. Meghódítottad a Lebegő Várost, az egész csak a tiéd. Mit teszel most?[/p]
    </text>
    <next id="144">Ha magadhoz veszed mindazon kincseket, amiket csak tudsz és új kalandokat keresve távozol innét</next>
    <next id="61">Ha útra kelsz, hogy felkeresd Karon urat és a hatalmas jutalom reményében elmondod neki, merre találja a kincseit</next>
    <next id="3">Ha magadénak kiáltod ki a várost és a benne felhalmozott kincseket</next>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]Ahogy elfutsz a kölyök mellett, az feléd kap és beleharap a bokádba.[/p]
    </text>
    <next id="63"></next>
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]A nyaktiló pengéje centikre suhan el a kezedtől. Eléggé megijedsz, de elővigyázatosságodnak hála ennél nagyobb bajod nem történik. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot, de nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Ezután átlépsz a penge fölött, a toronyba.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="179"></next>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Ahogy elkezdesz kifelé mászni a résből, hangos, csikorgó zajt hallasz, és elborzadva figyeled, ahogy feletted becsukódik a nyílás. Teljesen megfeledkeztél arról, hogy a gleccserek mozognak. Jeges tömb zárt magába. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]Megcsúszol és beleesel a jéghideg vízbe. Tagjaid azonnal görcsbe rándulnak, te pedig tehetetlenül elsüllyedsz, és többé nem bukkansz fel.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]A patak hamarosan eltűnik egy mély lyukban.[/p]
    </text>
    <next id="187"></next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]Jobb kezedbe fogod a pikkelyt és megiszod a bájitalt.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3017" />
    <loseItem id="3015" />
    <next id="178"></next>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]Ismét taposni kezded a látszólag véget nem érő hó- és jégmezőt. Végül az előtted húzódó sötét vonal közeledni kezd, és észreveszed, hogy a táj megváltozik előtted.[/p]
    </text>
    <next id="148"></next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]Arapapagájjá változol át.[/p]
    </text>
    <next id="121"></next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Amint a Medvekapó csöpögő nyállal, csattogó állkapoccsal előmászik verméből, te előhúzod a kardodat. Gyorsan kell rátámadnod.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <fleeing after="0" />
      <flee>
        <next id="103"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="70"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]A Lebegő Város központi arany tornyának egy kisebb, oldalsó kapujához érkezel. A gyönyörűen megmunkált ajtó résnyire nyitva van.[/p]
    </text>
    <next id="166">Ha fegyverrel a kezedben törsz be a helyiségbe, remélve, hogy meg tudod lepni a bent lévő valakit</next>
    <next id="89">Ha előbb óvatosan teljesen kitárod az ajtószárnyat</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]Miközben elhagyod a kis kunyhót, a sötét bőrű szolgáló átad neked egy különös alakú [span class="takeItem" data-id="3014" data-amount="1"]furulyát[/span] és egy [span class="takeItem" data-id="3013" data-amount="1"]arany kötelet[/span], majd elmondja, hogy ezek segítségével bejuthatsz majd a Lebegő Városba. Nagyon meghat a különös páros kedvessége, és miközben elhagyod a házikót, elmerengsz azon, milyen különös útjai vannak a sorsnak.[/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Magad előtt egy férfi alakjára leszel figyelmes, aki az út közepén áll. Ahogy közelebb érsz hozzá, azt is sikerül megfigyelned, hogy az alak neked háttal áll.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1001">
      <have>
        <next id="180" pos="1">Hogyha előhúzod kardodat, hogy rátámadj</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="45" pos="2">Ha elfutnál mellette, bízva benne, hogy elég gyors vagy ahhoz, hogy gond nélkül lehagyd</next>
    <next id="168" pos="3">Ha inkább udvariasan megszólítanád</next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]Visszatérsz a sziklafalhoz és mászni kezdesz fel, a napfény felé.[/p]
    </text>
    <next id="19"></next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]A talizmán tökéletesen illik rád, mintha épp neked készítették volna. Mivel semmiféle egyértelmű hatását nem tapasztalod, úgy döntesz, nem veszed le. Ezek után visszatérsz a lépcsősorhoz.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3010" />
    <next id="75"></next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Nagy szerencséd van! A szigony jelenti az egyetlen hatásos fegyvert ez ellen a lény ellen, a forróságtól vörösen izzó rubidusz ugyanis minden sebet, amit ejtesz rajta, azonnal beforraszt, és így megakadályozza, hogy az regenerálódjon.[/p]
        [p]Nem Menekülhetsz el a csatából, ellenfeled ugyanis sokkal gyorsabb nálad.[/p]
    </text>
    <fight type="single" forceWeapon="3003">
      <enemy id="5" />
    </fight>
    <next id="134"></next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]Ismét a szikla mellett állsz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="189">
      <dontHave>
        <next id="189" pos="1">Ha benéznél a kunyhóba</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="74" pos="2">Ha nyugatra indulsz, a gleccser irányába</next>
    <next id="42" pos="3">Ha a hegyek közt lévő rés felé mennél</next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/wm8/104.jpg" /][/p]
        [p]Alig indultál el lefelé a lépcsőn, amikor nyüszítő hangot hallasz, és egy kölyök Jeti cammog elő egy jól elrejtett barlangból, nem messze előtted. Elég kicsi, ezért különösebben nem is aggódsz miatta. Ám ahogy egy újabb lépést teszel felé, mély morgást hallasz magad mögül. A bocs anyja az, aki futva siet gyermeke védelmére. Meg kell küzdened vele.[/p]
        [p]A harmadik Harci Kör után Elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="6" />
      <fleeing after="3" />
      <flee>
        <next id="88"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="10"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]Jobb kezedbe fogod a bőrdarabot és megiszod a bájitalt.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3007" />
    <loseItem id="3015" />
    <next id="21"></next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]Egy Gibbonná változol. A Sárkány Medvévé alakul át, felkap és kihajít az ablakon. Hamarosan kilapulsz a macskaköveken. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3015" />
    <loseItem id="3005" />
    <death />
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]Egy hatalmas Arany Sassá változol át – mint ahogy a Törpe is. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
    </fight>
    <next id="87"></next>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]A Sárkány egyetlen tűzleheletével szétolvasztja a tőrt. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <loseItem id="1002" />
    <next id="138"></next>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]Körbekopogtatod a szoba falát, remélve, hogy rábukkansz egy újabb titkos járatra, és hamarosan sikerrel jársz. Ujjaid egy kitüremkedésre bukkannak, amit megnyomva a fal egy része oldalra csúszik. Ragyogó napfény árad be a szobába, mely megvilágít egy [span class="takeItem" data-id="3020" data-amount="1"]arany tollat[/span], ami a lábad előtt hever. Ha akarod, ezt magadhoz veheted. Ezután átlépsz a falon lévő lyukon.[/p]
    </text>
    <next id="146"></next>
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p]A víz frissítő, sokféle ásványi anyagot tartalmaz, melyek jótékony hatásúnak bizonyulnak. Visszaállíthatod [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐDET[/span] a [em]Kezdeti[/em] értékére. Elégedetten folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="24" to="stamina" />
    <next id="187"></next>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]A Jeti és kölyke egyaránt holtan hevernek a lábad előtt. Ahogy végignézel rajtuk, észreveszel egy [span class="takeItem" data-id="3009" data-amount="1"]karmot[/span], amit valószínűleg harc közben csaptál le. Ha szeretnéd, magadhoz veheted ezt a hátborzongató trófeát.[/p]
    </text>
    <next id="75"></next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]Tovább mész előre, és végül egy éles kanyarhoz érkezel. Óvatosan kinézel mögüle, és máris hálát adsz az elővigyázatosságodért. Ugyanis egy látszólag feneketlen szakadék terül el előtted, túloldalán pedig meredek sziklafal emelkedik.[/p]
    </text>
    <next id="41"></next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]A tó partjához lépsz és feltekintesz a Lebegő Városra. Még mindig északabbra terül el tőled, és tudod, hogy a tó felszínén közelebb kell majd menned, hogy kiderítsd, be tudsz-e valahogyan jutni oda.[/p]
    </text>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]Az Angekok elmondja, hogy kétféleképp segíthet neked. Átnyújt neked egy üvegcsét, melyben vérvörös bájital van. – Ez egy [span class="takeItem" data-id="3015" data-amount="1"]átalakító ital[/span]. Akkor idd csak meg, amikor nagyon nagy szükséged van rá. Az alakváltás képességével ruház majd fel, a segítségével bárminek az alakját fel tudod majd venni, csak annyit kell tenned, hogy a kívánt lény egy részét a jobb kezedben tartod, miközben megiszod az italt. Egy alkalomra elegendő a főzet, ezért jól meg kell gondolnod, hogy mikor akarod használni. – Nagyon örülsz ennek az ajándéknak, és érzed, hogy most már reális esélyed van küldetésed teljesítésére. Az Angekok ezután elhallgat. Bár furdal a kíváncsiság, hogy mi lehet a másik dolog, amiben segítségedre lehet, rájössz, hogy ennél többet nem fog mondani neked, így észben tartva, hogy nagyra tartja az udvariasságot, megköszönöd a segítségét és felkészülsz a távozásra.[/p]
    </text>
    <next id="98"></next>
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]Az öreg egy pillantást vet az erszényre, majd arca eltorzul a dühtől. – Micsoda pofátlanság! – csattan fel, ezután föltápászkodik és egy különös nyelven néhány szót ejt ki.[/p]
    </text>
    <next id="132"></next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]Egyik jégdarabról a másikra ugorva közlekedni nem is olyan egyszerű, mint gondoltad volna. Dobj egy kockával.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="91"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="158"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="171"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p]Óvatosan lépdelsz egyik jégtábláról a másikra. Végül elérsz egy olyat, mely elég nagynak tűnik ahhoz, hogy biztonságban utazhass rajta. Amilyen kényelmesen csak tudsz, letelepedsz rá, és próbálod élvezni az utazást.[/p]
    </text>
    <next id="152"></next>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]Behatolsz a ködbe, és rádöbbensz, hogy ezek valójában élőlények, apró Jégtündérek gyülekezete. Gyönyörű, légies lények ezek, majdnem átlátszóak, akik csak itt, az északi földeken élnek, és akik legnagyobb örömüket a téli kristálymezők jégvirágainak zenéjében lelik. Nem egy legenda szól ezekről a teremtményekről. Egyesek szerint a Szirének rokonai ők, akik az emberek ősi otthonának tengereit rótták, és nem egy tengerészt csábítottak már le a vizek habjai közé, a halálukba. Mások úgy vélik, békés és jóságos lények ők, akik örömöt és felfrissülést hoznak a fáradt utazók számára.[/p]
    </text>
    <next id="140">Ha udvariasan üdvözlöd őket</next>
    <next id="164">Ha kardot rántasz és felkészülsz rá, hogy fegyvereddel vágj utat köztük</next>
    <next id="103">Ha inkább nem kockáztatnál és visszatérsz a sziklához</next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]A kunyhó ajtaja előtt állsz, mely előtt állatbőrökből készült függöny lóg.[/p]
    </text>
    <next id="123">Ha támadásra készen, fegyverrel a kezedben rontanál be</next>
    <next id="194">Ha veszélyre nem számítva lépnél be</next>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p][alt]Miféle állattá szeretnél átváltozni? Mit veszel a kezedbe?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <next id="165" pos="1" singleChoiceText="Kézbe veszed a csontot.">Egy csontot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="105" pos="2" singleChoiceText="Kézbe veszed a bőrdarabot.">Egy szőrös bőrdarabot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <next id="49" pos="3" singleChoiceText="Kézbe veszed a vörös tollat.">Egy vörös tollat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <next id="93" pos="4" singleChoiceText="Kézbe veszed a pikkelyt.">Egy pikkelyt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3020">
      <have>
        <next id="167" pos="5" singleChoiceText="Kézbe veszed az arany tollat.">Egy arany tollat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]Kiveted magad a torony ablakából és egy ideig boldogan repkedsz a város csillogó épületei körül, élvezve új képességedet.[/p]
    </text>
    <next id="169"></next>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]Ahogy megkerülöd a vermet, a Medvekapó hirtelen előugrik búvóhelyéről és beleharap kardforgató karodba. Fegyvered a földre hullik, te pedig tehetetlenül, védtelenül nézed végig, ahogy mocskos pofájával a torkodba mar. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]A kunyhó belsejét üvegek, szerszámok, állatbőrök és főzőedények sorakoznak. Meleg és fülledt levegő tölti meg az egyetlen helyiséget. Egy idős, hajlott hátú, hosszú, zsíros hajú öregebb férfi, és egy alacsony, sötét bőrű, fiatal fiú tekint rád. Elég ártalmatlannak látszanak, és megvetően tekintenek drámai belépődre. Zavartan elnézésüket kéred, amiért csak így rájuk törtél, de továbbra is megfontoltan szemlélnek téged.[/p]
    </text>
    <next id="137"></next>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]Egy hatalmas Arany Sassá változol át.[/p]
    </text>
    <next id="81"></next>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]Ahogy felemeled fegyvered, a titkos ajtó becsukódik.[/p]
    </text>
    <next id="186"></next>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]Az ablakhoz repülsz és morcosan jössz rá, hogy túl nagy vagy ahhoz, hogy átférj rajta. Egy másik utat kell találnod a toronyba.[/p]
    </text>
    <next id="78"></next>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]Egy ideje már haladsz előre, amikor morajló hangot hallasz magad mögül, és látod, ahogy a folyosó beomlik. Erre már nem fogsz tudni visszamenni.[/p]
    </text>
    <next id="112"></next>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p]Ahogy körbe nézel a szobában, a nő hátulról erősen megtaszít, és elterülsz a talajon. Ajtócsapódást hallasz, majd a kulcsot, amint elfordul a zárban. Rab vagy.[/p]
    </text>
    <next id="109"></next>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]Felhúzod magad a résen át és a kimerültségtől elterülsz a padlón.[/p]
    </text>
    <next id="20"></next>
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]Egy szurdokban állsz. Nyugat felé meredek sziklafal emelkedik a végében, ezért úgy döntesz, keleti irányba indulsz. Ha akarsz, a közelben folyó patakban felfrissítheted magad, mielőtt továbbindulnál.[/p]
    </text>
    <next id="110">Ha így teszel</next>
    <next id="187">Amennyiben késlekedés nélkül to-vábbállsz</next>
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p]Egy darab sziklává változol át, de Tornakk szellem nem száll beléd. Meg kell tanulnod megkülönböztetni a lényt az otthonától. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3015" />
    <loseItem id="3004" />
    <death />
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]Rádöbbensz, hogy varázsolni akar, úgyhogy te is felpattansz és rátámadsz az öregre. Azonban ő az Angekok, egy hatalmas varázsló, ezért nagyon szerencsésnek kell lenned, ha végezni akarsz vele.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1004">
      <have>
        <next id="77"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="143"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]Küzdj meg a Törpével![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
    </fight>
    <next id="87"></next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]A tetemnél egy [span class="takeItem" data-id="3012" data-amount="1"]bőr erszényt[/span] találsz, benne [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5"]5 Aranytallérral[/span], továbbá egy [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]vörös tollat[/span]. Ezek bármelyikét magaddal viheted, ha szeretnéd. Miután végeztél, folytatod utadat.[/p]
    </text>
    <next id="94"></next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]Egy Medvévé változol át. A szőrdarab azonban, amit használtál az átalakuláshoz, nem közönséges állattól származott, hanem a legfélelmetesebbtől, ami valaha a világot járta. És bár ő maga rég eltávozott, hatalmát egy medálban hátrahagyta.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3015" />
    <loseItem id="3007" />
    <itemCheck type="item" id="3018">
      <haveEquipped>
        <next id="58"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <text>
            [p]A lény alakja épp oly gyorsan hagy el téged, ahogy jött, és máris egy másik állat bőrét öltöd fel.[/p]
        </text>
        <next id="106"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A lény alakja épp oly gyorsan hagy el téged, ahogy jött, és máris egy másik állat bőrét öltöd fel.[/p]
        </text>
        <next id="106"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p]Ahogy a párkányhoz érsz, az semmivé foszlik. De erősen markolod a kötelet, így nem esel le. Szépen, lassan, centiről centire haladva ereszkedsz le a toronyból.[/p]
    </text>
    <next id="183"></next>
  </p>
  <p id="137">
    <text>
        [p]Eltelik egy-két másodperc, mire az öreg beinvitál, hellyel kínál és felajánl némi levest, ami a közelben bugyog egy fekete fazékban.[/p]
    </text>
    <next id="5">Ha hálásan elfogadod a felkínált ételt</next>
    <next id="34">Ha visszautasítod</next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/wm8/138.jpg" /][/p]
        [p]A függönyt oldalra tolva belépsz a szobába. A Törpe kimeredő szemekkel tekint rád és követeli, hogy áruld el neki, mit keresel itt. Elmondod neki, hogy azért jöttél, hogy visszavidd Karon úrhoz, mire a fickó harsány nevetésbe kezd. Ezután megvető hangon elmondja, hogy a férfi nem a jótevője volt, hanem az áldozata. Közli veled, hogy előre eltervezte a sasfészekben történt találkozásukat, hogy a férfi szolgálatába tudjon állni és elnyerhesse feltétlen bizalmát. Ezután apránként elemelte mestere mesés kincseit. Mikor már szinte mindent ellopott, és közeledett a lebukás ideje, egy sassá változott át és megszökött. A haldokló őr próbált figyelmeztetni rá, hogy a Törpe valójában egy alakváltó, aki a Lebegő Várost uralja, és most meg kell fizetned a hibádért. A lény a szemed láttára olvad szét és alakul át. Helyét hamarosan egy bűzös Sárkány veszi át. Nem menekülhetsz el előle. [alt]Mit teszel?[/alt][/p]
    </text>
    <next id="163" pos="1" singleChoiceText="Fegyverrel támadsz a bestiára.">Ha fegyvereddel támadsz a bestiára</next>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <next id="108" pos="2">Ha egy ékköves tőrt hajítasz felé</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="53" pos="3">Ha a szigonynyal támadod meg</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="3015 and (3005 or 3007 or 3009 or 3004 or 3008 or 3017 or 3020 or 3019)">
      <have>
        <next id="86" pos="4">Ha egy átalakító italt iszol meg</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3018">
      <have>
        <next id="67" pos="5">Ha egy rubin medált emelsz fel</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p]Ahogy megragadod a dárdát, égető fájdalom áramlik végig karodon. Hangos kiáltással ereszted el a fegyvert és masszírozod meg elzsibbadt végtagod. Egyértelmű, hogy nem neked lett idekészítve. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="119"></next>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]A Jégtündérek boldogan fogadják üdvözletedet – a legtöbb utazó ugyanis gyanakodva tekint rájuk. Köréd gyűlnek és érzed, amint mély nyugalom árad szét tested minden részében. Visszanyersz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="6"></next>
  </p>
  <p id="141">
    <text>
        [p]Végül elérsz egy ponthoz, ahol már ki tudsz mászni a szorosból. Lihegve állsz meg a hegy tetején, és elámulva tekintesz végig a tájon, ami a szemed elé tárul.[/p]
    </text>
    <next id="25"></next>
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]A folyosó lejteni kezd. Végül lépcsősorhoz érkezel, ami egy éles kanyar mögött eltűnik. A fokok hatalmasak, mintha csak egy óriás számára faragták volna őket. Látsz egy keskeny utat is, ami a lépcső mentén halad.[/p]
    </text>
    <next id="104">Ha bátran elindulsz lefelé</next>
    <next id="193">Ha az úton indulnál el</next>
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Fegyvered nem túl hatásos az Angekok ellen, de megteszed, ami tőled telik.[/p]
        [p]Ha akarsz, a második Harci Kört követően Elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="9" />
      <fleeing after="2" />
      <flee>
        <next id="50"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="83"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]Különös választás! Bár az is igaz, hogy a hősök is érdekes emberek.[/p]
    </text>
    <next id="200"></next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Hirtelen egy különösen nagy szikladarabot pillantasz meg, ami egyenesen feléd gurul a lejtőn, és ahogy megáll, eltorlaszolja előtted az utat.[/p]
    </text>
    <next id="35">Ha megpróbálod megkerülni</next>
    <next id="162">Ha közelebbről szeretnéd megvizsgálni azt</next>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]Egy kis szobában vagy, egy kecses torony tetején. A helyiség oldalai gyakorlatilag átlátszóak – úgy érzed, mintha egy felhőn lebegnél – és a szivárvány minden színében pompázó fényben fürdik. A falakon át az egész Várost belátod, mely vékony vonalak és élénk színek ködös kavalkádjának látszik. Középen egy hatalmas arany torony áll, és megfogadod, hogy ha lehetőséged lesz rá, fel fogod azt keresni. Most azonban fontosabb dolgod is van: le kell jutnod börtönödből.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3015 and (3005 or 3007 or 3008 or 3017 or 3020)">
      <have>
        <next id="120" pos="1">Ha az átalakító italod akarod használni</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="36" pos="2">Ha szigonyod segítségével próbálsz lejutni</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="196" pos="3" singleChoiceText=" Megpróbálsz lemászni a torony oldalán – márpedig elég sok vésetet látsz rajta ahhoz, hogy legyen miben megkapaszkodnod.">Ha egyszerűen megpróbálsz lemászni a torony oldalán – márpedig elég sok vésetet látsz rajta ahhoz, hogy legyen miben megkapaszkodnod</next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]A Lebegő Város egy kacskaringós utcájára érkeztél. Minden, amit látsz, gondosan kidolgozott és gazdagon színezett. Egy teremtett lelket sem látsz, az átható csend pedig elgondolkodtat: vajon él itt bárki is? Az épületeken át arany csillogását látod, így abba az irányba veszed lépteidet.[/p]
    </text>
    <next id="97"></next>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p]A sötét csíkról végül kiderül, hogy széttöredezett jégtáblák alkotta terep. Mögöttük, északra megpillantasz egy tavat, efölött pedig az épp felszakadozó felhőktől alig láthatóan ott látod a Lebegő Várost, magasan a fejed felett, mely csak úgy ragyog a napfényben. Különös, varázslatos látvány. De vajon hogy tudnál a közelébe jutni? Északi irányban töredezett jégmező borítja az utat, melynek borotvaéles élei nem kecsegtetnek semmi jóval. Ekkor veszed észre keleten a kis kunyhót, és úgy döntesz, jégtábláról jégtáblára ugrálva megközelíted.[/p]
    </text>
    <next id="116"></next>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]A madarak hangja olyan erőteljes, hogy fokozatosan elveszted az eszméleted. Ujjaid megcsúsznak a kötélen és majd száz méter zuhanás után a jeges vízbe csapódsz. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Csendben iszod meg a levest. Kezded furcsán érezni magad, és azon töprengsz, vajon nem követtél-e el hibát azzal, hogy nem fogadtad meg a szolgáló tanácsát.[/p]
    </text>
    <next id="37"></next>
  </p>
  <p id="151">
    <text>
        [p]A folyosó teteje hamarosan megemelkedik egy kicsit, így már fel tudsz egyenesedni.[/p]
    </text>
    <next id="185"></next>
  </p>
  <p id="152">
    <text>
        [p]A Lebegő Város egyre közelebb és közelebb kerül hozzád. Végül éppen alá érkezel meg, és egy csapóajtót pillantasz meg a fejed felett.[/p]
    </text>
    <next id="176"></next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]A bocs talán kicsi, de nem hajlandó harc nélkül feladni az életét.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="7" />
      <loseRound>
        <gatherItem id="4001" />
      </loseRound>
      <win>
        <itemCheck type="item" id="4001">
          <have>
            <next id="63"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="111"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]Különösebb probléma nélkül eléred a házikót.[/p]
    </text>
    <next id="191"></next>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]Képtelen vagy feljutni a városba. Tehetetlenül ülsz a jégtáblán, mely elsuhan a város alatt. Erőt vesz rajtad a csalódottság, ahogy tudatosul benned, hogy ez alkalommal elbuktál küldetésed során, és kénytelen leszel az egészet újrakezdeni.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]Az idős férfi a talizmánra bámul, arcán boldog mosoly jelenik meg. Hirtelen átölel, majd kuncogva megszorongatja a kezedet. – Köszönöm – mondja. – Ez az én talizmánom, amit kétszáz éve vesztettem el. Egy Jeti lopta el tőlem, és nem gondoltam, hogy valaha is viszont látom. Te viszont elhoztad nekem. Mivel fizethetném vissza? – Beszámolsz a férfinak küldetésedről, mire gondolkodóba esik.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3010" />
    <next id="114"></next>
  </p>
  <p id="157">
    <text>
        [p]Ahogy belekóstolsz a vízbe, öklendezni kezdesz és majdnem el is hányod magad, olyan borzalmas íze van. Nagyon úgy tűnik, hogy korábban átfolyt valami borzalmas dolgon. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Ezek után elindulsz a víz forrása irányába.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="9"></next>
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p]Többször is megcsúszol, és bár nem esel bele a vízbe, nem úszod meg szárazon sem a dolgot. Mire eléred az épületet és a szárazföldet, a hideg és a jeges tó együttes hatása miatt 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="191"></next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]A Tornakk figyelmesen végighallgatja mondandódat, ám nagyon úgy tűnik, nem hisz abban, hogy képes lennél egymagadban végrehajtani a feladatot, amire vállalkoztál. – Egy dolgot azért elmondok neked – mondja. – Ha rátalálsz a Törpére, óvakodj tőle. Nem biztos, hogy az, aminek első ránézésre gondolod. – Ennél többet azonban nem hajlandó mondani, így megköszönöd neki homályos jó tanácsát és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="14"></next>
  </p>
  <p id="160">
    <text>
        [p]A fülvédők kizárják a madarak hangját. Fegyvereddel feléjük hadonászol, de így is elég csúnyán összecsipkednek, mire eléred a csapóajtót. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="129"></next>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]A folyosó egy magas sziklafalnál ér véget, melynek tetejéről a kis patak vízesésként bukik alá. Fény ragyog a vízen, és valami csillog a járat falán is, mintegy válaszként erre.[/p]
    </text>
    <next id="19">Hogyha mászni kezdenél</next>
    <next id="60">Ha előbb közelebbről megvizsgálnád az alagút oldalát, ahol a fényfoltokat látod</next>
  </p>
  <p id="162">
    <text>
        [p]Miközben a szikla felé közeledsz, egy hatalmas, darabos kar nyúl ki belőle és átölel téged. Nem tudsz elmenekülni előle.[/p]
    </text>
    <next id="69">Ha megpróbálod kivágni magad szorult helyzetedből</next>
    <next id="177">Amennyiben nyugodtan vársz, hogy kiderüljön, mi kapott el</next>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]Valahányszor eltalálod a Törpét, valami mássá változik át. Minden alkalommal, amikor megnyersz egy Harci Kört, vonj le 1-et saját [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontjaidból is.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
    </fight>
    <next id="87"></next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]Kardod láttára a Jégtündérek lágyan kacagni kezdenek. Nevetésük azonban a gyanakvásod miatt érzett mély sértődöttségüket palástolja csak, és döbbenten veszed észre, hogy kardod pengéjén fagyos pára kezd lecsapódni és jéghüvely borítja be, mely végül ezernyi darab töri szét a fémet. Fegyver nélkül állsz a kis lények előtt, és tudod, hogy ha sikeresen akarod teljesíteni küldetésedet, akkor kénytelen leszel egy újat találni valahol. Addig is csökkentsd le [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGED[/span] 3 ponttal. Búsan folytatod az utadat, miközben hátad mögött a Jégtündérek egyre csak kacagnak.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1001" />
    <next id="99"></next>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]Jobbodba veszed a csontot és megiszod a varázsitalt.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3005" />
    <loseItem id="3015" />
    <next id="192"></next>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p]A nyaktiló, amit az ajtó fölé helyeztek, lecsap rád. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="167">
    <text>
        [p]Jobb kezedbe veszed a tollat és felhajtod az italt.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3020" />
    <loseItem id="3015" />
    <next id="124"></next>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/wm8/168.jpg" /][/p]
        [p]A férfi meglepetten fordul feléd, mikor meghallja a hangodat. Jól láthatóan boldog, hogy ilyen udvariasan szólították meg. Ő ugyanis egy Megújuló – egy lény, aki nem csak akkor regenerálódik, amikor megsérül, hanem egészségesen is, így gyakran növeszt további, gyakran felesleges testrészeket. Ennek két orra és egy harmadik karja van, mely mellkasából nőtt ki. Elmondja neked, hogy ez az út vezet a Lebegő Városba, de ha be akarsz jutni, akkor el kell nyerned az Angekok, e fagyos síkság egy nagyhatalmú varázslójának jóindulatát. Miután beszélgettek egy ideig utazásaitokról, megköszönöd tanácsát és elbúcsúzol tőle.[/p]
    </text>
    <next id="94"></next>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p]Nem feledkezve meg a küldetésedről végül vonakodva az arany torony felé veszed az irányt.[/p]
    </text>
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p]Küldetésedről meg nem feledkezve végül kelletlenül ugyan, de az arany torony felé fordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="52"></next>
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p]Különösebb baleset nélkül sikerül elérned az épületet.[/p]
    </text>
    <next id="191"></next>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p]Bal kéz felől egy sziklafal zárja le a szurdokot, így kénytelen vagy nyugati irányba indulni. Hamarosan egy meleg vizű patakra bukkansz.[/p]
    </text>
    <next id="12">Ha iszol belőle</next>
    <next id="92">Ha tovább mész</next>
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]A szigony belefúródik a valamibe, te pedig erősen meghúzod a végére rögzített kötelet.[/p]
    </text>
    <next id="188"></next>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]A bőrnek első ránézésre nincs semmi haszna, de megtarthatod, ha szeretnéd.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <gatherItem id="3007" />
    <itemCheck type="section" id="16">
      <dontHave>
        <next id="16" pos="1">Ha eltennéd a fogat</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="8">
      <dontHave>
        <next id="8" pos="2">Ha a kötelet vizsgálnád meg</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="28" pos="3" singleChoiceText=" Az alagúthoz lépsz.">Hogyha az alagúthoz lépnél</next>
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]Ujjaiddal sikerül fogást találnod a verem szélénél, így meg tudsz kapaszkodni. Lassan felhúzod magad a lyuk szélére és egy-két pillanatig lihegve heversz a padlón.[/p]
    </text>
    <next id="103">Ha most távozol a kunyhóból és visszamész a sziklához</next>
    <next id="24">Ha inkább megvizsgálod, mi van a verem mélyében</next>
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]Gyorsan kell cselekedned, még mielőtt a jégtábla eltávolodik a várostól.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3013 and 3014">
      <have>
        <next id="195"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="155"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="177">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/wm8/177.jpg" /][/p]
        [p]A szikla a szemed láttára változik át egy hatalmas, darabos testű alakká. Egy Tornakk áll előtted, egy női szellem, ami kövekben lakozik. Egyetlen szemét rád mereszti, majd felkuncog. – Nos, apróság, mit tehetek érted? – kérdezi.[/p]
    </text>
    <next id="159">Ha bízol benne és beszámolsz neki küldetésedről</next>
    <next id="14">Ha megköszönöd a felajánlását, de elutasítod azt, mondván nincs szükséged segítségre</next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]Hallá változol, nem pedig kígyóvá, ahogy remélted. Halálra vagy ítélve: nincs a közeledben víz, és ezér nem tudsz lélegezni. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]Egy gyönyörűen faragott lépcsősor kanyarog fölfelé, ameddig a szem ellát. Nagyot sóhajtasz és mászni kezdesz.[/p]
    </text>
    <next id="48"></next>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p]Ahogy támadásba lendülsz, zajt csapsz, amit a férfi meghall és feléd fordul. Egy pillanatra megdöbbensz, mikor megpillantod az embert. Két orra van, és egy harmadik karja, mely a mellkasából nőtt ki. Egy Megújulóval kerültél szembe. Minden seb, amit ejtesz rajta, egy pillanat alatt begyógyul, és minden darabka, amit levágsz róla, újranő – mindkét oldalon. Ha a karját vágod le, a test új kart, míg a levágott végtag egy új testet növeszt magának. Most aztán nagy bajban vagy.[/p]
    </text>
    <next id="59"></next>
  </p>
  <p id="181">
    <text>
        [p]Nem sok mindent találsz idebenn, ami érdekes lehet a számodra. Egy üveg folyadékot látsz, ami a harc közben felborult, így most már használhatatlan, egy [span class="takeItem" data-id="3013" data-amount="1"]arany kötelet[/span] és egy különös [span class="takeItem" data-id="3014" data-amount="1"]furulyát[/span] a szolgáló teteménél. Ezek közül bármit magaddal vihetsz. Ezután kilépsz az ajtón és folytatod az utad.[/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p]A nő szomorúan tekint rád bizalmatlanságod miatt, búcsút int és eltűnik. Afelé a lépcsősor felé fordulsz, amit korábban láttál fölfelé vezetni, de ebben a pillanatban fura hangot hallasz magad mögött, ezért visszanézel. Megint a nő az.[/p]
    </text>
    <next id="186"></next>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p]A kötél egészen a torony aljáig leér, ami kicsit furcsának tűnik számodra. Nem gondoltad volna, hogy ennyire hosszú. Körbetekintesz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3003" />
    <next id="147"></next>
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p]A gleccser felszínét feltorlódott jégtömbök szaggatják meg, és mindenfelé elszórt szikladarabok állnak, melyek eléggé megnehezítik a haladást. Erős szél fúj körülötted, te pedig egyre jobban kifáradsz. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="31"></next>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]Balra széles oldalnyílást veszel észre.[/p]
    </text>
    <next id="80">Ha megnéznéd, mit találsz erre</next>
    <next id="127">Ha egyenesen mész tovább</next>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]A gyönyörű nő a szemed előtt válik ráncossá és vénné. Ő Sedna, az Alvilág Úrnője, aki a Lebegő Város alsóbb részeinek őrzője. Jól tetted, hogy nem bíztál benne, most pedig meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="11" />
    </fight>
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]Kelet felé folytatod az utat, és minél távolabb kerülsz a víz forrásának melegétől, annál jobban fázol.[/p]
    </text>
    <next id="141"></next>
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]Lihegve húzod fel zsákmányodat a résből. Egy szerencsétlen fickó teteme az, aki nem volt elég óvatos. Gyorsan átkutatod a testet, amit elég jól megőrzött a hideg. [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallért[/span], egy ékkövekkel kirakott [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]tőrt[/span] és egy kis [span class="takeItem" data-id="3005" data-amount="1"]csontot[/span] találsz nála. Ezek közül bármit eltehetsz. Kiszabadítod a szigonyt, majd visszalököd a testet a résbe és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="56"></next>
  </p>
  <p id="189">
    <text>
        [p]A havon át utat törsz magadnak a kunyhóhoz. Belököd az ajtót és belépsz. Örülsz, hogy végre megszabadultál a széltől. Miután szemed hozzászokott a homályhoz, látod, hogy a kis házikó padlóját hó és jég borítja, és hogy a veled szemben lévő falra egy rozsdás, tüskés szigonyt akasztottak, melynek végéről hosszú kötél lóg.[/p]
    </text>
    <next id="103">Ha távozol az épületből és visszatérsz a sziklához</next>
    <next id="68">Ha a szigonyhoz lépnél, hogy magadhoz vedd</next>
  </p>
  <p id="190">
    <text>
        [p]A lyuk szélén letekintve egy sötét valamit veszel észre, ami egy sziklakiszögellésen hever, valamivel lejjebb.[/p]
    </text>
    <next id="29" pos="1">Ha megpróbálsz lemászni, hogy megszerezd</next>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <next id="173" pos="2">Ha a szigonnyal próbálnád megkaparintani</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="56" pos="3">Ha nem foglalkozol vele, átugrasz a hasadékon és folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]A kunyhó ajtaja mellett egy hosszú, elefántcsont fejű dárda pihen.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="1001 or 1002 or 3003">
      <have>
        <next id="139">Ha magadhoz akarod venni</next>
        <next id="119">Ha inkább nem nyúlnál hozzá</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="38">Ha magadhoz akarod venni</next>
        <next id="119">Ha inkább nem nyúlnál hozzá</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Egy Gibbonná változtál. Boldog vagy, mert ebben a formában könnyedén le fogsz tudni mászni a torony oldalán.[/p]
    </text>
    <next id="32"></next>
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p]Az út elég csúszós, ráadásul meredeken lejt is. Ahogy eléred a kanyart, elveszted az egyensúlyodat és tehetetlenül a folyosó falának egy beugrójába esel. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="55"></next>
  </p>
  <p id="194">
    <text>
        [p]A kunyhó belsejét üvegek, szerszámok, állatbőrök és főzőedények töltik meg. Meleg és fülledt levegő tölti meg az egyetlen helyiséget. Egy idős, hajlott hátú, hosszú, zsíros hajú öregebb férfi, és egy alacsony, sötét bőrű, fiatal fiú tekint rád. Nincsenek lenyűgözve a jelenlétedtől.[/p]
    </text>
    <next id="137"></next>
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p]Előveszed a furulyát és az arany kötelet.[/p]
    </text>
    <next id="73">Ha megpróbálod a kötelet a csapóajtó irányába hajítani</next>
    <next id="47">Ha inkább játszani kezdesz a furulyán</next>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]Kiülsz egy ablakpárkányra és lassan leereszted magad. Ám ahogy így lógsz, a párkány fokozatosan semmivé foszlik, te pedig a lenti tóba zuhansz. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="197">
    <text>
        [p]Az alagút bejárata sötétbe burkolózik, mélye felől pedig meleg légáramlat fúj feléd. Mivel nincs választásod, mély levegőt véve bemászol.[/p]
    </text>
    <next id="151"></next>
  </p>
  <p id="198">
    <text>
        [p]Nem fordulhatsz vissza, így két lehetőséged maradt. Vagy leugrasz, vagy éhen halsz. Bármelyiket is választod, kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]Ujjaid lecsúsznak a verem széléről, te pedig a mélybe zuhansz. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot. Három ragyogó, kék szemet látsz, amint rád merednek a sötétben, és csattogó állkapcsok zaja üti meg a füledet. Rájössz, hogy egy Medvekapó vermébe estél, és felkészülsz, hogy megvédd magad a kegyetlen teremtménnyel szemben – amíg ugyanis életben van, addig nem fogsz tudni kimászni a veremből.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
    </fight>
    <next id="70"></next>
  </p>
  <p id="200">
    <text>
        [p]Elhagyod a Lebegő Várost és bemasírozol a legendák krónikáiba. Mi haszna van egy hősnek a vagyonból vagy az emberek jutalmából, amikor az övé a legnagyobb elismerés: a dicsőség! Menj és keress újabb kalandokat, örvendj a szabadságodnak![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
</content>
