<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        [p]Vérescsont él![/p]
        [p]Cinnabar, a rettegett kalóz-nagyúr, a tizenkét tenger vérengző veszedelme, rettegett uralma alatt tartotta az Óvilág tengerészeit, míg egy bátor kalandor véget nem vetett gonoszságának. Most azonban visszatért a halálból, és a fekete mágia erejével bosszút forral.[/p]
        [p]Cinnabar még gyermekkorodban meggyilkolta a családodat - rendezned kell vele a számlát. Csak TE vethetsz véget a szörnyűséges mészárlásnak, ha öldöklő legénységével együtt elpusztítod a kapitányt. Tűzön vagy vízen át, de Vérescsontot meg kell állítani![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/intro.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Minden tíz évvel ezelőtt kezdődött, mikor a gonosz kalózvezér, Cinnabar megölte a családodat. Csupán tizenkét éves voltál, s családoddal együtt egy kicsiny halászfaluban, Kagylóparton éltél, Vaskövesd északi partvidékén, félúton a királyság két legnagyobb kikötője között. Ezek egyike Harabnab, mely a törvény-tisztelő kalandoroknak és tengerészeknek ad otthont, a másik pedig a komor Rákok Kikötője. Kagylóparton nem volt éppen könnyű az élet, de legalább nyugodt biztonságban telt. Majd elkövetkezett az a szörnyű nap.[/p]
        [p]Tiszta, nyári nap volt, Melegedés havában, mikor a hatalmas, fenyegető külsejű fekete galleon besiklott az öbölbe, árbocán a riasztó koponyás-lábszárcsontos lobogóval: kalózok! A vérszomjas martalócok pedig nyomban partra szálltak, és megindultak a falu felé. A harc rövid volt és véres. Kagylópart csaknem valamennyi férfi lakosa odaveszett, apád és két fivéred is elesett a falu védelmében. A véneknek végül nem volt más választásuk, mint behódolni a fosztogatóknak, s felnyitni a település szerény pénzesládikáit. A kegyetlen kalózkapitány maga is partra lépett, hogy személyesen gyűjtse össze a zsákmányt. Mikor megpillantottad, félelemmel vegyes tisztelet kerített hatalmába. A haramia magas volt, és kimondottan jóképű a nagy gonddal hegyesre igazított fekete sza-kállával és copfba kötött sötét színű hajával. Úgy öltözött, akár egy született nemes - finom, bíborszín, aranysujtásos kabátot viselt háromszögletű kalappal.[/p]
        [p]Övén csillogó szablya függött, és nem tudtad nem észrevenni a jobb kezére tetovált vigyorgó, fekete koponyát. Mikor a támadók végül odébbálltak, a családod gyilkosai iránt érzett gyűlölettel eltelve kérdezted Raguy-t, a falu jövendőmondóját, ki is volt a kalózvezér. - Ez a haramia az egyik leggonoszabb ember, aki valaha Titán tizenkét tengerén hajózott - hangzott a parázs válasz. - A legrettegettebb kalózurak egyike, egy szikrányi jóérzés sincs benne, hitvány gyilkos, a vudu halálisten, Quezkari követője - az ő jele a fekete koponya. Cinnabarnak hívják, ám rémtettei miatt Vérescsont néven is emlegetik. - Akkor, abban a pillanatban fogadtad meg, hogy egy napon bosszút állsz az ördögi Cinnabaron.[/p]
        [p]Édesanyád nem sokkal az irtózatos napot követően megbetegedett, és három esztendővel később végleg lehunyta a szemét. Tizenhatodik születésnapodon elhagytad Kagylópartot, s Harabnab felé indultál, ahol egy, a távoli Allansiába tartó vitorlásra szegődtél hajósinasnak. Ezután az elmúlt hat évet nem mással töltötted, mint hogy keresztül-kasul behajóztad az egész világot. Ám sosem feledkeztél meg az ígéretről, melyet tizenkét évvel ezelőtt önmagadnak fogadtál. A számtalan út során megpróbáltál minél többet kideríteni a gazfickóról. Megtudtad, hogy Cinnabar gályája, a [em]Szuka[/em] gyakran megfordult a Nankunu öböl körüli vizeken, és hogy van egy titkos támaszpontja valahol a Rákok Kikötője körül. A hírhedt városról is próbáltál a lehető legtöbbet megtudni. így, mikor úgy döntöttél, készen állsz rá, hogy szembeszállj ellenfeleddel, és a jó szerencse egy kereskedőhajót sodort utadba, ami éppen a Rákok Kikötőjébe tartott, egyből lecsaptál a kínálkozó lehetőségre. Biztos voltál benne, hogy bosszúd hamarosan beteljesedhet.[/p]
        [p]A Rákok Kikötője minden olyan kalóz és fosztogató számára kikötőt jelentett, aki Vaskövesd királyságában akart megszabadulni áruitól. Ahogy a kereskedőhajó orránál állsz, és a partot fürkészed, megpillantod a hírhedt város rozoga épületeit, és az Ó-Erőd körvonalát, ami ősi, omladozó őrszemként magasodik fölé. A hajó a kőmólónak ütődik, te pedig szaporán kiszállsz. A Rákok Kikötője nem elég, hogy az Óvilág legveszedelmesebb városa, még sűrű, gomolygó köd is közeledik felé a tengerről. Késő délután van, a Nyitás havának egy csípős, hideg napja, a kikötőben pedig már pezseg az élet. A rakpart közelében hatalmas, régi kőépület áll, mely oly robusztus, hogy akár Hydana, a Mélység Istenének rohamának is ellen tudna állni. Masszív tölgyfaajtajáról kifakult cégér hirdeti nevét: Jolly Roger. Ez is van olyan jó hely, mint bármely másik, ahol megkezdheted Cinnabar keresését, így belépsz a fogadóba.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="2d6">
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Kalandodat 14 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="14" to="gold" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Kalandodat 15 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="15" to="gold" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Kalandodat 16 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="16" to="gold" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Kalandodat 17 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="17" to="gold" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Kalandodat 18 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="18" to="gold" />
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <text>[p]Kalandodat 19 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="19" to="gold" />
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <text>[p]Kalandodat 20 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="20" to="gold" />
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <text>[p]Kalandodat 21 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="21" to="gold" />
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <text>[p]Kalandodat 22 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="22" to="gold" />
      </result>
      <result max="11" min="11">
        <text>[p]Kalandodat 23 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="23" to="gold" />
      </result>
      <result max="12" min="12">
        <text>[p]Kalandodat 24 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="24" to="gold" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]A Jolly Roger tágas belsejében mindenféle alávaló tengerészt és más csavargót találsz. A háziúr legalább akkora, mint egy jókora ökör; egyik karjára egy méretes horgonyt tetováltak. Senki nem figyel fel rád, amikor belépsz, így a pulthoz lépve egy kupányi sört rendelsz (húzz le 1 Aranytallért a [em]Kalandlapodról[/em]). Úgy döntesz, először a háziurat kérdezed ki Cinnabarról. Egy kupányi sör mellett elbeszélgettek az időjárásról, majd a kereskedelemről, végül a kalózra tereled a szót.[/p]
            [p]-    Hallottam, hogy a [em]Szuka[/em] ezeken a vizeken hajózik - mondod. - Meg is lepődtem rajta, hogy minket nem támadott meg. - Már nem is fog - válaszol a kocsmáros. - Hát nem hallotta? Cinnabarral hat hónapja végeztek.[/p]
            [p]Cinnabar halott? Éveken keresztül tápláltad bosszúszomjadat, és ilyen messzire eljutottál, csak azért, hogy megtudd, a rettegett kalózúr már eltávozott ebből a világból! Megkérdezed a háziúrtól, hogyan érte a vég. - Ezt sem hallotta? Azt hittem, mostanra már a Gyémánt Szigeteknél is tudnak a dologról. Minden a múltkori rejtőzködés közepette történt. - Figyelmesen hallgatod, ahogy a kocsmáros elmondja a történetet. Úgy tűnik, hogy Cinnabar és legénysége rajtaütött egy gályán, mely Harabnabból a távoli Analand egyik városába, Arkletonba tartott, és épp annak rakományát pakolták ki, mikor a Conyn, a neves fejvadász utolérte híres-nevezetes hajójával, a [em]Jószerencsével[/em]. Cinnabar legénységével együtt védekezésre kényszerült, mivel elmenekülni nem tudtak Conyn és a gálya legénysége elől. Ádáz küzdelem vette kezdetét, Cinnabarral végül a fejvadász végzett. Rengeteg sebet szerzett a küzdelemben, teste pedig a tengerbe veszett. Miután vezetőjükkel végeztek, a legénység maradéka visszatért a [em]Szukára[/em], és Rákok Kikötőjébe jöttek. Nem sokkal később Mirel, a Vörös, Cinnabar helyettese vette át az irányítást, és egy borzalmas vihar közepén kihajóztak, állítólag azért, hogy visszaszerezzék kapitányuk testét. - Sokan úgy hiszik, hogy a kalózúr gályája elsüllyedt, mivel azóta senki nem hallott felőle - fejezi be a kocsmáros a történetet. Megköszönöd a segítségét, és ezután kábán elhagyni készülsz a fogadót. Azzal a gondolattal vígasztalod magad, hogy legalább megbűnhődött családod lemészárlásáért.[/p]
            [p]Miközben elhagyni készülsz a Jolly Rogert, érzed, hogy valaki meghúzza a bőrmellényedet. Ahogy megfordulsz, egy részeg öregemberen akad meg a pillantásod, aki egymagában ül egy asztal mellett. Ő az, aki megpróbálta felhívni magára a figyelmedet. - Az, hogy halott, nem azt jelenti, hogy békésen nyugszik - motyogja a részeg alak, aki már ennyivel is felkeltette kíváncsiságodat, így leülsz vele szemben az asztalhoz, és megkérdezed, miről beszél. - Maradjunk annyiban, hogy nem érdemes mindent elhinnie, amit hall. Én azonban tudom, mi folyik itt. Ó igen, a vén Dregg tudja. Cinnabar nem halott igazából, és vissza fog térni! - mondja érdesen suttogva a férfi. Most már igazán érdekel a dolog, ezért noszogatni kezded Dregget, hogy folytassa, azonban az öreg komollyá válik, és nyugtalanul körbetekint a teremben. - Ne itt. Találkozzunk odakinn, tíz perc múlva. - Beleegyezően bólintasz, és elhagyod a Jolly Rogert.[/p]
            [p]Ekkorra már füstpamacsok kavarognak a hajók között, és már a város utcáin is kezdenek felkúszni. Mihelyst letelik a tíz perc, gyorsan visszatérsz a fogadóhoz, és beosonsz a mellette húzódó sikátorba. Három alakot látsz a ködben, az árnyak közt, akik a keskeny utca túlsó végében egy negyedik felett állnak, aki a lábuk előtt fekszik. Nem vesztegeted az idődet, előrántod kardodat, és feléjük iramodsz. A három kalóz feléd fordul, amint meghallanak. Termetes, ocsmány, sebhelyes arcú zsiványok mindannyian, a legnagyobb pedig, aki egyik kezében egy súlyos fabunkót, másikban egy karikás ostort tart könnyedén, kinézete alapján valószínűleg néhány Ogre-őssel is büszkélkedhet. A kalózok lába előtt ott hever Dregg, összeverve, sebesülten, és éppen csak eszméleténél.[/p]
            [p]- Ott a spicli - mordul fel a Fél-Ogre. - Nem vagy ellenfél. Mire végzünk veled, rákokat fogsz etetni. Jobban mondva a rákok fognak téged felzabálni. - A másik két kalóz érdesen felröhög társuk tréfáján. - Igen, csali lesz belőled![/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="gold" />
      </after>
    </random>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3002" />
    <gatherItem id="3003" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]A haramiák még mindig röhécselve indulnak feléd. A Fél-Ogrén kívül egy keménykötésű, szakállas fickó alkotja a csapatot, aki fogai többségét már elhullatta valamerre, a harmadik pedig egy ösztövér csibész, arca jobb oldalán két, hosszú, vöröslő sebhellyel. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="135">Menekülni próbálsz?</next>
    <next id="357">Rátámadsz az egyik kalózra?</next>
    <next id="74">Keményen megveted a lábad, és felkészülsz a harcra?</next>
  </p>
  <!-- 2 -->
  <!-- 3 -->
  <!-- 4 -->
  <!-- 5 -->
  <p id="6">
    <text>
        [p]Menekülés közben éles csattanást hallasz magad mögül, majd előrezuhansz, amint a Fél-Ogre ostora a bokád köré tekeredik, és kirántja alólad a lábad. Vesztesz 2 életerő pontot. Ezután a nagydarab humanoid elhajítja az ostort, és neked ront a bunkójával.[/p]
        [p]Ha a Fél-Ogre megnyer egy Harci Kört, dobj egy kockával! Ha a dobott szám 6, a csapás ismét lever a lábadról. Ez annyit jelent, hogy a következő fordulót arra kell használnod, hogy talpra állj, így az adott Harci Kör idejére 2-vel csökkentened kell Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="328"></next>
  </p>
  <!-- 7 -->
  <!-- 8 -->
  <!-- 9 -->
  <!-- 10 -->
  <!-- 11 -->
  <!-- 12 -->
  <!-- 13 -->
  <p id="14">
    <text>
        [p]Hány Aranytallért ajánlasz fel?[/p]
    </text>
    <userInput type="number" min="1" max="23">
      <label>Hány Aranytallért ajánlasz fel adományként?</label>
      <result minBound="1" maxBound="1">
        <add amount="-1" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="2" maxBound="2">
        <add amount="-2" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="3" maxBound="3">
        <add amount="-3" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="4" maxBound="4">
        <add amount="-4" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="5" maxBound="5">
        <add amount="-5" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="6" maxBound="6">
        <add amount="-6" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="7" maxBound="7">
        <add amount="-7" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="8" maxBound="8">
        <add amount="-8" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="9" maxBound="9">
        <add amount="-9" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="10" maxBound="10">
        <add amount="-10" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="11" maxBound="11">
        <add amount="-11" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="12" maxBound="12">
        <add amount="-12" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="13" maxBound="13">
        <add amount="-13" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="14" maxBound="14">
        <add amount="-14" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="15" maxBound="15">
        <add amount="-15" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="16" maxBound="16">
        <add amount="-16" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="17" maxBound="17">
        <add amount="-17" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="18" maxBound="18">
        <add amount="-18" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="19" maxBound="19">
        <add amount="-19" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="20" maxBound="20">
        <add amount="-20" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="21" maxBound="21">
        <add amount="-21" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="22" maxBound="22">
        <add amount="-22" to="gold" />
      </result>
      <result minBound="23" maxBound="23">
        <add amount="-23" to="gold" />
      </result>
    </userInput>
    <next id="14a"></next>
  </p>
  <p id="14a" display="14">
    <text>
        [p]Hány Aranytallért ajánlasz fel?[/p]
        [p]Felajánlod adományod a Büszkeség Istenének. Azon nyomban eltölt az éltető önbizalom és optimizmus jóleső érzése. Részesültél Vinar áldásában. Nyersz 2 szerencse pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="209"></next>
  </p>
  <!-- 15 -->
  <!-- 16 -->
  <!-- 17 -->
  <!-- 18 -->
  <!-- 19 -->
  <!-- 20 -->
  <!-- 21 -->
  <!-- 22 -->
  <!-- 23 -->
  <!-- 24 -->
  <!-- 25 -->
  <!-- 26 -->
  <!-- 27 -->
  <!-- 28 -->
  <!-- 29 -->
  <!-- 30 -->
  <!-- 31 -->
  <!-- 32 -->
  <p id="33">
    <text>
        [p]Úgy rohansz, mintha az ördögök kergetnének. Befordulsz egy sarkon, s egyenesen Cinnabar egy csapatnyi kalózába futsz. Azonnal legyűrnek. Kapsz egy kemény ütést a tarkódra, és rögtön eszméletedet veszted...[/p]
    </text>
    <next id="158"></next>
  </p>
  <!-- 34 -->
  <!-- 35 -->
  <!-- 36 -->
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <!-- 39 -->
  <!-- 40 -->
  <!-- 41 -->
  <!-- 42 -->
  <!-- 43 -->
  <!-- 44 -->
  <!-- 45 -->
  <!-- 46 -->
  <!-- 47 -->
  <!-- 48 -->
  <!-- 49 -->
  <!-- 50 -->
  <p id="51">
    <empty />
  </p>
  <!-- 52 -->
  <!-- 53 -->
  <!-- 54 -->
  <!-- 55 -->
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <!-- 58 -->
  <!-- 59 -->
  <!-- 60 -->
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <!-- 63 -->
  <!-- 64 -->
  <!-- 65 -->
  <!-- 66 -->
  <!-- 67 -->
  <!-- 68 -->
  <!-- 69 -->
  <!-- 70 -->
  <!-- 71 -->
  <!-- 72 -->
  <!-- 73 -->
  <p id="74">
    <text>
        [p]A kalózok szöges bunkóikat suhogtatva szállnak harcba ellened.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="3" />
      <enemy id="2" />
      <win>
        <text>
            [p]A Fél-Ogre lép elő, hogy megküzdjön veled.[/p]
        </text>
        <next id="187">Ha szembeszállsz vele</next>
        <next id="6">Amennyiben menekülni próbálsz</next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 75 -->
  <!-- 76 -->
  <!-- 77 -->
  <!-- 78 -->
  <!-- 79 -->
  <!-- 80 -->
  <!-- 81 -->
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <!-- 84 -->
  <!-- 85 -->
  <!-- 86 -->
  <!-- 87 -->
  <!-- 88 -->
  <!-- 89 -->
  <!-- 90 -->
  <!-- 91 -->
  <!-- 92 -->
  <!-- 93 -->
  <!-- 94 -->
  <!-- 95 -->
  <!-- 96 -->
  <!-- 97 -->
  <!-- 98 -->
  <!-- 99 -->
  <!-- 100 -->
  <!-- 101 -->
  <!-- 102 -->
  <!-- 103 -->
  <!-- 104 -->
  <!-- 105 -->
  <!-- 106 -->
  <!-- 107 -->
  <!-- 108 -->
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <!-- 111 -->
  <!-- 112 -->
  <!-- 113 -->
  <!-- 114 -->
  <!-- 115 -->
  <!-- 116 -->
  <!-- 117 -->
  <!-- 118 -->
  <!-- 119 -->
  <!-- 120 -->
  <!-- 121 -->
  <!-- 122 -->
  <!-- 123 -->
  <!-- 124 -->
  <!-- 125 -->
  <!-- 126 -->
  <!-- 127 -->
  <!-- 128 -->
  <p id="129">
    <text>
        [p]Felkeresel néhányat a város leghírhedtebb ivói közül, többek közt a Macska és Csótányt, Angar Lázadását és a Kagyló Fogadót. Azonban nyomozásoddal pont azoknak a figyelmét kelted fel, akikét a legkevésbé szeretted volna. Éppen csak elhagysz egy újabb füstös kocsmát, mikor váratlanul szemközt találod magad egy csapatnyi kalózzal és feketeruhás hívővel - valamennyien Quezkari követői. Végeláthatatlan kérdezősködéseddel elárultad magad. Felismervén, hogy mekkora veszély is fenyeget most Cinnabar csatlósainak részéről, már futásnak is eredsz, hiszen jóval többen vannak, mint amennyivel becsületes harcban elbánhatnál.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="241"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="33"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 130 -->
  <!-- 131 -->
  <!-- 132 -->
  <!-- 133 -->
  <!-- 134 -->
  <p id="135">
    <text>
        [p]Sarkon fordulsz, és elrohansz! Éles csattanást hallasz magad mögött, majd előrebuksz, amint a Fél-Ogre ostora a bokád köré tekeredik, és kirántja a lábadat. (Vesztesz 2 életerő és 1 szerencse pontot, amiért ilyen anyámasszony katonája voltál!) A következő pillanatban a kalózok már ott is vannak a nyakadon. Egyszerre küzdj meg velük![/p]
        [p]Az első Harci Körben megpróbálsz talpra állni, így 2-vel csökkentened kell a Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" amount="2" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="3" />
      <enemy id="2" />
      <anyRound>
        <loseItem id="4001" amount="2" />
      </anyRound>
      <win>
        <text>
            [p]A Fél-Ogre lép elő, hogy megküzdjön veled.[/p]
        </text>
        <next id="187"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 136 -->
  <!-- 137 -->
  <!-- 138 -->
  <!-- 139 -->
  <!-- 140 -->
  <!-- 141 -->
  <!-- 142 -->
  <!-- 143 -->
  <!-- 144 -->
  <!-- 145 -->
  <!-- 146 -->
  <!-- 147 -->
  <!-- 148 -->
  <!-- 149 -->
  <!-- 150 -->
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <!-- 153 -->
  <!-- 154 -->
  <!-- 155 -->
  <!-- 156 -->
  <!-- 157 -->
  <p id="158">
    <text>
        [p]Egy nagy kőoltárhoz kötöztek, a vudu halálisten, Quezkari szörnyű, csontból faragott képmása előtt. Csupán arra van időd, hogy felfogd, hogy valami nagy, föld alatti teremben vagy, melyben csak úgy nyüzsögnek a kalózok és a Hívők. Aztán egy fekete köntösű pap a szívedbe mélyeszti szent kését. A te tiszta véred fogja visszahozni ellenfeledet az életbe. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 159 -->
  <!-- 160 -->
  <!-- 161 -->
  <!-- 162 -->
  <!-- 163 -->
  <!-- 164 -->
  <!-- 165 -->
  <!-- 166 -->
  <!-- 167 -->
  <!-- 168 -->
  <!-- 169 -->
  <!-- 170 -->
  <!-- 171 -->
  <!-- 172 -->
  <!-- 173 -->
  <!-- 174 -->
  <!-- 175 -->
  <!-- 176 -->
  <!-- 177 -->
  <!-- 178 -->
  <!-- 179 -->
  <!-- 180 -->
  <!-- 181 -->
  <!-- 182 -->
  <!-- 183 -->
  <!-- 184 -->
  <!-- 185 -->
  <!-- 186 -->
  <p id="187">
    <text>
        [p]Elhajítván az ostort, a Fél-Ogre a bunkójával lendül támadásba.[/p]
        [p]Ha a Fél-Ogre megnyer egy Harci Kört, dobj egy kockával. Ha az eredmény 6, bunkójának csapásával lever a lábadról. Ez annyit jelent, hogy a következő Kört arra kell fordítanod, hogy ismét talpra állj, így erre a Körre csökkentsd 2-vel a Támadóerődet![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="328"></next>
  </p>
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <!-- 190 -->
  <!-- 191 -->
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <!-- 194 -->
  <!-- 195 -->
  <!-- 196 -->
  <!-- 197 -->
  <!-- 198 -->
  <!-- 199 -->
  <!-- 200 -->
  <!-- 201 -->
  <!-- 202 -->
  <!-- 203 -->
  <!-- 204 -->
  <!-- 205 -->
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <!-- 208 -->
  <p id="209">
    <text>
        [p]Elhagyván a Nagytemplomot, készen állsz folytatni utadat. Mivelhogy nappal van, a Szentek utcájában csak úgy nyüzsögnek a koldusok, kérvényezők és egyszerű hívek. Amint leballagsz a templomlépcsőn, két hangot hallasz, mely erőteljesen kiválik a tömeg zúgásából. Az egyik acélosan zengő: - A Bölcsesség Szavai! A Bölcsesség Szavai! - Miközben a másik élesebben szóló: - Hagyd, hogy a Sors Mestere vezessen életed útján! - Körülnézve három férfit pillantasz meg, akik törökülésben kuporognak az út mellett. Mindhárman különféleképpen vannak öltözve, egy-egy vallási csoport hagyományainak megfelelően. Mindhármuk előtt alamizsnás edénykét látsz. A hozzád legközelebbi, akinek hosszú haja, és legalább olyan hosszú szakálla van, rád mosolyog, és így szól: - Mindössze két Aranyat kérünk, és felfedjük neked a mindenség titkait, és azt, hogy miféle Végzet vár rád.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="270">Ha adományoznál valamelyik bölcsnek</next>
        <next id="334" pos="11">Ha inkább elhagynád a Templom negyedet, és máshol kutatnál tovább információk után</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs nálad pénz, elhagyod a Templom negyedet, és máshol kutatsz tovább információk után.[/p]
        </text>
        <next id="334" pos="11"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 210 -->
  <!-- 211 -->
  <!-- 212 -->
  <!-- 213 -->
  <!-- 214 -->
  <!-- 215 -->
  <!-- 216 -->
  <!-- 217 -->
  <!-- 218 -->
  <!-- 219 -->
  <!-- 220 -->
  <!-- 221 -->
  <!-- 222 -->
  <!-- 223 -->
  <!-- 224 -->
  <!-- 225 -->
  <!-- 226 -->
  <!-- 227 -->
  <!-- 228 -->
  <!-- 229 -->
  <!-- 230 -->
  <!-- 231 -->
  <!-- 232 -->
  <!-- 233 -->
  <!-- 234 -->
  <!-- 235 -->
  <!-- 236 -->
  <!-- 237 -->
  <!-- 238 -->
  <!-- 239 -->
  <!-- 240 -->
  <!-- 241 -->
  <!-- 242 -->
  <!-- 243 -->
  <!-- 244 -->
  <!-- 245 -->
  <!-- 246 -->
  <!-- 247 -->
  <!-- 248 -->
  <!-- 249 -->
  <!-- 250 -->
  <!-- 251 -->
  <!-- 252 -->
  <!-- 253 -->
  <!-- 254 -->
  <!-- 255 -->
  <!-- 256 -->
  <!-- 257 -->
  <!-- 258 -->
  <!-- 259 -->
  <!-- 260 -->
  <!-- 261 -->
  <!-- 262 -->
  <!-- 263 -->
  <!-- 264 -->
  <!-- 265 -->
  <!-- 266 -->
  <!-- 267 -->
  <!-- 268 -->
  <!-- 269 -->
  <p id="270">
    <text>
        [p]Megtorpansz, míg próbálod eldönteni, melyik bölcscsel is tanácskozz. A hosszú szakállú férfi bő, narancsszínű köntöst visel, és egy vasszögekkel kivert deszkán üldögél, amelyik nyilván nem lehet valami kényelmes. A második látnok, aki a Sors Mestereként reklámozza magát, teljesen kopasz, és szürke ruháját misztikus jelképek borítják. Azt csak most veszed észre, hogy vak. Az utolsó tetőtől talpig rongyokba van bugyolálva, és egy pakli kártya fekszik előtte. És nem szól semmit. Az egyetlen módja, hogy megtudj bármit is a jósoktól az, ha 2 Aranyat adományozol nekik. Melyiküket választod?[/p]
    </text>
    <next id="393">A szakállas gurut?</next>
    <next id="167">A világtalan látnokot?</next>
    <next id="98">A néma jövendőmondót?</next>
  </p>
  <!-- 271 -->
  <!-- 272 -->
  <!-- 273 -->
  <!-- 274 -->
  <!-- 275 -->
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <!-- 278 -->
  <!-- 279 -->
  <!-- 280 -->
  <!-- 281 -->
  <!-- 282 -->
  <!-- 283 -->
  <!-- 284 -->
  <!-- 285 -->
  <!-- 286 -->
  <!-- 287 -->
  <!-- 288 -->
  <!-- 289 -->
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <!-- 292 -->
  <!-- 293 -->
  <!-- 294 -->
  <!-- 295 -->
  <!-- 296 -->
  <!-- 297 -->
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <!-- 300 -->
  <!-- 301 -->
  <!-- 302 -->
  <!-- 303 -->
  <!-- 304 -->
  <!-- 305 -->
  <!-- 306 -->
  <!-- 307 -->
  <!-- 308 -->
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <!-- 311 -->
  <!-- 312 -->
  <!-- 313 -->
  <!-- 314 -->
  <p id="315">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, annak veszélye, hogy egy vudu kultusz ütötte fel fejét a városban, jogos indok arra, hogy egyenesen a legfelsőbb helyre menj, és magának a Főpapnak a segítségét vedd igénybe. A Főpap a város legnagyobb szentélyében - Vinar Nagytemplomában - található. Belépvén a templomba vezető oszlopos márványcsarnokba, reménykedő kérvényezők hadába botiasz, akik mind meghallgatásért folyamodnának Őexcellenciájához, a Büszkeség Istenének Elöljárójához. Végül te is odajutsz az emelvény elé, amely közvetlenül a Főpap belső szentélyébe nyíló ajtók mellett áll. Puhány kinézetű pap pillant le rád, alig leplezett unalommal. - Sajnálom, de Őexcellenciája ez idő tájt a Hatodik Óra Rituáléjával van elfoglalva - közli az alárendelt. - Most nem tud fogadni. Gyere vissza holnap. - Két fegyveres, szertartásos páncélt viselő pap teszi keresztbe előtted alabárdját. Vitázni kezdesz az egyházfival, de semmi sem tudja rábírni a véleménye megváltoztatására; még a vudu említése sem. Egyszerűen nincs egyenes út, hogy bejuss a Főpaphoz. Már a távozást fontolgatod, mikor a pap atyaian pártfogó hangon megszólal: - Nem gondoltál történetesen arra, hogy valami adományt ajánlj fel Vinar-nak?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="14">Ha bedobsz néhány Aranyat az emelvény lábánál levő ládikába, jegyezd fel az érmék számát</next>
        <next id="209">Ha nem szándékozol adakozni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Sajnos nincs nálad egyetlen Aranytallér sem, így nem is adakozhatsz.[/p]
        </text>
        <next id="209"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 316 -->
  <!-- 317 -->
  <!-- 318 -->
  <!-- 319 -->
  <!-- 320 -->
  <!-- 321 -->
  <!-- 322 -->
  <!-- 323 -->
  <!-- 324 -->
  <!-- 325 -->
  <!-- 326 -->
  <!-- 327 -->
  <p id="328">
    <text>
        [p]Az utolsó kalóz is elhanyatlik, s te megkönnyebbülten teszed el a fegyvered. Úgy tűnik, hogy a haramiáknak hajszál híján sikerült agyonverniük Dregget, és az öreg állapota gyorsan romlik. A tőled telhető legjobb módon megpróbálod kényelembe helyezni, és a vénember végül felnyitja a szemét. - Köszönet, idegen - zihálja -, de számomra már nincs remény. Azok nem akarják, hogy megtudj valamit. - Megkérdezed, kiről beszél. - Cinnabar legénységéről, a Fekete Koponya kalózairól. - Dregg gyilkosainak kezére pillantva felfedezed, hogy mind egy vigyorgó, fekete koponyát formázó tetoválást visel. - Láttam őket ismét összegyűlni a városi fogadók környékén; Bitófa Silas, Hajóvonta Jack, az öreg Crivens, sőt Malu, a Boszorkánymester is. Terveznek valamit, a nyakamat rá. Azt rebesgetik, hogy Mirel, a Vörös rábukkant Cinnabar testére, és hogy nem is halott igazán. De nincs is igazán életben, tudod. Mert amibe belekontárkodtak, az pusztán vudu és fekete mágia. Így nem az igazi. - Dregg gyengén felköhög. - Visszatér. S mi mind elveszünk. Vigyázz a Fekete Koponyával, idegen. Vérescsont visszatér! - Ezzel az öregember jobblétre szenderül. Lefektetve az idős férfit, elgondolkodsz utolsó szavain, és azon, mit is tehetnél ezek után. Tehát Cinnabar nem halt meg igazán. Ez esetben még mindig beteljesíthetnéd rajta bosszúdat. Mit érthetett Dregg azon, hogy Cinnabar nem is él igazán? Dregg adott neked néhány nyomot ellenségedhez, és hogy merre is kezdhetnéd az utána való kutakodást. Az öreg utalt arra, hogy a Fekete koponya kalózai ismét gyülekezni kezdtek a Rákok Kikötőjében, így biztosan lehet valamilyen rejtett támaszpontjuk valahol a városban, bár pillanatnyilag elképzelésed sincs, pontosan merre is kereshetnéd.[/p]
        [p]Tehát van néhány lehetőséged.[/p]
    </text>
    <next id="129">Ha felkeresel egynéhány fogadót és kocsmát, abban a reményben, hogy több mindent is kideríthetsz</next>
    <next id="303">Ha látogatást teszel a rosszhírű Játékbarlangokban, mely hely alkalmas információforrás, illetve pénzszerzési lehetőség lehet</next>
    <next id="365">Illetve jó ötlet lehet kipótolni felszerelésed a piacon, mielőtt még nekifogsz küldetésed teljesítésének</next>
    <next id="315">Ha megpróbálsz többet megtudni a Fekete Koponyáról és Quezkari kultuszáról</next>
    <next id="103">De akár azt is megtehetnéd, hogy magasabb hatalom segítségéért folyamodsz Cinnabar ellenében, habár Montargo kormányzó bizonyára nem véletlenül hagyta, hogy a kikötő a kalózok és egyéb brigantik védett paradicsoma maradhasson</next>
    <next id="16">Persze fel is hagyhatsz a további hírek utáni kereséssel, és helyette a kalózok rejtekhelyének nyomába eredhetsz</next>
  </p>
  <!-- 329 -->
  <!-- 330 -->
  <!-- 331 -->
  <!-- 332 -->
  <!-- 333 -->
  <p id="334">
    <text>
        [p][alt]Hol folytatod tovább az információgyűjtést?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="11">
      <have>
        <add amount="1" to="time" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="129">
      <dontHave>
        <next id="129" pos="0">A város fogadóinál és kocsmáinál?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="303">
      <dontHave>
        <next id="303" pos="1">A hírhedt Játékbarlangoknál?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="365">
      <dontHave>
        <next id="365" pos="2">A piacon?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="315">
      <dontHave>
        <next id="315" pos="3">A Templom negyedben?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="103">
      <dontHave>
        <next id="103" pos="4">Meglátogatod magát Montargo kormányzót?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="codeword" id="veszély">
      <have>
        <next id="310" pos="5" singleChoiceText="Úgy érzed, végeztél az információszerzéssel, így elindulsz megkeresni a kalózok titkos bázisát.">Ha elindulsz megkeresni a kalózok titkos bázisát</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="287" pos="5" singleChoiceText="Úgy érzed, végeztél az információszerzéssel, így elindulsz megkeresni a kalózok titkos bázisát.">Ha elindulsz megkeresni a kalózok titkos bázisát</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 335 -->
  <!-- 336 -->
  <!-- 337 -->
  <!-- 338 -->
  <!-- 339 -->
  <!-- 340 -->
  <!-- 341 -->
  <!-- 342 -->
  <!-- 343 -->
  <!-- 344 -->
  <!-- 345 -->
  <!-- 346 -->
  <!-- 347 -->
  <!-- 348 -->
  <!-- 349 -->
  <!-- 350 -->
  <!-- 351 -->
  <!-- 352 -->
  <!-- 353 -->
  <!-- 354 -->
  <!-- 355 -->
  <!-- 356 -->
  <p id="357">
    <text>
        [p]A kalózok nem ilyesféle reakcióra számítottak tőled, így sebet tudsz ejteni az egyik zsiványon, még mielőtt észbe kaphatnának. Küzdj meg egyszerre mindkettővel.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
      <win>
        <text>
            [p]A Fél-Ogre lép elő, hogy megküzdjön veled.[/p]
        </text>
        <next id="187">Ha szembenézel ellenfeleddel</next>
        <next id="6">Ha megpróbálsz elmenekülni</next>
      </win>
    </fight>
  </p>
</content>
