<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        [p]Félelem és rettegés vár rád a Végzet Szigetén! [/p]
        [p]Mordraneth neve Titán minden lakójának szívében félelmet kelt. [/p]
        [p]A gonosz mágus rájött, hogyan tudja mágiája segítségével félelemmel elárasztani a vidéket. Elfogta Alsandert, a varázslót, akit ki kell menekítened a szigetről. De vajon az Illúziók Birodalmába is be kell majd hatolnod, hogy saját kezűleg végezhess Mordraneth-tel, és menthesd meg Titánt? [/p]
        [p]TE döntöd el, mikor melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdából, melyik teremtménnyel csapsz össze.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="intro"][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Polluai Vanestin... varázsló. Nem ismered őt, de most magához hívatott. A hírvivői nagyszerű munkát végeztek: mindent elrendeztek; az utazás költségeit, az élelmezésedet, mindent. Bármit is akarhat, az biztos, hogy tudja, hogyan kell egy nemes harcossal szemben viselkedni. És most, hogy szemtől szemben állsz a varázslóval gyönyörű otthonában, láthatod, hogy igazán komoly férfi ő, és ami még fontosabb, óriási hatalma és befolyása van. Miután üdvözölt, egyetlen szót ejtett ki csak, hogy elmondja, miért hívott ide: egy nevet.[/p]
        [p]... Bár senki nem tudja, honnan is érkezett a férfi, a nevet csak titokban emlegetik, és a te füledbe is eljutott már: Mordraneth. Fekete mágus, a trükkök és fortélyok nagymestere, olyan mennyei titkok és igék ismerője, amiket magára valamit is adó varázsló messzire elkerül, a halál hírnöke, hidegvérű gyilkos, aki mosolyog, miközben kivégzi áldozatát. Az Elfek csak félve emlegetik, és egyszer együtt ittál Koponyaszaggatót – a Törpék egyik hírhedt szeszét – egy izmos Törpével, akinek csak egy karja maradt egy Mordraneth-tel való összecsapás után. Nem tudtad pontosan, mire számíts attól az embertől, aki csak ezt a nevet ejtette ki előtted, hogy megnézze, hogyan reagálsz; de amit utána hallasz tőle, azt még álmaidban sem képzelted volna.[/p]
        [p]A név említésére arcizmod sem rándul; érzéseidet megtartod magadnak, és alaposan végigméred a varázslót. Vanestin erőteljes férfi, magas és izmos, bölcs, ugyanakkor fiatal. Egyáltalán nem olyan, mint ahogy egy varázslót elképzeltél magadnak! Kényelmesen üldögélsz a gazdagon berendezett szobában, és egy igen ízletes bort iszogatsz. Az ablakokon Pollua kikötőjének látványa tárul eléd. A név hallatán felvonod a szemöldöködet, de nem szólsz semmit. Vanestin alaposan végigmér, majd folytatja a mondanivalóját.[/p]
        [p]–    Természetesen hallottál róla. A Gonoszság és a Káosz szolgája, nagy erejű varázsló, az álnokság mestere. Hogy keresztülhúzzuk a számításait, a te erődre és bátorságodra van szükségünk. Ha elfogadod a küldetést, hálául... – Vanestin ezeknél a szavaknál abbahagyja a járkálást, leül, és a hangja élesebb színezetűre vált.[/p]
        [p]–    Két héttel ezelőtt Mordraneth szolgái elrabolták Alsandert, a varázslót, aki terveinek mágikus kifürkészésével foglalkozott. Utoljára eltűnése előtt néhány nappal láttam, és akkor izgatottnak és aggodalmasnak tűnt. Megtudtam tőle, hogy Mordraneth valamilyen módon energiákat áramoltat át a holtak birodalmából a világunkba. Feltétlenül beszélni akart velem, amikor lett volna egy kis szabad ideje, hogy foglalkozzon a problémával. Sajnos azonban, mire érte küldettem, már eltűnt a jegyzeteivel együtt.[/p]
        [p]–    Mágikus fürkészés segítségével rájöttünk, hol van Alsander, és tudjuk, hogy még él. A feladatod nem olyan reménytelen, mint gondoltad volna, amikor először kimondtam Mordraneth nevét. Nem kérjük, hogy pusztítsd el őt; csak annyit, hogy szabadítsd ki társunkat. – A mágus abbahagyja beszédét, és borral kínál. Egy kicsit csalódott vagy: Mordraneth skalpja a legszebb trófeád lenne! Ezzel persze Vanestin is tisztában van, így gyorsan folytatja a mondókáját.[/p]
        [p]– Ha megszökteted Alsandert, akkora tudáshoz és hatalomhoz juthatsz általa, hogy utána Mordraneth-tel magával is szembeszállhatsz. Nem tudok másról, aki nálad alkalmasabb lenne a legyőzésére. – Elmosolyodsz a bókon. – Nos, érdekel a dolog? – Nem kell sokáig várni a bólintásodra.[/p]
        [p]–    Mordraneth megpróbált kijátszani minket, de ez egyszer nem járt sikerrel. A kémeinktől megtudtuk, hogy a gonosz Allansiában van... de arra is rájöttünk, hogy Alsandert máshol tartja fogva. Arra számít, hogy utána indulunk abban a hitben, hogy társunkra is vele együtt rábukkanunk. Nos, nem akarjuk őt kiábrándítani. Egy harcosokkal és mágusokkal megrakott hajó már el is hajózott a kontinens felé. Ez persze csak figyelemelterelő akció, melynek „rendkívüli fontosságától” éppen elegendő információt kiszivárogtattunk a varázsló kémeinek. De te, barátom, te leszel az igazi akció végrehajtója.[/p]
        [p]–    Mordraneth a Vaskripták mélyén, a Végzet Szigetén rejtette el Alsandert, ami a Sebek Szigetének keleti partvonalától nem messze található. Nem tudom, miért nem ölte meg őt azonnal; de annyit igen, hogy Alsanderre nagy szükségünk van, hogy megtudjuk tőle, mit fedezett fel. Éppen ezért élve kell visszahoznod. Elég jó harcos vagy, és csak egy magányos hős hatolhat át a sziget védelmén feltűnés nélkül. Egy nagyobb sereg feltétlenül magára vonná Mordraneth figyelmét. Mágust odaküldeni pedig igen nagy botorság lenne, hiszen a Vaskriptákon belül semmilyen mágia nem működik, csak az övé. Ezért van szükségünk egy bátor harcosra. Egy kis hajót már fel is szereltünk a számodra: a Viharmadár odakint vár.[/p]
        [p]– Elfogadod a küldetést? Ha nem, varázserőmmel gondoskodni fogok arról, hogy semmire ne emlékezz az itt elhangzottakból. Nem engedhetjük meg, hogy bármi is kiszivárogjon... – De már mosolyog, mert látja, hogy kezeddel a kardod markolatára ütöttél, mely a küldetés elfogadásának jele. – Arany és dicsőség: mindkettőben bő részed lesz, barátom, ha sikerrel jársz! Igyunk hát rá, de ne túl sokat. A dagály néhány órán belül megérkezik.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="2000" amount="10" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3002" />
    <gatherItem id="3005" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/1.jpg" /][/p]
        [p]Tiszta az égbolt, könnyű keleti szél röpíti a hajótokat. Ezzel a tempóval egy vagy két nap alatt elérhetitek a Végzet Szigetét. Garaethet, a hajó kapitányát jól megfizették, így vámi fog rád addig, amíg be nem fejezed a küldetésedet. Nemsokára sötét viharfelhők kezdenek gyülekezni, és a szél is feltámad. A kapitány kiadja a parancsot, hogy zárják le a fedélzeti nyílásokat, és felkészül az erős hátszélre. Az eső kopogós cseppekkel kezdi verni a fedélzetdeszkákat. Éppen a hajó belsejébe indulsz, amikor kiáltást hallasz: az egyik matróz kinyújtott karral a távolba mutat. Odanézel, és egy hatalmas, fekete madarat pillantasz meg, többméteres szárnyakkal, mely előremereszti félelmetes karmait, és zuhanni kezd – egyenesen feléd![/p]
    </text>
    <next id="55">Ha elmenekülsz</next>
    <next id="127">Ha megveted a lábad, és felveszed vele a harcot</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Mordraneth mágikus teremtményei néha képesek arra, hogy mágikus úton félelmet keltsenek benned; ha ez történik, a harci képességeid lecsökkennek. Ennek a félelemnek a hatását bármikor semlegesítheted a „Félelem Kioltása” varázslattal (ez azonban nem nyújt védelmet egy esetleges második hasonló támadással szemben). Ha harc közben akarsz ilyet varázsolni, megteheted; de abban a Körben semmi mást nem csinálhatsz, és az ellenfeled szabadütést kap, vagyis automatikusan (dobás nélkül) 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot sebez rajtad.[/p]
    </text>
    <next id="188" pos="1">Ha szeretnéd megtanulni ezt a varázslatot</next>
    <next id="188" pos="10">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]Egy fiatal őrrel kerültél szembe, aki nem különösebben erős, de nagyon mozgékony és ravasz. Ne becsüld le a képességeit![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="34" />
    </fight>
    <next id="282"></next>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]A keleti ajtó mögött egy homályos, sötét átjárót találsz. A levegő nyirkos, és valami kellemetlen illat terjeng; ahogy az alagút végén lévő vasalt faajtóhoz közelítesz, a bűz egyre fokozódik. Behallgatózol az ajtón, de semmit nem hallasz. Éppen be akarnál lépni rajta, amikor az kivágódik, és a leghatalmasabb Troll ront ki rajta, amit életedben valaha is láttál! Izmos kezében egy hatalmas bunkót tart. Ha akarnál sem futhatnál el előle, mert könnyedén utolérne, és hátulról leütne. Kénytelen vagy felvenni vele a harcot.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="26" />
      <win>
        <loseItem id="4001" />
      </win>
    </fight>
    <next id="226"></next>
  </p>
  <p id="5">
    <empty />
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Az ajtó egy bűzös, szennyes, rothadó helyiségbe nyílik. Két Patkányember lakik itt. Amikor meglátnak, felkapják szeméttől mocskos kardjukat, és neked rontanak. A szag annyira elviselhetetlen, hogy a harc idejére (de [em]csak[/em] a harc idejére) 2-vel le kell csökkentened az [span class="ffAttribute"]ügyességed[/span]. Egyenként küzdj meg a Patkányemberekkel.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="14" />
      <enemy id="15" />
      <win>
        <add amount="2" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="57"></next>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]Az alagút északnak fordul. Később kiszélesedik, és egy kövekkel teleszórt terembe nyílik. A helyiségbe két fénysugár szűrődik be fentről; ha felnézel, láthatod az eget és a felhőket. A terem távolabbi sarkában gallyakat és szénacsomókat látsz.[/p]
    </text>
    <next id="354">Ha belépsz</next>
    <next id="314">Ha visszamész, amerről jöttél, először délnek, aztán nyugatnak</next>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]A szobor összetöri a drágakövet, és az apró kristálydarabkák rád szóródnak. Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontot. A szobor a lépcső felé mutat, és int, hogy siess fölfelé. Felmászol a lépcsőn, és egy folyosóra jutsz.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <loseItem id="3013" />
    <next id="287"></next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]Egész éjszaka úgy alszol, mint a bunda. 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot nyersz vissza.[/p]
    </text>
    <next id="339">Ha reggel visszatérsz az ösvényre, és északnyugati irányba indulsz el</next>
    <next id="157">Ha kinyitod a csapóajtót, és megnézed, mi van odalent</next>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/10.jpg" /][/p]
        [p]Már dél körül járhat az idő, amikor az ösvény lassan elenyészik, és a hegyek igen meredekké válnak. Ez nem lehet a helyes út! Váratlanul tőled balra különös, reszelős hangra leszel figyelmes. – Üdvössszlet! Elvesssztetted az utat? – Megperdülsz, és egy igen nagy, szürke gyíkot pillantasz meg, sárga bőrgallérral a nyaka körül. A lény egy sziklahasadékból bámul rád. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="360">Megtámadod?</next>
    <next id="86">Maradsz a helyeden, és ráköszönsz?</next>
    <next id="54">Visszarohansz délnek?</next>
  </p>
  <p id="11" actions="0">
    <text>
        [p]A gyomrod összeszorul a félelemtől, nem tudván, mi lesz a varázslat hatása, és kardoddal ellenfeled felé suhintasz. Nem találtad ugyan el, de kénytelen volt elhajolni, és ezzel megtört a koncentrációja, elrontotta a varázslatot. Káromkodva egy félelmetesnek kinéző, kétfejű, láncos, éles fémtüskékkel borított fejű buzogányt ránt elő az övéből! Közelharcban kell megküzdened vele![/p]
    </text>
    <next id="321"></next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Az őrző viselkedéséből következően bármi is legyen a ládában, annak nagyon értékesnek kell lennie. Óvatosan a láda fölé hajolsz, hogy megvizsgáld.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="399"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="164"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]Nemsokára visszanyered az eszméletedet. A látásod lassan kitisztul, és rájössz, hogy a hasadon fekszel, és valaki a hátadat ütögeti, miközben próbálod kiköhögni... a semmit! Lassan megfordulsz, és egy szürke köpenybe öltözött, vékony arcú, fiatal férfit látsz, amint szúrós, zöld szemével rád néz. – Csak illúzió – mondja –, de azért igen hatásos. Mivel azt hitted, hogy fuldokolsz, mesterséges légzést adtam, hogy kijusson a tüdődből a nem létező víz. – Meglep, hogy itt olyasvalakire találsz, aki segít neked. – Parazan vagyok, Mordraneth tanítványa. Az az ember őrült, ha le tudod győzni, sok szerencsét hozzá. Én azonban elmenekülök innen! Remélem, ez segít. – Ezekkel a szavakkal eltűnik a levegőben. Egy kis arany üvegcse marad utána a földön.[/p]
    </text>
    <next id="165" pos="1">Ha kinyitod az üvegcsét, és kiiszod a tartalmát</next>
    <next id="387" pos="10">Ha inkább a későbbiekre tartogatod</next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]Lebuksz a növények közé, hogy a Hobgoblinok ne lássanak meg. Azok kemény ütésváltásba bonyolódnak, végül az egyik kardjával felnyársalja társát. Nagyot üvölt a gyilkolás lázában, majd a kunyhó ajtajához lép. A sebesült Hobgoblin előhúzza a kését, morogva feltápászkodik, és erejének utolsó megfeszítésével tövig döfi azt ellenfele hátába. Aztán elnyúlik a földön. Mindkét Hobgoblin halott.[/p]
    </text>
    <next id="135"></next>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]Merre mész tovább?[/p]
    </text>
    <next id="319">Hogyha a világos, levegős folyosót választod</next>
    <next id="331">Ha a vasajtókon keresztül lemész a fagyos járatba</next>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]A küzdelem [em]kezdetén[/em] a kardod használata helyett ellőheted a „Tűzgömb” varázslatot az ellenfeledre. Az ige végigmondása után egy apró, narancsszínű golyó röppen ki kinyújtott tenyeredből, és amikor eltalálja ellenfeledet, 6 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot sebez rajta. Ezt a varázslatot azonban csak a harc első Körében használhatod.[/p]
    </text>
    <next id="188" pos="3">Ha szeretnéd megtanulni ezt a varázslatot</next>
    <next id="188" pos="10">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]Az ajtó mögött egy fáklyákkal megvilágított folyosóra bukkansz, ami nyugat felé halad, majd délnek kanyarodik. Nem kerüli el a figyelmedet az a tény, hogy a járat tiszta, amiből arra következtetsz, hogy sokan, rendszeresen használják. Sok ellenség lehet a közelben, de talán, ha szerencséd van, olyasvalakire is bukkanhatsz, aki a segítségedre siet majd... Nemsokára egy T-elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="228">Ha keletre mennél</next>
    <next id="97">Ha nyugatra</next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Nem tudod kinyitni ezt a biztosan bezárt ajtót, így kénytelen vagy délnek menni tovább.[/p]
    </text>
    <next id="227"></next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]Beleilleszted az Ében Kulcsot a zárba, de amikor elforgatod, egyszerűen eltűnik – az ajtó pedig [em]még mindig[/em] zárva van! Húzd le a Kulcsot a [em]Kalandlapodról[/em]![/p]
    </text>
    <loseItem id="3009" />
    <next id="243"></next>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]Az Ogre kamrája tiszta és jól berendezett – már Ogre mértékkel mérve. Elveszed a nagy asztalon heverő [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="3"]3 Aranytallért[/span] (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]!), és körülnézel. A szalmával megvetett ágy mellett egy kis asztalkát látsz, rajta [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="2"]sötét kenyérrel és sajttal[/span] – egy kicsit már mindkettő megpenészedett, de ha a megkeményedett külső részeket levágod, ehető állapotba tudod hozni. Két adagnak megfelelő élelmet találtál. Ha akarod, megeheted, vagy magaddal viheted őket. A padlón egy [span class="takeItem" data-id="3017" data-amount="1"]ón söröskorsó[/span] hever, ha akarod, ezt is beteheted hátizsákodba. Az Ogre váratlanul mocorogni kezd. Sarkon perdülsz. Úgy látszik, nem végeztél vele teljesen! A bestia összegyűjti minden erejét, és utolsó leheletével nyögve feltápászkodik és megnyom egy panelt a kőfalban. Utána a földre rogy, és nem mozdul többet. Rémülten látod azonban, hogy egy nagyon vastag vasrudakból álló rács csapódik le, és elzárja a déli kijáratot. Nem is remélheted, hogy elgörbítsd ezeket a masszív rudakat, melyek elég közel vannak egymáshoz, hogy átfurakodni se tudj közöttük. Most már nincs visszaút... Káromkodsz egyet, és a nyugati ajtóhoz lépsz.[/p]
    </text>
    <next id="280"></next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Épp befejezted a harcot, amikor kiáltozást hallasz dél felől – újabb bennszülöttek érkeznek, ezúttal azonban rengetegen! Ennyi emberrel egyszerre még te sem küzdhetsz meg! Megfordulsz, és tiszta erődből rohanni kezdesz észak felé. A futás kimerít – vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot.
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <itemCheck type="stamina" id="1">
      <have>
        <text>
            [/p]
            [p]Nemsokára keresztúthoz érkezel. Észak felé nézel, és látod, hogy az út mellett álló koponyát immáron vér borítja be. És ez még nem minden! A szemed láttára kinyitja állkapcsát, és vért kezd el az útra fröcskölni! Megborzongsz, és úgy döntesz, hogy inkább nyugat felé mész tovább.[/p]
        </text>
        <next id="181"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Mivel nincs arra időd, hogy megállj, és egyél, kimerülten összeroskadsz az út szélén – a bennszülöttek pedig utolérnek, és megbosszulják rajtad társaik halálát. Kalandod itt véget ér.[/p]
        </text>
        <death />
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]Megszállottként evezel, és a rákot leelőzve éred el a partot. A kimerültségtől vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="102"></next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]Elmondod a varázslatot, és elfutsz. Könnyedén lehagyod a vinnyogó hordát, és nemsokára elérsz a csatorna végére.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4107" />
    <next id="152"></next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]Turkálsz egy kicsit a koponyák között, de nem találsz semmit. Ám miközben ezt teszed, halk hangot hallasz: olyasfélét, mintha egy sebesült lény nyögne. Ebben a pillanatban a maradványok szemgödrei vérrel kezdenek el megtelni! Rémülten hátrahőkölsz, és bevágva magad után az ajtót, kirohansz a szobából. Hallod, amint a hátad mögött a nyögés fülsiketítő sikításba csap át. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontot. El kell döntened, mihez kezdj.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="377">Ha az északi ajtón mész tovább</next>
    <next id="205">Ha a nyugati ajtón</next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/25.jpg" /][/p]
        [p]Berontasz a szobába. Odabent három Ork ül egy asztalnál, és sörüket hörpölgetve valamiféle kockajátékot játszanak. Amikor meglátnak, káromkodva megragadják a fegyvereiket. Ezzel együtt sikerült meglepned őket, így megvághatod az egyiküket, mielőtt még felvennék a harcot. Küzdj meg velük, a csata előtt azonban levonhatsz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot az első ellenfeledtől.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="22" change="-2" />
    <next id="185"></next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Körülnézel, és látod, hogy csak egyetlen folyosó vezet ki a teremből – dél felé. Ugyanakkor úgy érzed, hogy ennyi hulladék között kell, hogy legyen valami használható is. Átkutatod a véres csontokat és tollakat, de semmi említésre méltót nem találsz. Aztán felnézel a párkányra. Jó hat méter magas, és a szikla nagyon sima. Puszta kézzel lehetetlen ezen felmászni.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3018 and 3012">
      <have>
        <next id="162">Ha megpróbálnál felmászni a kötél és a csáklya segítségével</next>
        <next id="42">Ha nem akarsz felmászni, és inkább visszamennél dél felé</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Kénytelen vagy dél felé továbbmeni.[/p]
        </text>
        <next id="42"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="27">
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <next id="370"></next>
      </result>
      <result max="6" min="2">
        <next id="344"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]Furcsa látvány bontakozik ki a szemed előtt, ahogy benézel az ajtón. Égető hő sugárzik egy fehéren izzó szénnel teli fémtálból. A parázsból néhány billog nyele áll ki. Az asztalokon réz szerszámok, kampós ollók, fogók és más, nem kevésbé félelmetes eszközök hevernek. Aztán megpillantod a szoba lakóját is, egy furcsa, zöldes barna bőrű, tüskehajú, hatalmas, izmos lényt. A teremtmény is észrevett téged, azonban csak rád vicsorog – felfedve ezzel a rothadó ínyébe ékelődött sárgás fogait –, és int, hogy fáradj beljebb.[/p]
    </text>
    <next id="92">Ha megtámadod az alakot</next>
    <next id="220">Ha inkább bemész, és beszélnél vele</next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]Felmutatod a Kígyókesztyűt a kígyóknak. Azok vad sziszegésbe kezdenek, majd hatalmas spirált formálnak a szoba közepén. Lassan összetekerednek, és élő kígyóoszlop-alakot vesznek fel. Az oszlop aztán átalakul egy olyan bottá, amelyet a kesztyűn is látni! Kezedbe veszed a tárgyat. Amint tartod, érzed, hogy erő áramlik át belőle a testedbe – 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontot kapsz. Tudod, hogy ez kimerítette a bot erejét, ezért leteszed, és itt hagyod. Merre mész tovább?[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="272">Ha az azúr folyosón</next>
    <next id="77">Ha az okker folyosón</next>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]Mordraneth Tűzgömbje átsüvít a levegőn, és lángba borít, mielőtt meg bevégezhetnéd a saját varázslatod elmondását! A koncentrációd megtört, így nem használhatod újra ezt az igét. Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Gyorsan felrohansz a jobb kéz felől eső lépcsősoron, közben azonban Mordraneth nekikészül egy újabb varázslatnak. Már majdnem eléred a kardoddal, de nem vagy elég gyors![/p]
    </text>
    <loseItem id="4103" />
    <add to="stamina" amount="-6" />
    <next id="351"></next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]Nem sikerül időben elérned a folyosót! A Csontvázillúzió eltalál a hátadon. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Ellenséged ezután előtted jelenik meg![/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="397"></next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Keresztülvágsz a hosszú termen, de a hőség borzalmas – néhol még a falban lévő kövek is izzanak! –, és teljesen legyengülsz, mire átérsz. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Végül eléred a narancs folyosót, ahol, szerencsére, már nincs olyan meleg.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-3" />
    <next id="362"></next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]Mivel az Ork szemmel láthatóan barátságos, beszélgetni kezdesz vele. Megkérdezed, mit tud a kínvallatóról és az itteni foglyokról. – Ja! – feleli – Van egy Félogre. Jó fej! Milyen jól tud szórakáztanni! Mút héten is erre gyütt egy kalandozó, azt jó’ felszútta a szöges kampóra, hehe! – Megdörzsöli a kezét a kellemes emlék hatására. Könnyen megtörténhet, hogy ha nem vigyázol, [em]te[/em] leszel a következő áldozat. Úgy döntesz, inkább nem akarsz további rémtörténeteket hallani. Megfordulsz, és nyugat felé indulsz a folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="97"></next>
  </p>
  <p id="34">
    <empty />
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Az ajtó mögött egy keskeny folyosóra jutsz, ami észak felé vezet, majd egy zsákutcában ér véget.[/p]
    </text>
    <next id="365">Ha körbe akarsz itt kutakodni</next>
    <next id="284">Ha inkább visszamész a raktárszobán át az északi főfolyosóra</next>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]Belépsz a hatalmas terembe. Mindenfelé szürke kőből faragott sírok és hatalmas mauzóleumok sorakoznak, művészi díszítésekkel. Érzed, hogy szinte hipnotizál az ének, és legszívesebben örök időkre itt maradnál, hogy csak ezt hallgasd. Nos, hát maradhatsz is örökre... mivel nem veszed észre az életenergiád elszívására készülődő Lidérceket, amik lassan előlebegnek az árnyékok közül, és körbevesznek. Az ének sikoltásba csap át, és meghallod a megkínzott lelkek kétségbeesett jajgatását. Mordraneth könyörtelen varázslata elére a célját. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]Nem mozdulsz – ellenfeled azonban igen. Az illúzió szertefoszlik, és saját valóságában pillantod meg a Sötét Papot... és egy szemvillanás múlva már be is borít a sűrű, sötét, mágikus hideg. Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Látod, hogy a férfi eléd lép, hogy buzogányával fejezze be, amit a varázslatával elkezdett.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-6" />
    <next id="367"></next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]Az út kettéválik.[/p]
    </text>
    <next id="238">Ha észak felé, a dombok és a páfrányosok irányába mennél</next>
    <next id="349">Ha inkább továbbra is nyugat felé tartanál, a meglehetősen jártnak tűnő földúton</next>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]A Kobold köszönetet rebeg, és viszonzásképpen, amiért megkímélted az életét, átnyújt egy kis zacskót, melyben három apró, [span class="takeItem" data-id="2002" data-amount="3"]Szerencse Port[/span] tartalmazó szelence rejtőzik. Írd fel ezeket a [em]Kalandlapodra[/em]! Mindegyik szelencében finom mágikus por van, melyet, ha a kezedre szórsz, 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontot kapsz vissza (természetesen nem lépheted túl a [span class="ffAttribute"]szerencséd[/span] [em]Kezdeti[/em] értékét). Harc kivételével bármikor használhatod ezeket a porokat. A Kobold sűrű bocsánatkérések közepette megígéri, hogy többet nem fog zavarni.[/p]
        [p]Másnap reggel kipihenten ébredsz. Visszanyersz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="103"></next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]A vasrács meghajlítása kemény erőpróba.[/p]
    </text>
    <test against="skill" add="3">
      <success>
        <text>
            [p]Sikerült szétfeszítened a rácsot, és a résen át tudsz nyomakodni.[/p]
        </text>
        <next id="326"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="312"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]Az Orkok megszemlélik a csontkockát. – ’Zannya, szép darab! – mondja az egyik, és felhajt egy újabb kis pohárnyi Agyreszelőt. – Játszasz egy kicsit akkó?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="291">Ha akarsz kockázni egy kicsit</next>
        <next id="180">Ha mégsem akarsz kockáztatni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="180"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]Dél felé indulsz, és nemsokára egy kelet-nyugati átjáróhoz érkezel. Keletre fekete, fullasztó, gomolygó füstfátyol állja el az utadat, ami áthatolhatatlannak tűnik, ezért kénytelen vagy nyugatnak venni az irányt. Kis idő múlva a folyosó délnek fordul.[/p]
    </text>
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]Az alvó őr most már teljesen ébren van. Nem igazán hatotta meg, amit mondtál neki. Gyanakodva végigmér, majd megszólal: – Te nem közülünk való vagy! Ismerem a Mester összes emberét! – Ezekkel a szavakkal előrántja a kardját, és neked támad! A harc elkerülhetetlen.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="33" />
    </fight>
    <next id="357"></next>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]Legyőzted ezt a kemény ellenfelet. Az övén lógó kulcsok közül magadhoz veszel néhányat, majd kiszabadítod a foglyot a cellájából. A sötét, szalmával beszórt padlójú, tetvektől hemzsegő, nyirkos levegőjű fogdából egy fehér hajú, gyönge öregember lép ki. Hosszú szakállába mindenféle piszkok ragadtak.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <text>
            Adsz neki az élelmedből, mivel legbelül érzed, hogy a varázslatai nagyban megnövelhetik a kijutási esélyeiteket. Ahhoz pedig, hogy varázsolni tudjon, erőre van szüksége.
        </text>
        <loseItem id="2000" />
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="items" id="2003 or 2004">
          <have>
            <text>
                Adsz neki a Gyógyitalodból, mivel legbelül érzed, hogy a varázslatai nagyban megnövelhetik a kijutási esélyeiteket. Ahhoz pedig, hogy varázsolni tudjon, erőre van szüksége.
            </text>
            <itemCheck type="item" id="2003">
              <have>
                <loseItem id="2003" amount="0" dose="1" />
              </have>
              <dontHave>
                <loseItem id="2004" />
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Az öreg köszönetet mond a segítségedért.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="140"></next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]Átkutatod a zsákodat, de nem találsz benne semmi használhatót. Jobb híján úgy döntesz, futásnak eredsz.[/p] 
    </text>
    <next id="396"></next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]Végre karddal a kézben szembeszállhatsz a gonosz főmágussal! De ellenfeled gyors, és ügyes, a kardot legalább olyan jól forgatja, mint a legjobb harcosok. Zöld szemei villognak a parázstartók halvány fényében – a halál árnyéka tükröződik bennük. De kié? Az övé, vagy a tied?[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="damageAbsorption" id="47" set="0" />
    <changeEnemy attribute="staminaDamage" id="47" set="2" />
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]A Tűzvédő Gyűrű megóv attól, hogy nagyon megégj, így mindössze csak 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot sebződsz. A fele utat már megtetted fölfelé, amikor látod, hogy ellenfeled ismét támadni készül![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="351"></next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p][alt]Mit használsz a patkányok ellen?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="317" pos="1" singleChoiceText="Előveszed zsákodból a fehér drágakövet.">Egy fehér ékkövet?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="items" id="2006 or 3021">
      <have>
        <next id="64" pos="2" singleChoiceText="Előveszed zsákodból az egyik tömjéntömböt.">Némi tömjént?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3010">
      <have>
        <next id="232" pos="3" singleChoiceText="Előveszed zsákodból az ezüst tollat.">Egy ezüst tollat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <next id="93" pos="4" singleChoiceText="Előveszed zsákodból az elefántcsont szobrocskát.">Egy elefántcsont szobrocskát?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Úgy sejted, hogy egy feszítővassal felnyithatnád a láda fedelét. Beilleszted hát a végét a fedél alá, de amikor nekiveselkedsz, megtapasztalod, mennyire ellenáll a láda a kinyitásnak. Ehhez a munkához nagy erőre lesz szükség, és biztosan veszíteni fogsz az [span class="ffAttribute"]életerődből[/span] is – és mindezt úgy, hogy nem lehetsz biztos a sikerben.[/p]
    </text>
    <next id="316">Ha megpróbálod mégis felnyitni a ládát</next>
    <next id="124">Ha inkább felhagysz a próbálkozással, visszatérsz a főfolyosóra, és megpróbálkozol a déli végénél lévő ajtóval</next>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Az ajtó mögötti helyiségben azonnal észreveszel egy, a padlón lévő csapóajtót. Egy rojtos szőnyeggel félig le van takarva, és alaposan be van reteszelve. A szoba takarosan van berendezve: tiszta ágyneművel megvetett ágy, szék és egy asztal, melyen egy hordozható füstölőégető fekszik.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3021">
      <have>
        <next id="234"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="305"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Az út nyugat felé fordul, és úgy tűnik, zsákutcában ér véget – de amikor közelebbről is megvizsgálod a végén a falat, látod, hogy halvány fénysugarak szűrődnek át rajta! Valaki illúziót varázsolt tehát ide, méghozzá elég hanyag módon! Óvatosan végigtapogatod a falat, és megállapítod, hogy biztonságosan át tudsz lépni rajta. A túloldalon egy T-elágazáshoz érkezel. Az észak felé vezető, keskenyebb járat egy nappali fénynyel elárasztott terembe vezet, melyből halk, kaparászó, recsegő hangokat hallasz, mintha valamit durván széttépnének.[/p]
    </text>
    <next id="385">Ha erre mész tovább</next>
    <next id="42">Ha a másik, déli folyosón folytatnád utadat</next>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/52.jpg" /][/p]
        [p]Ahogy belépsz, váratlanul nagyon furcsa dolog történik. A nyugati falon egy faragott kőarc látszik, egy gonosz, vicsorgó, hatalmas agyarú lény arca.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <text>
            A medálod fehér fénnyel felvillan.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            A kőarc csukott szemhéjai felnyílnak, és sima, éjfekete szemek fordulnak feléd! Ez elég félelmetes, így minél gyorsabban távozni akarsz innen.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="313">Ha a terem keleti falán lévő ajtón át tennéd ezt</next>
    <next id="121">Ha a déli falon lévőn mennél ki</next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Egész jól haladsz, de végül besötétedik. Tudod, hogy éjjel nem lesz holdfény, ami alapján tájékozódhatnál, ezért meg kell állnod, és le kell táboroznod. Egy kiálló sziklapárkányon remek táborhelyre lelsz. Mielőtt lefeküdnél aludni, könnyen törő, száraz gallyakkal rakod körbe a környéket, hogy azonnal felébredj, ha valaki közelítene a sötétben. Bár az éjszaka csöndben múlik el, csak nagyon keveset sikerült aludnod. Másnap reggel a felkelő nap első sugarai már ébren találnak. Kicsit még mindig fáradt vagy. A felhőtlen, tiszta kék ég alatt visszatérsz az ösvényre, és tovább folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="339"></next>
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p]Gyorsan visszarohansz dél felé. Eléred a jobbkanyart, és nyugat felé futsz tovább. A sok rohanás azonban kimerített. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="349"></next>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]Túl lassú vagy, így nem tudod elkerülni a lecsapó madarat; muszáj lesz megküzdened vele. Ráadásul, ahogy menekülni próbáltál, a bestia sárga-fekete karmai feltépték a bőrt a hátadon. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="127"></next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]– Nem ismerek ilyen helyet – mondja szomorúan –, de azt hiszem, van egy gonosz oltár délnyugat felé. Valószínűleg azt keresed.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="302">Ha az Üzenettekercsről kérdeznéd tovább</next>
        <next id="250">Ha elbúcsúzol tőle, és visszaindulsz dél felé</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Elbúcsúzol tőle, és visszaindulsz dél felé.[/p]
        </text>
        <next id="250"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]A Patkányemberek szobája rendkívül mocskos és büdös; a szemét között semmi értékeset nem találsz. Semmilyen folyosó vagy ajtó nem vezet innen tovább, azt leszámítva, amelyiken bejöttél.[/p]
    </text>
    <next id="259">Ha még alaposabban át akarod kutatni a helyiséget</next>
    <next id="303">Ha inkább távozol, és dél felé mész tovább</next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]A lépcsők egy ideig felfelé vezetnek. Az idő múlik, ahogy kapaszkodsz egyre magasabbra. Kénytelen vagy enni menet közben. Kezdesz kimerülni, és nagyon várod, hogy találj már egy pihenésre és alvásra megfelelő helyet, amire ez a hely tökéletesen alkalmatlan. Ezt a mászást már nem fogod sokáig bírni! Lépteid különös suttogások és ciripelések kíséretében kísértetiesen visszhangzanak a pókháló lepte, mohos falakról. Ahhoz, hogy biztonságosan tudj haladni a lépcsőkön, valamilyen fényforrásra van szükséged.[/p]
        [p]Végre felérsz a lépcsősor tetejére. Egy korhadt, növénnyel benőtt falétra vezet innen tovább a mennyezeten lévő csapóajtóig. Körülnézel, de semmi más továbbjutási lehetőséget nem látsz, visszafordulni pedig nem látod értelmét. Óvatosan felmászol a létrán. Felérsz a csapóajtóig, ami azonban meg sem moccan. Kénytelen vagy minden erődet megfeszítve felnyomni.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="265"></next>
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <next id="375"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]Egy homályos, piszkos, kicsiny szobába lépsz be. Egy asztal mellett két Ork rágcsál unottan egy sült Törpecombot. Dühösen felhorkannak, és azonnal a kardjaikért nyúlnak, mihelyst meglátnak téged. Hátralépsz az ajtóhoz, hogy egyszerre csak egy tudjon rád támadni.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="28" />
      <enemy id="29" />
    </fight>
    <next id="264"></next>
  </p>
  <p id="59b" display="59">
    <text>
        [p]Meg kell küzdened az életben maradt Orkkal.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="29" />
    </fight>
    <next id="264"></next>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]A fiatalember hitetlenkedve felkacag. – Ó, igen? Én meg egy Goblin öreganyja vagyok! – Mielőtt reagálhatnál, megvágja a karodat egy tőrrel. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Kénytelen vagy megküzdeni vele.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="3"></next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/61.jpg" /][/p]
        [p]Alsander fáradt és sápadt, miután megtanította neked a varázslatait. – Éppen annyi erőm van már csak, hogy hazateleportáljak – suttogja. – Ó, de majdnem elfelejtettem... hogy miként is juthatsz az Illúziók Birodalmába. Van itt egy titkos ajtó. – Ezeknél a szavaknál a déli fal közepére mutat. – Menj át rajta, és kövesd a folyosót. De figyelmeztetlek, hogy van odalent két gonosz Sötét Elf, az ő tanyájuk mögött van az a teleportkamra, ami Mordraneth szállásának legmélyére juttat. Ha le tudod győzni őt, az illúziók azonnal szertefoszlanak, és könnyen ki fogsz tudni találni onnan. Használd a frissen magtanult mágiát bölcsen, mivel minden egyes varázslatot csak egyszer mondhatsz el! – Ezek után néhány szót mormol, mutogat hozzá egy keveset, majd a teste felvillan, és eltűnik. Hazatért Polluába. Te pedig felkészülsz a Sötét Elfekkel való párbajra.[/p]
    </text>
    <next id="281"></next>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]Felvonszolod magad a fennsíkra. Kétségbeesetten kapaszkodsz a sziklákba, hogy le ne sodorjon a süvítő szél. Nemsokára találsz egy ösvényt. Felállsz, leporolod magad, és elindulsz rajta.[/p]
    </text>
    <next id="247"></next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]Felrohansz a kőlépcsőkön, de Mordraneth-nek még elég ideje maradt arra, hogy elmondjon egy varázslatot, mielőtt eléred őt. Látod, hogy kinyújtott tenyeréből egy tűzlabda röppen feléd. Nagy robbanás, majd sűrű, barna füst terjed szét a levegőben.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3026">
      <have>
        <next id="190"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="190"></next>
      </dontHave>
      <haveEquipped>
        <next id="126"></next>
      </haveEquipped>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]A tömjén nincs hatással a patkányseregre. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot, mivel az állatok megharaptak, amíg a hátizsákodban matattál. Felismered, hogy hibáztál, és kénytelen vagy elrohanni.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="251"></next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="343">Ha átkutatod a szétszórt szemetet</next>
    <next id="97">Ha inkább távozol a szobából, és nyugatnak tartasz a folyosón</next>
  </p>
  <p id="66" actions="0">
    <text>
        [p]A csuklyás figura ujjaiból hideg, kék nyilacskák süvítenek feléd.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 1</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot a testedbe csapódó nyilacskáktól.[/p]
            [p]A gonosz figura most előránt egy félelmetes kinézetű, fekete láncos buzogányt, hogy végleg leszámoljon veled.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="321"></next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]Mit ajándékoznál oda a férfinak?[/p]
    </text>
    <next id="83">Ha az Ezüst madártollat</next>
    <next id="235">Ha valami mást</next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]Megkerülöd a szobrot, és felrohansz a lépcsőkön. Szerencsére nem hallod, hogy követne. Megkönnyebbülten fellélegzel, és felmész a folyosóhoz.[/p]
    </text>
    <next id="287"></next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Ahogy támadásba lendülsz, az illúzió szertefoszlik! A férfi már nem láncokat visel, hanem egy nehéz ébenbuzogányt tart a kezében, szakadt ruhája helyében fekete köpeny lobog körülötte. Félelmetes ellenféllel, a Sötét Pappal kerültél szembe![/p]
    </text>
    <next id="367"></next>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]Partra húzod a csónakodat – de még alig értél ki a vízből, amikor a kavicsos parton egy mérges Óriást pillantasz meg, ami észak felől rohan feléd. Hatalmas izmai ugrálnak a méregtől, kezeiben – az öklei akkorák, mint a fejed – egy vastag tölgyfa rudat markol. – Megölted Edwinát! – bömböli. Biztosan a kedvenc rákját érti ez alatt. Nyugat felé észreveszel egy ösvényt, de a bestia már egészen közel van; kénytelen vagy megküzdeni vele.[/p]
    </text>
    <next id="240"></next>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Az öregember igen gyenge, szinte alig él; bőre fakó, ajkai cserepesek, szárazak. Ételt és italt adsz neki, hogy kicsit magához térjen. Húzz le 1 adag ételt a [em]Kalandlapodról[/em]. A férfi lassan magához tér, és végül beszélni is tud már. Megtudod tőle, hogy gyógynövényszakértő, és ritka füvekért jött ide a szigetre. A két Hobgoblin azonban foglyul ejtette, de aztán hajba kaptak azon, hogy melyikük ölje meg. Megköszöni, amit érte tettél. Sajnos nem tudja kellőképpen viszonozni tettedet, mivel a fenevadak minden ételét felzabálták, és elégették a gyűjtött füveit. De ennek ellenére felajánlja, hogy megpróbál segíteni valahogy. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <next id="56" pos="1">Megkérdezed, hogyan juthatsz a Vaskriptákhoz?</next>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="302" pos="2">Az Üzenettekercsről kérdezed?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="250" pos="3">Elbúcsúzol tőle, és visszaindulsz délnek?</next>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]Követed a kelet felé vezető utat. Elhaladsz egy déli leágazás mellett (hiszen tudod, hogy az csak a Goblinok szobájába vezetne vissza), és kitartóan haladsz előre.[/p]
    </text>
    <next id="160"></next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Miután leszámoltál az Orkokkal, körülnézel a szobájukban. A holttesteiket és rozsdás fegyvereiket leszámítva még két kockát és érméket találsz az asztalon. Semmi mást. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="346">Kinyitod az északi ajtót?</next>
    <next id="4">Kinyitod a keleti ajtót?</next>
    <next id="137">Átkutatod a szobát?</next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]A Trolltól szerzett kulcscsomón rengeteg kulcs van ugyan, de egyik sem nyitja az ajtót! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <have>
        <next id="138" pos="4">Kipróbálod a Fehér Olajat tartalmazó üvegcsét?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="358" pos="5">Feladod, és megpróbálkozol a nyugati ajtóval?</next>
    <next id="283" pos="6">Feladod, és délnek mész tovább?</next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/75.jpg" /][/p]
        [p]Egy szőnyegekkel, festményekkel és faragásokkal díszített, elegánsan berendezett szobába jutsz. A falakon szépen megmintázott olajlámpák világítanak. A szőrmével letakart ágyon egy láncingbe öltözött férfi fekszik. Az övén egy kard lóg, hüvelyébe dugva. Eddig valószínűleg aludt, de érkezésed felébresztette.[/p]
    </text>
    <next id="43"></next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Egy erős, vad Félogréval kerültél szembe! Kiragad egy izzó vasat a parázstartóból, és azzal ront neked. Ebben a harcban minden erődre és ügyességedre szükséged lesz![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="38" />
    </fight>
    <next id="273"></next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Az okker folyosónak sziklás talaja és száraz, meleg levegője van. Óvatosan haladsz előre, vigyázva, nehogy elbotolj a padlón heverő kövekben. Egy hosszú, keskeny, okker színű terembe jutsz, melynek túlsó végén egy sötét folyosónyílást pillantasz meg, ahonnan időről időre vörös lángnyelvek csapnak ki. Elindulsz feléje. Már a terem közepénél jársz, amikor hangos, csikorgó, nyikorgó hangra leszel figyelmes. Mintha valami nehéz kőtárgy mozogna. Körülnézel. A falak egyre közelebb nyomulnak, hogy halálra zúzzanak! A kijárat annyira messze van, hogy ha minden erődet bevetnéd, akkor is nagy szerencse kellene hozzá, hogy még idejében elérd a sötét folyosót. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="4101 or 4102 or 4103 or 4104 or 4105 or 4106 or 4107">
      <have>
        <next id="372" pos="1">Elmondasz egy varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <have>
        <next id="141" pos="2">Előveszel valamit a hátizsákodból?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="45" pos="2">Előveszel valamit a hátizsákodból?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="396" pos="3">Rohanni kezdesz, és reménykedsz közben?</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Mielőtt befejezhetnéd a varázslatodat, Mordraneth végigmondja a sajátját. Egy szikrázó, kék villámnyaláb lövell ki kezéből, és fúrja bele magát a mellkasodba. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Természetesen ez megzavart a koncentrálásban, és belesültél az igébe – többet ezt már nem használhatod. Felrohansz az erkélyre.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4107" />
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="332">Ha a bal oldali lépcsősort választod</next>
    <next id="63">Ha a jobb oldalit</next>
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]A pörgő varázskorong sziszegve feléd repül, de váratlanul az ezüst gyűrűd magába szívja, és eltünteti. Az eddig olyan élettelennek és haszontalannak tűnő gyűrű most megmutatta, hogy legalább egyfajta mágia elnyelésére képes – és könnyen lehet, hogy ezzel együtt az életedet is megmentette! Felrohansz a lépcsőkön, hogy megküzdj a varázslóval.[/p]
    </text>
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]Ennyi patkánnyal egyszerre képtelen vagy megbirkózni; túl sokan vannak. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot a harapásoktól. Megfordulsz, és elmenekülsz előlük. Végigrohansz a csatornán.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="251"></next>
  </p>
  <p id="81">
    <empty />
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Az ajtó mögött egy sötét szobába jutsz, melynek falait egymáson keresztbe tett, éles, fogazott pengéjű kések és kipreparált koponyák díszítik. Egy hosszú asztalt pillantasz meg, amit finom selyemterítők takarnak. A gonosz hatalmas erővel jelentkezik ezen a helyen, szinte az összes hajszálad az égnek mered tőle. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontot. Úgy döntesz, hogy innen gyorsan távozol. Kinyitod az Ork szobájából továbbvezető, keleti ajtót.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="123"></next>
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]A Madárember furcsa, rikoltó hanggal adja jelét örömének, amint átveszi tőled az ezüst tollat, és a nyakán hordott ezüstláncra fűzi (húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]). A lény sajnos nem nagyon beszéli jól a nyelvedet, de végül elég sok mindent sikerül megtudnod esetlen dadogásából.[/p]
        [p]Elmondja, hogy a Vaskriptákból áradó gonosz mágia lassan kiűzi fajtársait a hegyekből; de ez a toll – melynek mágikus erejét minden Madárember ismeri, és használni is tudja – megvédelmezi majd őket. Azt is megtudod tőle, hogy a „gonoszok” valakit fogva tartanak odalenn, és van arrafelé egy Félogre Kínzómester is. Végül figyelmeztet, hogy nyugatra egy veszedelmes ragadozó él, amely csak nemrég tűnt fel a környéken: a Pengecsőrű Madár. Úgy tudja, hogy ez a lény nemrég elrabolt egy varázstárgyat egy varázslótól, ami talán hasznodra válhat, de ahhoz előbb meg kell ölnöd a madarat – ami nem könnyű feladat! A Madárember még egyszer megköszöni az ajándékot, majd felröppen, és elrepül a társaihoz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3010" />
    <next id="292"></next>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Egy Kőgólemmel küzdesz. Ellenfeled hatalmas kőökleivel küzd, ez ellen pedig nehéz karddal védekezni. Ha eltaláltad a teremtményt, dobj egy kockával! Ha az eredmény 1 vagy 2, a csapásod csikorogva lecsúszik a Gólem kőtestéről, és nem sebez rajta semmit.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="19" />
      <win>
        <text>
            [p]Miután legyőzted ellenfeledet, felmész a lépcsőn.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="287"></next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]Ahogy haladsz előre, egyre zavartabb leszel. Eltévedtél, ráadásul annyira fáradt vagy, hogy ha nem ülsz le és eszel azonnal, minden [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontodat elveszíted, és csak 1 marad. Lihegve nekitámaszkodsz a kőfalnak, hogy pihenj egy kicsit, ám ebben a pillanatban két karmos kőkar nyúlik ki a falból, és ragadja meg a kezeidet. A Kő Alakváltó karmai közé kerültél. Ez az ősi kőlény időtlen idők óta itt él a sziklák között, áldozatra lesve. Kétségbeesetten ordítasz, ekkor azonban a lény egy nedves kőnyúlványa az arcodra tekeredik. Nem tehetsz semmit a bestia irtóztató erejével szemben. Tehetetlenül kell elviselned, amint a tested lassan beleolvad a sziklafalba. A gonosz Kő Alakváltó türelme ismét meghozta gyümölcsét. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]A fura beszédű gyík barátságosnak tűnik. Megkér, hogy segíts rajta. Elmondja, hogy lakik a közelben két Óriás Viharmadár. Ezek a ronda ragadozók állandóan elrabolják az ő tojásait, ő pedig nem képes felmászni a fészkükig, hogy elűzze őket, és visszaszerezze, ami az övé. Megkér, hogy pusztítsd el a madarakat. Cserébe felajánl egy gyönyörű, rózsavörös gyöngyöt! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="378">Közlöd, hogy már megölted az egyik Viharmadarat?</next>
    <next id="256">Megígéred, hogy segítesz a gyíknak?</next>
    <next id="119">Nem segítesz neki?</next>
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]Amint megtámadod őket, a Hobgoblinok elfelejtik, miért is civakodtak és egy emberként (pontosabban egy Hobgoblinként) szembefordulnak veled. [em]Egyszerre[/em] kell megküzdened velük![/p]
    </text>
    <fight type="onlyHighest">
      <enemy id="7" />
      <enemy id="8" />
    </fight>
    <next id="135"></next>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]A Goblin gyorsan körülnéz, majd távozik. Vársz egy órát, aztán kettőt, aztán hármat... de nem történik semmi. Tényleg lépre kellett volna csalnod a kis bestiát! Most magadnak kell megtalálnod a katakombákból kivezető utat, onnan pedig vissza kell térned az észak felé vezető főútra. Ezenközben két adag élelmet kell elfogyasztanod, ha életben akarsz maradni (húzd le ezeket [em]Kalandlapodról[/em]).[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="2" />
    <next id="53"></next>
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]Nyertél a kockajátékban![/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Nyersz 1 Aranytallért az Orkoktól.[/p]</text>
        <add amount="1" to="gold" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Nyersz 2 Aranytallért az Orkoktól.[/p]</text>
        <add amount="2" to="gold" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Nyersz 3 Aranytallért az Orkoktól.[/p]</text>
        <add amount="3" to="gold" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Nyersz 4 Aranytallért az Orkoktól.[/p]</text>
        <add amount="4" to="gold" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Nyersz 5 Aranytallért az Orkoktól.[/p]</text>
        <add amount="5" to="gold" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Nyersz 6 Aranytallért az Orkoktól.[/p]</text>
        <add amount="6" to="gold" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Társaid úgy döntenek, hogy mocskos sörükbe fojtják a vereség fölött érzett bánatukat. Te csak nagyon keveset iszol a gyilkos löttyből.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="254"></next>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Az ajtó ugyan keménynek látszik, de a zsanérok és a zár igen rozsdásak. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="210" pos="1">Megpróbálod bedönteni az ajtót?</next>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="275" pos="2">Megpróbálod az Ében Kulccsal kinyitni az ajtót?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3020">
      <have>
        <next id="74" pos="3">Megpróbálod a kulcscsomó egyik kulcsával kinyitni az ajtót?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <have>
        <next id="138" pos="4">Megpróbálod a Fehér Olajjal megkenni a zárat és a zsanérokat?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="358" pos="5">Felhagysz a próbálkozással, és inkább a nyugati ajtóhoz lépsz?</next>
    <next id="283" pos="6">Felhagysz a próbálkozással, és inkább dél felé indulsz a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]Bár nagy értékek hevernek itt – a szőnyegek és a szőrmék –, túl nehezek ahhoz, hogy magaddal vidd őket. Találsz azonban két másik értékes tárgyat. A harcos kardja ugyan jóval gyengébb minőségű a tiednél, a láncinge viszont jól jöhet a későbbiekben! Eldobod a bőrpáncélodat, és magadra öltöd a [span class="takeItem" data-id="3025" data-amount="1"]láncinget[/span] (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]). A vért 1-gyel megnöveli az [span class="ffAttribute"]ügyességedet[/span], amíg rajtad van.
        
    </text>
    <itemCheck type="attribute" amount="11" id="initialSkill">
      <have>
        <text>
             Ezzel együtt sem lépheted túl a [em]Kezdeti[/em] értéket, ugyanis annyira ügyes vagy, hogy ez a láncing már nem sokat változtat rajta.[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
             Ezzel akár túl is lépheted a [em]Kezdeti[/em] értéket.[/p]
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            [p]Találsz még egy [span class="takeItem" data-id="3024" data-amount="1"]feszítővasat[/span], ezt is magaddal viheted, ha akarod (ne felejtsd el felírni ezt is a [em]Kalandlapodra[/em]). Végül kimész a szobából, és a szomszédos helyiség déli falán lévő ajtóhoz lépsz.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="245"></next>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Egy vad és erős Félogréval küzdesz! Ellenfeled egy rövid fanyélre szerelt kampós fém rudat szorongat a markában. Ennek ellenére nem lesz könnyű ellenfél![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="38" />
    </fight>
    <next id="44"></next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/93.jpg" /][/p]
        [p]Amint előhúzod az elefántcsontból készült macskát mintázó szobrocskát a hátizsákodból, érzed, hogy izzani és növekedni kezd. A patkányok visszahőkölnek. A szobor egyre nagyobb és nagyobb lesz. A rágcsálók vinnyogva, visítozva menekülnek, amint egy hatalmas, áttetsző, izzó macska jelenik meg, és üldözőbe veszi őket! Te zavartalanul folytathatod tovább az utadat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3011" />
    <next id="152"></next>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]Varázsharcban állsz tehát Mordraneth-tel. Mindketten a Tűzgömb varázslattal akarjátok elpusztítani egymást. A szokott módon állapítsd meg mindkettőtök Támadóerejét (ellenfeled [span class="ffAttribute"]ügyessége[/span] 10).[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="47" />
      <winRound enemy="47">
        <interrupt />
        <gatherItem id="4005" />
      </winRound>
      <loseRound>
        <interrupt />
      </loseRound>
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4005">
      <have>
        <next id="222"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3026">
          <haveEquipped>
            <next id="297"></next>
          </haveEquipped>
          <have>
            <next id="30"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="30"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]Ahogy a Csontváz közelebb lép, a medálod fényesen világítani kezd. Kardoddal az élőholt felé suhintasz – mire az tompa puffanással füstté válik ékszered vakító fényében! A varázstárgy nem sokkal később ismét tompává, szürkévé válik, gyanítod, hogy erői kimerültek.[/p]
    </text>
    <next id="261">Ha a kék úton mész tovább</next>
    <next id="150">Ha az ibolya járatot választod inkább</next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Körülnézel, majd magadhoz veszed a Sötét Elfek [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="8"]8 Aranytallérját[/span] (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]). De szebb kincset is találsz. Hatalmas, nedves lapulevelekbe tekerve hat apró, lapos, kalácsszerű valamit találsz. Ez az úgynevezett [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="6"]Elf Kenyér[/span] – egy ilyen kis szelet egy egész ebéd tápértékével ér fel! 6-tal megnövelheted az élelem adagjaid számát a [em]Kalandlapodon[/em]. A fűszerek zsongító illata, a selymek és a többi kincs sejtelmes csillogása nem csábít, mert tudod, hogy ezeket nem bírnád magaddal vinni. A szoba keleti falán egy boltívet látsz, melyen átlépve egy kör alakú kamrába jutsz. Ennek közepén egy talapzat áll, azon pedig fényes, szivárványszerű fénypászmák forognak és kergetőznek. Ez a teleportkészülék, amelyről Alsander beszélt! Mélyet lélegezve belépsz a szikrázó fények közé. A szoba felvillan, majd semmivé foszlik körülötted. Vajon hová érkezel?[/p]
    </text>
    <next id="229"></next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]Az út nyugat felé halad, majd dél felé fordul. Tisztán látszik, hogy ezt az utat is sokan és rendszeresen használják. A folyosót végül egy faajtó zárja le. Egy cirádás, bronz névtáblát látsz rajta derékmagasságban pedig egy ezüstözött kilincs díszeleg. Kicsit ez előtt egy oldalfolyosó indul keleti irányba, amit szintén egy ajtó zár le, melyen a „VESZÉLY! BELÉPNI TILOS!” felirat virít.[/p]
    </text>
    <next id="124">Ha a folyosó déli végénél lévő ajtót nyitod ki</next>
    <next id="172">Ha a keleti oldalfolyosó végén lévőt vizsgálod meg</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]A folyosó végén egy szemmel láthatóan [em]nem[/em] rejtett ajtót pillantasz meg – de most már egy rejtett ajtót is észreveszel, tőle körülbelül tízméternyire, a nyugati falban. Óvatosan kinyitod ez utóbbit, és végighaladsz a mögötte feltáruló keskeny alagúton. A járat igen sötét, így valamilyen fényforrásra van szükséged. A levegő fülledt, száraz és poros. A folyosó nyugat felé halad, majd délnek fordul, és végül keleti irányba kanyarodva zsákutcában végződik – legalábbis úgy fest a dolog. Arra tippelsz, hogy a végében lesz még egy titkos bejárat. És válóban. Kinyitod ezt az ajtót is, és egy szobába jutsz. Két Ork ül odabent egy asztalnál, és egy sült Törpecombot rágcsálnak. Jöttödre kicsit késve reagálnak, ezért a meglepetés erejével levágod az egyiküket, mielőtt a másik kézbe kapná a kardját![/p]
    </text>
    <next id="59b"></next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Átkutatod az Ork szobáját, de az ágyon, a székeken és az asztalon kívül csak néhány ládát találsz. Az egyikben egy [span class="takeItem" data-id="3012" data-amount="1"]5 méter hosszú kötél[/span] van feltekerve. Ha akarod, magaddal viheted (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]). Körülnézel. Csak egyetlen kijárat van, egy ajtó az északi falon. Benyitsz rajta, és elindulsz a mögötte húzódó folyosón. Néhány méter megtétele után döntened kell.[/p]
    </text>
    <next id="284">Ha továbbmennél északnak a folyosón</next>
    <next id="304">Hogyha megvizsgálnád a keleti irányba leágazó kis oldaljárat végében lévő ajtót</next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]A délnek vezető folyosót egy hatalmas csontvázfigura állja el. Kezében egy félelmetes kinézetű cséphadarót szorongat. A Csontvázember előrelép, hogy elpusztítson.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="18" />
    </fight>
    <next id="241"></next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]Nekikészülsz, hogy útnak indulj. A sámán figyelmeztet, hogy ha keresztutat látsz, ne indulj észak felé, mert az emberei veszélyes Hobgoblinokat láttak arrafelé. Megköszönöd a tanácsot (nyersz 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontot). Visszatérsz az útkereszteződéshez.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="181"></next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/102.jpg" /][/p]
        [p]Partra húzod a csónakot, és körülnézel. Nyugat felé egy ösvény vezet a sziget hegyekkel tűzdelt belseje felé, déli irányban pedig egy nagy, fehér sziklafal állja el az utadat. Észak felé köd kavarog, melyből váratlanul egy Óriás bukkan ki. A majdnem 6 méteres lény zöld ruhát visel, a haját csigák házai és kagylók héjai díszítik. Izmos kezében egy hatalmas farudat szorongat. – Üdv, ember! – mennydörgi. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="240">Megtámadod?</next>
    <next id="328">Te is köszöntöd őt?</next>
    <next id="257">Elrohansz nyugat felé?</next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]Úgy tűnik, kellemes napnak nézel elébe. A hullámok sustorognak, a tengeri madarak rikoltoznak, a szél lágyan simogatja a bőrödet. Nemsokára egy útkereszteződéshez érsz. Az észak felé vezető út mellett egy rúdra tűzött koponyát pillantasz meg. A délnek tartó ösvény mellé hegyes karóra erősített, véres madártollakat látsz. A nyugati csapást nem jelöli semmi. Merre indulsz tovább?[/p]
    </text>
    <next id="327">Észak felé?</next>
    <next id="181">Nyugat felé?</next>
    <next id="128">Dél felé?</next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]Néhány perc múlva lépteket hallasz, a kapukon túl lévő folyosó felől. Óvatosan kikukucskálsz, és egy Goblint pillantasz meg, a kapu túloldalán állva![/p]
    </text>
    <next id="88">Ha maradsz, ahol vagy, és nem csinálsz semmit</next>
    <next id="348">Ha inkább rejteked fedezékében maradva némi zajt keltesz, azt várva, hogy mi történik</next>
  </p>
  <p id="105">
    <empty />
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]Az út elágazik. Mehetsz kelet felé, de választhatod az északnak vezető oldalfolyosót is, melyből halvány napfény szűrődik ki – de halk, recsegő hangokat is hallasz abból az irányból, melyek nem tűnnek nagyon kellemesnek.[/p]
    </text>
    <next id="253">Ha kelet felé indulsz tovább</next>
    <next id="155">Ha az északi irányt választod</next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]Csöndesen kinyitod az ajtót, és egy kényelmesen berendezett szobába jutsz. A fényt a falakon lévő díszes lámpák szolgáltatják. Finom szőnyegek, egy hatalmas párna és fali festmények dekorálják a szobát; a szőrmével letakart ágyon egy láncinges férfi alszik. Oldalán egy hüvelyébe dugott kard fekszik. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="245">Távozol a déli ajtón keresztül?</next>
    <next id="290">Megölöd a férfit?</next>
    <next id="43">Felébreszted, és beszélsz vele?</next>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]Az öregember nyomorultul fest. Megadóan fogadja az új kínzómester érkezését – legalábbis nyilván ezt gondolja rólad. Gyöngéden felsegíted.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3020">
      <have>
        <next id="289"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="369"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]A kígyók előrelendülnek, hogy neked támadjanak. Az egyikük átharapja a bőrpáncélodat; érzed, amint méregfogai a húsodba mélyednek. Kétségbeesetten küzdesz, de csak újabb harapásokat szenvedsz el. A halálos méreg nemsokára megteszi a hatását. A földre roskadsz, és nem kelsz már fel többet. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p]Sikerült feljutnod az erkélyre, ráadásul sokkal gyorsabban, mint azt a varázsló gondolta volna. A Sebesség varázslatod semlegesítette a lépcsőkre elhelyezett Lassítás ige hatását. Mordraneth a kardjáért nyúl, de te villámgyors vagy, és lesújtasz rá. Küzdj meg vele, a csata előtt azonban csökkentsd ellenfeled [span class="ffAttribute"]életerejét[/span] 2 ponttal.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="47" change="-2" />
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]Az óriási Sárkány szertefoszlik – ez is csak Mordraneth illúziója volt! Mostanra már fogalmad sincs, mi a valóságos, és mi a szemfényvesztés a körülötted lévő világban – de ez egy akkora nagy, finoman kidolgozott varázslat volt, hogy a gonosz varázsló lakhelye már nem lehet messze... Átvágsz a termen, és végigmész az ibolya folyosón.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4102" />
    <next id="150"></next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/112.jpg" /][/p]
        [p]Ahogy haladsz előre a szürke folyosón, a levegő egyre fagyosabb és nyirkosabb lesz. Rémülten veszed észre, hogy a folyosó mögötted lassan semmivé zsugorodik. Futnod kell, ha nem akarsz azzal együtt köddé veszni. A helyiség színe, amibe érkezel, épp olyan, mint a megsárgult csontoké. A vastag bronz és sárgaréz ajtajú hatalmas családi kriptákon kívül a teremben mindenfelé sírok és koporsók hevernek. A levegő dermesztően hideg, és halk, tompa morgás üti meg a füledet. Rémülten látod, hogy a szemed előtt egy rongyokba burkolt, áttetsző testű szörnyeteg emelkedik ki a kövekből. Karmos mancsaival feléd nyúl, hogy örökre magával rántson a holtak birodalmába. Ez most nem illúzió! Az életedért küzdesz![/p]
        [p]Valahányszor eltalál ellenfeled, 1 [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span] pontot is vesztesz. Ez a levonás végleges, hacsak nem pótolod valamilyen mágikus úton a veszteséget.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="43" />
      <win>
        <loseItem id="4001" />
      </win>
    </fight>
    <next id="189"></next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]Úgy véled, talán be tudnád rúgni az ajtót, de ez [span class="ffAttribute"]életerő[/span] veszteséggel járna, nem is beszélve arról, hogy a nagy zaj idevonzaná az őröket, vagy ami még rosszabb, a szörnyeket.[/p]
    </text>
    <next id="294">Ha ennek ellenére megpróbálod betörni az ajtót</next>
    <next id="124">Ha inkább visszatérsz a főfolyosóra, és kinyitod a végén lévő ajtót</next>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]Nemsokára egy ajtóhoz érsz, mely egy fekete és egy borostyán kereszttel van megjelölve. Úgy döntesz, kinyitod, hogy megnézd, mi van mögötte.[/p]
    </text>
    <next id="393"></next>
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]Abban a pillanatban, amikor „megölted” ellenfeled szertefoszlik, ezzel is igazolva, hogy káprázat volt. Nem lehetett azonban „sima” illúzió, mert ahhoz volt elég ereje, hogy sebet ejtsen rajtad! A hely mágiája egyre erősebb és veszélyesebb kezd lenni... Átlépsz a folyosó végén lévő hasadékon.[/p]
    </text>
    <next id="203"></next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]Jó sokáig rohansz nyugati irányban, hogy megszabadulj a csontvázfigurától. Végül azonban amikor látod, hogy a teremtmény nem vett üldözőbe, megkönnyebbülten lélegzel fel.[/p]
    </text>
    <next id="356"></next>
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p]Nagyokat nyögve lábaddal megtaszajtod a gonosz Pap holttestét; ahogy odébb gurul, az övén lévő egyik erszényből [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5"]5 Aranytallér[/span] csúszik ki (írd fel ezeket a [em]Kalandlapodra[/em], ha elteszed őket). Körülnézel, és lassan rádöbbensz, mennyire gonosz helyre kerültél. Az oltárból áradó sötét gonoszság szinte tapintható. A falakon félelmetes festmények sorakoznak, melyek elképesztő szörnyűségeket ábrázolnak. Ezek egyike különösen felkelti a figyelmedet: egy vad, vörös szemű, fekete koponya lebeg a levegőben egy sziklakiszögellés felett, és kárörvendően néz végig az alatta lévő holtak szellemszerű lelkein, melyek embertelen kínok között vonaglanak. De odakint nincs olyan védett hely, ahova lefekhetnél, így kénytelen vagy idebent eltölteni az éjszakát. Az oltár előtti szőnyeg alatt találsz egy csapóajtót; rávonszolod a Sötét Pap holttestét, hogy semmi se zavarjon az éjszaka, majd lefekszel aludni.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <itemCheck type="item" id="3007">
          <have>
            <next id="192"></next>
          </have>
          <haveEquipped>
            <next id="192"></next>
          </haveEquipped>
          <dontHave>
            <next id="9"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </success>
      <failure>
        <next id="279"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]Együtt indultok északnak, és nemsokára el is éritek az Óriás barlangját, ami a tengertől nem messze, egy lankás domboldalból nyílik. Belépsz, és körülnézel. A sarokban remek illatú halétel rotyog egy nagy kondérban. Vendéglátód egy igazán hatalmas tállal kínál meg belőle! Jóízűen falatozni kezdesz. Az Óriás közben elmereng, és beszélni kezd. – Ez a hely egyre gonoszabbá kezd válni. Én nem félek, mert tudok magamra vigyázni, de te... neked biztosan valamiféle küldetésed van. – Bólintasz, de nem mondasz semmit. Elhatározod, hogy nem adsz ki semmit magadról. – Nem tudom, ez segít-e neked vagy sem, de talán jelent valamit – mondja, és egy nagy rakás üres kagylóhéj és csigaház alól előhalászik egy ősrégi tekercset. Elolvasod:[/p]
        [p class="handwritten"]A halál hírnöke fütyül a szélben. A Lélekrabló félelmet csihol az elátkozottak lelkéből, hogy felépítse hajlékát.[/p]
        [p]Ez bizony nem mond túl sokat a számodra. A tekercs sarkában van még egy öreg dátum, de az írás annyira kopott, hogy nem tudod kiolvasni. Mindössze három számjegyet sikerül nagy nehezen kisilabizálnod: 3, 5, 0, ebben a sorrendben. Az Óriás nagylelkűen neked ajándékozza az [span class="takeItem" data-id="3004" data-amount="1"]Üzenettekercset[/span] (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]). Odakint elered az eső, így a férfi barlangjában töltöd az éjszakát.[/p]
        [p]Másnap reggel az ég tiszta, és süt a nap; az Óriás jó szerencsét kíván az utadra, és ellát némi [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="3"]sózott hallal[/span] (írj fel 3 adag élelmet a [em]Kalandlapodra[/em]). Nyugatnak indulsz, hogy megkeresd a sziget belseje felé vezető utat.[/p]
    </text>
    <next id="257"></next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]– Te gyáva féreg, hogy akarssssz így dicősssszéget és megbecülésssszt sssszeresssszni? – sziszegi a gyík megvetően. Átkod mond rád, majd eltűnik. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontot. Félelemmel a szívedben dél felé menekülsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="54"></next>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]Egy piszkos, rendetlen, durván faragott bútorokkal berendezett szobába jutsz. Számos ajtó vezet tovább különféle irányokba. Mielőtt azonban alaposabban körülnézhetnél, két Goblinon akad meg a szemed. Azok ketten felpattannak, megragadják fegyvereiket, és rád vetik magukat. Visszahúzódsz az ajtóba, hogy egyszerre csak egy támadhasson rád.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
      <enemy id="11" />
    </fight>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]Az ajtó egy fáklyákkal megvilágított, déli irányba vezető folyosóra nyílik. Végigmész rajta, míg egy ajtóhoz nem érsz, mely lezárja a továbbhaladást. Már néhány méternyire a célodtól hallod, hogy valakik furcsa, gurgulázó hangon beszélgetnek a túloldalon. Azonban nem ismered fel a nyelvet, így azt sem érted, miről beszélnek. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="376">Visszamész észak felé?</next>
    <next id="25">Karddal a kézben berontasz az ajtón?</next>
    <next id="209">Békés szándékkal kinyitod az ajtót, és megpróbálsz beszélni a bent lévőkkel (bárkik is legyenek azok)?</next>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]Lámpáddal megvilágítva magad előtt az utat nyugat felé indulsz a sötét alagútban. Egy magas barlangterembe jutsz, melynek kupola alakú teteje van. A mennyezetről lelógó cseppkövekről vízcseppek csöpörögnek, ezek alatt szürke és fehér gombatelepek terpeszkednek nagy foltokban a padlón. Tőled nyugatra épp csak ki tudsz venni egy, az üregből kivezető folyosót.[/p]
    </text>
    <next id="51">Ha továbbmész a nyugati kijáraton</next>
    <next id="345">Ha előbb megkóstolnál egy vagy két gombát</next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]Egy apró szobába jutsz, melynek berendezése egy asztal és néhány szék. Az asztalról egy nagy kancsó fehér bor, sajt és gyümölcspite néz rád hívogatóan. Hirtelen rád tör az éhség. Ha akarsz, [span class="takeItem" data-id="2005" data-amount="1"]ehetsz[/span] (ez esetben 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot visszanyersz). A [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="1"]sajtot[/span] elteheted későbbi fogyasztásra (írj fel 1 adag élelmet a [em]Kalandlapodra[/em]). A szoba déli falából egy kis ajtó nyílik. Behallgatózol, de nem hallasz semmit. Úgy döntesz, hogy erre mész tovább.[/p]
    </text>
    <next id="50"></next>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót. Egy nagy, sziklafalú terembe jutsz. A falakon sercegve égő fáklyák világítanak kékes fénnyel és zöldes füsttel, ami kellemetlenül kesernyés illatú, és szinte azonnal kaparni kezdi a torkodat. Nemsokára a szemed is könnyezni kezd tőle. A keleti falban egy félig nyitott ajtót pillantasz meg, mely mögül vöröses fény szivárog a terembe. A nyugati falban is van egy ajtó, ezt vastag, fekete fából készítették, és erős vasalásokkal látták el. Az északkeleti sarokban egy szökőkút vékony sugárban folyadékot lövell fel egy-két méternyire. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="306" pos="1">Iszol a szökőkútból?</next>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="177" pos="2">Bedobsz egy Aranytallért a szökőkútba, és kívánsz valamit?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="373" pos="3">Kinyitod a nyugati ajtót?</next>
    <next id="28" pos="4">Keresztülvágsz a termen a keleti ajtóhoz, és benézel rajta?</next>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]Amint a szivárványszínű folyosón sétálsz, váratlanul jóság érzete leng körül. Lehet, hogy ez is illúzió? A járat egy magas terembe vezet, melyben szivárványszínű fények táncolnak. Három, félig átlátszó emberfigurát pillantasz meg. A szemközti falon három újabb folyosó vezet tovább: egy sárgászöld, egy azúr és egy okker színű. Az egyik ragyogó alak hangtalanul feléd siklik. – Bátor ember, tudd meg, a gonosz nem mindenkit rontott meg e helyen. Minket nem tudott igába hajtani. Engedd, hogy áldásommal segítselek. – Ezekkel a szavakkal kinyújtja kezét, és meg akarja érinteni a homlokodat. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="398">Hagyod, hogy megérintsen?</next>
    <next id="307">A sárgászöld folyosó felé rohansz?</next>
    <next id="272">Az azúr folyosó felé rohansz?</next>
    <next id="77">Az okker folyosó felé rohansz?</next>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]A Tűzvédő Gyűrű mágiája csökkentette az égést; mindössze 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot veszítesz. Sikerült feljutnod az erkélyre, így szemtől szembe megküzdhetsz a gonosz varázslóval.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]Egy Óriás Viharmadárral hozott össze a balszerencséd. A tengerészek messze vannak, a szél, a zuhogó eső és a fedélzeten át-átcsapó hullámok miatt nem tudnak a segítségedre sietni, ezért egyedül kell megküzdened ellenfeleddel.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <lose>
        <text>
            [p]Nem tudsz ellenállni a bestia félelmetes karmainak és erős csőrének, a kalandod véget ér, mielőtt igazából elkezdődhetett volna.[/p]
        </text>
      </lose>
      <win>
        <itemCheck type="section" id="55">
          <have>
            <next id="347"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="223"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/128.jpg" /][/p]
        [p]Az ösvényt egyre jobban benövik a növények, amint egyre sűrűbb környékre jutsz: bokrok, liánok, fák, tekergő gyökerek állják az utadat minduntalan, rovarok zsongnak nagy rajokban. A levegő forró és párás. Sok energiádat felemészti az egyszerű előrehaladás is: helyenként, ahol az aljnövényzet beborítja az ösvényt, kénytelen vagy kardoddal utat vágni magadnak. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
        [p]Váratlanul két férfi lép ki előtted a bokrok közül, mintha csak a földből nőttek volna ki! Mindketten fekete bőrűek, és ágyékkötőt viselnek. Kezükben egy-egy lándzsát tartanak, melyek hegyét neked szegezik, közben pedig vadul mutogatnak. Fogalmad sincs, mit akarnak, de az biztos, hogy a fegyverek csúcsai kényelmetlenül hegyesek! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="310" pos="1">Megtámadod őket?</next>
    <next id="168" pos="2">Megpróbálod valahogy üdvözölni őket?</next>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="224" pos="3">Adsz nekik egy Aranytallért?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]Tovább haladsz dél felé. A Goblinok szobájába vezető keleti folyosót figyelmen kívül hagyod.[/p]
    </text>
    <next id="268"></next>
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]A Trollnak [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytalléra[/span] van egy kis erszényben, de az ágya alatt találsz [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]még 2-t[/span] (írd fel ezeket a [em]Kalandlapodra[/em]). Az asztalon rengeteg kés, fatányér, pohár és egy barna folyadékot tartalmazó üveg (ezt bölcsen nem kóstolod meg) mellett egy nagy [span class="takeItem" data-id="3020" data-amount="1"]kulcscsomót[/span] találsz. Ha akarod, magaddal viheted (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]).[/p]
        [p]Mire befejezed a keresgélést, a nyugati falban lévő ajtó alól kesernyés, fojtogató füst kezd beszivárogni a szobába. Nemsokára olyan sűrű lesz már, hogy sürgősen távoznod kell innen. Mivel nyugat felé nem mehetsz (hacsak nem akarsz megfulladni), kénytelen vagy a keleti ajtón át távozni.[/p]
    </text>
    <next id="260"></next>
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p]Átlesel a rácson: a nyirkos, sötét cella szalmával borított padlóján két összegörnyedt emberi alakot veszel ki.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3020">
      <have>
        <next id="211" pos="1">Ha megpróbálod kinyitni az ajtót, hogy segíteni tudj rajtuk</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="18" pos="1">Ha megpróbálod kinyitni az ajtót, hogy segíteni tudj rajtuk</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="227" pos="2">Ha inkább visszafordulsz dél felé</next>
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]Átkutatod az őr szobájában talált papírokat és csecsebecséket. Semmi értékeset nem találsz, csak egy díszes, elegáns írással teleírt pergamenlapot. Ez áll rajta:[/p]
        [p class="handwritten"]Ma estig meg kell tudnom, hogyan tanulta meg ez a betolakodó varázsló azokat a mágiákat, amiket nem tanítottam meg neki itt a Kriptákban. Ha nem beszél, szólj a kínzómesternek, hogy égesse halálra. Mehrabian segíteni fog, és persze azok a hegyes fülű kis fickók is látni akarják a mulatságot. Nekem fontosabb ügyeim is vannak ennél.[/p]
        [p]Az aláírás egy egyszerű „M” betű.[/p]
        [p]Azon töprengve, vajon mi lehet ez, kimész a nyugati ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="17"></next>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]Az Ügyesség Visszaállítása varázslat visszaállítja az elveszett [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span] pontjaidat. Harcon kívüli helyzetekben bármikor elmondhatod ezt az igét. A kántálás befejezése után 3-mal fog megnőni az [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span] pontjaid száma (a [em]Kezdeti[/em] értéket természetesen nem haladhatja meg).[/p]
    </text>
    <next id="188" pos="6">Ha szeretnéd megtanulni ezt a varázslatot</next>
    <next id="188" pos="10">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]Jóságos gondolataid visszatükröződnek. Amikor az áldás szavait kimondod, a levegő mintha megenyhülne, és szinte hallod, amint a holtak körülötted lebegő lelkei együttesen megkönnyebbülnek. Visszakapsz 1 [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="skill" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="319">Ha a levegős, világos folyosón indulsz tovább</next>
    <next id="247">Ha a sötétbarna, földbe vágott utat követnéd</next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]Odasétálsz a kunyhóhoz, és belesel a nyitott ajtón. A törött ablakokon át fény szűrődik be kintről. Odabent egy székhez láncolt alakot pillantasz meg; megpróbálja felemelni a kezét, de nem sikerül neki, és nagyokat nyög az erőlködéstől. Szemmel láthatóan le van gyengülve, és fájdalmai lehetnek. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="215">Közelebbről is körbenézel a szobában?</next>
    <next id="183">Bemész, és eloldozod a férfit?</next>
    <next id="250">Itt hagyod a kunyhót, és visszamész délnek?</next>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p]Észak felé haladsz a folyosón, míg végül egy keleti leágazáshoz érsz. Az ezzel szemben lévő falon egy halvány kőfaragást látsz. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="216">Közelebbről is megvizsgálod a faragást?</next>
    <next id="184">Továbbmész észak felé?</next>
    <next id="72">Kelet felé indulsz tovább?</next>
    <next id="129">Visszamész délnek?</next>
  </p>
  <p id="137">
    <text>
        [p][span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="6"]6 Aranytallért[/span] gyűjtöttél be az Orkoktól (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]). 
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4002" amount="6">
      <have>
        <text>
            Rálelsz a játék során elvesztett [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="6"]6 Aranytallérodra[/span].
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="4002" amount="5">
          <have>
            <text>
                Rálelsz a játék során elvesztett [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5"]5 Aranytallérodra[/span].
            </text>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="item" id="4002" amount="4">
              <have>
                <text>
                    Rálelsz a játék során elvesztett [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="4"]4 Aranytallérodra[/span].
                </text>
              </have>
              <dontHave>
                <itemCheck type="item" id="4002" amount="3">
                  <have>
                    <text>
                        Rálelsz a játék során elvesztett [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="3"]3 Aranytallérodra[/span].
                    </text>
                  </have>
                  <dontHave>
                    <itemCheck type="item" id="4002" amount="2">
                      <have>
                        <text>
                            Rálelsz a játék során elvesztett [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallérodra[/span].
                        </text>
                      </have>
                      <dontHave>
                        <itemCheck type="item" id="4002" amount="1">
                          <have>
                            <text>
                                Rálelsz a játék során elvesztett [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="1"]Aranytallérodra[/span].
                            </text>
                          </have>
                        </itemCheck>
                      </dontHave>
                    </itemCheck>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4003">
      <have>
        <text>
            Visszaszerzed a [span class="takeItem" data-id="3016" data-amount="1"]csontkockákat[/span] is.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            Az Orkok kockái tompák, göcsörtösek, a sörük borzasztó, a patkánysültjükre pedig jobb nem is gondolni.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="346">Ha visszamész északra</next>
    <next id="4">Ha inkább kinyitod a keleti ajtót</next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]Rákened az olajat a rozsdás zsanérokra és a zárra (húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]). Rövid matatás után elégedetten hallod, hogy a zárban valami kattan, és az ajtó kinyílik. Benézel rajta. A túloldalt lévő szoba kicsi és sötét, a falai mentén szinte teljesen üres polcok sorakoznak. Az egyiken azonban találsz egy kis fadobozt, melyben [span class="takeItem" data-id="3021" data-amount="3"]három tömjéntömbre[/span] lelsz. Ezek annak ellenére kellemes, erős illatot árasztanak magukból, hogy hosszú évek óta itt lehetnek. Mindet magaddal viheted, ha szeretnéd (írd fel ezeket [em]Kalandlapodra[/em]). Visszamész a főfolyosóhoz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3014" />
    <next id="358">Ha kinyitod a nyugati ajtót</next>
    <next id="283">Ha inkább dél felé indulnál</next>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p]Az ellenfeled láncinge sokkal jobb a bőrpáncélodnál, de utolsó kardcsapásoddal sajnos sikerült végighasítanod az oldalát, így most már semmire sem tudod használni. Káromkodsz egyet a balszerencséden. Kimész a szobából, és a déli ajtót választod.[/p]
    </text>
    <next id="245"></next>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]Körbenézel, hol lehetnek a férfi ruhái. Az egyik szögön egy díszes varázslóköpenyt találsz. Odaadod az öregnek, aki boldogan átöltözik.[/p]
        [p]–    Köszönöm – feleli végül. – A nevem Alsander. – Amint azt remélted, ő az a varázsló, akit meg kellett mentened! Izgatottan elmondod neki, ki küldött, és mi a feladatod. A férfi figyelmesen hallgat, de aztán szomorúan megrázza a fejét. – Ah, a ravasz Mordraneth. Hát persze, félrevezette Vanestint, és Allansiába csalta nem létező nyomok után kutatni, így nem lesz senki, aki szembe tudna szállni vele, amikor majd partra száll Polluában. – Kérdően nézel Alsanderre. Vajon mit akart ezzel mondani? A varázsló hamarosan megadja a választ a kérdésedre.[/p]
        [p]–    Mordraneth egyáltalán nincs Allansiában. Itt van. Gonosz tervet forral a Vaskripták mélyén, az Illúziók Birodalmában, ahogy ő nevezi azt a szörnyű helyet. Egy ősi, gonosz erő felébresztésén munkálkodik, mely az őrületbe és a halálba kergeti az embereket. Az a terve, hogy Polluára szabadítja ezt az erőt, hogy még nagyobb hatalomra tehessen szert. Ha eléri ezt, többé nem lesz senki, aki szembeszállhatna vele.[/p]
        [p]Ezek bizony megrázó hírek... de az agyadban egy ötlet kezd körvonalazódni. Emlékszel, hogy amikor megkértek arra, hogy szöktesd meg Alsandert, mennyire sajnáltad, hogy elesel Mordraneth legyőzésének dicsőségétől. Megkéred Alsandert, hogy beszéljen tovább.[/p]
    </text>
    <next id="325"></next>
  </p>
  <p id="141">
    <text>
        [p]Beékeled a feszítővasat a falak közé, és rohanni kezdesz. A kemény acélrúd mindössze néhány másodpercig képes ellenállni nyomásnak, de neked ennyi idő is elég. Éppen eléred a sötét folyosót, amikor a falak nagy reccsenéssel összezáródnak mögötted.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3024" />
    <next id="296"></next>
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]Kétszeres sebességgel rohansz fel a lépcsőkön. Ez megzavarja a következő varázslat elmondásába belekezdett mágust. Abbahagyja a mormolást, és a kardjáért nyúl; eközben azonban sikerül meglepetésként megütnöd, 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot sebezve rajta. Vívj meg vele, és ne felejtsd el az ott szereplő [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontjait 2-vel lecsökkenteni![/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="47" change="-2" />
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Az egyik tengerész egy kis [span class="takeItem" data-id="3003" data-amount="1"]krémes tégelyt[/span] nyújt át. Elmondja, hogy a Végzet Szigetén rengeteg a rovar, ez a kenőcs azonban visszatartja őket. Még egyszer megköszöni a bátorságodat, és reméli, hogy ajándéka segítségedre válik majd. Te is megköszönöd a segítségét, majd magadhoz veszed a felszerelésedet, és felkészülsz a nagy kalandra.[/p]
    </text>
    <next id="249"></next>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]A sámán csalódottnak tűnik, és nemsokára egy apró, koszos kunyhóba vezetnek, hogy ott aludj. Mindezek tetejében, egy gyík szaladgál a kunyhóban, és nem hagy aludni egész éjjel. Ráadásul hiába próbálod elcsípni, mindig meglóg előled! A pihenés hiánya miatt vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="350"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="101"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Egy vékony testet veszel ki, melyet vastagon takar a mész. Valószínűleg beletelne néhány órába, hogy levakard róla a lerakódásokat, és megtudd, ki is fekszik ott.[/p]
    </text>
    <next id="266">Ha nekilátsz</next>
    <next id="156">Ha inkább nem vesződsz vele, és továbbmész</next>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]Kétségbeesetten keresed a kiutat, és az egyik faliszőnyeg mögött végül találsz egy rejtett ajtót! Kinyitod, és nagyot lélegzel a kinti, tiszta levegőből. Éppen távozni készülsz, amikor bal felől halk hangot hallasz a levegőben. – Hé! Ne hagyj itt! Segítségedre lehetek. – A füst már a lábaid körül tekereg...[/p]
    </text>
    <next id="58">Ha bevágod magad mögött az ajtót, és felrohansz a mögötte húzódó lépcsőkön</next>
    <next id="334">Ha inkább figyelmesen átvizsgálod a szobának azt a részét, ahonnan a hangot hallottad</next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/147.jpg" /][/p]
        [p]Váratlanul furcsa látvány villan fel a szemed előtt. Egy fekete és egy borostyán kereszttel megjelölt ajtót látsz, az ajtó mögött pedig egy Orkot látsz, kezében egy rézedénnyel. Előrelépsz, és végzel vele, de ebben a pillanatban egy fekete köpenyes figura lép be a szobába, és egy varázslatot mond rád. A látomás szertefoszlik. Figyelmeztetés volt? Vagy megint csak egy illúzió? Megjegyzed, hogy fel kell készülnöd a harcra, ha egy ilyen ajtón akarsz majd bemenni! Elhagyod az Orkok hálószobáját, és kinyitod a déli ajtót.[/p]
    </text>
    <next id="333"></next>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p]Egy Ork oldalán harcolsz, hogy végezz egy másikkal! Ezt sem gondoltad volna. Ellenfeledet hamar lemészárolod, még sebesülést sem szerzel. – Köfi! – mondja a társad – T’od, úgy utáttam őt! Smost vígre visszerzöm a kis pízt, amit t’lem lopta el. – A lény lehajol, hogy leszakítsa társa pénzeszacskóját. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="97">Távozol, és nyugatnak indulsz a folyosón?</next>
    <next id="380">Megtámadod ezt az Orkot is?</next>
    <next id="33">Beszélgetsz még vele?</next>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]A folyosó nagyon sötét, így kénytelen vagy használni a lámpádat. Azonban az váratlanul lobban egyet, és kialszik. Hiába próbálkozol, nem tudod már újra meggyújtani! Beburkol a sötétség, és dermesztő hideg kúszik lassan végig a gerinceden. Sugdolózást hallasz a közelből, vinnyogásokat, nyüszítéseket. Utána félelmetes hang üti meg a füledet: mintha acélkemény karmokat húznának végig kövön – vagy lehet, hogy ez egy hentesbárdnak a hangja, amit éppen élesre fennek? A zaj mindenesetre közeledik, és most már a szörnyeteg bugyborékoló morgását is hallod. Érzed, amint a félelem átjárja a csontjaidat, és megborzongsz. A sötétség sűrűbb, mint amilyet valaha is átéltél. [alt]Mit teszel?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="391" pos="1">Elmondasz egy Illúzió Kioltása varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <next id="200" pos="2">Elmondasz egy Félelem Kioltása varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="382" pos="3" singleChoiceText="Rohanni kezdesz a sötétben, bár nem tudod, hogy merre mész.">Rohanni kezdesz a sötétben, bár nem tudod, hogy merre mész?</next>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Az ibolya folyosón nemsokára egy hatalmas, kráterszerű barlangba jutsz. Kövek és pókhálók hevernek mindenfelé; úgy tűnik, mintha lenne egy kijárat a távolban, de egy hatalmas, több méter átmérőjű szikla takarja el. Aztán a szikla megmozdul – de hisz ez nem is szikla! Sárga-fekete, szőrös lábak jelennek meg, egy csontos, fekete fej is felbukkan, szájában pengeéles csáprágókkal. Áttetsző szárnyak zümmögnek a hatalmas Pók hátán, de repülni nem tud, hatalmas, szőrös lábain indul feléd. Érzed, hogy illúzióval van dolgod, de azt is, hogy ez egy egészen kivételes erejű varázslat. Félelem jár át! Vonj le [em]átmenetileg[/em] (azaz csak ennek a harcnak az idejére) 1 [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span] pontot. A dermesztő félelem 2-vel csökkenti az [span class="ffAttribute"]életerődet[/span].
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <text>
            Ha gondolod, van időd elmondani a Félelem Kioltása varázslatot, hogy ellensúlyozd ezeket a levonásokat. Ellenfeled azonban gyorsan közelít.[alt][/alt][/p]
        </text>
        <next id="150a" pos="0">Ha elmondanád a Félelem Kioltása varázslatot</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Ellenfeled gyorsan közelít.[alt][/alt][/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="371" pos="1">Amennyiben szeretnéd elmondani az Illúzió Kioltása varázslatot</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <haveEquipped>
        <next id="198" pos="2" singleChoiceText=" Kardot rántasz a szörny ellen.">Ha inkább a kardodat használnád a szörny ellen</next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="394" pos="2" singleChoiceText=" Kardot rántasz a szörny ellen.">Ha inkább a kardodat használnád a szörny ellen</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="394" pos="2" singleChoiceText=" Kardot rántasz a szörny ellen.">Ha inkább a kardodat használnád a szörny ellen</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="150a" display="150">
    <text>
        [p]Az ibolya folyosón nemsokára egy hatalmas, kráterszerű barlangba jutsz. Kövek és pókhálók hevernek mindenfelé; úgy tűnik, mintha lenne egy kijárat a távolban, de egy hatalmas, több méter átmérőjű szikla takarja el. Aztán a szikla megmozdul – de hisz ez nem is szikla! Sárga-fekete, szőrös lábak jelennek meg, egy csontos, fekete fej is felbukkan, szájában pengeéles csáprágókkal. Áttetsző szárnyak zümmögnek a hatalmas Pók hátán, de repülni nem tud, hatalmas, szőrös lábain indul feléd. Érzed, hogy illúzióval van dolgod, de azt is, hogy ez egy egészen kivételes erejű varázslat. Félelem jár át! Vonj le [em]átmenetileg[/em] (azaz csak ennek a harcnak az idejére) 1 [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span] pontot. A dermesztő félelem 2-vel csökkenti az [span class="ffAttribute"]életerődet[/span]. Ha gondolod, van időd elmondani a Félelem Kioltása varázslatot, hogy ellensúlyozd ezeket a levonásokat. Ellenfeled azonban gyorsan közelít.[/p]
        [p]A varázslat hatására elmúlik félelmed, és visszanyered az elvesztett [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontokat.[alt][/alt][/p]
    </text>
    <loseItem id="4101" />
    <loseItem id="4001" />
    <add amount="2" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="371" pos="1">Amennyiben szeretnéd elmondani az Illúzió Kioltása varázslatot is</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <haveEquipped>
        <next id="198" pos="2" singleChoiceText=" Kardot rántasz a szörny ellen.">Ha inkább a kardodat használnád a szörny ellen</next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="394" pos="2" singleChoiceText=" Kardot rántasz a szörny ellen.">Ha inkább a kardodat használnád a szörny ellen</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="394" pos="2" singleChoiceText=" Kardot rántasz a szörny ellen.">Ha inkább a kardodat használnád a szörny ellen</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="151">
    <text>
        [p]Elhúzod a fojtogató csápokat a torkodról, de a fulladozás miatt így is veszítesz 3 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Végül felérsz az erkélyre, és szemtől szembe küzdhetsz meg a varázslóval.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="152">
    <text>
        [p]A folyosó kettéágazik a csatorna végénél.[/p]
    </text>
    <next id="307">Ha a sárgászöld járaton mennél tovább</next>
    <next id="125">Ha azt a folyosót követnéd, melyet szivárványszínű fények töltenek meg</next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]A ládában egy igazgyöngyökkel díszített, illatos szantálfából készült, puha szövettel kibélelt apró kosárkát találsz, melyben két, selyembe csavart tárgy pihen. Az egyik egy [span class="takeItem" data-id="3026" data-amount="1"]bronzgyűrű[/span]; fogalmad sincs, mire jó. A másik egy finom ezüstláncon függő, piciny [span class="takeItem" data-id="3027" data-amount="1"]platina amulett[/span], egészen apró, művészien kidolgozott faragásokkal. Ösztönösen felismered, hogy ez a tárgy varázserővel bír, jóllehet sejtelmed sincs arról, mifélével. Mindkét tárgyat magaddal viheted, illetve fel is veheted; ha így teszel, jegyezd ezt fel [em]Kalandlapodra[/em], azzal együtt, hogy a hátizsákodba téve, vagy avagy magadra öltve viszed ezeket magaddal. Ezek után elhagyod a szobát, visszamész a folyosóra és kinyitod a déli végén lévő ajtót.[/p]
    </text>
    <reward id="bronzering"/>
    <next id="124"></next>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]Sokáig gyalogolsz, mikor is a folyosó kettéágazik; észak felé egy alacsony alagutat látsz, mely egy napfényes terembe torkollik. Ebből az irányból magas hangú vijjogás és morgáshoz hasonlító, furcsa, mély hang hallatszik.[/p]
    </text>
    <next id="385">Ha végigmész a járaton, hogy megvizsgáld a világos termet</next>
    <next id="274">Ha inkább nyugat felé tartasz tovább a folyosón</next>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]Ahogy az alagút felé haladsz, a napfény egyre erősebb és tisztább lesz. Most már sokkal élesebben hallod a hangot: mintha valakit éppen most tépne ízekre egy morgó, dörmögő szörnyeteg. Úgy döntesz, hogy most már csak azért is végére jársz ennek a dolognak![/p]
    </text>
    <next id="385"></next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]A folyosó tekergőzik, és kanyarog, mintha már sosem akarna véget érni. Végül egy T-elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="285">Ha kelet felé indulnál el</next>
    <next id="356">Ha nyugat felé</next>
  </p>
  <p id="157">
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <text>
            [p]Lámpáddal világítva lassan leereszkedsz a meredek, kőbe faragott lépcsőkön. Mészkő falú folyosók kanyarognak és tekeregnek odalent. Órákig sétálsz, és közben csak a mennyezetről csepegő vízcseppek hangját hallod.[/p]
        </text>
        <next id="157a">Ha megállsz és ennél</next>
        <next id="157b">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Lámpáddal világítva lassan leereszkedsz a meredek, kőbe faragott lépcsőkön. Mészkő falú folyosók kanyarognak és tekeregnek odalent. Órákig sétálsz, és közben csak a mennyezetről csepegő vízcseppek hangját hallod. Nagyon megéhezel, de nincs élelmed, így vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <test against="luck">
          <success>
            <next id="388"></next>
          </success>
          <failure>
            <next id="85"></next>
          </failure>
        </test>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="157a" display="157">
    <text>
        [p]Lámpáddal világítva lassan leereszkedsz a meredek, kőbe faragott lépcsőkön. Mészkő falú folyosók kanyarognak és tekeregnek odalent. Órákig sétálsz, és közben csak a mennyezetről csepegő vízcseppek hangját hallod.[/p]
        [p]Megállsz egy kicsit, és eszel, mielőtt továbbindulnál.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="388"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="85"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="157b" display="157">
    <text>
        [p]Lámpáddal világítva lassan leereszkedsz a meredek, kőbe faragott lépcsőkön. Mészkő falú folyosók kanyarognak és tekeregnek odalent. Órákig sétálsz, és közben csak a mennyezetről csepegő vízcseppek hangját hallod.[/p]
        [p]Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot az éhség miatt.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="388"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="85"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="158">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="239"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="338"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]Mindössze egy apró százlábút találsz, mely azonban elég ügyes ahhoz, hogy csáprágóival megcsípjen. Felszisszensz fájdalmadban, és dühösen eltaposod a kis fenevadat, de a mérge annyira erős, hogy 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot veszítesz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="337"></next>
  </p>
  <p id="160">
    <text>
        [p]A folyosó kicsit világosabbá válik, ahogy haladsz előre, és nemsokára északnak fordul. Belesel a sarkon. A járat egy világos kamrába torkollik, melynek közepén, egy asztalon egy kisebb Aranytallér-halom áll, ami a mennyezeten lógó olajlámpa fényében szikrázóan csillog. A helyiség nyugati falában van egy ajtó, ezen lehet továbbmenni. Ugyan nem látod be teljesen a kamrát, de hallod, hogy valaki – vagy valami – motoszkál odabent.[/p]
    </text>
    <next id="225">Ha belépsz</next>
    <next id="255">Ha inkább visszafordulsz nyugat felé a folyosón</next>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]Az Orkok ugyan barátságosnak tűnnek elsőre, de sajnos az egyikük nincs annyira berúgva, mint a többi: gyanakodva méreget, miközben az általuk kínált borzasztó sört igyekszel lenyelni a poharadból. – Nem láttal’k itt kor’bban! – morogja, miközben a szájába töm egy nagy adag patkánysültet. – Nem h’szem, hogy közénk való vóná! – Társai erre felkapják a fejüket, csúnyán néznek, majd a kardjukért nyúlnak. Meg kell küzdened velük.[/p]
    </text>
    <next id="185"></next>
  </p>
  <p id="162">
    <text>
        [p]Fellendíted a vasat a sziklapárkányra, és felmászol a kötélen. Amennyire tudsz, összekuporodsz, hogy a vad szél minél kevésbé tudjon belekapni a ruhádba. Megpróbálod nem megnézni, miket evett a Pengecsőrű Madár, és gyorsan átkutatod a fészkét. Egy [span class="takeItem" data-id="3022" data-amount="1"]fekete gyapjú fejpántot[/span] találsz, melybe ezüstfonállal egy emblémát varrtak: egy pókot, melyen egy bot fekszik keresztbe fektetve. Ha akarod, magaddal viheted, és felveheted a fejpántot; ha így teszel, írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]. Lemászol a kötélen, és tovább haladsz dél felé.[/p]
    </text>
    <next id="42"></next>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]A harcos kardja ugyan gyengébb minőségű, mint a tiéd, a [span class="takeItem" data-id="3025" data-amount="1"]láncingét[/span] viszont tudnád használni, ami sokkal nagyobb védelmet nyújt, mint a bőrpáncélod. Írd fel a [em]Kalandlapodra[/em], ha magaddal viszed. Amíg rajtad van a vért, megnövelheted 1-gyel az [span class="ffAttribute"]ügyességed[/span].
    </text>
    <itemCheck type="attribute" amount="11" id="initialSkill">
      <have>
        <text>
             Ezzel együtt sem lépheted túl a [em]Kezdeti[/em] értéket, ugyanis annyira ügyes vagy, hogy a láncing már nem tud javítani ezen.[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
             Ezzel akár túl is lépheted a [em]Kezdeti[/em] értéket.[/p]
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            [p]Megörülvén, hogy ilyen jó páncélt szereztél, és eltelvén a harci siker érzésével, kimész a szobából, és a szomszédos terem déli falán lévő ajtón mész tovább.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="245"></next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]Amint megpróbálod kinyitni a ládát, egy apró, de annál élesebb penge röppen ki a padló egy repedéséből, és mélyen a húsodba vág. A seb igen mély, ezért 1 [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span] és 6 [span class="ffAttribute"]Életerő[/span] pontot veszítesz. A sérülés akkora, hogy fájdalmadban felüvöltesz, és elveszíted az eszméletedet. Később térsz csak magadhoz.[/p]
    </text>
    <add amount="-6" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="246">Ha megpróbálkozol ismét a ládával</next>
    <next id="124">Ha inkább visszamész a főfolyosóra, és kinyitod a déli végén lévő ajtót</next>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]Beleiszol a folyadékba – és tömény ecetet köpsz ki. Hangos nevetés visszhangzik végig a folyosón. – Te szerencsétlen bolond! Még egy főmágust sem vagy képes felismerni, ha találkozol vele? Igen jól fogok szórakozni, miközben végignézem lassú kínhalálodat. Nem fogsz ilyen könnyen elpatkolni, azt garantálom! – és a hang ismét harsány kacagásba fullad. Nem látsz ugyan senkit, de tudod, hogy ez csak Mordraneth lehet. Hirtelen elönt az iránta érzett utálat; óriási erőfeszítéssel felkelsz, és továbbindulsz.[/p]
    </text>
    <next id="387"></next>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p]A tűzgömb egy szempillantás alatt izzó lángokkal és fojtogató füsttel vesz körül! Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Felrohansz az erkélyre, hogy leszámolj Mordraneth-tel.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-6" />
    <next id="110"></next>
  </p>
  <p id="167">
    <empty />
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p]Kinyújtott kézzel, felfelé tartott tenyérrel lassan feléjük indulsz. Azok látják, hogy szándékaid nem ellenségesek, és leengedik a lándzsáik hegyét – de csak egy kicsit! Végigkísérnek egy kanyargós ösvényen, és egy óra múlva eléritek a falujukat.[/p]
    </text>
    <next id="208"></next>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/169.jpg" /][/p]
        [p]Egy félelmetes Csontvázharcossal kerültél szembe. Hatalmas, kétkezes kardja megcsillan a levegőben, amint zúgva feléd vág vele. Az istenek áldása kísérjen az ellene vívott harcban. Szükséged lesz rá![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="21" />
    </fight>
    <next id="236"></next>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p]Amint a bogárszerű lény neked ront, a medálod tiszta, fehér fénnyel kezd világítani. A ragyogó sugár telibe találja az illúziót, és semmivé foszlatja. A szemközti falon észreveszel egy rést, és úgy döntesz, hogy megpróbálsz eljutni odáig. Az előbbi lény okozta sokkot azonban nem heverted ki teljesen, így le kell vonnod 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot, a jövőben azonban már kevésbé fognak a hasonló jelenések váratlanul érni...[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="203"></next>
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p]Semmi módon nem tudod kinyitni ezt az ajtót. Mérgelődve megfordulsz, majd elindulsz kelet felé.[/p]
    </text>
    <next id="114"></next>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p]Megpróbálkozol a keleti ajtóval, de zárva van.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="201"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="113"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]A kígyók előrelendülnek, hogy neked támadjanak. Az egyikük átharapja a bőrpáncélodat; érzed, amint méregfogai a húsodba mélyednek. Kétségbeesetten küz-desz, de csak újabb harapásokat szenvedsz el. Nemsokára a halálos méreg megteszi a hatását. A földre roskadsz, és nem kelsz már fel többet. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="174">
    <empty />
  </p>
  <p id="175">
    <empty />
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]A Szerencse varázslat segítségével visszanyerhetsz az elvesztett [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontjaidból. Harcon kívül bármikor elmondhatod a varázslatot: eredményeképpen 3-mal megnövelheted a [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontjaid számát (a [em]Kezdeti[/em] értéket persze nem haladhatod meg).[/p]
    </text>
    <next id="188" pos="5">Ha szeretnéd megtanulni ezt a varázslatot</next>
    <next id="188" pos="10">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="177">
    <text>
        [p]Nekikészülsz, hogy elmondd a kívánságodat, amikor látod, hogy az Aranytallér felületén buborékok jelennek meg. A folyadék nem víz, hanem sav volt! Még jó hogy nem ittál bele! Ellépsz a szökőkúttól.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="gold" />
    <next id="373">Ha a nyugati ajtón mennél be</next>
    <next id="28">Ha belesnél a félig nyitott keleti ajtón</next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]Félrehúzod a téglát, és egy kis üreget pillantasz meg mögötte, melyben egy apró, fekete sarkainál sárgaréz pántokkal díszített fadoboz hever. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="374">Kinyitod a dobozt?</next>
    <next id="227">Visszamész a déli folyosóra, és kinyitod a végén lévő ajtót?</next>
    <next id="98">Visszamész a déli folyosóra, és megkeresed a rejtett ajtót, amit a férfi említett?</next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]Épp akkor ugrasz félre, amikor az ajtó által működésbe hozott kilövőszerkezetből kilőtt dárda elsuhan melletted. A fegyver remegve megáll a szemközti ajtóban; néhány pillanattal később hangokat hallasz észak felől. Úgy döntesz, délnek mész tovább.[/p]
    </text>
    <next id="283"></next>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p]– Ez itt nem valami b’rátsággos! – morogja egy félig részeg Ork. A társai ugyan egyetértenek vele, de jelen pillanatban jobban élvezik a sörüket, mint amennyire egy esetleges bunyóban lelnék kedvüket.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]Az Orkok méregbe gurulnak, és neked rontanak kardjaikkal.[/p]
        </text>
        <next id="185"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]A lények inkább tovább iszogatnak, és végül elfogadják a társaságodat.[/p]
        </text>
        <next id="254"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="181">
    <text>
        [p]Elérsz a kereszteződésig, és nyugatnak indulsz a jeltelen úton. Lassan emelkedik a talaj, ahogy eléred a dombok lábát. A meneteléstől egyre inkább elfáradnak a végtagjaid. Észak felé repedezett hegycsúcsok magasodnak, az út nagyjából északnyugati irányba halad feléjük. Késő délutánra alaposan elfáradsz és megéhezel. Pihenned és enned kell, ha teljes erőben akarsz továbbmenni. A lenyugvó nap sugarai aranyos izzásba burkolják a környéket. Nyugat felé egy szürke sziklából készült építményszerűséget pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <next id="379">Ha közelebbről is megnéznéd ezt</next>
    <next id="53">Ha inkább továbbmennél az úton</next>
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p]Nemsokára rálelsz az Óriás domboldalból nyíló barlangjára. Gyorsan körbenézel, és elégedetten állapítod meg, hogy rajtad kívül senki más nem tartózkodik a környéken. Bentről sült hal illata árad! Belépsz. Két étkezésre elegendő halpörköltet találsz (ha akarod, megeheted az [span class="takeItem" data-id="2001" data-amount="1"]egyiket[/span], vagy [span class="takeItem" data-id="2001" data-amount="1"]mindkettőt[/span], de nem áll módodban magaddal vinni őket). Evés és némi pihenés után ismét felkerekedsz. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="257">Ha visszatérsz a nyugat felé vezető útra</next>
    <next id="301">Ha előbb még átkutatnád a barlangot</next>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/183.jpg" /][/p]
        [p]Előrelépsz – és ezzel elszakítasz egy keresztben álló, leheletvékony madzagot; mielőtt még mozdulhatnál, egy kötélre kötött nagy súly zuhan le a plafonról, és keményen megüti a válladat. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. – Megpróbáltalak... figyelmeztetni... – nyögi a férfi, és visszasüpped a székébe. A zúzódás okozta fájdalomtól nyögve eloldozod a szerencsétlent.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p]A folyosó egy ajtóban végződik. Már a túloldaláról is érzed, milyen kellemetlen, büdös szag uralkodik odabent.
    </text>
    <itemCheck type="section" id="6">
      <have>
        <text>
            Itt laktak a Patkányemberek, amíg nem végeztél velük. Nincs értelme ismét bemenned a szobába, így visszafordulsz délnek.[/p]
        </text>
        <next id="303"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Halk kaparászást és nyikorgást hallasz mögüle.[/p]
        </text>
        <next id="6">Ha kinyitod az ajtót, hogy megnézd, mi próbál kijutni</next>
        <next id="303">Ha inkább visszafordulnál délnek</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]Egyszerre mindig csak két Orkkal kell küzdened, egészen addig, amíg kettőt meg nem öltél, és már csak egy marad – onnantól kezdve a szokásos szabályok szerint kell befejezned a csatát. Szerencséd, hogy az Orkok részegek, így az [span class="ffAttribute"]ügyességük[/span] meglehetősen alacsony.[/p]
    </text>
    <fight type="onlyHighest" forceOrder="true">
      <enemy id="22" />
      <enemy id="23" />
    </fight>
    <fight type="onlyHighest" forceOrder="true">
      <enemy id="24" />
      <enemy id="25" />
      <win>
        <loseItem id="4001" />
      </win>
    </fight>
    <next id="73"></next>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]Mielőtt még elérhetnéd, a Madárember elrepül. Látod azonban, hogy repülés közben furcsa vijjogó és károgó hangokat ad ki, melynek hatására újabb társai bukkannak fel innen-onnan. Úgy döntesz, jobb lesz elkotródni a környékről![/p]
    </text>
    <next id="292"></next>
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]Ilyen kemény küzdelem, és az ellenfeled ráadásul varázslatokat is használt! Lehetséges, hogy...? De biztosan nem. Ugyan neked azt mondták, hogy csak Mordraneth saját varázslatai működnek a Vaskriptákban, mégis elképzelhető, hogy a gonosz mágus betanította egyik szolgáját. Mindenesetre a feladatod az, hogy feltétlenül találd meg Alsandert...[/p]
        [p]Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="353">Átkutatod a testeket?</next>
    <next id="123">Megpróbálsz benyitni az Ork szobájából nyíló, keleti ajtón?</next>
    <next id="82">Belesel azon a déli ajtón, amelyen át a Sötét Pap bejött?</next>
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]Az alábbi listáról [em]három[/em] varázslatot választhatsz. A választást megkönnyítendő, lehetőséged van, hogy döntés előtt áttanulmányozd mindegyik hatásának pontos leírását. Hacsak másképp nem utasítunk, mindegyik varázslatot csak egyszer használhatod.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="1">
      <have>
        <gatherItem id="4004" />
        <gatherItem id="4101" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="2">
      <have>
        <gatherItem id="4004" />
        <itemCheck type="item" id="3027">
          <have>
            <gatherItem id="4102" amount="2" />
          </have>
          <dontHave>
            <gatherItem id="4102" amount="1" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="3">
      <have>
        <gatherItem id="4004" />
        <gatherItem id="4103" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="4">
      <have>
        <gatherItem id="4004" />
        <gatherItem id="4104" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="5">
      <have>
        <gatherItem id="4004" />
        <gatherItem id="4105" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="6">
      <have>
        <gatherItem id="4004" />
        <gatherItem id="4106" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="7">
      <have>
        <gatherItem id="4004" />
        <gatherItem id="4107" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4004" amount="3">
      <have>
        <next id="61"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A következő varázslatok állnak a rendelkezésedre:[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="4101">
          <dontHave>
            <next id="2">Félelem Kioltása</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4102">
          <dontHave>
            <next id="295">Illúzió Kioltása</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4103">
          <dontHave>
            <next id="16">Tűzgömb</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4104">
          <dontHave>
            <next id="336">Gyógyítás</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4105">
          <dontHave>
            <next id="176">Szerencse</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4106">
          <dontHave>
            <next id="133">Ügyesség Visszaállítása</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4107">
          <dontHave>
            <next id="213">Sebesség</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="189">
    <text>
        [p]Kétségbeesetten körülnézel, félvén, hogy esetleg még egy, a Kísértethez hasonló borzalommal találkozol. A hideg sírkövek keretezte hatalmas terem végén három folyosónyílást veszel észre. Melyiken indulnál tovább?[/p]
    </text>
    <next id="395">A zöld színűn?</next>
    <next id="125">A szivárványszínű járaton?</next>
    <next id="307">A sárgászöld folyosón?</next>
  </p>
  <p id="190">
    <text>
        [p]Mordraneth gonoszul felkacag, amint Tűzgömb varázslata eltalál, és 6 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontnyit éget rajtad. Minden erődet összeszeded, és felrohansz a lépcsőkön, hogy kardod hegyére tűzd ezt a gonosz mágust. Nemsokára felérsz az erkélyre![/p]
    </text>
    <add amount="-6" to="stamina" />
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/191.jpg" /][/p]
        [p]Rövid időre megpillantasz egy fakunyhót a fák között – de a figyelmedet eltereli a közelből jövő, csattogó fémek hangja! Meghúzódsz, és figyelsz. Nemsokára két Hobgoblin jelenik meg a kunyhó felől. Vadul harcolnak egymással! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="250">Itt hagyod őket, és visszamész dél felé?</next>
    <next id="87">Odalépsz hozzájuk, és megtámadod őket?</next>
    <next id="311">Nyugton maradsz, és igyekszel észrevehetetlen maradni?</next>
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Alvás közben igen furcsa álmot láttál, amire még ébredésed után is élesen emlékszel. Egy férfi kőszobra előtt álltál. Miközben nézted, füstpamacsok szálltak fel a szájából, és egy csontvázszerű alakká álltak össze, mely sárgás karmokkal rád támadt. Ám ebben a pillanatban a nyakadon viselt medálból tiszta, fehér fény lövellt ki, és tudtodra adta, hogy az egész csak illúzió. És valóban, kardod egyetlen csapására füstté oszlott szét a lény. Tudod, hogy ez az álom jó ómen: nyersz 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontot. Másnap reggel kipihenten folytathatod az utadat. Merre indulsz?[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="339">Ha visszamész keleti irányba, majd északnyugat felé fordulsz</next>
    <next id="157">Ha inkább kinyitod a csapóajtót, és megnézed, mi van alatta</next>
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p]Elindulsz kelet felé, figyelmen kívül hagyva a visszavezető utat – tudod, hogy arrafelé nem menekülhetsz. Kénytelen vagy kelet felé haladni.[/p]
    </text>
    <next id="285"></next>
  </p>
  <p id="194">
    <text>
        [p]Amint visszafelé indulsz a folyosón, fekete füstfelhők vesznek körül, lassan fojtogatni kezd a mérges, émelyítő pára. Visszarohansz a Troll szobájába, és bevágod magad mögött az ajtót.[/p]
    </text>
    <next id="130">Ha átkutatod a szobát</next>
    <next id="260">Ha a keleti ajtót nyitnád ki</next>
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p]Egy rejtett csapdából egy dárda vágódik ki, és csúnyán megsebzi a válladat. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. A fegyver nagy durranással, remegve megáll a szemközti ajtóban. A hang bizonyára magára vonta valakik figyelmét, mert észak felől közeledő zajokat vélsz hallani. Gyorsan döntesz, és azonnal dél felé indulsz.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="283"></next>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]– Á, szóval Urzak küldött. Nos, a feladatod igen egyszerű. A fogollyal sok probléma van, és a Mester információkat akar tőle: hogyan tanult meg itt lent varázsolni az ő útmutatása nélkül. Menj le, és beszélj vele még ma, és ha nem mond semmit, öld meg. De a lehető legkegyetlenebb módon! Nos, az utat ismered. – Rádöbbensz, hogy azt hiszi, kínzómester vagy, akit a kihallgatás miatt küldtek ide! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="3">Megtámadod a fiatalembert?</next>
    <next id="17">Kinyitod a nyugati ajtót, és távozol?</next>
    <next id="320">Azt feleled, hogy nem tudod, merre kell menni, és útmutatást kérsz?</next>
  </p>
  <p id="197">
    <text>
        [p]Ahogy előrehaladsz a vörös folyosón, a levegő egyre forróbb lesz. Izzadni kezdesz, és nemsokára rádöbbensz, hogy még ha visszafordulsz is, erről az átkozott helyről nem fogsz tudni épségben kijutni. Egy hosszúkás, vörös terembe érsz, melynek túlsó végében egy narancsszínű folyosóbejárat tátong. A hőség már annyira elviselhetetlen, hogy küzdened kell, hogy eszméletednél maradj. Van nálad egy bronzgyűrű?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3026">
      <have>
        <next id="263a"></next>
      </have>
      <haveEquipped>
        <next id="263b"></next>
      </haveEquipped>
      <dontHave>
        <next id="32"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="198">
    <text>
        [p]Amint a Pók közelebb ér, egy Fénypálca jelenik meg köztetek a levegőben, melyet egy vékony fonál köt össze a fejpántoddal. A lény megtorpan. Ebben a pillanatban a pálca villámgyorsan forogni kezd, és valóságos fényörvénybe burkolja a megrémült szörnyet. Néhány másodperc múlva csak néhány sötét, büdös füstpamacs marad utána.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4001" />
    <next id="269"></next>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]Sikeresen elmondtad a Sebesség varázslatot, de amint befejezted a kántálást, Mordraneth saját mágiája is készen van. Egy fényes villám cikázik át a levegőn, és megégeti a mellkasodat: vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. De most már annyira gyorsan mozogsz, hogy ha közelharcra kerül a sor, Mordraneth sokkal nehezebben fog eltalálni.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4107" />
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <changeEnemy attribute="skill" id="47" change="-2" />
    <next id="384">Ha a bal oldali lépcsősoron rohannál fel az erkélyre</next>
    <next id="142">Ha inkább a jobb oldalit választod</next>
  </p>
  <p id="200">
    <text>
        [p]A Félelem Kioltása varázslat megkeményítette a szívedet, így a suttogások és a kiáltozás nem zavarnak többé. Óvatosan megválasztod a lépteidet, nehogy valami csapdára lépj. Nemsokára halvány színes alagútbejáratokat pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4101" />
    <next id="362">Ha a barna folyosón indulnál el</next>
    <next id="112">Ha a szürke járaton</next>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p]Az Ében Kulcs hangtalanul csusszan a zárba, és az ajtó csakhamar feltárul. Azon túl tökéletes a sötétség, így semmit sem látsz. Kénytelen leszel magadnak világítani.[/p]
    </text>
    <next id="392">Ha belépsz a szobába</next>
    <next id="124">Ha inkább visszatérsz a főfolyosóra, és kinyitnád a végénél lévő ajtót</next>
  </p>
  <p id="202" actions="0">
    <text>
        [p]A szoba déli ajtaja kivágódik, és egy kámzsás alak körvonalai jelennek meg a nyílásban. Kifejezéstelen arcán hatalmas, kék vágás éktelenkedik. Kinyújtja hosszú körmű, csontvázszerű ujjait, és varázslat mormolásába kezd.[/p]
        [p]Kirántod a kardodat, és megrohanod a figurát.[/p]
    </text>
    <test against="skill" add="1">
      <success>
        <next id="11"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="66"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p]Amint átlépsz rajta, a „fal” azonnal összeforr mögötted. Valahogy olyan érzésed támad, hogy nem szeretnél többet visszamenni ebbe az irányba. Egy folyosón állsz.[/p]
    </text>
    <next id="314">Ha nyugat felé indulnál el rajta</next>
    <next id="7">Ha a keleti irányt választod, ahol a járat később északnak kanyarodik</next>
  </p>
  <p id="204">
    <text>
        [p]Kinyitod a szorosan lezárt üvegcsét, és édes, erőteljes növényillat tölti be a levegőt. Ez egy [span class="takeItem" data-id="2003" data-amount="1"]Gyógyital-kivonat[/span], mely két hajtásra elegendő. Mindegyik adag 4 elvesztett [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot képes pótolni. Harcon kívül bármikor ihatsz az üvegcséből. Írd fel a Gyógyitalt a [em]Kalandlapodra[/em], és ha később iszol majd belőle, ne felejtsd el azt is jelölni![/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="100"></next>
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <next id="156"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]Az ajtó mögötti folyosó nemsokára egy T-elágazáshoz vezet.[/p]
    </text>
    <next id="268">Ha innen dél felé mennél tovább</next>
    <next id="136">Ha északi irányba</next>
  </p>
  <p id="206">
    <text>
        [p]Eléred a sziklafalat, és elkezdesz felmászni rajta. Nagyon oda kell figyelned, mert csúszós a felülete, ráadásul azok az átkozott rátapadt mohák is alaposan megnehezítik a kapaszkodást.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <text>
            [p]Sikerült feljutnod a fészekig.[/p]
        </text>
        <next id="368"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Megcsúsztál, és lezuhantál. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Természetesen ismét megpróbálkozhatsz a mászással.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="206">Ha ismét mászni próbálsz</next>
        <next id="119">Ha úgy döntesz, hogy mégsem akarsz felmászni, és visszafordulsz dél felé</next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="207">
    <text>
        [p]Meg kell küzdened a Koponyarákkal. Csakhamar rájössz, hogy nem éppen ideális harci pozíció egy labilis csónakban karddal harcolni egy vízi lény ellen! Ennek megfelelően a harc idejére (de [em]csak[/em] a harc idejére!) 2-vel csökkentened kell az [span class="ffAttribute"]ügyességedet[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
      <win>
        <text>
            [p]Sikerült legyőznöd a bestiát, kifújod magad, majd kihalászod a vízből a harc hevében elvesztett evezőket, és kievezel a partra.[/p]
        </text>
        <add amount="2" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="70"></next>
  </p>
  <p id="208">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/208.jpg" /][/p]
        [p]A faluban vagy harminc harcos, nő és félénken kíváncsi gyermek szemléli megérkezésedet. Kicsit kényelmetlenül érzed magad, de aztán egy gazdagon öltözött bennszülött lép ki a legjobb állapotban lévő vályogkunyhóból, és egyenesen hozzád lép. Kezében egy ezüst dísszel és fantasztikus színű madártollakkal ékesített botot tart. A férfi megáll előtted, majd számodra is érthető nyelven megszólal: – Alkandi vagyok, Kiaraboos fősámánja. Látjuk, békével jöttél. Látjuk, nem tartozol a Gonoszak közzé. Élvezd hát vendégszeretetünket. – A kunyhójába kísér, és nemsokára finom étellel kínálnak (az evés 3 elvesztett [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot állít vissza).[/p]
        [p]Miután befejezted az evést, a sámán fürkésző, mesterkélt tekintettel végigmér. – Talán egy kis kereskedés megpecsételné kettőnk barátságát, nem gondolod? – mondja.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="329" pos="1">Ha hajlandó vagy csereberélni vele</next>
        <itemCheck type="section" id="224">
          <have>
            <next id="258" pos="2">Ha nem akarsz semmit sem felajánlani a férfinak</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="144" pos="2">Ha nem akarsz semmit sem felajánlani a férfinak</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3006">
          <have>
            <next id="329" pos="1">Ha hajlandó vagy csereberélni vele</next>
            <itemCheck type="section" id="224">
              <have>
                <next id="258" pos="2">Ha nem akarsz semmit sem felajánlani a férfinak</next>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="144" pos="2">Ha nem akarsz semmit sem felajánlani a férfinak</next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="section" id="224">
              <have>
                <next id="258"></next>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="144"></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="209">
    <text>
        [p]Belépsz a szobába. Egy asztalnál három Ork iszogat, és kockázik. A helyiség keleti falában megpillantasz egy ajtót. Amint belépsz, egyikük egy jól irányzott sercintést enged el. A „lövedék” a lábad közelében lévő köpőcsészében fröccsen szét. Az ostoba lény kihívóan néz rád. – Namia? Iszó, vagy mi? – Az Orkok szemmel láthatóan nem ellenségesek, de azért a kardjaikat a kezük ügyében tartják, és hárman vannak.[/p]
    </text>
    <next id="185" pos="1">Ha megtámadod őket</next>
    <itemCheck type="items" id="3016 or 3017">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="3017">
          <have>
            <itemCheck type="item" id="3016">
              <have>
                <next id="276" pos="2">Ha leülsz melléjük, és ón söröskorsódat az asztalra csapva iszol velük</next>
                <next id="41" pos="3">Ha a csontkockákat vennéd elő, hogy játszatok is egyet</next>
                <next id="276" pos="4">Ha mindkettőt</next>
                <next id="161" pos="5">Ha egyiket se</next>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="276" pos="2">Ha leülsz melléjük, és ón söröskorsódat az asztalra csapva iszol velük</next>
                <next id="161" pos="5">Ha az ő egyik korsójukat használnád</next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="item" id="3016">
              <have>
                <next id="41" pos="3">Ha leülsz melléjük, és előveszed a csontkockákat, hogy játszatok is egyet</next>
                <next id="161" pos="5">Ha csak innál velük egyet</next>
              </have>
              <dontHave>
                <next id="161" pos="2">Ha leülsz melléjük, és iszol velük</next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="161" pos="2">Ha leülsz melléjük, és iszol velük</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]Megpróbálod berúgni az ajtót, de az meg sem mozdul. Ráadásul a rugdosásod eredményeképpen észak felől zajt hallasz, mely egyre erősödik. Úgy döntesz, hogy olajra lépsz. Visszaszaladsz dél felé.[/p]
    </text>
    <next id="283"></next>
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p]Belépsz a piszkos, bűzös börtöncellába. Látod, hogy az egyik fogoly már meghalt. A másik – egy ember – fájdalmasan nyögdécsel. Megtört szemein látod, hogy nincs teljesen magánál, nyilván nagyon beteg.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="242">Hogyha étellel és itallal kínálod, hogy erőre kapjon egy kicsit</next>
        <next id="227">Ha inkább itt hagyod nyomorúságos cellájában, visszatérsz a főfolyosóra, és dél felé indulsz</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Semmit nem tehetsz érte, így itt hagyod nyomorúságos cellájában, visszatérsz a főfolyosóra, és dél felé indulsz.[/p]
        </text>
        <next id="227"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="212">
    <text>
        [p]A fiatalember jelentőségteljesen néz rád, miközben lazán dobálgatja a tenyerében a tőrét. Itt szó nélkül nem lehet továbbmenni, ahhoz ellenfeled túl harciasan áll veled szemben. Ha sarkon fordulsz, a fegyver könnyen utat találhat a hátadba... Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="3">Megtámadod?</next>
    <next id="196">Azt mondod, hogy a fenti fickók küldtek?</next>
    <next id="60">Kereskedőnek adod ki magad?</next>
  </p>
  <p id="213">
    <text>
        [p]A Sebesség varázslattal képes vagy igen gyorsan haladni és mozogni, így ellenfeleid sokkal nehezebben tudnak eltalálni, ha összecsapásra kerül a sor. Harc esetén a [em]legelején[/em] mondhatod csak el ezt a varázslatot, menet közben erre már nincs mód. Az ige csak [em]egyetlen[/em] küzdelem idejére szól ebben az esetben, erre a harcra viszont 2-vel lecsökkentheted az ellenfeled [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span] pontjait, mivel nehezebb eltalálni téged.[/p]
    </text>
    <next id="188" pos="7">Ha szeretnéd megtanulni ezt a varázslatot</next>
    <next id="188" pos="10">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="214">
    <text>
        [p]Amint megtámadod a Sárkányt, az szertefoszlik! Harsány kacagás visszhangzik végig a hatalmas termen. – Nos, bátor vagy, azt meg kell hagyni. De bolond is vagy, fiacskám! Azt hiszem, most már nemsokára itt az ideje, hogy személyesen is találkozzunk, nem gondolod? Elég volt ezekből a trükkökből és illúziókból; a [em]te[/em] lelked lesz az az alapanyag, mellyel tovább folytathatom a munkámat. És most, fiacskám, gyere végig a folyosón![/p]
        [p]Mordraneth! A szíved a torkodban dobog, amikor ráeszmélsz, hogy a végső harc már csak másodpercekre van – vagy ez is csak egy illúzió volt? Mindenesetre nincs más választásod, mint előrelépni. Végighaladsz az ibolya folyosón.[/p]
    </text>
    <next id="150"></next>
  </p>
  <p id="215">
    <text>
        [p]Óvatosan körülnézel, és észreveszel egy hajszálvékony madzagot, amely a padló felett néhány centiméternyire húzódik, keresztben az ajtó előtt. Óvatosan átlépsz rajta, vigyázva, nehogy elszakítsd. Felnézel, és egy hatalmas súlyt pillantasz meg a plafonon. Ha óvatlanul elszakítottad volna a madzagot, a súly kilapított volna! Odalépsz az öreghez, és eloldozod.[/p]
    </text>
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="216">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/216.jpg" /][/p]
        [p]A sima falba vésett vonalak szörnyű képet alkotnak: egy fekete ruhás alak egy Elf holtteste fölött áll. Kinyújtott, csontos kezeivel pedig mintha áldozata fejéből és szívéből idézne valamit, ami először csak gomolygó füstfelhőnek hat, de amint alaposabban megnézed, látod, hogy egy hatalmas, szárnyas pók az, irtóztató, mérges csáprágókkal a szájában. A bestia láttán félelem hasít beléd; érzed, hogy ez a valóságban egy szinte legyőzhetetlen lény! Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontot. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="184">Az északi folyosón mész tovább?</next>
    <next id="72">A keleti folyosón mész tovább?</next>
    <next id="129">A déli folyosón mész tovább?</next>
  </p>
  <p id="217">
    <text>
        [p]Az Orkok nyertek, te veszítettél.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>
                [p]Vesztesz 1 Aranytallért.[/p]
            </text>
        <add amount="-1" to="gold" />
        <gatherItem id="4002" amount="1" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <itemCheck type="gold" id="2">
          <have>
            <text>[p]Vesztesz 2 Aranytallért.[/p]</text>
            <add amount="-2" to="gold" />
            <gatherItem id="4002" amount="2" />
          </have>
          <dontHave>
            <text>[p]Elveszted utolsó Aranytallérodat, ráadásul az Orkok még a kockákat is elszedik tőled.[/p]</text>
            <add amount="-1" to="gold" />
            <gatherItem id="4002" amount="1" />
            <loseItem id="3016" />
            <gatherItem id="4003" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <itemCheck type="gold" id="3">
          <have>
            <text>[p]Vesztesz 3 Aranytallért.[/p]</text>
            <add amount="-3" to="gold" />
            <gatherItem id="4002" amount="3" />
          </have>
          <dontHave>
            <text>[p]Elveszted minden Aranytallérodat, ráadásul az Orkok még a kockákat is elszedik tőled.[/p]</text>
            <itemCheck type="gold" id="2">
              <have>
                <gatherItem id="4002" amount="2" />
              </have>
              <dontHave>
                <gatherItem id="4002" amount="1" />
              </dontHave>
            </itemCheck>
            <add amount="-10" to="gold" />
            <loseItem id="3016" />
            <gatherItem id="4003" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <itemCheck type="gold" id="4">
          <have>
            <text>[p]Vesztesz 4 Aranytallért.[/p]</text>
            <add amount="-4" to="gold" />
            <gatherItem id="4002" amount="4" />
          </have>
          <dontHave>
            <text>[p]Elveszted minden Aranytallérodat, ráadásul az Orkok még a kockákat is elszedik tőled.[/p]</text>
            <itemCheck type="gold" id="3">
              <have>
                <gatherItem id="4002" amount="3" />
              </have>
              <dontHave>
                <itemCheck type="gold" id="2">
                  <have>
                    <gatherItem id="4002" amount="2" />
                  </have>
                  <dontHave>
                    <gatherItem id="4002" amount="1" />
                  </dontHave>
                </itemCheck>
              </dontHave>
            </itemCheck>
            <add amount="-10" to="gold" />
            <loseItem id="3016" />
            <gatherItem id="4003" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <text>[p]Vesztesz 5 Aranytallért.[/p]</text>
            <add amount="-5" to="gold" />
            <gatherItem id="4002" amount="5" />
          </have>
          <dontHave>
            <text>[p]Elveszted minden Aranytallérodat, ráadásul az Orkok még a kockákat is elszedik tőled.[/p]</text>
            <itemCheck type="gold" id="4">
              <have>
                <gatherItem id="4002" amount="4" />
              </have>
              <dontHave>
                <itemCheck type="gold" id="3">
                  <have>
                    <gatherItem id="4002" amount="3" />
                  </have>
                  <dontHave>
                    <itemCheck type="gold" id="2">
                      <have>
                        <gatherItem id="4002" amount="2" />
                      </have>
                      <dontHave>
                        <gatherItem id="4002" amount="1" />
                      </dontHave>
                    </itemCheck>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
              </dontHave>
            </itemCheck>
            <add amount="-10" to="gold" />
            <loseItem id="3016" />
            <gatherItem id="4003" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <itemCheck type="gold" id="6">
          <have>
            <text>[p]Vesztesz 6 Aranytallért.[/p]</text>
            <add amount="-6" to="gold" />
            <gatherItem id="4002" amount="6" />
          </have>
          <dontHave>
            <text>[p]Elveszted minden Aranytallérodat, ráadásul az Orkok még a kockákat is elszedik tőled.[/p]</text>
            <itemCheck type="gold" id="5">
              <have>
                <gatherItem id="4002" amount="5" />
              </have>
              <dontHave>
                <itemCheck type="gold" id="4">
                  <have>
                    <gatherItem id="4002" amount="4" />
                  </have>
                  <dontHave>
                    <itemCheck type="gold" id="3">
                      <have>
                        <gatherItem id="4002" amount="3" />
                      </have>
                      <dontHave>
                        <itemCheck type="gold" id="2">
                          <have>
                            <gatherItem id="4002" amount="2" />
                          </have>
                          <dontHave>
                            <gatherItem id="4002" amount="1" />
                          </dontHave>
                        </itemCheck>
                      </dontHave>
                    </itemCheck>
                  </dontHave>
                </itemCheck>
              </dontHave>
            </itemCheck>
            <add amount="-10" to="gold" />
            <loseItem id="3016" />
            <gatherItem id="4003" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Győzelmüket megünneplendő, mindnyájan hatalmas ivászatba kezdenek.[/p]
        </text>
        <next id="254">Ha velük maradsz, és iszol te is</next>
        <next id="4">Ha kilopódznál a keleti falon lévő ajtón</next>
      </after>
    </random>
  </p>
  <p id="218">
    <text>
        [p]Nem sokkal a folyosó déli kanyarulata után két, egymással szemben álló ajtót pillantasz meg, a folyosó keleti és nyugati falában. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="90">Kinyitod a keleti ajtót?</next>
    <next id="358">Kinyitod a nyugati ajtót?</next>
    <next id="283">Nem törődsz az ajtókkal, és továbbmész dél felé?</next>
  </p>
  <p id="219">
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <next id="107"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <next id="75"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="220">
    <text>
        [p]Leülsz egy asztalhoz Mehrabiannal, a Félogréval. Vendéglátód egy tálkába sűrű, zsíros, szürkészöld italt tölt, melynek felszínén sárgás, fénytelen buborékok bugyognak. Mikor felajánlja, hogy neked is szedjen belőle, rendkívül előrelátóan, udvariasan elhárítod a felkínált ételt. Mehrabian összedörzsöli a kezét, majd széles vigyor ömlik el arcán. – Szóval profi kínzómestör vagy, he? No, az öreg mágiás nem nyüszkélt eddig, igaz, nem is sanyargattam nagyon. Csak néhány égés, törés még nem vót tudod... Persze azé a Mester aszonta, bilincseljem meg, hogy ne tujjon varázsni, vagy ilyesmi. A lény még beszél egy kicsit a kínzási módszerekről, melyeket – reménye szerint legalábbis – majd te fogsz kipróbálni az öreg varázslón. Megcsörgeti az övén függő kulcscsomóját. – Akkor nyomás! – mondja, és egy, a szoba északkeleti sarkában lévő apró, árnyékba burkolózó ajtóhoz lép.[/p]
    </text>
    <next id="92">Ha megtámadod a Félogrét</next>
    <next id="383">Ha megvárnád, amíg visszatér a fogollyal</next>
  </p>
  <p id="221">
    <text>
        [p]A kígyók eltűnnek! Most már biztonságban átmehetsz a szobán.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4102" />
    <next id="272">Ha az azúr folyosón mész tovább</next>
    <next id="77">Ha az okker folyosót választod</next>
  </p>
  <p id="222">
    <text>
        [p]A Tűzgömb izzó lángcsóvákba burkolja Mordraneth-et, mielőtt még végigmondhatta volna saját varázslatát. Jegyezd fel, hogy ha közelharcra kerül sor, Mordraneth [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontjait 6-tal csökkentette ez a gyilkos tűz. Felrohansz a jobb oldali lépcsősoron, hogy elkaphasd a gonosz mágust, mielőtt végigmondhatna egy újabb varázslatot. Ez majdnem sikerül is...[/p]
    </text>
    <loseItem id="4103" />
    <changeEnemy attribute="stamina" id="47" change="-6" />
    <next id="351"></next>
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p]Garaeth kapitány és emberei gratulálnak hőstettedhez. A hajó raktárából elláthatod magad élelemmel, hogy pótold a Viharmadárral folytatott küzdelemben elveszett [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontokat. – Jó munka volt – mondja Garaeth – De ez a találkozás aggaszt. Ezeken a vidékeken a Viharmadarak rendkívül ritkák. Lehet, hogy valaki már tud a jöttödről, és mágiával kényszerítene ide ezt a lényt. – Ez nem túl kellemes gondolat, de lehet benne némi igazság. Éjszaka szerencsére semmi sem zavarja az álmodat, így reggel kipihenten ébredsz. Felkészülsz, hogy partra szállj a Végzet Szigetén.[/p]
    </text>
    <add amount="30" to="stamina" />
    <next id="143"></next>
  </p>
  <p id="224">
    <text>
        [p]1 Aranytallért adsz a bennszülötteknek (húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]). Azok mosolyognak, megveregetik a válladat, és tiszta, hideg vízzel kínálnak a magukkal hozott kulacsból. 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot kapsz vissza tőle. Vendéglátóid szélesen mosolyogva, erőteljes gesztusokkal a falujuk felé vezetnek.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="gold" />
    <next id="208"></next>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]Belépsz a lámpával megvilágított kamrába. Sajnos éppen belebotlasz a lakóba: egy Ogréba, ami épp néhány Goblin megrugdosására akart indulni! Egy pillanatig kerekre nyílt szemmel bámultok egymásra, majd előrántod a kardodat, míg izmos ellenfeled meglendíti hatalmas bunkóját.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
    </fight>
    <next id="20"></next>
  </p>
  <p id="226">
    <text>
        [p]A Troll lassan összerogyik kemény kardcsapásaid alatt. Még egy kicsit vonaglik a földön. Haláltusájában a következő szavakat nyögi: – Nem juthatsz át... nem fogod tudni a jel... – Utána egy utolsót remeg, és nem mozdul többé.[/p]
        [p]Körbenézel a szobában. A déli falnál hever a Troll ágya, asztala és széke, a keleti közepén egy erős, fekete fából készült, vaspántos ajtót pillantasz meg. Északon egy fekete gyapjú faliszőnyeg függ, melynek felső részét egy kicsiny, zöld foltban penész színezi el. A helyiség közepén egy másik asztal áll, rajta számos tárgy, melyeket a homályban nem tudsz jól kivenni. Ha meg akarod nézni őket, közelebb kell lépned hozzájuk. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="194">Visszamész nyugat felé?</next>
    <next id="130">Átkutatod a szobát?</next>
    <next id="260">Kinyitod a keleti ajtót?</next>
  </p>
  <p id="227">
    <text>
        [p]A dél felé vezető folyosót egy ajtó zárja le. Hallgatózol, de nem hallasz semmit. Az ajtó könnyen nyílik. Odabentről fény szűrődik ki. Karddal a kézben, óvatosan előrenyomulsz.[/p]
    </text>
    <next id="59"></next>
  </p>
  <p id="228">
    <text>
        [p]A folyosó végén egy zárt ajtóhoz érsz, melynek fájában számos mély karmolásnyomot látsz, ezek egy részének végében pedig még ott kapaszkodik a faforgács is. Ami azonban még ennél is fontosabb, az az, hogy a túloldalról dühös kiáltozás és kardcsattogás hallatszik.[/p]
    </text>
    <next id="262">Ha kinyitod az ajtót, hogy megnézd, ki küzd kivel</next>
    <next id="97">Ha inkább visszafordulsz nyugat felé a folyosón</next>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]Egy kör alakú kamrába jutsz. Három folyosó vezet tovább a messzeségbe. A falak mintha vibrálnának és mozognának, mintha nem is lennének igaziak, hasonlóan a felszálló hő okozta remegéshez. A padló stabilnak és szilárdnak látszik, bár az is csak félig tűnik valódinak. Most már biztos vagy abban, hogy beléptél az Illúziók Birodalmába: még maguk a folyosók is állandóan változtatják a helyüket, így fogalmad sincs, merre lehet észak és dél, kelet és nyugat. A közönséges, csupasz, szürke bejárati folyosótól és a helyiségtől eltérően az új folyosók színesek. Melyik úton mész tovább?[/p]
    </text>
    <next id="197">A vörös folyosón?</next>
    <next id="362">A sárga folyosón?</next>
    <next id="149">A fekete folyosón?</next>
  </p>
  <p id="230">
    <text>
        [p]A Csontvázillúzió előrelép, hogy végezzen veled. Meg kell küzdened vele![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="45" />
    </fight>
    <next id="381"></next>
  </p>
  <p id="231">
    <text>
        [p]A Tűzvédő Gyűrű megvéd, hogy ne nagyon égj meg. A hatalmas tűzgömb mindössze 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot sebez így rajtad. Felrohansz az erkélyre.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="110"></next>
  </p>
  <p id="232">
    <text>
        [p]A toll nem használ a megvadult patkányok hordája ellen. Amíg a tollal bíbelődtél, 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot vesztettél a harapásoktól. Felismerve a tévedésedet úgy döntesz, hogy gyorsan elhúzod innen a csíkot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="251"></next>
  </p>
  <p id="233">
    <text>
        [p]Be kell látnod, nem tudod kinyitni a ládát. Bosszúsan dünnyögve kilépsz a szobából, és visszasétálsz a főfolyosó déli végénél lévő ajtóhoz.[/p]
    </text>
    <next id="124"></next>
  </p>
  <p id="234">
    <text>
        [p]A tömjéntömbök éppen beleillenek ebbe az égetőtégelybe. Ha akarod, magaddal viheted ezeket. Harcon kívül bármikor dönthetsz úgy, hogy elégetsz egy tömböt (ne felejts el ilyenkor lehúzni egyet a [em]Kalandlapodról[/em]). A tömjén mágikus erővel bír: ha belélegzed a füstöt, 3 elvesztett [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot visszaállíthatsz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3021">
      <have>
        <loseItem id="3021" />
        <gatherItem id="2006" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3021">
      <have>
        <loseItem id="3021" />
        <gatherItem id="2006" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3021">
      <have>
        <loseItem id="3021" />
        <gatherItem id="2006" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="305"></next>
  </p>
  <p id="235">
    <text>
        [p]A Madárember szomorúan ingatja a fejét; az ajándékodat nem tudja mire használni.[/p]
    </text>
    <next id="322"></next>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]Gratulálunk! Sikerült legyőznöd a Csontvázharcost. Tudod, hogy ez nagy dicsőség. Büszkén körbenézel a szobában. A helyiség szinte teljesen üres, semmi érdekeset nem találsz, így elindulsz a lépcsősoron, ami sokáig tekereg és kanyarog lefelé. A falakon gyűrűkbe tűzött fáklyák égnek, amik megvilágítják az utadat. Végül egy boltíves átjáróhoz érsz, mely egy másik terembe nyílik. Úgy sejted, most épp észak felé nézel, de ebben nem vagy teljesen biztos. Vársz egy kicsit, és miután semmi gyanús neszt nem hallasz, belépsz a helyiségbe.[/p]
    </text>
    <next id="52"></next>
  </p>
  <p id="237">
    <empty />
  </p>
  <p id="238">
    <text>
        [p]Előrenyomulsz, miközben lassan kezd besötétedni. Az úttól nem messze nyugatra egy domboldalban észreveszel egy kicsiny barlangot. Mivel a szabadban kockázatos lenne eltölteni az éjszakát, úgy döntesz, hogy odabenn keresel menedéket. A barlang üresnek tűnik. Meggyújtod a lámpádat, és körbekémlelsz a homályban. A padlón kövek hevernek szanaszét, de szerencsére a talaj nem túl nedves.[/p]
    </text>
    <next id="337">Ha letáborozol, és azonnal lefekszel aludni</next>
    <next id="159">Ha előbb megvizsgálod a talajt a kövek alatt is</next>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/239.jpg" /][/p]
        [p]Arra ébredsz, hogy a Kobold a hátizsákodban turkál! Mérgesen kinyúlsz, és nyakon csíped. A lény azonnal remegni kezd, és az életéért könyörög, sőt még mágiát is felajánl cserébe, ha elengeded.[/p]
    </text>
    <next id="278">Hogyha rendíthetetlen maradsz, és kitöröd a kis tolvaj nyakát</next>
    <next id="39">Ha inkább megenyhülsz, és megkegyelmeznél neki</next>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p]Mivel ellenfeled egy hatalmas és dühös Tengeri Óriás, most komoly kalamajkába kerültél![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="3" />
    </fight>
    <next id="257">Ha nyugatnak indulsz tovább az úton</next>
    <next id="182">Ha az északi irány választod, amerről ellenfeled érkezett</next>
  </p>
  <p id="241">
    <text>
        [p]Utolsó, végzetes csapásodra a Csontvázember szétesik, és csak egy kupac csont marad utána. A koponyából azonban fekete füst száll fel, és egy vigyorgó, ködszerű patkány alakját veszi fel! A dög vörös szemei kegyetlenül villognak. A Füstlidérc ezután lesüllyed a padlóra, és legnagyobb megdöbbenésedre úgy szivárog át rajta, mintha az csak laza szövésű halászháló lenne! Ez egy kicsit sok volt az idegeidnek. Pihensz egy kicsit, hogy megnyugodj, majd felkerekedsz, és folytatod az utad dél felé.[/p]
    </text>
    <next id="156"></next>
  </p>
  <p id="242">
    <text>
        [p]Adsz neki némi élelmet és vizet (húzz le 1 adag élelmet a Kalandlapodról). A táplálék segített. Még mindig nagyon rossz állapotban van, de segítséged adott neki annyi erőt, hogy néhány szót ki tudjon nyögni: – Orkok... őrök... délre. Meglepheted őket... az ajtajuk előtt nyugatra titkos ajtó. De aztán azon túl gonosz. – Többet nem bír mondani. Erős köhögő roham söpör végig rajta. Utolsó erejével még a fal egy részére mutat maga mögött, majd sóhajt egyet, és a földre roskad. Gondolataidba merülten állsz még egy darabig a holttest fölött.[/p]
        [p]Utána megvizsgálod a falat, amit a férfi mutatott, és észreveszed, hogy az egyik tégla, ami a szerencsétlen megláncolt rabnak épp kartávolságon kívül esett, kijár a helyéről. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <next id="178">Megvizsgálod a laza téglát?</next>
    <next id="227">Visszamész a déli folyosóra, és megvizsgálod a végénél lévő ajtót?</next>
    <next id="98">Visszamész a déli folyosóra, és megkeresed azt a titkos ajtót, amiről az előbb beszélt a férfi?</next>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]Sajnos túl későn döbbensz rá, hogy a Troll utolsó szava a jelszó lett volna! A keleti ajtót minden bizonynyal mágia őrzi – és te nem tudod, hogyan kell átjutni rajta! Sőt, ami még rosszabb, füst kezd szivárogni a szobába, ami a szemed láttára kezdi [em]feloldani[/em] a Troll holttestét! Ha a füst ezzel a bestiával ilyesmit tud csinálni, el lehet képzelni, milyen sors vár rád, ha elér a zöldes gomolyag![/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="146"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="271"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]Te és Mordraneth is egyaránt varázsolni kezdtek. Határozd meg mindkettőtök Támadóerejét (Mordraneth [span class="ffAttribute"]ügyessége[/span] 10).[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="47" />
      <winRound enemy="47">
        <interrupt />
        <gatherItem id="4005" />
      </winRound>
      <loseRound>
        <interrupt />
      </loseRound>
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4005">
      <have>
        <next id="199"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="78"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="245">
    <text>
        [p]Követed a folyosót, míg egy újabb ajtóhoz nem érsz. Résnyire nyitva van, ezért belesel a mögötte lévő terembe. A szoba közepén egy abrosszal leterített, nagy tölgyfaasztal áll. Gyönyörű porcelán és ezüst evőeszközöket, tányérokat, kristálypoharakat és kupákat látsz. Friss, ropogós kenyerek, húsok, gyümölcsök hevernek dísztálakban, étkezésre készen. Mivel nincs jele, hogy más is tartózkodna a szobában, óvatosan belépsz. Két másik ajtó vezet innen tovább, az egyik a keleti, a másik a nyugati falon nyílik. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="324">Leülsz, és eszel?</next>
    <next id="248">Kimész a keleti ajtón?</next>
    <next id="17">Kimész a nyugati ajtón?</next>
  </p>
  <p id="246">
    <text>
        [p]Ezt a bezárt ládát nem olyan könnyű kinyitni, mint remélted. Itt csak valami segédeszköz segíthet.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="355"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3024">
          <have>
            <next id="49"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="233"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
        [p]Követed a kanyargós folyosót, míg végül egy ajtóhoz érsz. Az nehezen nyílik, de végül sikerül benyomnod. Egy négyzet alakú, egyszerű, kőfalú terembe jutsz. Az egyik falnál egy férfi szobra áll, míg az azzal szemközt lévőn két folyosó bejárata tátong; az egyik kék, a másik ibolya színű. Amint belépsz a szobába, sárga füst kezd el szivárogni a szobor szájából. A füstpamacsok nemsokára egy sárgás, csontvázszerű figurává állnak össze. A szellemalak feléd lebeg, és kinyújtja kampós karmait, hogy átvágja a torkodat! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <haveEquipped>
        <next id="95" pos="1">Megküzdesz a Csontvázillúzióval?</next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="230" pos="1">Megküzdesz a Csontvázillúzióval?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="230" pos="1">Megküzdesz a Csontvázillúzióval?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="361" pos="2">A kék folyosó felé rohansz?</next>
    <next id="31" pos="3">Az ibolya folyosó felé rohansz?</next>
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/248.jpg" /][/p]
        [p]Az ajtót kinyitva egy rendetlen, egyszerű bútorzatú szobába jutsz. Az asztalnál egy vörös hajú fiatalember ül. Amint belépsz, a férfi hátradől székében, és egy tőrt kezd el pörgetni a tenyerén. – Igazán kopoghattál volna. – mondja megvetően, és egy gombbal kezd játszadozni tengerkék zubbonyán. Nem tesz ellenséges mozdulatokat, de szemmel láthatóan válaszra vár! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="3">Megtámadod a fiatalembert?</next>
    <next id="196">Azt válaszolod, hogy a fentiek küldtek?</next>
    <next id="60">Azt mondod, kereskedő vagy?</next>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p]Elég sűrű köd gomolyog, de azért még éppen látszik a Végzet Szigete a hajó bal oldalán. Garaeth kapitánytól megtudod, hogy a szigetnek nincs természetes kikötője, így egyedül kell odaevezned egy csónakkal. A matrózok nemsokára leengednek egy mentőcsónakot a hajó oldalán. Bepakolod a felszerelésedet, majd lemászol, és evezni kezdesz. A [em]Viharmadár[/em] lassan eltűnik mögötted a ködben.[/p]
        [p]Már majdnem partot értél, amikor két hatalmas, szürke rákolló emelkedik ki előtted a vízből, melyeket hamarosan egy zöldes, nyálkás, tengeri hínárral és élősködőkkel borított, iszonytató Koponyarák követi. A szörnyeteg egyenesen a csónakod felé tart! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="207" pos="1">Megküzdesz vele?</next>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="270" pos="2">Ételt dobsz neki?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="22" pos="3">Megpróbálsz gyorsan partra evezni, és elhúzni a csíkot?</next>
  </p>
  <p id="250">
    <text>
        [p]Visszamész a keresztúthoz. Nyugat felé egy jeltelen út indul, míg a dél felé vezető utat karóra szúrt, véres tollak díszítik.[/p]
    </text>
    <next id="181">Ha nyugatnak mész</next>
    <next id="128">Ha dél felé indulsz</next>
  </p>
  <p id="251">
    <text>
        [p]Őrült vágtába kezdesz. A patkányok utánad vetik magukat, és bele-beleharapnak a lábadba futás közben. A harapásoktól és a kimerültségtől vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot a harapásoktól és a kimerültségtől.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="152"></next>
  </p>
  <p id="252">
    <text>
        [p]A varázskorong váratlanul a nyakad köré tekeredik, és fojtogatni kezd![/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="151"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="308"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]Továbbmész kelet felé, míg végül a folyosó délnek fordul. Néhány méterrel odébb azonban hatalmas, vastag, savas füstfal zárja el a folyosót, ami túl sűrű és fojtogató ahhoz, hogy át tudj haladni rajta. Visszafordulsz. Kelet felé haladsz a folyosón, míg az végül északnak fordul. A járat egy napfényes terembe torkollik. Semmi gyanúsat nem látsz, így hát belépsz a gallyakkal és kövekkel felszórt padlójú helyiségbe.[/p]
    </text>
    <next id="354"></next>
  </p>
  <p id="254">
    <text>
        [p]Kis idő múlva az Orkok részeg álomra hajtják ocsmány fejüket. Nemsokára már az ágyúdörgésre sem ébrednének fel. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="137">Átkutatod a szobát?</next>
    <next id="346">Kinyitod az északi ajtót?</next>
    <next id="4">Kinyitod a keleti ajtót?</next>
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p]A folyosó nemsokára egy T-elágazáshoz ér. A veled szemközti falon egy nem jól kivehető falfaragást pillantasz meg. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="216">Megállsz, és alaposabban megnézed a vésetet?</next>
    <next id="184">Az északi ágon mész tovább?</next>
    <next id="129">A déli ágon mész tovább?</next>
  </p>
  <p id="256">
    <text>
        [p]– A fésssszek itt van fönt, éssssszakkeletre – mondja a gyík. Felnézel, és valóban, egy sziklás kiszögellésen látszik is a széle. Úgy tűnik, senki sincs otthon. A legjobb az lesz, ha felmászol, és majd akkor támadod meg a madarakat, amikor visszatérnek. Nekiveselkedsz a mászásnak.[/p]
    </text>
    <next id="206"></next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]Nyugat felé indulsz az úton. Ködös, apró szemcsés eső kezd szitálni. Nemsokára tökéletesen átázol, és igen nyomorultul érzed magad. Délben leülsz, hogy pihenj és egyél egy keveset. Amikor azonban belenézel a hátizsákodba, szomorúan kell megállapítanod, hogy a nedvesség az élelmed egy részét tönkretette. Húzz le 2 adag élelmet a [em]Kalandlapodról[/em].[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="2" />
    <next id="38"></next>
  </p>
  <p id="258">
    <text>
        [p]A sámán szomorúan elfogadja, hogy nincs már több kincsed, és így szól: – Igen nagylelkűen odaadtad embereimnek az utolsó Aranyadat is. Cserébe én is megajándékozlak valamivel. – Az egyik bennszülött elszalad, és egy apró, ezüst dobozzal tér vissza. A sámán kinyitja a dobozt, és elővesz belőle egy [span class="takeItem" data-id="3009" data-amount="1"]Ébenfából készült Kulcsot[/span] (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]). – Ez a Kulcs a hegyek alól származik. Talán meglelheted vele a kincsekhez vezető utat – mondja a férfi.[/p]
        [p]Megköszönöd az ajándékot, majd álomra hajtod a fejed a külön a te számodra biztosított kunyhóban.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <next id="350"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="101"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]A keresgélés némi időt vesz igénybe, és ezalatt alaposan kifáraszt a kellemetlen levegő. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Kutatásod azonban eredménnyel jár. Rábukkansz [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallérra[/span], amit minden bizonynyal a két Patkányember rejtett el korábban. Találsz még egy hátizsákot is – ez minden kétséget kizáróan egy szerencsétlenül járt kalandozóé lehetett. Ebben egy [span class="takeItem" data-id="3018" data-amount="1"]csáklyát[/span] találsz, melyet egy szétrohadt kötél végére erősítettek – ez utóbbi teljesen használhatatlan, így el is hajítod –, továbbá egy kifogástalan állapotban lévő, [span class="takeItem" data-id="3019" data-amount="1"]kék színű selyemkesztyű[/span] is előkerül, melynek tenyérrészen egy érdekes emblémát veszel észre: két kígyót, melyek egy rúnákkal díszített botot fonnak körbe. Mivel a kesztyű tökéletesen illik a bal kezedre, úgy döntesz, hogy felhúzod. Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontot! Írd fel mindezen tárgyakat a [em]Kalandlapodra[/em].[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="303">Továbbindulsz dél felé</next>
  </p>
  <p id="260">
    <text>
        [p]Az ajtó nem nyílik! Megpróbálod erővel betörni, belepróbálod a Troll Kulcscsomóján lévő kulcsokkal, de hasztalan.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="19">Ha meg akarod próbálni az Ében Kulccsal kinyitni az ajtót</next>
        <next id="243">Ha nem akarod használni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="243"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/261.jpg" /][/p]
        [p]A kék folyosó egyre meredekebben kezd lejteni, végül egy hatalmas, trapéz alakú terembe torkollik. A helyiség túlsó végében felsejlik egy kijárat, de a figyelmedet leginkább a csarnok közepén terpeszkedő, iszonytató Kék Sárkány vonja magára! Az őshüllő felemeli irtóztató fejét, kitátott szájában vastag villámnyalábok kezdenek sercegni. Ez a szörny egészen borzalmas, és igen valószínűtlen, hogy egy ilyen helyen éljen. Illúziónak [em]kell[/em] lennie... Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="214" pos="1">Kirántod a kardodat, és nekirontasz a Sárkánynak?</next>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="111" pos="2">Elmondasz egy Illúzió Kioltása varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="341" pos="3">Visszarohansz a folyosón?</next>
  </p>
  <p id="262">
    <text>
        [p]Kinyitod az ajtót, és egy szétvert szobába jutsz. Egy asztal hever fejjel lefelé a padlón, a polcok darabokban, söröskancsók miszlikjei a földön, sörtócsák, széttépett papírdarabok itt-ott. A szoba közepén két Ork harcol egymással elkeseredetten. Amint belépsz, mindkettő feléd kiált, hogy segíts neki. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="97">Itt hagyod őket, és nyugat felé mész a folyosón?</next>
    <next id="148">Segítesz az egyik Orknak legyőzni a másikat?</next>
    <next id="363">Rátámadsz mindkettőjükre?</next>
  </p>
  <p id="263a" display="263">
    <text>
        [p]Az ujjadra csúsztatod a bronzgyűrűt. Bár érzed, mekkora a forróság, a bőröd mégsem kezd el felhólyagosodni, amint az várható lenne. Rádöbbensz, hogy a gyűrű egyike a híres Tűzvédő Gyűrűknek. Biztonságban keresztülvágsz a hosszú termen. Elindulsz a narancs folyosón, ahol már a hőség alábbhagy.[/p]
    </text>
    <next id="362"></next>
  </p>
  <p id="263b" display="263">
    <text>
        [p]Bár érzed, mekkora a forróság, a bőröd mégsem kezd el felhólyagosodni, amint az várható lenne. Rádöbbensz, hogy a Bronzgyűrű gyűrű egyike a híres Tűzvédő Gyűrűknek. Biztonságban keresztülvágsz a hosszú termen. Elindulsz a narancs folyosón, ahol már a hőség alábbhagy.[/p]
    </text>
    <next id="362"></next>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p]Az egyikük erszényében lévő egyetlen szem [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="1"]Aranytallért[/span] leszámítva az Orkoknak semmijük sincs (az Aranyat magaddal viheted – írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]). A mocskos, rendetlen kamrában alig elviselhető a szag, így gyorsan elhúzod innen a csíkot.[/p]
    </text>
    <next id="315">Ha a keleti ajtót választod</next>
    <next id="333">Ha a délit</next>
  </p>
  <p id="265">
    <text>
        [p]Felnyomod a csapóajtót, és felkapaszkodsz a nyíláson. Sajnos miközben feltornászod magad a fenti szobába, elvétesz egy kapaszkodót. Ugyan biztonságosan felérsz, de a megcsúszás miatt kardod a padlóhoz csapódik, és nagyot csattan.[/p]
        [p]Váratlanul egy lámpa fénye gyullad ki a szoba mélyén, majd mintha valamilyen fémtárgyat húznának végig kövön. Egy Ork közeledik feléd morogva: az imént még aludt, de a zajra felébredt, és azonnal felkapta kardját ágya mellől a földről. Szerencsére éppen kimászol a lyukból, mikor ellenfeled rád ront.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="27" />
    </fight>
    <next id="99"></next>
  </p>
  <p id="266">
    <text>
        [p]Hosszú és fárasztó kaparászás után egy csontváz kezd előtűnni, és egy fémes csillanást is látsz... De most azonnal le kell ülnöd pihenni, annyira fáradt vagy már.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <text>
            [/p]
        </text>
        <next id="266a">Ha eszel is</next>
        <next id="266b">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Éhes is vagy, de nincs mit enned, így vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Végül egy vékony csontvázat társz fel – valószínűleg egy Elfét. A hátizsákja elrothadt maradványai még éppen kivehetőek. Kardja merő rozsda, így használhatatlan, de a derekánál találsz egy karcsú, fehér fémből készült üvegcsét.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="204">Ha megvizsgálod ezt</next>
        <next id="156">Ha inkább nem nyitod ki</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="266a" display="266">
    <text>
        [p]Hosszú és fárasztó kaparászás után egy csontváz kezd előtűnni, és egy fémes csillanást is látsz... De most azonnal le kell ülnöd pihenni, annyira fáradt vagy már.[/p]
        [p]Eszel is, hogy visszanyerd az erődet. Végül egy vékony csontvázat társz fel – valószínűleg egy Elfét. A hátizsákja elrothadt maradványai még éppen kivehetőek. Kardja merő rozsda, így használhatatlan, de a derekánál találsz egy karcsú, fehér fémből készült üvegcsét.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <next id="204">Ha megvizsgálod ezt</next>
    <next id="156">Ha inkább nem nyitod ki</next>
  </p>
  <p id="266b" display="266">
    <text>
        [p]Hosszú és fárasztó kaparászás után egy csontváz kezd előtűnni, és egy fémes csillanást is látsz... De most azonnal le kell ülnöd pihenni, annyira fáradt vagy már.[/p]
        [p]Bár elég éhes vagy, nem akarod pazarolni az élelmedet, így azonban vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Végül egy vékony csontvázat társz fel – valószínűleg egy Elfét. A hátizsákja elrothadt maradványai még éppen kivehetőek. Kardja merő rozsda, így használhatatlan, de a derekánál találsz egy karcsú, fehér fémből készült üvegcsét.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="204">Ha megvizsgálod ezt</next>
    <next id="156">Ha inkább nem nyitod ki</next>
  </p>
  <p id="267">
    <text>
        [p]Az ajtó mögött egy szemetes raktárhelyiséget találsz: félig rothadt kötelek, zsákok, öreg farudak és hasonlók hevernek szanaszéjjel. A szoba közepén, egy asztalon emberi koponyákból álló halmot pillantasz meg; valamit biztosan rejteget a rakás. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="24">Átkutatod a koponyarakást?</next>
    <next id="377">Visszatérsz a Goblinok szobájába, és távozol az északi ajtaján?</next>
    <next id="205">Visszatérsz a Goblinok szobájába, és a nyugati ajtaján mész ki?</next>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]Dél felé haladsz a folyosón, mely nemsokára nyugatnak fordul, és egy izzó parázstartókkal megvilágított terembe torkollik. A terem szemközti végén lépcsősor vezet fölfelé, mely előtt egy hatalmas kőszobor áll. Ez majd három méter magas, és egy bikafejű férfit ábrázol. Szerencsére nem mozdul, amint lassan beóvakodsz a terembe. A szíved egyre hevesebben ver, amint a lépcső felé közelítesz – vajon meg fog mozdulni, vagy mindvégig így marad?[/p]
    </text>
    <next id="366"></next>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p]Végigbotorkálsz a köves padlójú termen, majd átmész egy folyosón. Kőlépcsők vezetnek fel egy jól megvilágított csarnokba – valószínűleg ez lesz Mordraneth lakosztálya. Egy hatalmas, palotaszerű terembe jutsz. A mennyezetet szépen faragott oszlopok tartják, míg a fényt számtalan izzó parázstartó szolgáltatja. A terem távoli, túlsó felében egy erkélyt pillantasz meg, kétoldalt felvezető lépcsőkkel. Az erkélyen pedig maga a gonosz Mordraneth áll. Magas termetét hosszú, fekete köpeny takarja. Csillogó kristálypor hull kezeiről a földre, miközben halkan maga elé mormol – varázslattal akar megsemmisíteni téged! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4107">
      <have>
        <next id="244">Elmondasz egy Sebesség varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4103">
      <have>
        <next id="94">Elmondasz egy Tűzgömb varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="332">Felrohansz a baloldali lépcsősoron?</next>
    <next id="63">Felrohansz a jobboldali lépcsősoron?</next>
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]Ételt dobsz a rák elé. Az utánakap az ollójával, de elvéti, így kénytelen megfordulni, és a tengerben kutatni a süllyedő táplálék után. Ezalatt te biztonságosan partra érsz. Csökkentsd 1-gyel az Élelemkészletedet a [em]Kalandlapodon[/em].[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <next id="102"></next>
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p]Kétségbeesetten keresel kiutat, de innen nincs menekvés. Újra és újra megpróbálod betörni a keleti ajtót, de az meg sem moccan. Próbálkozásaid azonban fokozatosan egyre gyöngébbek lesznek, amint a savas füst beborít. A földre rogysz... néhány óra múlva az egykori szépreményű kalandozóból nem marad más, mint egy kupac fehér csont. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="272">
    <text>
        [p]Végigmész az azúr folyosón, és egy hídhoz érsz, mely egy mély, csipkés szélű, kékes színben ragyogó szakadék fölött ível át. Óvatosan ráhelyezed a súlyod, hogy megtudd, vajon elég stabil-e, majd átsétálsz rajta. A túloldalon egy fekete alagút nyílik, melyet távoli, izzó vörös fényforrás világít be. Rossz előérzettel indulsz el a járatban, de nincs más választásod, ez az egyetlen kiút.[/p]
    </text>
    <next id="296"></next>
  </p>
  <p id="273">
    <text>
        [p]Egy székbe segíted a varázslót, majd leoldozod a láncait, ha ezt eddig még nem tetted meg.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <text>
            Mivel az öregember nagyon gyenge, adnod kell neki egy kis élelmet.[/p]
        </text>
        <loseItem id="2000" />
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="items" id="2003 or 2004">
          <have>
            <text>
                Mivel az öregember nagyon gyenge, meg kell itatnod vele egy adagot a gyógyítás italából.
            </text>
            <itemCheck type="item" id="2003">
              <have>
                <loseItem id="2003" amount="0" dose="1" />
              </have>
              <dontHave>
                <loseItem id="2004" />
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Az öreg köszönetet mond a segítségedért.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="140"></next>
  </p>
  <p id="274">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/274.jpg" /][/p]
        [p]A főfolyosó nemsokára délnek ágazik le. Benézel a kanyarba, és lépcsőket pillantasz meg, amint egy izzó parázstartókkal megvilágított szobába vezetnek. A teremben egy bikafejű férfit ábrázoló, hatalmas kőszobor áll, lábainál egy Elf majdnem kettőbe tépett holtteste hever! Úgy döntesz, hogy ezt a szörnyűséget elkerülendő, továbbhaladsz nyugatnak. Nemsokára ez a folyosó is délnek fordul.[/p]
    </text>
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]Sajnos az Ében Kulcs nem illik a zárba. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3020">
      <have>
        <next id="74" pos="1">Megpróbálkozol a kulcscsomóval?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <have>
        <next id="138" pos="2">Megpróbálkozol egy üvegcsényi fehér olajjal?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="358" pos="3">Feladod, és a nyugati ajtón próbálsz benyitni?</next>
    <next id="283" pos="4">Feladod, és délnek indulsz?</next>
  </p>
  <p id="276">
    <text>
        [p]Az Orkok rámerednek az ón söröskancsóra. – Zannya! De ’isz ez az ör’g Rombelű korsója! Soha nem anná másnak! Te szemit, megőtted az öreget! – Az Orkok felkapják kardjaikat, azzal neked rontanak.[/p]
    </text>
    <next id="185"></next>
  </p>
  <p id="277">
    <text>
        [p]Megtaláltad ugyan a kripták bejáratát, de az utadban álló vastag vasrácsok elég kemény akadálynak bizonyulnak![/p]
    </text>
    <next id="40">Ha megpróbálod puszta erővel széthajlítani őket</next>
    <next id="104">Ha elrejtőzöl, és vársz, hátha valaki vagy valami erre jön</next>
  </p>
  <p id="278">
    <text>
        [p]Erős kezeiddel megragadod a Koboldot. Ebben a pillanatban eltörik az a kis medál, ami egy vékonyka láncon lóg a nyakán, darabokra törik, és a fénylő fémszilánkok az ujjaidba fúródnak. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="103"></next>
  </p>
  <p id="279">
    <text>
        [p]Alvás közben szörnyű rémálom tör rád. Egy mély szakadék falában futó ösvényen állsz, és élethalálharcot vívsz. Körülötted egy véres állkapcsú, fekete koponya röpköd, szemei gonosz, vörös fényben izzanak. Rémülten érzed, amint a lelkedre áhítozik, mintha a belőled áradó félelem és kétségbeesés édes táplálék lenne a számára, melyből alakot ölthet, és valóságossá válhat... Verítékben fürödve ébredsz fel. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Bár még kora hajnal van, nem tudsz visszafeküdni aludni ezután a sokk után. Felszedelőzködsz hát, és útnak indulsz.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-3" />
    <next id="339">Ha északnyugat felé mennél tovább az ösvényen</next>
    <next id="157">Ha kinyitod a csapóajtót, és megnézed, mi van odalent</next>
  </p>
  <p id="280">
    <text>
        [p]Kinyitod a nyugati ajtót, és végigmész a mögötte húzódó folyosón. Itt sötétebb van, így kénytelen vagy meggyújtani a lámpádat. A levegő nyirkos, dohos. A járat előtted egy meglehetősen keskeny barlangba torkollik. Ahhoz, hogy áthaladj rajta, bele kell gázolnod a barlang közepét átszelő mederbe. Óvatosan lépkedsz előre, nem tudván, mennyire mély a víz. Már félúton vagy, amikor váratlanul egy vízi életmódhoz alkalmazkodott, albínó Barlangi Kígyó feje tűnik elő. A lény rád támad! Derékig vízben állsz, egyik kezedben igyekszel magasra tartani a lámpát, hogy láss is valamit – ez nem éppen ideális harci pozíció. A harc idejére [em]átmenetileg[/em] csökkentsd 2-vel az [span class="ffAttribute"]ügyességedet[/span].[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="13" />
      <win>
        <add amount="2" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="330"></next>
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p]Könnyedén megtalálod az Alsander által említett titkos ajtót. Sima falú, sötét folyosó tárul fel mögötte, a végében lévő ajtó alatti résen át pedig fény szivárog ki. Lassan az ajtóhoz lopódzol, majd nagy lendülettel berúgod azt, remélvén, hogy megleped ellenfeleidet. Egy gazdagon berendezett szoba tárul fel előtted. Arany és selyem villan a látóteredbe, de nincs időd nézelődni. A szoba lakói Sötét Elfek, akik túl gyorsak és képzettek ahhoz, semhogy meg lehessen lepni őket. Villámgyorsan felpattannak, és felveszik a harcot. Mivel az ajtóban állsz, és csak egy fér hozzád, sorban küzdj meg velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="40" />
      <enemy id="41" />
    </fight>
    <next id="96"></next>
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="132">Ha átkutatod az őr szobáját</next>
    <next id="17">Ha inkább távoznál az étkezde nyugati ajtaján át</next>
  </p>
  <p id="283">
    <text>
        [p]Dél felé sötét a folyosó, így kénytelen vagy világítani. Talpad alatt kőszilánkok ropognak, és ahogy lenézel, látod, hogy más lábnyomok is vezetnek ebbe az irányba. Óvatosan, hang nélkül haladsz előre. Keletre egy keskeny oldalfolyosó nyílik, amit kicsit távolabb egy faajtó zár le, melyen szemmagasságban apró, vasrácsos kémlelőnyílást látsz.[/p]
    </text>
    <next id="131">Ha megvizsgálod ezt az ajtót</next>
    <next id="227">Hogyha inkább továbbhaladsz dél felé</next>
  </p>
  <p id="284">
    <text>
        [p]A sötét folyosó nemsokára egy T-elágazáshoz ér. Kelet és nyugat felől is fénypászmák szivárognak be.[/p]
    </text>
    <next id="154">Ha nyugat felé mennél</next>
    <next id="7">Ha inkább kelet felé vennéd az irányt</next>
  </p>
  <p id="285">
    <text>
        [p]A nyirkos levegőben furcsa szag kezd egyre erősebbé és erősebbé válni, ahogy előrehaladsz: a kripták szaga, a halál félelmet ébresztő bűze. A folyosó egy sötét kamrába nyílik, melyben még világító lámpával is alig látsz valamit.[/p]
    </text>
    <next id="356">Ha visszafordulsz inkább nyugat felé</next>
    <next id="335">Ha bátran belépsz a helyiségbe</next>
  </p>
  <p id="286">
    <text>
        [p]Nem tudsz elhaladni harc nélkül a szobor mellett. Le kell győznöd, hogy elérd a lépcsőket.[/p]
    </text>
    <next id="84"></next>
  </p>
  <p id="287">
    <text>
        [p]Egy kelet-nyugati folyosóra jutsz. Sötét van, így kénytelen vagy elővenni a lámpádat. A fellobbanó fényben látod, hogy a nyugati folyosórész nemsokára délnek fordul.[/p]
    </text>
    <next id="218">Ha erre mész</next>
    <next id="106">Ha inkább keletnek indulsz</next>
  </p>
  <p id="288">
    <text>
        [p]Átkutatod a fészket. [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="3"]3 Aranytallér[/span] a zsákmányod (írd fel az összeget a [em]Kalandlapodra[/em]). Óvatosan lemászol a falon, hogy megkapd a gyíktól a megérdemelt jutalmadat.[/p]
        [p]A teremtmény nagyon elégedett a teljesítményeddel. – Essszer kössszönet! Íme, itt a jutalmad. – Kinyitja egyik pikkelyes tenyerét, és átnyújt egy gyönyörű, 12 Aranytallér értékű [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="1"]rózsavörös gyöngyöt[/span], valamint egy apró, nyakláncon függő [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1"]Ezüstmedált[/span], melybe egy nyitott tenyér van díszként belevésve. – Nem tudom pontossszan, esssz mire való – mondja a gyík –, de valamiféle mágikussssz védelmet nyújt a gonossssz ellen. Remélem, hasssssssznodra válik majd. – Elveszed a medált, és a nyakadba akasztod (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]). A lény hálájának jeléül még neked ajándékoz egy apró üvegcse [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]varázsitalt[/span] is: ha felhajtod, képes leszel gyorsan futni anélkül, hogy kimerülnél a fáradtságtól. Megköszönöd az ajándékokat, felhörpinted az italt, és sebesen délnek rohansz, hogy aztán nyugatra fordulj a helyes irányba.[/p]
    </text>
    <next id="349"></next>
  </p>
  <p id="289">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/289.jpg" /][/p]
        [p]Becsúsztatod az egyik kulcsot a fogoly béklyójának zárjába, és kinyitod. A fogoly tekintete felvidul, amikor rádöbben, hogy nem ártani akarsz neki. – Lépj hátra – szól rád halkan –, már régóta vártam erre a pillanatra. – Néhány szót mormol, majd kinyújtott tenyeréből apró, fénylő labdacs röppen a Kínzómester felé. Repülés közben a golyóbis egyre nagyobb és fényesebb lesz, majd hatalmas lángtengerként robban fel, amikor eléri a Félogrét. Az kínjában üvölteni kezd, és karjaival csapkodva próbálja eloltani tüzet fogott ruháját. A varázsló hátratántorodik: a te feladatod, hogy végezz a Kínzómesterrel. A varázslat eredményeképpen 6 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot levonhatsz a Félogrétól, így nem lesz komoly ellenfél.[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="stamina" id="38" change="-6" />
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="290">
    <text>
        [p]Előrekúszol, és egyetlen gyakorlott mozdulattal elvágod az alvó őr torkát. Ez azonban nem volt túl hősies tett; hidegvérrel meggyilkolni egy embertársadat – még ha gonosz is volt (de biztosan tudod, hogy [em]valóban[/em] az volt?) – önmagában gonoszság. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="91">Ha átkutatod a szobát</next>
    <next id="245">Ha inkább távozol a szomszédos helyiség déli ajtaján keresztül</next>
  </p>
  <p id="291">
    <text>
        [p]Először is el kell döntened, hány Aranytallért vagy hajlandó kockáztatni.
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="7">
      <have>
        <text>
            Ez az összeg nem lehet több 6-nál – végül is az Orkok nem túl gazdagok, így nyilván megtámadnának, ha látnák, hogy sok pénz van nálad!
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            [/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <userInput type="number" min="1" max="6">
      <label>Hány Aranytallért akarsz feltenni?</label>
      <result maxBound="6" minBound="4"></result>
      <result maxBound="3" minBound="1"></result>
    </userInput>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="89"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="217"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p]A Madárember elrepül, folytatnod kell az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="314">Ha visszamész dél és nyugat felé</next>
    <next id="122">Ha nyugat felé mész az innen elvezető másik úton</next>
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p]A ládában egy egyszerű, számodra olvashatatlan rúnákkal és szimbólumokkal díszített [span class="takeItem" data-id="3023" data-amount="1"]Ezüstgyűrűt[/span] találsz. Fogalmad sincs róla, vajon van-e varázsereje, és ha igen, akkor az miféle lehet. Ha magaddal viszed, vagy felhúzod az ujjadra, írd fel a [em]Kalandlapodra[/em], hogy ezt tetted.[/p]
    </text>
    <reward id="silverring"/>
    <next id="114"></next>
  </p>
  <p id="294">
    <text>
        [p]Minden erődet megfeszítve nekirontasz az ajtónak, ami szilánkosra törve kifordul a keretéből. Az erőfeszítés 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontodba került. A másik oldalon semmit sem látsz, tökéletes a sötétség. Kénytelen vagy elővenni a lámpádat.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="392">Ha belépsz a feltáruló, elhagyott szobába</next>
    <next id="124">Hogyha inkább visszatérsz a főfolyosóra, és kinyitnád a végénél lévő ajtót</next>
  </p>
  <p id="295">
    <text>
        [p]Mordraneth illúziói között félelmetes teremtmények is szerepelnek, melyek valóságosnak fognak tűnni a számodra, így meg is kell küzdened majd velük. Meg fogod tudni, hogy egy lény illúzió-e vagy sem; ha az, használhatod ellene az Illúzió Kioltása varázslatot, ezzel azonnal elpusztíthatod ellenfeledet. Ezt a varázslatot azonban még harc előtt alkalmaznod kell! Ha már közelharcba keveredtél a lénnyel, nem mondhatod el a bűbájt, még akkor sem, ha tudod, hogy ellenfeled csak fényjáték. Továbbá a varázslat csak [em]egyetlen[/em] illúziólény ellen hatásos; ha egyszerre többen is megtámadnak, nem tudhatod, mi lesz a hatása. Ha ilyen helyzetbe kerülsz, a szöveg lehetőséget fog adni rá, hogy használd ezt a varázslatot. Ha úgy döntesz, hogy teszel vele egy kísérletet, meg fogod tudni, mi lett az eredménye.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3027">
      <have>
        <text>
            A szokásos egy használat helyett [em]kétszer[/em] is használhatod ezt (de [em]csak[/em] ezt!) az igét.[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="188" pos="2">Ha szeretnéd megtanulni ezt a varázslatot</next>
    <next id="188" pos="10">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/296.jpg" /][/p]
        [p]A fekete folyosó egy terembe vezet, melyet két mély szakadék szel át. Izzó lángnyelvek lövellnek fel mindkettő mélyéből, égő gázok felhői lebegnek a levegőben. E pokoli terem másik oldalán két folyosó torkolatát fedezed fel. Óvatosan haladsz előre, vigyázva, nehogy lezuhanj a mélybe, ám ebben a pillanatban hátborzongató látványban van részed. Egy koromfekete, izzó vörös szemű koponya emelkedik fel a tűzből. Szemeiből és fogairól vér spriccel szét, ami a vermekbe hullva sisteregve forr el. Valami elképesztően erős, szinte kézzel fogható, ősi gonoszság árad belőle. Érzed, amint ez a gonosz valami a lelkedre áhítozik, hogy örökre magával ragadja! Ostorként csap végig rajtad a félelem hulláma; a harc idejére csökkentsd 1-gyel az [span class="ffAttribute"]ügyességedet[/span]. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Ez a lény nem illúzió![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="44" />
      <win>
        <add amount="1" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="15"></next>
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p]Mordraneth Tűzgömbje sziszegve feléd repül, és lángba borít. Ez megzavar a saját varázslatod elmondásában, azt többé már nem tudod használni. Szerencsére a Tűzvédő Gyűrű megóvott a lángoktól, így csak 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot veszítesz. Felrohansz a bal oldali lépcsősoron, hogy kardélre hányd a gonosz varázslót, mielőtt az még egy varázslatot befejezhetne – de nem vagy elég gyors![/p]
    </text>
    <loseItem id="4103" />
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="351"></next>
  </p>
  <p id="298a" display="298">
    <text>
        [p]Varázslatod hatástalannak bizonyul, a falak gyorsan közelítenek![/p]
    </text>
    <loseItem id="4101" />
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <have>
        <next id="141" pos="1">Ha keresgélni kezdesz a hátizsákodban, hátha van nálad olyasvalami, amit használni tudnál</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="45" pos="1">Ha keresgélni kezdesz a hátizsákodban, hátha van nálad olyasvalami, amit használni tudnál</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="396" pos="2">Ha inkább tiszta erődből rohanni kezdesz, és fohászkodsz közben</next>
  </p>
  <p id="298b" display="298">
    <text>
        [p]Varázslatod hatástalannak bizonyul, a falak gyorsan közelítenek![/p]
    </text>
    <loseItem id="4102" />
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <have>
        <next id="141" pos="1">Ha keresgélni kezdesz a hátizsákodban, hátha van nálad olyasvalami, amit használni tudnál</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="45" pos="1">Ha keresgélni kezdesz a hátizsákodban, hátha van nálad olyasvalami, amit használni tudnál</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="396" pos="2">Ha inkább tiszta erődből rohanni kezdesz, és fohászkodsz közben</next>
  </p>
  <p id="298c" display="298">
    <text>
        [p]Varázslatod hatástalannak bizonyul, a falak gyorsan közelítenek![/p]
    </text>
    <loseItem id="4103" />
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <have>
        <next id="141" pos="1">Ha keresgélni kezdesz a hátizsákodban, hátha van nálad olyasvalami, amit használni tudnál</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="45" pos="1">Ha keresgélni kezdesz a hátizsákodban, hátha van nálad olyasvalami, amit használni tudnál</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="396" pos="2">Ha inkább tiszta erődből rohanni kezdesz, és fohászkodsz közben</next>
  </p>
  <p id="298d" display="298">
    <text>
        [p]Varázslatod hatástalannak bizonyul, a falak gyorsan közelítenek![/p]
    </text>
    <loseItem id="4104" />
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <have>
        <next id="141" pos="1">Ha keresgélni kezdesz a hátizsákodban, hátha van nálad olyasvalami, amit használni tudnál</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="45" pos="1">Ha keresgélni kezdesz a hátizsákodban, hátha van nálad olyasvalami, amit használni tudnál</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="396" pos="2">Ha inkább tiszta erődből rohanni kezdesz, és fohászkodsz közben</next>
  </p>
  <p id="298e" display="298">
    <text>
        [p]Varázslatod hatástalannak bizonyul, a falak gyorsan közelítenek![/p]
    </text>
    <loseItem id="4105" />
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <have>
        <next id="141" pos="1">Ha keresgélni kezdesz a hátizsákodban, hátha van nálad olyasvalami, amit használni tudnál</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="45" pos="1">Ha keresgélni kezdesz a hátizsákodban, hátha van nálad olyasvalami, amit használni tudnál</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="396" pos="2">Ha inkább tiszta erődből rohanni kezdesz, és fohászkodsz közben</next>
  </p>
  <p id="298f" display="298">
    <text>
        [p]Varázslatod hatástalannak bizonyul, a falak gyorsan közelítenek![/p]
    </text>
    <loseItem id="4106" />
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <have>
        <next id="141" pos="1">Ha keresgélni kezdesz a hátizsákodban, hátha van nálad olyasvalami, amit használni tudnál</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="45" pos="1">Ha keresgélni kezdesz a hátizsákodban, hátha van nálad olyasvalami, amit használni tudnál</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="396" pos="2">Ha inkább tiszta erődből rohanni kezdesz, és fohászkodsz közben</next>
  </p>
  <p id="298g" display="298">
    <text>
        [p]A Sebesség varázslat segítségével elképesztően gyorsan tudsz szaladni, így épp csak sikerül kijutnod az összezáródó falak közül. Mire recsegve egymáshoz préselődnek, te már a terem másik végében lévő, fekete folyosóhoz értél.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4107" />
    <next id="296"></next>
  </p>
  <p id="299">
    <text>
        [p]Kapzsiságod legyőzte józan eszedet. A karkötő gonosz mágikus tárgy, és mindenkit gyűlöl, aki kevésbé gonosz, mint előző tulajdonosa volt. Amikor felhúzod, szorítani kezdi a csuklódat. Felkiáltasz fájdalmadban, és megpróbálod lehúzni az átkozott karkötőt. Ez végül nagy nehezen sikerül is, de közben veszítesz 1 [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span] és 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot – az ékszer ugyanis eltörte a csuklódat. Káromkodva elhajítod a gonosz tárgyat, és kinyitod a keleti ajtót, hogy minél gyorsabban magad mögött hagyd ezt a helyet.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="123"></next>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p]Gyorsan átkutatod a szobát és a Goblinok holttestét, de nem találsz semmit azon a [span class="takeItem" data-id="3016" data-amount="1"]két csontkockán[/span] kívül, amivel az előbb játszottak. Ha magaddal akarod vinni ezeket, írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]. A kőteremből három ajtó vezet tovább. Úgy tűnik, mindegyik nyitva van. Merre mész tovább?[/p]
    </text>
    <next id="377">Az északi ajtón?</next>
    <next id="205">A nyugati ajtón?</next>
    <next id="267">A déli ajtón?</next>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]Sok szemét – kagylóhéjak, faforgácsok, csigaházak és hasonlók – között [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5"]5 Aranytallért[/span] találsz egy táskában (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]), továbbá 4 étkezésre elegendő [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="4"]sózott halat[/span], ezeket szintén magaddal viheted. Visszamész délre az úthoz.[/p]
    </text>
    <next id="257"></next>
  </p>
  <p id="302">
    <text>
        [p]Figyelmesen a tekercs fölé hajol, de aztán nagyot sóhajt, és visszaadja neked. – Sajnos túl bonyolult ahhoz, hogy el tudjam olvasni. Talán Alkandi tud segíteni. Ő a délen élő bennszülöttek sámánja. Ha békével közelítesz hozzájuk, nem fognak bántani; gyanakvóak, de amúgy jó emberek. – Megköszönöd a jó tanácsot, és megkönnyebbülten látod, hogy már jobban néz ki egy kicsit. Miután megígéri, hogy a továbbiakban jobban vigyáz majd magára, búcsút intesz neki. Kapsz 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontot. Már éppen indulni akarsz, amikor az egyik Hobgoblin holtteste alól valami aranytárgy csillan ki. Lehajolsz, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallérra[/span] bukkansz! A szerencsésen talált pluszpénz felvidít. Tovább indulsz dél felé.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="250"></next>
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]Visszamész dél felé, és nemsokára eléred azt az elágazást, ahol a keleti folyosóággal szembeni faragás van a falon.[/p]
    </text>
    <next id="72">Ha kelet felé indulsz</next>
    <next id="129">Ha a déli folyosót választod inkább</next>
  </p>
  <p id="304">
    <text>
        [p]Mivel semmilyen zajt nem hallasz az ajtó mögül, kinyitod. Egy kicsiny, hűvös, világítatlan szobába jutsz. A falak mentén lévő polcokon edények, üvegek, csuprok és hasonló tárgyak sorakoznak. Megvizsgálod őket, és kiderül, hogy élelmiszereket tartalmaznak. A legtöbbjük túl gusztustalan ahhoz, hogy akárcsak meg is ízleld – egyetlen jóérzésű ember sem enne például Törpeburgert vagy reszelt talpat –, de szerencsére egy lezárt üvegben [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="1"]gyümölcsbefőttet[/span] is találsz, ami bizonyára jól jön majd későbbi kalandjaid során. Ha magaddal akarod vinni, írj fel 1 adag élelmet a [em]Kalandlapodra[/em].[/p]
    </text>
    <next id="284">Ha visszamész nyugat felé, és az északi folyosót választod</next>
    <next id="35">Ha a kis élelmiszerraktár északi falában lévő ajtót nyitnád ki, és megnéznéd, mi van mögötte</next>
  </p>
  <p id="305">
    <text>
        [p]Fáradt vagy, és álmos. Az ágy olyan kényelmesnek, a csapóajtó pedig olyan erősnek fest, hogy úgy döntesz, itt az idő egy kis pihenésre. Befeszíted a széket az északi ajtó kilincse alá, és nagyot szuszogva lefekszel aludni. Alvás után kipihenten ébredsz fel, visszanyertél 2 elvesztett [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot.[/p]
        [p]Elhúzod a reteszt a csapóajtón, kinyitod, és lenézel. Semmi gyanúsat nem látsz, ezért úgy döntesz, hogy felderíted a terepet. Meggyújtod a lámpádat, és leereszkedsz a sötétbe. Végül vízszintes talajra érsz. A nyugati falnál egy nagy parázstartóban tűz lobog, zöldes fényeket vetve a keleti és déli falban lévő ajtókra. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="27">Megállsz egy helyben, és fülelsz egy darabig?</next>
    <next id="219">Kinyitod a keleti ajtót?</next>
    <next id="245">Kinyitod a déli ajtót?</next>
  </p>
  <p id="306">
    <text>
        [p]Ahogy a folyadékot kortyolgatod, hirtelen égető fájdalom nyilall a szádba. Ez nem víz, ez egy gyenge sav, melynek maró szagát elnyomta a füst! Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="373">Ha a nyugati ajtón mennél ki</next>
    <next id="28">Ha belesnél a félig nyitott keleti ajtón</next>
  </p>
  <p id="307">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/307.jpg" /][/p]
        [p]A sárgászöld folyosó egy hasonló színű szobába torkollik, melynek csupasz földtalaja alacsonyabban fekszik, mint a folyosóé. Hátranézve látod, hogy a hátad mögött a járat összeszűkül. Nincs többé visszaút... az alacsony helyiség viszont színültig van sziszegő, imbolygó kígyókkal! A kamra túloldalán két kijáratot látsz; az egyik sötét okker, a másik világos azúr színű. Valahogy át kell jutnod a szobán! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="221" pos="1">Elmondod az Illúzió Kioltása varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3019">
      <have>
        <next id="29" pos="2">Kinyújtod a selyemkesztyűs kezedet?</next>
      </have>
      <haveEquipped>
        <next id="29" pos="2">Kinyújtod a selyemkesztyűs kezedet?</next>
      </haveEquipped>
    </itemCheck>
    <next id="173" pos="3">Átrohansz a szobán az okker folyosó felé?</next>
    <next id="109" pos="4">Átrohansz a szobán az azúr folyosó fele?</next>
  </p>
  <p id="308">
    <text>
        [p]A korong szorosan a nyakad köré tekeredik, és fojtogatni kezd! Érzed, amint a gonosz mágus az elmédet fürkészi, hogy kiderítse, mitől félsz, mitől rettegsz – és hogy ezeket felhasználja ellened. A rémképek, legnagyobb félelmeid megjelennek lelki szemeid előtt, lassan felerősödnek, és az őrületbe kergetnek. Dicsőséget kerestél, de csak szörnyű halált találtál. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p]Jelenlegi felszereléseddel nem tudsz felmászni a szikla tetejére. Megtarthatod a kardodat, a bőrpáncélodat, valamint gyűrűidet és fejpántodat, ha vannak nálad ilyenek. Minden mást el kell dobnod. Húzz le minden más tárgyat és tulajdont a Kalandlapodról! Ezzel a könnyített felszereléssel sikerül felmásznod a szikla tetejére.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <loseItem id="1001" />
      </have>
    </itemCheck>
    <loseItem id="2000,2002,2003,2004,2006,3002,3003,3004,3005,3006,3007,3008,3009,3010,3011,3012,3013,3014,3015,3016,3017,3018,3019,3020,3021,3024,3025,3027,3028" amount="99" />
    <next id="62"></next>
  </p>
  <p id="310">
    <text>
        [p]Egyszerre kell megküzdened a két bennszülöttel. Ha valamelyikük eltalál a lándzsájával, dobj egy kockával! Ha az eredmény 4–6, még 1 extra [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot le kell vonnod, a bennszülöttek fegyverének hegyére kent természetes méregtől.[/p]
    </text>
    <fight type="onlyHighest">
      <enemy id="5" />
      <enemy id="6" />
    </fight>
    <next id="21"></next>
  </p>
  <p id="311">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="14"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A Hobgoblinok észrevettek, így meg kell küzdened velük.[/p]
        </text>
        <next id="87"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="312">
    <text>
        [p]Nem sikerül szétfeszítened a rácsot, de az erőlködés annyira kimerít, hogy 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot veszítesz. Elátkozod az ajtó készítőjét, és úgy döntesz, pihensz egy kicsit, hogy kiliheged magad.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="104"></next>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p]Amint hozzáérsz az ajtóhoz, erős elektromos szikra vágódik a kezednek. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span] pontot. Az [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span] pont levonás csak [em]átmeneti[/em], és csak a következő harc [em]végéig[/em] érvényes. Ráadásul az ajtó szertefoszlik – csak illúzió volt! Ahogy megfordulsz, rémülten veszed észre, hogy a szemközti kőarc szemeiből sűrű, fekete füst kezd szivárogni, és hogy a kőszáj kegyetlen vigyorra torzul. Úgy döntesz, gyorsan el kell húznod a csíkot ebből a bűzös, maró füstből. Kirohansz a déli ajtón.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="121"></next>
  </p>
  <p id="314">
    <text>
        [p]Követed a folyosót nyugati irányba. Közben elhaladsz egy déli leágazás mellett, melyet padlótól plafonig fojtogató, sűrű, fekete füst tölt meg. Mivel nincs rá esélyed, hogy épségben átkelj ezen, nyugat felé folytatod az utadat. Újabb kanyarhoz érsz, a járat ezúttal északnak fordul. Fényeket látsz a végéből, de borzasztó hangokat is hallasz ugyanabból az irányból – mintha valami szörny hangosan morogva éppen élő húst marcangolna. Meggyorsítod a lépteidet, és nemsokára egy déli leágazáshoz érsz. Lépcsők vezetnek le egy izzó parázstartók által megvilágított terembe. A szoba padlóján kőforgácsok hevernek szanaszét. Látsz egy összetört és egy teljesen érintetlen szobrot is. Ez utóbbi egy hatalmas, bikafejű embert ábrázol. Lábainál egy Elf majdnem kettészakított holtteste fekszik! Hát már sehol sem lehet biztonságban az ember ezen a szörnyű helyen? Elkerülvén ezt a szörnyűséget, tovább haladsz nyugat felé. A folyosó később délre fordul, és a riasztó morgó hangok is lassan semmivé foszlanak a távolban.[/p]
    </text>
    <next id="218"></next>
  </p>
  <p id="315">
    <text>
        [p]Az ajtó egy apró, leromlott hálókamrába nyílik. Két féregrágta ágy és egy nagy kupac koszos, büdös, rothadó ruha hever a fal mellett. A padlót szalma borítja, a rogyadozó asztalon pedig egy pár igen gusztustalan szagú zokni és egy edény fekszik.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <next id="147"></next>
      </result>
      <result max="6" min="2">
        <text>
            [p]Úgy döntesz, inkább visszamész az őr szobájába, és a déli ajtón át távozol.[/p]
        </text>
        <next id="333"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]Minden erődet megfeszítve sikerül leszakítanod a láda tetejét – fém- és faforgácsok röpködnek szanaszéjjel eredményes rombolásodnak köszönhetően. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot az emberfeletti erőfeszítéstől. Annyira igénybe vett ez a dolog, hogy kénytelen vagy enni és pihenni itt és most.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <text>
            [/p]
        </text>
        <next id="316a">Ha ennél</next>
        <next id="316b">Ha nem akarsz enni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Mivel azonban nincs már élelmed, további 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontod vesztesz. A láda mindenesetre nyitva van, így megnézheted, mi lesz fáradozásod jutalma.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="153"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <add to="stamina" amount="-3" />
  </p>
  <p id="316a" display="316">
    <text>
        [p]Minden erődet megfeszítve sikerül leszakítanod a láda tetejét – fém- és faforgácsok röpködnek szanaszéjjel eredményes rombolásodnak köszönhetően. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot az emberfeletti erőfeszítéstől. Annyira igénybe vett ez a dolog, hogy kénytelen vagy enni és pihenni itt és most.[/p]
        [p]Eszel és pihensz egy keveset. A láda mindenesetre nyitva van, így megnézheted, mi lesz fáradozásod jutalma.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <next id="153"></next>
  </p>
  <p id="316b" display="316">
    <text>
        [p]Minden erődet megfeszítve sikerül leszakítanod a láda tetejét – fém- és faforgácsok röpködnek szanaszéjjel eredményes rombolásodnak köszönhetően. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot az emberfeletti erőfeszítéstől. Annyira igénybe vett ez a dolog, hogy kénytelen vagy enni és pihenni itt és most.[/p]
        [p]A fáradtság miatt újabb 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot vesztesz. A láda mindenesetre nyitva van, így megnézheted, mi lesz fáradozásod jutalma.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="153"></next>
  </p>
  <p id="317">
    <text>
        [p]A drágakő itt nem segít. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot – ez azoknak a harapásoknak az eredménye, amiket akkor kaptál, miközben a drágakővel bajlódtál. Úgy döntesz, hogy szégyen a futás, de hasznos![/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="251"></next>
  </p>
  <p id="318">
    <text>
        [p]Mordraneth kajánul felröhög, amint a Tűzgömb beléd csapódik, és lángba borít. A fájdalom szinte elviselhetetlen. Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Vadul felrohansz a folyosón, hogy megismertesd a gonosz mágussal kardod hideg pengéjét![/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-6" />
    <next id="351"></next>
  </p>
  <p id="319">
    <text>
        [p]Óvatosan nyomulsz előre, de mögötted váratlanul erős szél támad, amitől kis híján majdnem előrebuksz. Sikerül ugyan talpon maradnod, de érzed, hogy a léglöket egyre erősebb lesz! Nem sokáig tudsz lábon maradni, a süvítő orkán hamarosan magával sodor, hogy darabokra zúzza testedet az alanti sziklákon! Kétségbeesetten próbálsz egy biztos pontot találni. Végül elkapsz egy sziklakiszögellést, amiben sikerül megkapaszkodnod, de ez akkorát ránt karodon, hogy vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. A puszta életedért markolod a kőnyúlványt, miközben azért is küzdesz, hogy el ne uralkodjon rajtad a féktelen pánik érzése, hiszen tudod, hogy akkor mindennek vége.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="62"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="309"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]A férfi gyanakodva mér végig, de aztán – nagy megkönnyebbülésedre – megvonja a vállát, és megszólal: – Urzak kezd egy kicsit feledékeny lenni. Ez is bizonyára azoknak a kántálásoknak az eredménye, amiket éjjel-nappal folytat. Menj csak át a nyugati ajtón, kövesd a folyosót az elágazásig, ott fordulj jobbra, és keresd meg az ezüst kilincsű ajtót. Ha ott bemész, Mehrabian szobája onnan balra lesz. Ő majd fog neked segíteni.[/p]
        [p]Megköszönöd a segítségét, és elindulsz, amerre mondták; távozol az étkezde nyugati ajtaján.[/p]
    </text>
    <next id="17"></next>
  </p>
  <p id="321">
    <text>
        [p]Közelharcba keveredtél a gonosz Sötét Pappal. Ő a labirintus e részének felügyelője, és nem fogja egykönnyen megadni magát![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="32" />
    </fight>
    <next id="187"></next>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p]A Madárember dadogva beszél, nyilván nehezére esik kiejteni az emberbeszéd szavait. Mély, krákogó hangján elmondja, hogy ez egy gonosz hely, és a társait a gonosz lények és mágiák – melyek a Vaskriptákból erednek, és kezdik az egész hegységet beborítani – arra kényszerítik, hogy elhagyják otthonukat. A lény úgy hiszi, hogy van odabent egy fontos fogoly, de részleteket sajnos nem tud. Mire mindezeket elmondja, láthatólag már nagyon kényelmetlenül érzi magát, így szó nélkül megfordul, és elrepül.[/p]
    </text>
    <next id="292"></next>
  </p>
  <p id="323">
    <text>
        [p]– Elismétlem a kérést még egyszer, de utoljára. Adj egy drágakövet! – bömböli a szobor.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="8">Ha oda akarod adni neki a fehér drágakövet</next>
        <next id="84">Ha nem akarod odaadni, és inkább megküzdenél hatalmas ellenfeleddel</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Felkészülsz rá, hogy összecsapj a Kőgólemmel.[/p]
        </text>
        <next id="84"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="324">
    <text>
        [p]Leülsz az asztalhoz, és jókedvűen eszel az ízletes ételből. A tápláló ebéd felfrissít, visszaállíthatsz 3 elvesztett [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Éppen a lakoma befejezéséhez közelítesz, amikor a keleti ajtó kinyílik, és egy magas, karcsú, vörös hajú férfi lép be a szobába, aki egy [em]nagyon[/em] élesnek tűnő tőrrel piszkálja a körmeit. Amikor meglát, döbbenten megtorpan, de amúgy nem tesz támadó mozdulatot. Szemmel láthatóan arra vár, hogy mondj valamit. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <next id="3">Megtámadod?</next>
    <next id="212">Rá se hederítesz, és tovább eszel?</next>
    <next id="17">Nem törődsz vele, felkelsz, és távozol a nyugati ajtón?</next>
    <next id="196">Azt mondod, hogy a fentiek küldtek?</next>
    <next id="60">Azt mondod, hogy kereskedő vagy?</next>
  </p>
  <p id="325">
    <text>
        [p]– Mordraneth rájött, hogyan lehet mágikus úton lelkeket elrabolni. Illetve pontosabban, hogyan lehet mágikus úton szörnyűségek képeit és érzéseit kivonni a halottak lelkéből: félelmet a sötéttől, a haláltól, a koromfekete éjszaka borzalmaitól, amikor lidércek és szellemek járkálnak a világban, félelmet a zuhanástól és mindenféle más fóbiát. Ezekből az érzelmi energiákból és képekből teremti az illúzióit, amelyek elég erősek ahhoz, hogy az áldozataikat őrületbe vagy halálba kergessék. Arra is rájött, hogy a legjobb eredményeket a friss halottak lelkeivel éri el, főleg azokéval, akiket személyesen pusztított el, így aztán nemsokára készen áll az illúzió-hadsereg, mellyel le akarja rohanni Polluát, hogy még több embert gyilkoljon meg, és így még több lelket rabolhasson el. A városba kell teleportálnom, hogy figyelmeztessem őket, amíg lehet. De Mordraneth-et csak itt lehet megállítani. Te vagy az egyetlen reményünk! – Alsander megragadja a karodat, és mélyen a szemedbe néz. – Ártatlanok ezrei fognak elpusztulni, ha most nem segítesz. Az Illúziók Birodalma borzasztó hely... de néhány varázslatra megtaníthatlak, mielőtt oda indulnál.[/p]
        [p]Hogyan is utasíthatnád vissza? Dicsőségedet évtizedeken keresztül fogják zengeni, ha sikerrel jársz![/p]
        [p]Alsander megkönnyebbülten mosolyog. – Szerencsére sikerült rájönnöm, hogyan változtatta meg a környéken Mordraneth a mágikus erőket, így sikerült úgy módosítanom a varázslataimat, hogy használni tudjam azokat. Megtanítalak néhány hasznos bűbájra, de az idő rövid, és a Sötét Elfek bármikor ideérhetnek. Csak három varázslat megtanítására van időm és energiám. Mindegyiket egyetlen egyszer tudod majd használni. – A varázsló odasétál egy kis ládához, kiveszi belőle a ruháit, és felöltözik.[/p]
    </text>
    <next id="188"></next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]Észak felé tartasz a mészkőalagútban. A szemeid lassan hozzászoknak a falakon növő világító mohák adta gyenge fényhez, mely éppen csak arra elég, hogy lásd, mi van a lábad előtt. De úgy döntesz, nem kapcsolod fel a lámpádat, hogy esetleges ellenségeid nehezebben vegyenek téged észre. A folyosó végül nyugatnak fordul, és nemsokára zsákutcában végződik – egy gyanúsan sima falú zsákutcában; amint végigsimítasz rajta, észreveszed, hogy a folyosó vége csak illúzió, ami mögött egy ajtó rejtőzik. Készenlétben tartva a kardodat, lenyomod a kilincset – az ajtó nincs bezárva –, és óvatosan átléped a küszöböt.[/p]
    </text>
    <next id="120"></next>
  </p>
  <p id="327">
    <text>
        [p]Amint elhaladsz a koponya mellett, sátáni kacagás hangzik fel. Mintha a másvilágról jönne a hang. Rémülten megfordulsz, és látod, hogy a gonosz vigyorra torzult állkapcsú fej egyenesen rád mered. Gyorsan elsietsz a helyszínről. Nemsokára dús növényzeten kell átvágnod az enyhén lejtős úton. Fás terep felé tartasz. Az úton állott pocsolyák sorakoznak, a levegőt pedig hatalmas rovarfelhők zümmögése tölti meg.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <text>
            Olyan sok a rovar, hogy most kénytelen vagy magadra kenni a rovarriasztó kenőcsöt (húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]), hogy védve legyél a csípéseik ellen.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3003" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Olyan sok a rovar, hogy 3 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot le kell vonnod a rovarcsípések miatt.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="191"></next>
  </p>
  <p id="328">
    <text>
        [p]– Sajnálom, ami Edwinával történt – mondja a Tengeri Óriás. – Tudod, ma nagyon élénk. Ugye nem sebesített meg? Nagyszerű. – Az Óriás végigtekint a ködös láthatáron. – Esni fog. Kell étel és szállás?[/p]
    </text>
    <next id="118">Ha elfogadod a meghívását</next>
    <next id="257">Ha visszautasítod, és nyugatnak indulsz az úton</next>
  </p>
  <p id="329">
    <text>
        [p]A sámán elveszi a dobozt a szolgájától, majd kirakja eléd a tartalmát. Mindegyik tárgynak megmondja az árát is. Bármelyiket megvásárolhatod (ha meg tudod fizetni az árát), ezeket felírhatod a Kalandlapodra (és persze ne feledd el vezetni az Aranykészleted csökkenését sem!). Alkudozásnak nincs értelme, ugyanis hamar kiderül, hogy a férfi dörzsöltebb nálad.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3006">
      <have>
        <text>
            Alkandi 8 Aranyért (de egy ezüsttel sem többért) becseréli a rózsavörös gyöngyödet.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            A következő tárgyakat vásárolhatod meg:[/p]
            [div data-market=""][/div]
            Ételt is vásárolhatsz: 1 Aranytallérért 2 étkezésre elegendőt. Többet azért nem vehetsz, mert a bennszülöttek ételei gyorsan romlanak, és csak frissen táplálóak.
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <market suppressWarning="true">
      <sale price="2" stock="1" id="3010" />
      <sale price="4" stock="1" id="3009" />
      <sale price="3" stock="1" id="3011" />
      <sale price="2" stock="1" id="3012" />
      <sale price="3" stock="1" id="3013" />
      <sale price="2" stock="1" id="3014" />
      <sale price="1" stock="1" id="3015" />
      <purchase price="8" stock="1" id="3006" />
      <after>
        <text>
            [p]A sámán egy kényelmes kunyhóhoz kísér, ahol nyugalomban eltöltheted az éjszakát.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3015">
          <have>
            <loseItem id="3015" />
            <gatherItem id="2000" amount="2" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3004">
          <have>
            <next id="350"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="101"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </after>
      <emptyHanded>
        <next id="144"></next>
      </emptyHanded>
    </market>
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p]Átgázolsz a medencén, és tovább folytatod az utad a mögötte tátongó sötét alagútban, melyben továbbra is kénytelen vagy használni a lámpásodat. A mennyezetről víz csöpörészik. Hatalmas cseppkövek lógnak le, megnehezítvén az előrehaladást. A folyosó nemsokára délnek fordul. Egy furcsa állócseppkő-alakzat azonban felkelti a figyelmedet. Ilyen formájút még sohasem láttál.[/p]
    </text>
    <next id="145">Ha megvizsgálod közelebbről is</next>
    <next id="156">Ha inkább továbbmész dél felé</next>
  </p>
  <p id="331">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/331.jpg" /][/p]
        [p]A fagyos folyosó egy ősi kriptába vezet. A csupasz kőpadlón százával hevernek a temetetlen csontvázak, fölöttük szikrázó jégkristályok függnek a plafonról. A bejárattól nem messze két folyosó vezet tovább. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="319">A világosabb, levegősebb folyosón mész tovább?</next>
    <next id="247">A sötétebb földfolyosón mész tovább?</next>
    <next id="134">Maradsz, és imát mondasz az itt elhaltak lelkéért?</next>
  </p>
  <p id="332">
    <text>
        [p]Ahogy felrohansz a lépcsőkön, érzed, hogy valamiféle mágikus erő lelassítja a mozgásodat, mintha derékig vízben kellene gázolnod! Összeszorítod hát a fogadat, és teljes erővel nyomulsz felfelé. De éppen amikor felérsz a lépcső tetejére, látod, hogy Mordraneth kezéből egy füstölgő golyóbis röppen ki – és pillanatok múlva elborítanak a Tűzgömb varázslat izzó lángcsóvái.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3026">
      <have>
        <next id="318"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="318"></next>
      </dontHave>
      <haveEquipped>
        <next id="47"></next>
      </haveEquipped>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="333">
    <text>
        [p]Az ajtó mögötti folyosó dél felé vezet. A falakra erősített tartókba tűzött fáklyák halvány fénybe burkolják az alagút kőfalait. A járat nemsokára keletnek fordul, a kanyarban azonban, a nyugati falban egy sima, jellegtelen faajtót látsz. Belesel a keleti folyosóba, de nem látod a végét.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <have>
        <next id="386" pos="1">Ha kinyitod az ajtót</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="171" pos="1">Ha kinyitod az ajtót</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="364" pos="2">Hogyha inkább elindulsz kelet felé a folyosón</next>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p]Gyorsan végigkutatod a falat, és az ajtó mellett egy félrecsúszó kis panelt találsz. Innen jöhetett az előbbi hang. Kinyitod a kis ablakot, és egy világító, izzó pengéjű kardot húzol ki a mögötte lévő bemélyedésből! Elteszed a fegyvert, visszarohansz a rejtett ajtóhoz, bezárod magad mögött, és felmész a lépcsőkön. Sajnos a sietség ellenére is belélegeztél némi mérgező füstöt; vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot.[/p]
        [p]Feljebb mész néhány fokot, hogy tiszta levegőhöz juss, majd megállsz, hogy közelebbről is szemügyre vedd értékesnek tűnő szerzeményedet. A kard igazi mestermunka, a legjobb acélból készült, markolatát ametisztek és smaragdok díszítik. Most nem beszél, mint az előbb, de fényesen világít, bármikor, ha akarod! Ez egy valódi [span class="takeItem" data-id="1002" data-amount="1"]varázskard[/span]; ha ezzel harcolsz, 1-gyel megnövelheted a Támadóerődet. A fegyver azonban még ennél is többet tud: minden harc után – de csak utána! – 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot gyógyít rajtad, feltéve, hogy azt az [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot [em]abban a csatában[/em] veszítetted el. Boldogan elmosolyodsz. Igen értékes segítségre leltél a Vaskripták mélyén lakozó gonosz lények elleni harcodban! Írd fel a varázskardot a [em]Kalandlapodra[/em].[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="58"></next>
  </p>
  <p id="335">
    <text>
        [p]Most, hogy már közel értél a bejárathoz, egy kerek, csontokkal teleszórt kamrát látsz. A terem távoli végében a padlóba faragott lépcsősor vezet lefelé. Amint azonban belesel, egy csontvázszerű alakot pillantasz meg, kezében egy kékes színű, hatalmas, kétkezes karddal, amint téged, figyel.[/p]
    </text>
    <next id="116">Ha elmenekülsz nyugat felé</next>
    <next id="169">Ha belépsz a helyiségbe, és felveszed vele a küzdelmet</next>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]A Gyógyítás egy igen hatékony varázslat, mellyel visszaállíthatod az elvesztett [span class="ffAttribute"]életerődet[/span]. Harcon kívül bármikor elmondhatod ezt a varázslatot, hogy a [em]Kezdeti[/em] [span class="ffAttribute"]életerőd[/span] felével megnöveld az éppen aktuális [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontjaidat. A törteket lefelé kerekítsd, és ne feledd el, hogy a gyógyítás hatására sem lépheted túl az [span class="ffAttribute"]életerőd[/span] [em]Kezdeti[/em] értékét.[/p]
    </text>
    <next id="188" pos="4">Ha szeretnéd megtanulni ezt a varázslatot</next>
    <next id="188" pos="10">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="337">
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <text>
            [p]Mielőtt lefekszel, még egy adag ételt el kell fogyasztanod, ha nem akarsz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot veszíteni.[/p]
        </text>
        <next id="337a">Ha eszel</next>
        <next id="337b">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nagyon éhes vagy, de nincs mit enned, így vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Kihajtod a pokrócodat, és leheveredsz. Odakint sivítva, vadul tombol a vihar, de azért sikerül néhány órácskát alvással töltened. Ennyi elég is ahhoz, hogy kipihenten ébredj.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="10"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="337a" display="337">
    <text>
        [p]Mielőtt lefekszel, még egy adag ételt el kell fogyasztanod, ha nem akarsz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot veszíteni.[/p]
        [p]Evés után kihajtod a pokrócodat, és leheveredsz. Odakint sivítva, vadul tombol a vihar, de azért sikerül néhány órácskát alvással töltened. Ennyi elég is ahhoz, hogy kipihenten ébredj.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" />
    <next id="10"></next>
  </p>
  <p id="337b" display="337">
    <text>
        [p]Mielőtt lefekszel, még egy adag ételt el kell fogyasztanod, ha nem akarsz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot veszíteni.[/p]
        [p]Kihajtod a pokrócodat, és leheveredsz. Odakint sivítva, vadul tombol a vihar, de azért sikerül néhány órácskát alvással töltened. Ennyi elég is ahhoz, hogy kipihenten ébredj.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="10"></next>
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]A Kobold meglopott!
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <add amount="-5" to="gold" />
        <itemCheck type="gold" id="6">
          <have>
            <text>
                A lény 5 Aranytallérodat vitte el, és nagylelkűen meghagyta neked a többit.[/p]
            </text>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                Minden pénzed eltűnt.[/p]
            </text>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            A rózsavörös gyöngyödnek lába kélt.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3006" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="103"></next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]Elindulsz a távoli csúcsok felé haladó úton. Nemsokára azonban azt veszed észre, hogy az ahelyett, hogy a hegyek felé vezetne, egy domboldalba vágott barlangbejárat felé közelít. Ahogy közelebb érsz, látod, hogy a nyílást egy vaslemezekből és vasszögekből készült koponya „díszíti.” Bizonyára ez lesz a hírhedt Vaskripták kapuja! Izgatottan meglazítod kardodat hüvelyében, és a barlang szájához lopódzol. Belesel. Az alagút lefelé vezet. A nedves mészkőfalakon halványan foszforeszkáló növények nőnek, gyönge derengésbe vonva ezzel az alagutat. Néhány perc múltán a szemed hozzászokik a félhomályhoz, így nem kell használnod a lámpádat. Óvatosan haladsz előre a tekervényes folyosón. Nemsokára egy durván megmunkált, nagy faajtó zárja el az utadat. Óvatosan lenyomod a kilincset, és az ajtó kinyílik. Előhúzod a kardodat, és átlépsz a küszöbön.[/p]
    </text>
    <next id="120"></next>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]Megpróbálsz elrohanni a szobor mellett. Már éppen fellélegeznél, amikor az oldalra nyúl, és hatalmas ütést mér rád. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="68"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="286"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p]A folyosón sistergő villámnyaláb süt végig, és csapódik beléd. Felüvöltesz a szinte elviselhetetlen fájdalomtól. Érzed saját, égő húsod bűzét. A padlóra roskadsz, és haláltusád közepette hirtelen megérzed, amint Mordraneth mágiája lassan, de ellenállhatatlanul kivonja elmédből az ezen a szörnyű helyen megélt minden borzalom és ijedelem emlékét. A villámnyaláb égetően fájt, de számodra csak most fog kezdődni az igazi szenvedés időszaka. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]Amint legyőzöd a Sast, az illúzió azonnal szertefoszlik, és azon kapod magad, hogy a földön heversz, és karjaiddal az üres levegőt csépeled! Mély hangú, vérfagyasztó kacagás reszketteti meg a levegőt. – Légy üdvözölve a birodalmamban! Bár nem hiszem, hogy sokáig fogsz itt tartózkodni. – Körbenézel, de nem látsz senkit. Egy barna folyosó közepén találod magad. Az egyik irányba a járat feketére vált, a másik irányba pedig kis idő múlva zöldre.[/p]
    </text>
    <next id="149">Ha a fekete vége felé indulsz</next>
    <next id="395">Ha a zöld végét célozod meg</next>
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/343.jpg" /][/p]
        [p]Az egyik Orknál egy kis bőrerszényben [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallért[/span] találsz (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]). Miközben körülnézel a szobában, Horatius, az egyik Ork kedvenc házi patkánya előugrik egy felborult bútordarab alól, és neked ront. A kis állat amúgy sem békés fajta, de ma fogfájása van, és ez különösen agresszívvá teszi. Mielőtt mozdulhatnál, sárga agyarait a lábadba mélyeszti. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Ráadásul a ravasz kis bestia a harapás után rögvest visszamenekül a felfordult bútorok közé, így így – miután fontosabb dolgod is van, semmint hogy az üldözésére indulj – nem töltheted ki rajta jogos mérgedet. Nagyot sóhajtasz, kilépsz a szobából, és nyugat felé indulsz el a folyosón.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="97"></next>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p]Semmit sem hallasz.[/p]
    </text>
    <next id="219">Ha a keleti ajtót nyitnád ki</next>
    <next id="245">Ha a délit</next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p]Ismeretlen, különös gombák elfogyasztása nem éppen a legbölcsebb dolgok egyike. Alig telik bele néhány másodperc, máris olyan rosszul leszel, hogy alig állsz meg a lábadon. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Kénytelen vagy leülni, és pihenni egy keveset, mielőtt továbbmennél.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="51"></next>
  </p>
  <p id="346">
    <text>
        [p]Amint kinyitod az ajtót, nehéz, sűrű, fekete füstgomolyagok gördülnek feléd a folyosóról. Gyorsan bevágod az ajtót, és úgy döntesz, az Orkok szobájában lévő keleti ajtó sokkal biztonságosabb.[/p]
    </text>
    <next id="4"></next>
  </p>
  <p id="347">
    <text>
        [p]A hajó legénysége örül a győzelmednek – de azt is látták, hogy először megpróbáltál elmenekülni. Ennyi elég, hogy sustorgások induljanak el a gyávaságodról. Ha enned kell, hogy pótold az elvesztett [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontokat, ezt a saját élelmiszerkészletedből kell megtenned; a matrózok ugyan udvariasak veled, de élelmet nem kapsz tőlük.[/p]
    </text>
    <next id="249"></next>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p]Apró Goblinlábak visszataszító zörejét, majd vas fegyverzet csörgését hallod. A bestia idehívta egy barátját. A kaput ugyan kinyitották, de ott állnak mindketten, karddal a kezükben. A szemükből látod, hogy itt a szavak nem használnak, karddal kell érvényt szerezned az akaratodnak. Visszahúzódsz egy oldalfolyosóba, így egyszerre csak egy Goblin tud rád támadni. Egymás után küzdj meg velük![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="16" />
      <enemy id="17" />
      <win>
        <text>
            [p]A kapu nyitva, így beléphetsz rajta. Kardodat továbbra is kézben tartva – elvégre más Goblinok is leselkedhetnek errefelé – előrenyomulsz a folyosón.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="326"></next>
  </p>
  <p id="349">
    <text>
        [p]Szép távolságot tettél meg az úton. A nap azonban most már lassan a látóhatár mögé ereszkedik, és sehol nem találsz megfelelő, biztonságos, éjszakai nyugvóhelyet. Északon dombok magasodnak, az út kitartóan halad nyugat felé... délre egy apró facsoportot pillantasz meg egy sziklakiszögellésen. Arra indulsz hát, hogy körbenézz. Miközben óvatosan felderíted a csalitost, egy apró, vékonyka arc bújik ki a bokrokból, melyhez hegyes fülek, és egy fekete, éles tekintetű szempár tartozik. – Alvóhelyet keresel? – kérdezi félénken a Fakobold. Te bólintasz, mire a Kobold felrohan az egyik fa törzsén, és valamit motoszkálni kezd odafent. Nemsokára egy kötélhágcsó ereszkedik le a lombkoronából! – Gyere, mássz fel – sürget a vékonyka hang –, odalent farkasok is lehetnek, vagy még csúnyább dolgok.[/p]
        [p]Amikor felérsz a fa tetejére, a Kobold végigtáncol egy faágon, majd eltűnik szem elől. Te keresel egy biztonságos ágat, majd elszundítasz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="158"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3006">
          <have>
            <next id="158"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="103"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="350">
    <text>
        [p]Másnap reggel indulás előtt még megkérdezed Alkandit, mit tud az Üzenettekercsről. Alkandi elolvassa a tekercset. Szemöldökét aggódóan húzza össze. – Az éjszakai szellőkben nemrég gonosz mágiát éreztem, egy gonosz lény által bebörtönzött, megkínzott lelkek sóhajait. Ez lehet az az ének, amiről a tekercs írója beszél. Azt is érzem, hogy a holtak lelkei nem nyugodhatnak, mert a régi szörnyűségeket most ismét felébresztette valaki, aki nem sokkal ezelőtt idejött. Valószínűleg ő lehet az említett Lélekrabló. Ennél többet nem tudok mondani, de azt javaslom, fogadd meg a tekercs írójának szavait, és óvakodj a rád leselkedő, éneklő hangoktól! – Megemészted magadban Alkandi szavait, majd visszasétálsz a kereszteződéshez, és a jelöletlen úton indulsz tovább.[/p]
    </text>
    <next id="181"></next>
  </p>
  <p id="351">
    <text>
        [p]Még nem éred el Mordraneth-et, ellenfeled azonban befejezi varázslatát. Egy pörgő, forgó, fekete korong jelenik meg a feje fölött, majd nekilendül, és egyenesen a torkodnak tart![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3023">
      <have>
        <next id="252"></next>
      </have>
      <haveEquipped>
        <next id="79"></next>
      </haveEquipped>
      <dontHave>
        <next id="252"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="352">
    <text>
        [p]A patkányok hirtelen semmivé foszlanak! A távoli fény felé igyekszel tovább.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4102" />
    <next id="152"></next>
  </p>
  <p id="353">
    <text>
        [p]Az Orknál találsz [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="1"]1 Aranytallért[/span] (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]), az olajat tartalmazó üvegcse azonban sajnos széttört a padlón, és kifolyt belőle a folyadék. A Pap páncélját a harc során eléggé tönkretetted, a buzogányánál pedig jobban áll kezedben a saját kardod. A karján azonban egy arany karkötőt találsz. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="299">Elveszed tőle az arany karkötőt?</next>
    <next id="82">Benézel az Ork szobájának déli ajtaján?</next>
    <next id="123">Megnézed az Ork szobájának keleti ajtaját?</next>
  </p>
  <p id="354">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/354.jpg" /][/p]
        [p]Amint belépsz a terembe, szemközt veled megmozdul egy alak: egy furcsa lény, teste emberi testre hasonlít, de toll fedi, kezei helyett szárnyai vannak, lába helyett karmai, orra helyett pedig erős csőre. A furcsa Madárember gyanakvóan méreget a magasba nyíló kürtő oldalán lévő sziklapárkányról. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="186" pos="1">Megtámadod?</next>
    <next id="322" pos="2">Beszélsz vele?</next>
    <itemCheck type="item" id="3010">
      <have>
        <next id="67" pos="3">Felajánlasz neki valami ajándékot?</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="235" pos="3">Felajánlasz neki valami ajándékot?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="355">
    <text>
        [p]Az Ében Kulcs egy kicsit összezsugorodik, hogy beférjen a láda zárjába, aztán egy kattanás hallatszik, és a fedél felpattan. A kulcs abban a pillanatban semmivé foszlik! Húzd le a [em]Kalandlapodról[/em]![/p]
    </text>
    <loseItem id="3009" />
    <next id="153"></next>
  </p>
  <p id="356">
    <text>
        [p]Amint kitartóan haladsz nyugat felé, hallod, hogy ének halk hangjai töltik be a levegőt. Mintha egy földalatti kórus énekelne egy lassú dalt. A folyosó északnak fordul, és egy hatalmas, kupolás tetejű terembe torkollik. Úgy tűnik, a hangok odabentről áradnak.[/p]
    </text>
    <next id="36">Ha belépsz a terembe</next>
    <next id="193">Ha inkább visszafordulsz kelet felé</next>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]A szobában található szőrmék és szövetek igen értékesek, de sajnos túl nehezek ahhoz, hogy magaddal tudd vinni őket. Az egyik sarokban azonban találsz egy feszítővasat. Ha akarod, magaddal viheted (írd fel a [em]Kalandlapodra[/em]).[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="163"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="139"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="358">
    <text>
        [p]Az ajtó könnyedén nyílik.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="179"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="195"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="359">
    <empty />
  </p>
  <p id="360">
    <text>
        [p]Nekirontasz a gyíknak – mely egyszerűen köddé foszlik, amikor odaérsz! Suttogó hang hallatszik: átkot mond rád, mert olyasvalakit akartál bántani, aki nem ártott neked. Csökkentsd 1-gyel a [span class="ffAttribute"]szerencsédet[/span]. Megijedsz az esetleges egyéb, riasztó következményektől, és elrohansz dél felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="54"></next>
  </p>
  <p id="361">
    <text>
        [p]Nem sikerült! A Csontvázillúzió hatalmasat ütött a hátadra. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Ellenfeled ezután előtted bukkan fel![/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="397"></next>
  </p>
  <p id="362">
    <text>
        [p]Éppen félúton jársz, amikor valami váratlanul megragad, és felemel a földről. A mennyezet semmivé foszlik, és sárgás felhők között lebegve találod magad. Egy iszonytatóan nagy Sas száguld feléd, hogy végezzen veled. Ez egészen biztosan illúzió, de az érzékeid azt mondják, hogy valóság, és látod is a madár karmain és a csőrén száradó vérfoltokat. Nincs mese, meg kell küzdened vele, de a harc idejére (és ne feledd, hogy [em]csak[/em] a harc idejére, átmenetileg) 2-vel kisebb lesz az [span class="ffAttribute"]ügyességed[/span]. Nem csoda, hiszen nem könnyű a súlytalanság állapotában küzdeni olyasvalakinek, aki ahhoz szokott, hogy szilárd talaj legyen a lába alatt.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="42" />
      <win>
        <add amount="2" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="342"></next>
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p][em]Egyszerre[/em] kell megküzdened a két Orkkal![/p]
    </text>
    <fight type="onlyHighest">
      <enemy id="35" />
      <enemy id="36" />
    </fight>
    <next id="65"></next>
  </p>
  <p id="364">
    <text>
        [p]A kelet felé vezető folyosót egy fekete és egy borostyán kereszttel megjelölt ajtó zárja le.[/p]
    </text>
    <next id="393">Ha kinyitod az ajtót</next>
    <next id="34">Hogyha inkább visszamész nyugatra, és megvizsgálod azt az ajtót, amelyet már az előbb is észrevettél, szemben a keleti folyosókanyarral</next>
  </p>
  <p id="365">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/365.jpg" /][/p]
        [p]Amint közelebb mész a zsákutcához, a „fal” a végén hirtelen semmivé foszlik, és egy hatalmas, nyolclábú, sárga bogárrá alakul át. Lábain hatalmas karmok me-redeznek, állkapcsából kiálló iszonytató csáprágóiból sav csöpög a padlóra. A rovar hangtalanul feléd iramodik, mielőtt akár egy lépést is tehetnél.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="170"></next>
      </have>
      <haveEquipped>
        <next id="389"></next>
      </haveEquipped>
      <dontHave>
        <next id="389"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="366">
    <text>
        [p]Amint belépsz a terembe, a szobor felemeli jobb karját, és rád mordul: – Adj egy drágakövet! – Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="84" pos="1">Megtámadod a szobrot?</next>
    <itemCheck type="item" id="3013">
      <have>
        <next id="8" pos="2">Adsz neki egyet?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="323" pos="3">Vársz egy darabig, és nem csinálsz semmit?</next>
    <next id="340" pos="4">Megpróbálsz elrohanni a szobor mellett a lépcsőhöz?</next>
  </p>
  <p id="367">
    <text>
        [p]Ellenfeled egy félelmetes Sötét Pap. A tulajdon életedért küzdesz ez ellen a könyörtelen ember, e sötét és gonosz hely ura ellen![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="9" />
    </fight>
    <next id="117"></next>
  </p>
  <p id="368">
    <text>
        [p]Bemászol a fészekbe. Két tojást találsz, és éles szemed arany csillanását is észreveszi a fészek mélyén – ám ekkor az anyamadár suhogva lecsap az égből! A küzdelem elkerülhetetlen.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="288"></next>
  </p>
  <p id="369">
    <text>
        [p]Nem tudod ugyan eloldozni a varázslót, de legalább tudatod vele, hogy a barátja vagy. Meg kell küzdened a Félogre Kínzómesterrel.[/p]
    </text>
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="370">
    <text>
        [p]Horkoló hangok hallatszanak a keleti ajtó mögül.[/p]
    </text>
    <next id="107">Ha kinyitod az ajtót</next>
    <next id="245">Ha inkább a déli ajtóval próbálkoznál</next>
  </p>
  <p id="371">
    <text>
        [p]Végigmondod a varázslatodat, és a pók magas hangon visítva meghátrál – de utána ismét előrenyomul, mintha mi sem történt volna. Az illúzió annyira erős, hogy nem tudtad elpusztítani, csak meggyengíteni. Most kénytelen vagy megküzdeni vele. Ne feledd, hogy varázslatoddal már sikerült egy komoly csapást bevinned, így a harc előtt 4-gyel lecsökkenheted majd az [span class="ffAttribute"]életerejét[/span].[/p]
    </text>
    <changeEnemy attribute="skill" id="46" change="-4" />
    <next id="175"></next>
  </p>
  <p id="372">
    <text>
        [p][alt]Melyik varázslatot használnád?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <next id="298a" pos="1" singleChoiceText="Elmondod a Félelem Kioltása varázsigéjét.">A Félelem Kioltását?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="298b" pos="2" singleChoiceText="Elmondod az Illúzió Kioltása varázsigéjét.">Az Illúzió Kioltását?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4103">
      <have>
        <next id="298c" pos="3" singleChoiceText="Elmondod a Tűzgömb varázsigéjét.">A Tűzgömböt?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4104">
      <have>
        <next id="298d" pos="4" singleChoiceText="Elmondod a Gyógyítás varázsigéjét.">A Gyógyítást?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4105">
      <have>
        <next id="298e" pos="5" singleChoiceText="Elmondod a Szerencse varázsigéjét.">A Szerencsét?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4106">
      <have>
        <next id="298f" pos="6" singleChoiceText="Elmondod az Ügyesség Visszaállítása varázsigéjét.">Az Ügyesség Visszaállítását?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4107">
      <have>
        <next id="298g" pos="7" singleChoiceText="Elmondod a Sebesség varázsigéjét.">A Sebességet?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="373">
    <text>
        [p]Teljességgel lehetetlen ezt az ajtót kinyitni. Nem csak el van barikádozva, de nyilván mágikus úton is lezárták. Feladod hát a reménytelen próbálkozást, és benézel a keleti ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="28"></next>
  </p>
  <p id="374">
    <text>
        [p]Óvatosan kinyitod a dobozt, és egy lezárt üvegcsét találsz benne. A tartalma már régen kiszáradt, de valamiféle zöld por azért maradt belőle. Egy kis vizet hozzáadva sikerül egy adag mágikus erejű [span class="takeItem" data-id="2004" data-amount="1"]gyógyító italt[/span] kapnod! Harc kivételével bármikor felhajthatod, és eredményül visszaállíthatsz 4 elvesztett [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Ha elteszed a zsákodba, írd fel a [em]Kalandlapodra[/em], de ne feledd el, hogy le kell majd húznod, amikor iszol belőle![/p]
        [p]Elégedetten folytatod tovább az utadat. Úgy döntesz, hogy visszamész a dél felé vezető főfolyosóra, és átkutatod a nyugati falat, hátha rátalálsz arra a rejtett ajtóra, amiről a cellában az öregember beszélt.[/p]
    </text>
    <next id="98"></next>
  </p>
  <p id="375">
    <text>
        [p]Felnyomod a csapóajtót, és felhúzódzkodsz. Egy sötét szobába jutottál. Valahonnan közelről horkolást hallasz. Csöndesen átosonsz a helyiségen, gondosan elkerülve az utadba álló székeket és egyéb berendezési tárgyakat. Most már látod, hogy a zaj egy alvó Orktól származik. Nem kockáztatsz, egyetlen csapással átmetszed a torkát.[/p]
    </text>
    <next id="99"></next>
  </p>
  <p id="376">
    <text>
        [p]Visszamész észak felé, de amikor belépsz a terembe, látod, hogy fekete füst kezd terjengeni mindenfelé. A fojtogató, halálos füst a falon lévő kőarcból hömpölyög elő, és lassan kezdi megtölteni az egész helyiséget! Gyorsan bevágod magad mögött az ajtót, és visszarohansz délnek. Kénytelen vagy bemenni a folyosó végén lévő szobába.[/p]
    </text>
    <next id="25">Ha karddal a kézben, rohamléptekkel rontasz be</next>
    <next id="209">Hogyha inkább kicsit békésebbre veszed a figurát, és kivont fegyver nélkül, sétáló tempóban lépsz be az ajtón</next>
  </p>
  <p id="377">
    <text>
        [p]Az ajtó mögött egy folyosó tárul fel. Elindulsz rajta, és csakhamar egy T-elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="255">Ha nyugatnak indulnál</next>
    <next id="160">Ha inkább a keleti ágat választanád</next>
  </p>
  <p id="378">
    <text>
        [p]– Jó – feleli a gyík. – Akkor mosssszt már nem lessssz sssszemmi bajod a másszikkal ssszem, ugye? – Erre nem lehet mit válaszolni.[/p]
    </text>
    <next id="256"></next>
  </p>
  <p id="379">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/379.jpg" /][/p]
        [p]Sziklás talajon haladsz, és ez igen fárasztó. Már szürkül, amikor egy épülethez érsz. Az apró háznak nincs ablaka, csak egyetlen ajtó tátong a nyugati falán. Túl sötét van már ahhoz, hogy beláss a házba. Mivel szükséged lesz éjszakai szállásra, kénytelen leszel bemenni, és a lámpáddal világítani.[/p]
        [p]Amint belépsz a házba, fájdalmas nyögés hallatszik. A homályban egy megláncolt ember alakját veszed ki. A férfi mintha egy oltárféleség mellett lenne a falhoz láncolva. Amint belépsz, kinyújtja feléd egyik kezét, és segítségért könyörög, de valami idegen nyelven motyoghat, mert nem érted, amit mond. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="69">Megtámadod?</next>
    <next id="390">Odalépsz hozzá, és segítesz neki?</next>
    <next id="37">Maradsz, ahol vagy, és először körülnézel?</next>
  </p>
  <p id="380">
    <text>
        [p]Már csak az egyetlen Ork maradt, aki az árulásod miatt átkozódva esik neked.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="37" />
    </fight>
    <next id="65"></next>
  </p>
  <p id="381">
    <text>
        [p]Merre mész?[/p]
    </text>
    <next id="261">Ha a kék folyosón mész tovább</next>
    <next id="150">Ha az ibolya színűt választod</next>
  </p>
  <p id="382">
    <text>
        [p]Vadul, ész nélkül rohansz, és egy szürke folyosón kötsz ki. Mivel szinte minden tagod reszket a félelemtől, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span] pontot. Ne feledd azonban, hogy ez a levonás csak [em]átmeneti[/em], és a következő harc után ismét visszaállíthatod ezt a pontot. Az erőlködéstől és a sokktól vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot is.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="112"></next>
  </p>
  <p id="383">
    <text>
        [p]Mehrabian kinyitja az ajtót, és egy kezénél és lábánál láncokkal megkötözött öregembert vonszol ki a cellából. Az öreg szemei alatt húzódó sötét karikákból látod, hogy meggyötört, koszos teste iszonyú fájdalmakat állhatott ki már eddig is. – Nem beszélek – jelenti ki bágyadt hangon.[/p]
        [p]– Má’ honne fogná’, te piszokcsomó! – vágja rá a Félogre, és a földre löki az öreget. – Gyerünk, teffő’ a kínpadra! – szól oda neked, majd eltűnik, hogy hozzon egypár kínzószerszámot.[/p]
    </text>
    <next id="76">Ha megtámadod a Félogrét</next>
    <next id="108">Ha előbb segítesz az öregembernek</next>
  </p>
  <p id="384">
    <text>
        [p]A lépcsősort mágia védi, mely arra hivatott, hogy lelassítsa a feljövők mozgását. Ha nem mondtad volna el a Sebesség varázslatot, iszonyú sokáig tartana, amíg felvergődnél Mordranethhez. Ennek ellenére ellenfelednek még van ideje egy varázslat végigmondására. A varázsló sárgás port dob a levegőbe, majd kinyújtott kezéből izzó tűzgömb röppent feléd.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3026">
      <have>
        <next id="166"></next>
      </have>
      <haveEquipped>
        <next id="231"></next>
      </haveEquipped>
      <dontHave>
        <next id="166"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="385">
    <text>
        [p]Belépsz a terembe. Észak felé magas, sziklás fala van a teremnek, és magasan a fejed fölött egy iszonytató madár ül egy kiszögellésen. Amikor belépsz, a bestia valami véres masszát tépked éppen a csőrével (undorodva veszed ki egy emberi mellkas maradványait). Maga a madár nem túl nagy, de hosszú, ívesen hajlított csőre pengeéles. Amint meglát téged, felrikolt, és vértől csöpögő csőrével és karmaival neked ront.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="20" />
    </fight>
    <next id="26"></next>
  </p>
  <p id="386">
    <text>
        [p]Az Ében Kulcs hangtalanul siklik a zárba, és az ajtó csakhamar feltárul. A mögötte lévő szobában az egyetlen berendezési tárgy egy kis emelvényen álló, lezárt láda.[/p]
    </text>
    <next id="293">Ha bemész a terembe, és megpróbálod kinyitni a ládát</next>
    <next id="114">Ha inkább visszamész keletnek</next>
  </p>
  <p id="387">
    <text>
        [p]Fáradtan gyalogolsz a folyosón. Nemsokára egy barna boltív alá érsz, mely mögött víz csöpög a mennyezetről, és émelyítő büdösség árad a sötétből. Egy csatorna terül el előtted – de mivel semerre másfelé nem mehetsz tovább, kénytelen-kelletlen belegázolsz a bűzös pocsolyákba, és igyekszel bent tartani legutóbbi étkezésed maradványait. Rövid haladás után szivárványszínű ragyogás tűnik fel a folyosó távoli végénél: újult erővel törtetsz a hívogató fény felé. De a halk vinnyogó hangok, és neszezések, melyek eddig betöltötték a csatornát, most erősebbé válnak. Aztán teljesen váratlanul egy csapatnyi kiéhezett patkány bukkan fel a tócsákból és falrepedésekből. A vad rágcsálók kegyetlenül marcangolni kezdenek! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="10">
      <have>
        <gatherItem id="3028" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4107">
      <have>
        <next id="23" pos="1">Elmondasz egy Sebesség varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="352" pos="2">Elmondasz egy Illúzió Kioltása varázslatot?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="80" pos="3">Megküzdesz a patkányokkal?</next>
    <itemCheck type="items" id="3013 or 3021 or 2006 or 3010 or 3011">
      <have>
        <next id="48" pos="4">Átkutatod a hátizsákodat, hátha van nálad valami tárgy, melyet felhasználhatnál ellenük?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="251" pos="5">Teljes erődből futni kezdesz a fény felé?</next>
  </p>
  <p id="388">
    <text>
        [p]Türelmes gyaloglásod végre eredménnyel jár. Befordulsz egy sarkon, és körülbelül ötméternyi távolságban hatalmas, vasrácsos kaput látsz a mészkősziklába vágva. Küldetésed első felét sikerrel teljesítetted – megtaláltad a Vaskripták bejáratát![/p]
    </text>
    <next id="277"></next>
  </p>
  <p id="389">
    <text>
        [p]Valami azt súgja, hogy ellenfeled nem igazi, csak illúzió, de ezzel együtt kénytelen vagy megküzdeni vele![/p]
        [p]Minden egyes alkalommal, amikor a Rovarillúzió megharapott, dobj egy kockával! Ha az eredmény 1-3, a csáprágóiról csöpögő sav a sebedbe hatolt, és újabb 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot le kell vonnod miatta.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="30" />
    </fight>
    <next id="115"></next>
  </p>
  <p id="390">
    <text>
        [p]Amint közelebb nyomulsz ellenfeledhez, látod, hogy egy tökéletesen fekete gömb jelenik meg a kezében. Az éjfekete golyóbis könnyedén feléd röppen, és iszonytató, fagyos aurát von köréd. Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. Ellenfeled felemeli rettentő buzogányát, hogy bevégezze, amit varázslatával megkezdett...[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-6" />
    <next id="367"></next>
  </p>
  <p id="391">
    <text>
        [p]Kár volt elpocsékolni ezt a varázslatot; az Illúzió Kioltása csak illúziólények ellen működik, és jelen esetben semmi hatása nincs.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4102" />
    <next id="382"></next>
  </p>
  <p id="392">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/392.jpg" /][/p]
        [p]Lámpád fényében látod, hogy az átjáró mögött egy csaknem kör alakú, magas plafonú szoba nyílik. A falakat nyálkás növények, mohák, gombák borítják, a levegő nyirkos és poshadt. A helyiség közepén, egy kőtalapzaton egy fekete vasakkal erősen megvasalt, rózsafából készült láda áll. És a ládának őrzője is van![/p]
        [p]Egy olyan lényt pillantasz meg a levegőben, melyet legvadabb álmaidban is nehezen tudnál elképzelni! Gömb alakú teste zöldes, nyálkás, hínáros növénytest, kél izzó, vörös szemmel. Teste alján apró, hegyes fogakkal keretezett száj tátong, de azonnal felméred, hogy a bestia legveszedelmesebb fegyvere nem ez, hanem a testéről lelógó, hosszú fekete pöttyökkel tarkított indakarja végén himbálódzó két erős ollója. A lényt Diadronnak hívják, és igen kemény ellenfél. Mivel gyorsabban repül, mint ahogy te szaladsz, ez esetben nem tudsz elmenekülni a harc elől![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="39" />
    </fight>
    <next id="12"></next>
  </p>
  <p id="393" actions="0">
    <text>
        [p]Egy jól megvilágított szobába jutsz. Egy Ork ül az asztalnál, és éppen azzal van elfoglalva, hogy olajat töltsön valamiféle furcsa rézedénybe. Az asztal körül néhány szék árválkodik, és a sarokban álló durva faágyon kívül nincs is más berendezési tárgy. A szoba keleti és déli falán egy-egy ajtót pillantasz meg.[/p]
        [p]Az Ork felhorkan, és kirántja kardját, amint meglát téged. Meg kell küzdened vele! Ez még nem lenne komoly megpróbáltatás, de sokkal inkább aggaszt, hogy ellenfeled harsány „Mester! Mester!” kiáltásokkal állandóan hívogat valakit...[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="31" />
      <win>
        <text>
            [p]Még felocsúdni sincs időd a győzelemből, az Ork ura máris megérkezik![/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="202"></next>
  </p>
  <p id="394">
    <text>
        [p]Egy Pók-illúzióval küzdesz, és tudod, ha a kardod nem bizonyul erősnek, kalandod itt ér csúfos véget![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="46" />
      <win>
        <loseItem id="4001" />
      </win>
    </fight>
    <next id="269"></next>
  </p>
  <p id="395">
    <text>
        [p]A folyosó zöld színe lassan ciánszínbe megy át, míg végül gyönyörű, tiszta királykék falak között gyalogolsz már. A folyosó mintha a végtelenségbe nyúlna... – Bele fogsz pusztulni a kimerültségbe – jelenti ki hátborzongató bizonyossággal egy valahonnan felcsattanó szellemhang –, de az is lehet, hogy a vég ennél hamarabb is megérkezik. – Váratlanul víz csobogását hallod, és rémülten látod, hogy hatalmas víztömeg száguld feléd a folyosón! Megfordulsz, hogy elmenekülj, de ez inkább reflex, semmint ésszerű tevékenység. Az áradat szinte azonnal utolér, lever a lábadról, és könnyű tollpiheként magával sodor. Küzdesz egy darabig a megfulladás ellen, de aztán érzed, amint a lélegzetvétel ősi ösztöne felülkerekedik rajtad, és éltető levegő helyett víz tolul a tüdődbe.[/p]
    </text>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="396">
    <text>
        [p]A falak szorosra zárulnak. Elbotlasz, és a földre zuhansz. Tehetetlenül fekve érzed oldaladban az összezáródó falak egyre erősödő nyomását. Érzed, amint a csontjaid ropognak, és eltörnek, majd kis idő múlva egy feketehajú férfi arcát pillantod meg magad előtt. Az alakból csak úgy sugárzik a gonoszság. Kacagva megszólal: – A bezártság szörnyű érzése... az illúzió úgy öl, hogy halálos félelmet kelt... Isten veled, bolond harcos! Most már senki sem tud megállítani! – Mordraneth kacagása az utolsó hang, amit még hall a füled. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="397">
    <empty />
  </p>
  <p id="398">
    <text>
        [p]A figura kezei közé fogja a fejedet, te pedig érzed, amint energiája átáramlik beléd. Visszakapsz 1 [span class="ffAttribute"]ügyesség[/span], 1 [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] és 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontot. A [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontjaid (de csakis a [span class="ffAttribute"]szerencse[/span] pontjaid) ezzel a [em]Kezdeti[/em] értékük fölé is emelkedhetnek. Az alak azonban úgy látszik, minden energiáját átpumpálta beléd, mert lassan elhalványul, majd eltűnik. Egyik társa csöndesen megjegyzi: – Most már békességben van. Feláldozta a lelkét, hogy erőt adjon neked a gonosz varázsló ellen. Ne hozz szégyent az emlékére! – Új remény tölt el, amint továbbhaladsz. Melyik utat választod?[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="skill" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="307">A sárgászöld folyosót?</next>
    <next id="272">Az azúr folyosót?</next>
    <next id="77">Az okker folyosót?</next>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Amint megpróbálod felfeszíteni a láda fedelét, egy apró penge csapódik fel a padlóban lévő egyik repedésből... a doboz másik oldalán! Ez meleg volt! De a csapda elsült, most már nyugodtan megnézheted, mit rejt a ládikó.[/p]
    </text>
    <next id="246"></next>
  </p>
  <p id="400">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff34/400.jpg" /][/p]
        [p]Amint Mordraneth a lábad elé hanyatlik, hatalmas, megkönnyebbült sóhajt hallasz magad körül. Mintha többszázezer megkínzott lélek sóhajtana, mert megmenekült a vég nélküli szenvedés börtönéből. Körülötted színek villannak fel, majd halványulnak el lassan, és a gonosz varázsló illúzióinak elmúlásával nem marad más hátra, mint a csupasz barlang, amelybe egykoron beköltözött. Az erkély mögött a fal is semmivé foszlott, és egy folyosót fedett fel, mely felfelé, a szabad levegőre, a tiszta ég alá vezet – melyen túl mintha még a sós víz illatát is éreznéd. Végigsétálsz rajta, és egy kiálló sziklafennsíkra érsz. Alant a tenger ostromolja a sziklákat. Garaeth kapitány valahol errefelé vár rád, hogy visszavigyen Polluába, hogy elhalmozzanak a téged megillető örömódákkal, kincsekkel és megbecsüléssel. Utoljára még hüvelyébe lököd a kardodat, és könnyedén lépdelve elindulsz a partra vezető lejtős ösvényen.[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
</content>
