<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        [p]Vérescsont él![/p]
        [p]Cinnabar, a rettegett kalóz-nagyúr, a tizenkét tenger vérengző veszedelme, rettegett uralma alatt tartotta az Óvilág tengerészeit, míg egy bátor kalandor véget nem vetett gonoszságának. Most azonban visszatért a halálból, és a fekete mágia erejével bosszút forral.[/p]
        [p]Cinnabar még gyermekkorodban meggyilkolta a családodat - rendezned kell vele a számlát. Csak TE vethetsz véget a szörnyűséges mészárlásnak, ha öldöklő legénységével együtt elpusztítod a kapitányt. Tűzön vagy vízen át, de Vérescsontot meg kell állítani![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff60/intro.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Minden tíz évvel ezelőtt kezdődött, mikor a gonosz kalózvezér, Cinnabar megölte a családodat. Csupán tizenkét éves voltál, s családoddal együtt egy kicsiny halászfaluban, Kagylóparton éltél, Vaskövesd északi partvidékén, félúton a királyság két legnagyobb kikötője között. Ezek egyike Harabnab, mely a törvény-tisztelő kalandoroknak és tengerészeknek ad otthont, a másik pedig a komor Rákok Kikötője. Kagylóparton nem volt éppen könnyű az élet, de legalább nyugodt biztonságban telt. Majd elkövetkezett az a szörnyű nap.[/p]
        [p]Tiszta, nyári nap volt, Melegedés havában, mikor a hatalmas, fenyegető külsejű fekete galleon besiklott az öbölbe, árbocán a riasztó koponyás-lábszárcsontos lobogóval: kalózok! A vérszomjas martalócok pedig nyomban partra szálltak, és megindultak a falu felé. A harc rövid volt és véres. Kagylópart csaknem valamennyi férfi lakosa odaveszett, apád és két fivéred is elesett a falu védelmében. A véneknek végül nem volt más választásuk, mint behódolni a fosztogatóknak, s felnyitni a település szerény pénzesládikáit. A kegyetlen kalózkapitány maga is partra lépett, hogy személyesen gyűjtse össze a zsákmányt. Mikor megpillantottad, félelemmel vegyes tisztelet kerített hatalmába. A haramia magas volt, és kimondottan jóképű a nagy gonddal hegyesre igazított fekete sza-kállával és copfba kötött sötét színű hajával. Úgy öltözött, akár egy született nemes - finom, bíborszín, aranysujtásos kabátot viselt háromszögletű kalappal.[/p]
        [p]Övén csillogó szablya függött, és nem tudtad nem észrevenni a jobb kezére tetovált vigyorgó, fekete koponyát. Mikor a támadók végül odébbálltak, a családod gyilkosai iránt érzett gyűlölettel eltelve kérdezted Raguy-t, a falu jövendőmondóját, ki is volt a kalózvezér. - Ez a haramia az egyik leggonoszabb ember, aki valaha Titán tizenkét tengerén hajózott - hangzott a parázs válasz. - A legrettegettebb kalózurak egyike, egy szikrányi jóérzés sincs benne, hitvány gyilkos, a vudu halálisten, Quezkari követője - az ő jele a fekete koponya. Cinnabarnak hívják, ám rémtettei miatt Vérescsont néven is emlegetik. - Akkor, abban a pillanatban fogadtad meg, hogy egy napon bosszút állsz az ördögi Cinnabaron.[/p]
        [p]Édesanyád nem sokkal az irtózatos napot követően megbetegedett, és három esztendővel később végleg lehunyta a szemét. Tizenhatodik születésnapodon elhagytad Kagylópartot, s Harabnab felé indultál, ahol egy, a távoli Allansiába tartó vitorlásra szegődtél hajósinasnak. Ezután az elmúlt hat évet nem mással töltötted, mint hogy keresztül-kasul behajóztad az egész világot. Ám sosem feledkeztél meg az ígéretről, melyet tizenkét évvel ezelőtt önmagadnak fogadtál. A számtalan út során megpróbáltál minél többet kideríteni a gazfickóról. Megtudtad, hogy Cinnabar gályája, a [em]Szuka[/em] gyakran megfordult a Nankunu öböl körüli vizeken, és hogy van egy titkos támaszpontja valahol a Rákok Kikötője körül. A hírhedt városról is próbáltál a lehető legtöbbet megtudni. így, mikor úgy döntöttél, készen állsz rá, hogy szembeszállj ellenfeleddel, és a jó szerencse egy kereskedőhajót sodort utadba, ami éppen a Rákok Kikötőjébe tartott, egyből lecsaptál a kínálkozó lehetőségre. Biztos voltál benne, hogy bosszúd hamarosan beteljesedhet.[/p]
        [p]A Rákok Kikötője minden olyan kalóz és fosztogató számára kikötőt jelentett, aki Vaskövesd királyságában akart megszabadulni áruitól. Ahogy a kereskedőhajó orránál állsz, és a partot fürkészed, megpillantod a hírhedt város rozoga épületeit, és az Ó-Erőd körvonalát, ami ősi, omladozó őrszemként magasodik fölé. A hajó a kőmólónak ütődik, te pedig szaporán kiszállsz. A Rákok Kikötője nem elég, hogy az Óvilág legveszedelmesebb városa, még sűrű, gomolygó köd is közeledik felé a tengerről. Késő délután van, a Nyitás havának egy csípős, hideg napja, a kikötőben pedig már pezseg az élet. A rakpart közelében hatalmas, régi kőépület áll, mely oly robusztus, hogy akár Hydana, a Mélység Istenének rohamának is ellen tudna állni. Masszív tölgyfaajtajáról kifakult cégér hirdeti nevét: Jolly Roger. Ez is van olyan jó hely, mint bármely másik, ahol megkezdheted Cinnabar keresését, így belépsz a fogadóba.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="2d6">
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Kalandodat 14 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="14" to="gold" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Kalandodat 15 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="15" to="gold" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Kalandodat 16 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="16" to="gold" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Kalandodat 17 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="17" to="gold" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Kalandodat 18 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="18" to="gold" />
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <text>[p]Kalandodat 19 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="19" to="gold" />
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <text>[p]Kalandodat 20 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="20" to="gold" />
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <text>[p]Kalandodat 21 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="21" to="gold" />
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <text>[p]Kalandodat 22 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="22" to="gold" />
      </result>
      <result max="11" min="11">
        <text>[p]Kalandodat 23 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="23" to="gold" />
      </result>
      <result max="12" min="12">
        <text>[p]Kalandodat 24 Aranytallérral kezded.[/p]</text>
        <add amount="24" to="gold" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]A Jolly Roger tágas belsejében mindenféle alávaló tengerészt és más csavargót találsz. A háziúr legalább akkora, mint egy jókora ökör; egyik karjára egy méretes horgonyt tetováltak. Senki nem figyel fel rád, amikor belépsz, így a pulthoz lépve egy kupányi sört rendelsz (húzz le 1 Aranytallért a [em]Kalandlapodról[/em]). Úgy döntesz, először a háziurat kérdezed ki Cinnabarról. Egy kupányi sör mellett elbeszélgettek az időjárásról, majd a kereskedelemről, végül a kalózra tereled a szót.[/p]
            [p]-    Hallottam, hogy a [em]Szuka[/em] ezeken a vizeken hajózik - mondod. - Meg is lepődtem rajta, hogy minket nem támadott meg. - Már nem is fog - válaszol a kocsmáros. - Hát nem hallotta? Cinnabarral hat hónapja végeztek.[/p]
            [p]Cinnabar halott? Éveken keresztül tápláltad bosszúszomjadat, és ilyen messzire eljutottál, csak azért, hogy megtudd, a rettegett kalózúr már eltávozott ebből a világból! Megkérdezed a háziúrtól, hogyan érte a vég. - Ezt sem hallotta? Azt hittem, mostanra már a Gyémánt Szigeteknél is tudnak a dologról. Minden a múltkori rejtőzködés közepette történt. - Figyelmesen hallgatod, ahogy a kocsmáros elmondja a történetet. Úgy tűnik, hogy Cinnabar és legénysége rajtaütött egy gályán, mely Harabnabból a távoli Analand egyik városába, Arkletonba tartott, és épp annak rakományát pakolták ki, mikor a Conyn, a neves fejvadász utolérte híres-nevezetes hajójával, a [em]Jószerencsével[/em]. Cinnabar legénységével együtt védekezésre kényszerült, mivel elmenekülni nem tudtak Conyn és a gálya legénysége elől. Ádáz küzdelem vette kezdetét, Cinnabarral végül a fejvadász végzett. Rengeteg sebet szerzett a küzdelemben, teste pedig a tengerbe veszett. Miután vezetőjükkel végeztek, a legénység maradéka visszatért a [em]Szukára[/em], és Rákok Kikötőjébe jöttek. Nem sokkal később Mirel, a Vörös, Cinnabar helyettese vette át az irányítást, és egy borzalmas vihar közepén kihajóztak, állítólag azért, hogy visszaszerezzék kapitányuk testét. - Sokan úgy hiszik, hogy a kalózúr gályája elsüllyedt, mivel azóta senki nem hallott felőle - fejezi be a kocsmáros a történetet. Megköszönöd a segítségét, és ezután kábán elhagyni készülsz a fogadót. Azzal a gondolattal vígasztalod magad, hogy legalább megbűnhődött családod lemészárlásáért.[/p]
            [p]Miközben elhagyni készülsz a Jolly Rogert, érzed, hogy valaki meghúzza a bőrmellényedet. Ahogy megfordulsz, egy részeg öregemberen akad meg a pillantásod, aki egymagában ül egy asztal mellett. O az, aki megpróbálta felhívni magára a figyelmedet. - Az, hogy halott, nem azt jelenti, hogy békésen nyugszik - motyogja a részeg alak, aki már ennyivel is felkeltette kíváncsiságodat, így leülsz vele szemben az asztalhoz, és megkérdezed, miről beszél. - Maradjunk annyiban, hogy nem érdemes mindent elhinnie, amit hall. Én azonban tudom, mi folyik itt. O igen, a vén Dregg tudja. Cinnabar nem halott igazából, és vissza fog térni! - mondja érdesen suttogva a férfi. Most már igazán érdekel a dolog, ezért noszogatni kezded Dregget, hogy folytassa, azonban az öreg komollyá válik, és nyugtalanul körbetekint a teremben. - Ne itt. Találkozzunk odakinn, tíz perc múlva. - Beleegyezően bólintasz, és elhagyod a Jolly Rogert.[/p]
            [p]Ekkorra már füstpamacsok kavarognak a hajók között, és már a város utcáin is kezdenek felkúszni. Mihelyst letelik a tíz perc, gyorsan visszatérsz a fogadóhoz, és beosonsz a mellette húzódó sikátorba. Három alakot látsz a ködben, az árnyak közt, akik a keskeny utca túlsó végében egy negyedik felett állnak, aki a lábuk előtt fekszik. Nem vesztegeted az idődet, előrántod kardodat, és feléjük iramodsz. A három kalóz feléd fordul, amint meghallanak. Termetes, ocsmány, sebhelyes arcú zsiványok mindannyian, a legnagyobb pedig, aki egyik kezében egy súlyos fabunkót, másikban egy karikás ostort tart könnyedén, kinézete alapján valószínűleg néhány Ogre-őssel is büszkélkedhet. A kalózok lába előtt ott hever Dregg, összeverve, sebesülten, és éppen csak eszméleténél.[/p]
            [p]- Ott a spicli - mordul fel a Fél-Ogre. - Nem vagy ellenfél. Mire végzünk veled, rákokat fogsz etetni. Jobban mondva a rákok fognak téged felzabálni. - A másik két kalóz érdesen felröhög társuk tréfáján. - Igen, csali lesz belőled![/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="gold" />
      </after>
    </random>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3002" />
    <gatherItem id="3003" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]A haramiák még mindig röhécselve indulnak feléd. A Fél-Ogrén kívül egy keménykötésű, szakállas fickó alkotja a csapatot, aki fogai többségét már elhullatta valamerre, a harmadik pedig egy ösztövér csibész, arca jobb oldalán két, hosszú, vöröslő sebhellyel. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="135">Menekülni próbálsz?</next>
    <next id="357">Rátámadsz az egyik kalózra?</next>
    <next id="74">Keményen megveted a lábad, és felkészülsz a harcra?</next>
  </p>
  <!-- 2 -->
  <!-- 3 -->
  <!-- 4 -->
  <!-- 5 -->
  <!-- 6 -->
  <!-- 7 -->
  <!-- 8 -->
  <!-- 9 -->
  <!-- 10 -->
  <!-- 11 -->
  <!-- 12 -->
  <!-- 13 -->
  <!-- 14 -->
  <!-- 15 -->
  <!-- 16 -->
  <!-- 17 -->
  <!-- 18 -->
  <!-- 19 -->
  <!-- 20 -->
  <!-- 21 -->
  <!-- 22 -->
  <!-- 23 -->
  <!-- 24 -->
  <!-- 25 -->
  <!-- 26 -->
  <!-- 27 -->
  <!-- 28 -->
  <!-- 29 -->
  <!-- 30 -->
  <!-- 31 -->
  <!-- 32 -->
  <!-- 33 -->
  <!-- 34 -->
  <!-- 35 -->
  <!-- 36 -->
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <!-- 39 -->
  <!-- 40 -->
  <!-- 41 -->
  <!-- 42 -->
  <!-- 43 -->
  <!-- 44 -->
  <!-- 45 -->
  <!-- 46 -->
  <!-- 47 -->
  <!-- 48 -->
  <!-- 49 -->
  <!-- 50 -->
  <!-- 51 -->
  <!-- 52 -->
  <!-- 53 -->
  <!-- 54 -->
  <!-- 55 -->
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <!-- 58 -->
  <!-- 59 -->
  <!-- 60 -->
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <!-- 63 -->
  <!-- 64 -->
  <!-- 65 -->
  <!-- 66 -->
  <!-- 67 -->
  <!-- 68 -->
  <!-- 69 -->
  <!-- 70 -->
  <!-- 71 -->
  <!-- 72 -->
  <!-- 73 -->
  <p id="74">
    <text>
        [p]A kalózok szöges bunkóikat suhogtatva szállnak harcba ellened.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="3" />
      <enemy id="2" />
      <win>
        <text>
            [p]A Fél-Ogre lép elő, hogy megküzdjön veled.[/p]
        </text>
        <next id="187">Ha szembeszállsz vele</next>
        <next id="6">Amennyiben menekülni próbálsz</next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 75 -->
  <!-- 76 -->
  <!-- 77 -->
  <!-- 78 -->
  <!-- 79 -->
  <!-- 80 -->
  <!-- 81 -->
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <!-- 84 -->
  <!-- 85 -->
  <!-- 86 -->
  <!-- 87 -->
  <!-- 88 -->
  <!-- 89 -->
  <!-- 90 -->
  <!-- 91 -->
  <!-- 92 -->
  <!-- 93 -->
  <!-- 94 -->
  <!-- 95 -->
  <!-- 96 -->
  <!-- 97 -->
  <!-- 98 -->
  <!-- 99 -->
  <!-- 100 -->
  <!-- 101 -->
  <!-- 102 -->
  <!-- 103 -->
  <!-- 104 -->
  <!-- 105 -->
  <!-- 106 -->
  <!-- 107 -->
  <!-- 108 -->
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <!-- 111 -->
  <!-- 112 -->
  <!-- 113 -->
  <!-- 114 -->
  <!-- 115 -->
  <!-- 116 -->
  <!-- 117 -->
  <!-- 118 -->
  <!-- 119 -->
  <!-- 120 -->
  <!-- 121 -->
  <!-- 122 -->
  <!-- 123 -->
  <!-- 124 -->
  <!-- 125 -->
  <!-- 126 -->
  <!-- 127 -->
  <!-- 128 -->
  <!-- 129 -->
  <!-- 130 -->
  <!-- 131 -->
  <!-- 132 -->
  <!-- 133 -->
  <!-- 134 -->
  <p id="135">
    <text>
        [p]Sarkon fordulsz, és elrohansz! Éles csattanást hallasz magad mögött, majd előrebuksz, amint a Fél-Ogre ostora a bokád köré tekeredik, és kirántja a lábadat. (Vesztesz 2 életerő és 1 szerencse pontot, amiért ilyen anyámasszony katonája voltál!) A következő pillanatban a kalózok már ott is vannak a nyakadon. Egyszerre küzdj meg velük![/p]
        [p]Az első Harci Körben megpróbálsz talpra állni, így 2-vel csökkentened kell a Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4001" amount="2" />
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="3" />
      <enemy id="2" />
      <anyRound>
        <loseItem id="4001" amount="2" />
      </anyRound>
      <win>
        <text>
            [p]A Fél-Ogre lép elő, hogy megküzdjön veled.[/p]
        </text>
        <next id="187"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 136 -->
  <!-- 137 -->
  <!-- 138 -->
  <!-- 139 -->
  <!-- 140 -->
  <!-- 141 -->
  <!-- 142 -->
  <!-- 143 -->
  <!-- 144 -->
  <!-- 145 -->
  <!-- 146 -->
  <!-- 147 -->
  <!-- 148 -->
  <!-- 149 -->
  <!-- 150 -->
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <!-- 153 -->
  <!-- 154 -->
  <!-- 155 -->
  <!-- 156 -->
  <!-- 157 -->
  <!-- 158 -->
  <!-- 159 -->
  <!-- 160 -->
  <!-- 161 -->
  <!-- 162 -->
  <!-- 163 -->
  <!-- 164 -->
  <!-- 165 -->
  <!-- 166 -->
  <!-- 167 -->
  <!-- 168 -->
  <!-- 169 -->
  <!-- 170 -->
  <!-- 171 -->
  <!-- 172 -->
  <!-- 173 -->
  <!-- 174 -->
  <!-- 175 -->
  <!-- 176 -->
  <!-- 177 -->
  <!-- 178 -->
  <!-- 179 -->
  <!-- 180 -->
  <!-- 181 -->
  <!-- 182 -->
  <!-- 183 -->
  <!-- 184 -->
  <!-- 185 -->
  <!-- 186 -->
  <!-- 187 -->
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <!-- 190 -->
  <!-- 191 -->
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <!-- 194 -->
  <!-- 195 -->
  <!-- 196 -->
  <!-- 197 -->
  <!-- 198 -->
  <!-- 199 -->
  <!-- 200 -->
  <!-- 201 -->
  <!-- 202 -->
  <!-- 203 -->
  <!-- 204 -->
  <!-- 205 -->
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <!-- 208 -->
  <!-- 209 -->
  <!-- 210 -->
  <!-- 211 -->
  <!-- 212 -->
  <!-- 213 -->
  <!-- 214 -->
  <!-- 215 -->
  <!-- 216 -->
  <!-- 217 -->
  <!-- 218 -->
  <!-- 219 -->
  <!-- 220 -->
  <!-- 221 -->
  <!-- 222 -->
  <!-- 223 -->
  <!-- 224 -->
  <!-- 225 -->
  <!-- 226 -->
  <!-- 227 -->
  <!-- 228 -->
  <!-- 229 -->
  <!-- 230 -->
  <!-- 231 -->
  <!-- 232 -->
  <!-- 233 -->
  <!-- 234 -->
  <!-- 235 -->
  <!-- 236 -->
  <!-- 237 -->
  <!-- 238 -->
  <!-- 239 -->
  <!-- 240 -->
  <!-- 241 -->
  <!-- 242 -->
  <!-- 243 -->
  <!-- 244 -->
  <!-- 245 -->
  <!-- 246 -->
  <!-- 247 -->
  <!-- 248 -->
  <!-- 249 -->
  <!-- 250 -->
  <!-- 251 -->
  <!-- 252 -->
  <!-- 253 -->
  <!-- 254 -->
  <!-- 255 -->
  <!-- 256 -->
  <!-- 257 -->
  <!-- 258 -->
  <!-- 259 -->
  <!-- 260 -->
  <!-- 261 -->
  <!-- 262 -->
  <!-- 263 -->
  <!-- 264 -->
  <!-- 265 -->
  <!-- 266 -->
  <!-- 267 -->
  <!-- 268 -->
  <!-- 269 -->
  <!-- 270 -->
  <!-- 271 -->
  <!-- 272 -->
  <!-- 273 -->
  <!-- 274 -->
  <!-- 275 -->
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <!-- 278 -->
  <!-- 279 -->
  <!-- 280 -->
  <!-- 281 -->
  <!-- 282 -->
  <!-- 283 -->
  <!-- 284 -->
  <!-- 285 -->
  <!-- 286 -->
  <!-- 287 -->
  <!-- 288 -->
  <!-- 289 -->
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <!-- 292 -->
  <!-- 293 -->
  <!-- 294 -->
  <!-- 295 -->
  <!-- 296 -->
  <!-- 297 -->
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <!-- 300 -->
  <!-- 301 -->
  <!-- 302 -->
  <!-- 303 -->
  <!-- 304 -->
  <!-- 305 -->
  <!-- 306 -->
  <!-- 307 -->
  <!-- 308 -->
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <!-- 311 -->
  <!-- 312 -->
  <!-- 313 -->
  <!-- 314 -->
  <!-- 315 -->
  <!-- 316 -->
  <!-- 317 -->
  <!-- 318 -->
  <!-- 319 -->
  <!-- 320 -->
  <!-- 321 -->
  <!-- 322 -->
  <!-- 323 -->
  <!-- 324 -->
  <!-- 325 -->
  <!-- 326 -->
  <!-- 327 -->
  <!-- 328 -->
  <!-- 329 -->
  <!-- 330 -->
  <!-- 331 -->
  <!-- 332 -->
  <!-- 333 -->
  <!-- 334 -->
  <!-- 335 -->
  <!-- 336 -->
  <!-- 337 -->
  <!-- 338 -->
  <!-- 339 -->
  <!-- 340 -->
  <!-- 341 -->
  <!-- 342 -->
  <!-- 343 -->
  <!-- 344 -->
  <!-- 345 -->
  <!-- 346 -->
  <!-- 347 -->
  <!-- 348 -->
  <!-- 349 -->
  <!-- 350 -->
  <!-- 351 -->
  <!-- 352 -->
  <!-- 353 -->
  <!-- 354 -->
  <!-- 355 -->
  <!-- 356 -->
  <p id="357">
    <text>
        [p]A kalózok nem ilyesféle reakcióra számítottak tőled, így sebet tudsz ejteni az egyik zsiványon, még mielőtt észbe kaphatnának. Küzdj meg egyszerre mindkettővel.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
      <win>
        <text>
            [p]A Fél-Ogre lép elő, hogy megküzdjön veled.[/p]
        </text>
        <next id="187">Ha szembenézel ellenfeleddel</next>
        <next id="6">Ha megpróbálsz elmenekülni</next>
      </win>
    </fight>
  </p>
</content>
