<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és játék az, amit a kezedben tartasz. A főhős TE vagy.[/p]
        [p]Lidérces rémálmaidból megelevenedett lények várnak Neuburg kastélya alatt! [/p]
        [p]Ebben a könyvben Neuburgban találod magad, mely egykor Kuhl egy békés kis városa volt, most viszont őrült mágiától eltorzított, hitvány szörnyetegek otthona. Egy ősi gonosz ébredt fel a vár alatt, és rajtad áll, hogy megszabadítsd a települést és barátodat, Tholdur bárót, ezen gonosz bűbájtól. Azonban vigyázz! A mélyben borzalmas csapdák és más szörnyűségek várják, hogy tőrbe csaljanak! Szerencsével jársz? Csak akkor, ha csakugyan az a talpraesett hős vagy, akinek állítod magad... [/p]
        [p]TE döntöd el, mikor melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdából, melyik teremtménnyel csapsz össze.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="intro"][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Akaraterő[/span]: [span id="ffWillpower"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Elkaptak! Egy hálóban vagy, felakasztva és most tehetetlenül lógsz! Átkozod magad, amiért ilyen figyelmetlen bolond voltál.[/p]
        [p]Ennyit a civilizáció békéjéről és csendjéről! Az otthon kényelméről való ábrándozásod miatt kerültél bele az egészbe. De még a legkeményebb kalandozók is belefáradhatnak a vadonban élésbe, és vágyakozhatnak egy puha ágy után, és be kell látni, nehéz volt nem erre gondolnod, miközben az utolsó hegycsúcs felé másztál, ami elválasztott a délutáni nap fényében fürdő Neuburgtól.[/p]
        [p]Ismered a helyet; egyszer már jártál itt. Nem nagy település, ám békésnek és gazdagnak maradt meg emlékeidben. A Neuburg Kastély fekete oromzata fenyegetően magasodik a kis város fölé; Tholdur báró, a Neuburg Kastély őrgrófja régi barátod. Ami azt illeti, több is, mint egy barát – harcostársad. Egymás oldalán harcoltatok a Helm hegyi csatában, ahol akkora győzelmet arattatok a déli sztyeppéken lakók ellen, ami a mai napig visszatartotta őket az újabb támadástól. Már vártad, hogy ismét találkozz az öreg harcossal; ehelyett pedig hagytad, hogy ugyanazon déli barbárok egy csapata elfogjon téged.[/p]
        [p]Ahogy a hegyről lefelé vezető, nehéz út végéhez közeledtél, feltűntek Neuburg háztetői és fejedet betöltötte a bőséges lakoma gondolata. Nem vetted észre a figyelmeztető jeleket. Az út menti bokrok megremegtek – de nem úgy, ahogy a hegyek közt fújó szél okozta volna! Madárének hangzott fel, miközben egy magányos fa felé közeledtél, és fel kellett volna, hogy tűnjön, hogy egyetlen, általad korábban hallott madár énekére sem hasonlít. Bármely más esetben megálltál és körbe néztél volna, mielőtt belépsz az alá a kiálló ág alá – hiszen a hely tökéletes volt egy csapda felállításához.[/p]
        [p]Ezután a föld megnyílt a lábad alatt. Hangok kiáltottak fel ismeretlen nyelven. Erőlködtél, de alig tudtál mozogni. És most itt vagy. Sötét van: egy gödörbe kerültél. A kötelek megfeszülnek körülötted. Felfelé mozogsz, ki a fénybe. Egy hálóban vagy, ami egy ágról lóg le, és lengő köpenyes, néma harcosok vesznek körbe. Ahogy lassan körbefordulsz, csillogó szemük és kardpengéjük mintha körülötted keringenének. Neuburg Kastély ereszkedő alakjára pillantasz, majd valami nagyon súlyos tárgy csapódik hátulról a fejednek. Fájdalom… villódzó fények… – aztán elveszted az eszméletedet…[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Felébredsz. Úgy érzed, mintha egy különösen kitartó Törpe kovács használta volna üllőnek a fejed. Kezeid és lábaid szorosan össze vannak kötözve, szemed be van kötve. Nem tudsz mozdulni, nem látsz semmit, és csak távoli, összemosódott hangokat hallasz.[/p]
        [p]Telik az idő. A fejedben lévő fájdalom tompa lüktetéssé enyhül, de semmi más nem történik. Később[/p]
        [p]egy hang, egy sürgető suttogás üti meg a füledet.[/p]
        [p]– Barátom! Hallgass! Ne mondj semmit! Van nálam egy éles kés, de nem merek túl sokáig maradni. Nem tudok belépni ebbe a szűk helyiségbe; kicsit jobbra kellene húzódnod, hogy el tudjam vágni a köteleidet. Siess![/p]
        [p]Megbízol ennek az ismeretlen hangnak a gazdájában, és közelebb húzódsz, remélve, hogy el fogja vágni a kötelékeidet?[/p]
    </text>
    <next id="331">Ha igen</next>
    <next id="130">Ha visszautasítod a segítségét</next>
  </p>
  <!-- 2 -->
  <!-- 3 -->
  <!-- 4 -->
  <!-- 5 -->
  <!-- 6 -->
  <!-- 7 -->
  <!-- 8 -->
  <!-- 9 -->
  <!-- 10 -->
  <!-- 11 -->
  <!-- 12 -->
  <!-- 13 -->
  <!-- 14 -->
  <!-- 15 -->
  <!-- 16 -->
  <!-- 17 -->
  <!-- 18 -->
  <!-- 19 -->
  <!-- 20 -->
  <!-- 21 -->
  <!-- 22 -->
  <!-- 23 -->
  <!-- 24 -->
  <!-- 25 -->
  <!-- 26 -->
  <!-- 27 -->
  <!-- 28 -->
  <!-- 29 -->
  <!-- 30 -->
  <!-- 31 -->
  <!-- 32 -->
  <!-- 33 -->
  <!-- 34 -->
  <!-- 35 -->
  <!-- 36 -->
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <!-- 39 -->
  <!-- 40 -->
  <p id="41">
    <text>
        [p]Ahogy vállal az ajtóba csapódsz, az megremeg, és fadarabkák repülnek szét, mikor kardoddal is nekiesel - ám képtelen vagy kijutni rajta. Jó néhány kimerítő próbálkozás után kis pihenőt tartasz, hogy összeszedd az erődet egy újabb támadáshoz, amikor a túloldalról közeledő léptek hangja üti meg a füledet. Visszatérnek foglyul ejtőid. Kénytelen leszel mindannyiukkal megküzdeni, ám javíthatod esélyeidet azzal, hogy az ajtónyílásban támadsz rájuk, amint felbukkannak. Egyesével küzdhetsz meg ellenfeleiddel.[/p]
        [p]A fal mellé lapulsz, miközben hallod, hogy súlyos fém rudak emelkednek fel. Az ajtó kinyílik, te pedig ráveted magad a hatból az első őrre, aki belép.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
      <enemy id="3" />
      <enemy id="4" />
      <enemy id="5" />
      <enemy id="6" />
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4001">
      <have>
        <text>
            [p]A déli harcosok kihasználják gyengeségedet és eszméletlenre vernek.[/p]
        </text>
        <next id="266"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="315"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 42 -->
  <!-- 43 -->
  <!-- 44 -->
  <!-- 45 -->
  <!-- 46 -->
  <!-- 47 -->
  <!-- 48 -->
  <!-- 49 -->
  <!-- 50 -->
  <!-- 51 -->
  <!-- 52 -->
  <!-- 53 -->
  <!-- 54 -->
  <!-- 55 -->
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <!-- 58 -->
  <p id="59">
    <text>
        [p]Leszámítva a szalmát, amin hevertél, és jó néhány törött dobozt, a pincében nem sok mindent találsz. Hosszasan kutatsz, de sem titkos járatot, sem fegyvert nem lelsz. Még mindig négykézláb kutakodsz korábbi fekhelyed alatt, mikor közeledő léptek zaja üti meg a füledet.[/p]
        [p]Hat köpenyes alak menetel le a lépcsőkön; meglepve tapasztalják, hogy kiszabadultál kötelékeidből és élvezettel kergetnek körbe a pincében. Nincs fegyvered, és végül minden igyekezeted ellenére elveszted ezt az egyenlőtlen küzdelmet. A harcosok, úgy tűnik, élve akarnak elfogni, és végül addig ütlegelnek, míg el nem veszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <next id="266"></next>
  </p>
  <!-- 60 -->
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <!-- 63 -->
  <!-- 64 -->
  <!-- 65 -->
  <!-- 66 -->
  <!-- 67 -->
  <!-- 68 -->
  <!-- 69 -->
  <!-- 70 -->
  <!-- 71 -->
  <!-- 72 -->
  <!-- 73 -->
  <!-- 74 -->
  <!-- 75 -->
  <!-- 76 -->
  <!-- 77 -->
  <!-- 78 -->
  <!-- 79 -->
  <!-- 80 -->
  <!-- 81 -->
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <!-- 84 -->
  <!-- 85 -->
  <!-- 86 -->
  <!-- 87 -->
  <!-- 88 -->
  <!-- 89 -->
  <!-- 90 -->
  <!-- 91 -->
  <!-- 92 -->
  <!-- 93 -->
  <!-- 94 -->
  <!-- 95 -->
  <!-- 96 -->
  <!-- 97 -->
  <!-- 98 -->
  <!-- 99 -->
  <!-- 100 -->
  <!-- 101 -->
  <!-- 102 -->
  <!-- 103 -->
  <!-- 104 -->
  <!-- 105 -->
  <!-- 106 -->
  <!-- 107 -->
  <!-- 108 -->
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <!-- 111 -->
  <!-- 112 -->
  <!-- 113 -->
  <!-- 114 -->
  <!-- 115 -->
  <!-- 116 -->
  <!-- 117 -->
  <!-- 118 -->
  <!-- 119 -->
  <!-- 120 -->
  <!-- 121 -->
  <!-- 122 -->
  <!-- 123 -->
  <!-- 124 -->
  <!-- 125 -->
  <!-- 126 -->
  <!-- 127 -->
  <!-- 128 -->
  <!-- 129 -->
  <p id="130">
    <text>
        [p]A titokzatos hang könyörög, hogy mozdulj meg, hogy elvághassa a kötelékeidet, te azonban meg sem moccansz. – Mennem kell – hallod végül a szavait. – Már majdnem besötétedett, és féltem az életem. Hamarosan visszatérnek és elvisznek. Oiden legyen veled, idegen.[/p]
        [p]Nem sokkal később léptek zaja üti meg füledet. Durva kezek emelnek meg, visznek fel egy lépcsőn és dobnak bele valamibe, ami érzésre egy taliga lehet. És mintha csak egy utógondolat lenne, fogva tartóid addig vernek botokkal, míg el nem veszted az eszméletedet.[/p]
    </text>
    <next id="266"></next>
  </p>
  <!-- 131 -->
  <!-- 132 -->
  <!-- 133 -->
  <!-- 134 -->
  <!-- 135 -->
  <!-- 136 -->
  <!-- 137 -->
  <!-- 138 -->
  <!-- 139 -->
  <!-- 140 -->
  <!-- 141 -->
  <!-- 142 -->
  <!-- 143 -->
  <!-- 144 -->
  <!-- 145 -->
  <!-- 146 -->
  <!-- 147 -->
  <!-- 148 -->
  <!-- 149 -->
  <!-- 150 -->
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <!-- 153 -->
  <!-- 154 -->
  <!-- 155 -->
  <!-- 156 -->
  <!-- 157 -->
  <!-- 158 -->
  <!-- 159 -->
  <!-- 160 -->
  <!-- 161 -->
  <!-- 162 -->
  <!-- 163 -->
  <!-- 164 -->
  <!-- 165 -->
  <!-- 166 -->
  <!-- 167 -->
  <!-- 168 -->
  <!-- 169 -->
  <!-- 170 -->
  <!-- 171 -->
  <!-- 172 -->
  <!-- 173 -->
  <!-- 174 -->
  <!-- 175 -->
  <!-- 176 -->
  <!-- 177 -->
  <!-- 178 -->
  <!-- 179 -->
  <!-- 180 -->
  <!-- 181 -->
  <!-- 182 -->
  <!-- 183 -->
  <!-- 184 -->
  <!-- 185 -->
  <!-- 186 -->
  <!-- 187 -->
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <!-- 190 -->
  <!-- 191 -->
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <!-- 194 -->
  <!-- 195 -->
  <!-- 196 -->
  <!-- 197 -->
  <!-- 198 -->
  <!-- 199 -->
  <!-- 200 -->
  <!-- 201 -->
  <!-- 202 -->
  <!-- 203 -->
  <!-- 204 -->
  <!-- 205 -->
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <!-- 208 -->
  <!-- 209 -->
  <!-- 210 -->
  <!-- 211 -->
  <!-- 212 -->
  <!-- 213 -->
  <!-- 214 -->
  <p id="215">
    <text>
        [p]Egy kör alakú kőszobába jutsz. Sehol nem látsz őröket, [span class="takeItem" data-id="1001" data-amount="1"]kardod[/span] és hátizsákod a padlón hever. Felkapod őket, majd átnézel a vastag falon futó nyílások egyikén. Rájössz, hogy Neuburg keleti kapujának egyik tornyában, a földszinten vagy. Az egyik résen keresztül tökéletes rálátásod nyílik nyugatra, a város központjába vezető főútra; a nap már lenyugodott az épületek mögött, ám a tájat bevilágítja a gyönyörű, vörös ég. Minden igen békés - talán túlságosan is! Az utcák szinte teljesen kihaltak. Nem hangzanak kiáltások a folyó menti rakodópart felől, nem kántálnak papok a templomokban, nem turkálnak kutyák a hulladékok közt és tivornyázó emberek sem botladoznak ki a kocsmákból. Baljós csend ül a városon. Feltett szándékod, hogy kideríted, mi folyik itt; először azonban ki kell jutnod az őrházból. Az egyetlen kifelé vezető ajtó tölgyből készült, vaspántokkal megerősítve, és kívülről bezárva. Meg kell próbálnod felfeszíteni.[/p]
    </text>
    <test against="stamina + skill" diceConfig="8d6" success="lowerEquals">
      <label>Tedd próbára [span class="ffAttribute"]erőd[/span] és [span class="ffAttribute"]ügyességed[/span]!</label>
      <success>
        <next id="399"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="41"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 216 -->
  <!-- 217 -->
  <!-- 218 -->
  <!-- 219 -->
  <!-- 220 -->
  <!-- 221 -->
  <!-- 222 -->
  <!-- 223 -->
  <!-- 224 -->
  <!-- 225 -->
  <!-- 226 -->
  <!-- 227 -->
  <!-- 228 -->
  <!-- 229 -->
  <!-- 230 -->
  <!-- 231 -->
  <!-- 232 -->
  <!-- 233 -->
  <!-- 234 -->
  <!-- 235 -->
  <!-- 236 -->
  <!-- 237 -->
  <!-- 238 -->
  <!-- 239 -->
  <!-- 240 -->
  <!-- 241 -->
  <!-- 242 -->
  <!-- 243 -->
  <!-- 244 -->
  <!-- 245 -->
  <!-- 246 -->
  <!-- 247 -->
  <!-- 248 -->
  <!-- 249 -->
  <!-- 250 -->
  <!-- 251 -->
  <!-- 252 -->
  <!-- 253 -->
  <!-- 254 -->
  <!-- 255 -->
  <!-- 256 -->
  <!-- 257 -->
  <!-- 258 -->
  <!-- 259 -->
  <!-- 260 -->
  <!-- 261 -->
  <!-- 262 -->
  <!-- 263 -->
  <!-- 264 -->
  <!-- 265 -->
  <p id="266">
    <text>
        [p]Egy barlangszerű, boltozatos kazamatában ébredsz fel. Egy hideg kőtáblán heversz szétfeszített végtagokkal. Kezeidet és lábaidat bilincsek, tested többi részét szoros szíjjak borítják, és nem tehetsz mást, minthogy tehetetlenül figyeld a vadul táncoló árnyakat, amiket az olajlámpások fénye vet a falakra.[/p]
        [p]Végül véget ér magányos fogságod. Néma, emberre alig hasonlító alakok csapata lép a terembe. A förtelmes torzalakok láttán undorodva felordítasz. Éles kések egész kis tárházát hozták magukkal. Lassan végeznek veled, és beteges élvezettel figyelik, ahogy a fájdalomtól vonaglasz. Teljesen megőrülsz, még mielőtt meghalnál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 267 -->
  <!-- 268 -->
  <!-- 269 -->
  <!-- 270 -->
  <!-- 271 -->
  <!-- 272 -->
  <!-- 273 -->
  <!-- 274 -->
  <!-- 275 -->
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <!-- 278 -->
  <!-- 279 -->
  <!-- 280 -->
  <!-- 281 -->
  <!-- 282 -->
  <!-- 283 -->
  <!-- 284 -->
  <!-- 285 -->
  <!-- 286 -->
  <!-- 287 -->
  <!-- 288 -->
  <!-- 289 -->
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <!-- 292 -->
  <!-- 293 -->
  <!-- 294 -->
  <!-- 295 -->
  <!-- 296 -->
  <!-- 297 -->
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <!-- 300 -->
  <!-- 301 -->
  <!-- 302 -->
  <!-- 303 -->
  <!-- 304 -->
  <!-- 305 -->
  <!-- 306 -->
  <!-- 307 -->
  <!-- 308 -->
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <!-- 311 -->
  <!-- 312 -->
  <!-- 313 -->
  <!-- 314 -->
  <p id="315">
    <text>
        [p]Átlépsz ellenfeleid véres teteme felett, elhagyod az őrházat és megbújsz a város szélén, az épület árnyékában. Aludnod és enned kell, és el kell látnod sebeidet is, ehhez pedig egy nyugodt, biztonságos helyre van szükséged. Eszedbe jut, hogy a Déli Csillag fogadó, ami Neuburg piacterének egy igen előkelő részénél áll, egy forgalmas és barátságos építmény volt.[/p]
    </text>
    <next id="119"></next>
  </p>
  <!-- 316 -->
  <!-- 317 -->
  <!-- 318 -->
  <!-- 319 -->
  <!-- 320 -->
  <!-- 321 -->
  <!-- 322 -->
  <!-- 323 -->
  <!-- 324 -->
  <!-- 325 -->
  <!-- 326 -->
  <!-- 327 -->
  <!-- 328 -->
  <!-- 329 -->
  <!-- 330 -->
  <p id="331">
    <text>
        [p]A titokzatos hang bíztatása közepette, ügyetlenkedve jobbra húzódsz. - Ez az, barátom, csak így tovább, csak még egy kicsit, de igyekezz, kérlek, nem merem megkockáztatni, hogy itt találjanak rám. Féltem az életem, de talán te leszel az, akire mindannyian vártunk, és ezért nem engedhetem, hogy a délvidékiek elfogjanak. Ez az, ez az, megvannak a köteleid… na most! - És érzed, ahogy a kötelek lehullnak a csuklóidról.[/p]
        [p]Letéped a szemedet fedő anyagot, majd kiszabadítod bokáidat is. Egy pincében találod magad; egy keskeny lépcsősor tetején lévő nyitott ajtóból kevés fény szűrődik be. Megmentődnek nyoma sincs, sem pedig másik kijáratnak.[/p]
    </text>
    <next id="59">Ha átkutatnád a pincét</next>
    <next id="215">Ha egyből felszaladnál a lépcsősoron</next>
  </p>
  <!-- 332 -->
  <!-- 333 -->
  <!-- 334 -->
  <!-- 335 -->
  <!-- 336 -->
  <!-- 337 -->
  <!-- 338 -->
  <!-- 339 -->
  <!-- 340 -->
  <!-- 341 -->
  <!-- 342 -->
  <!-- 343 -->
  <!-- 344 -->
  <!-- 345 -->
  <!-- 346 -->
  <!-- 347 -->
  <!-- 348 -->
  <!-- 349 -->
  <!-- 350 -->
  <!-- 351 -->
  <!-- 352 -->
  <!-- 353 -->
  <!-- 354 -->
  <!-- 355 -->
  <!-- 356 -->
  <!-- 357 -->
  <!-- 358 -->
  <!-- 359 -->
  <!-- 360 -->
  <!-- 361 -->
  <!-- 362 -->
  <!-- 363 -->
  <!-- 364 -->
  <!-- 365 -->
  <!-- 366 -->
  <!-- 367 -->
  <!-- 368 -->
  <!-- 369 -->
  <!-- 370 -->
  <!-- 371 -->
  <!-- 372 -->
  <!-- 373 -->
  <!-- 374 -->
  <!-- 375 -->
  <!-- 376 -->
  <!-- 377 -->
  <!-- 378 -->
  <!-- 379 -->
  <!-- 380 -->
  <!-- 381 -->
  <!-- 382 -->
  <!-- 383 -->
  <!-- 384 -->
  <!-- 385 -->
  <!-- 386 -->
  <!-- 387 -->
  <!-- 388 -->
  <!-- 389 -->
  <!-- 390 -->
  <!-- 391 -->
  <!-- 392 -->
  <!-- 393 -->
  <!-- 394 -->
  <!-- 395 -->
  <!-- 396 -->
  <!-- 397 -->
  <!-- 398 -->
  <p id="399">
    <text>
        [p]Válladdal és kardoddal esel neki az ajtónak, ami hirtelen felnyílik. Átbukdácsolsz a nyíláson és a poros talajra roskadsz, hogy a düledező torony árnyékában kifújd magad. Rájössz, hogy fogva tartóid bármelyik pillanatban visszatérhetnek, ezért úgy döntesz, hogy menedéket keresel a városban. Összekapod magad és egyenesen a Déli Csillag fogadó felé veszed az irányt, melyre úgy emlékszel, mint egy nagy, vendégszerető helyre, ami a piactér egy előkelő részénél áll.[/p]
    </text>
    <next id="119"></next>
  </p>
</content>
