<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/raw.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text> </text>
    <next id="background" />
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p]Amerika. New Jersey állam. Woodbridge. A beteljesült és a beteljesülésre váró álmok városa. A korlátlan lehetőségek birodalma.[/p]
        [p]Valamikor a ’90-es években...[/p]
        [p]Szia! Örülök, hogy találkoztunk. Jöjj velem a képzelet világába, ahol minden megtörténhet, amiről csak otthon, sötétben egyedül mersz álmodozni. Egy olyan világba hívlak, ahol legtitkosabb vágyaid és álmaid válnak valóra.[/p]
        [p]Akárcsak a valóságban, itt is találkozhatsz srácokkal, akiknek tetszel és mindent megtennének érted. Rajtad áll, kedves barátnőm, hogyan viselkedsz velük; meghódítod őket vagy kiábrándítod. A siker egyedül tőled függ. Ne habozz hát tovább, lépj be az Álmok Kapuján![/p]
        [p]Jöjj, álmodozz velem! És legyél üdvözölve a Boldogság Világában![/p]
        [p class="handwritten closing"]Pamela Chester[/p]
    </text>
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Amerika New Jersey állam. Woodbridge. A beteljesült és a beteljesülésre váró álmok városa A korlátlan lehetőségek birodalma[/p]
        [p]Hát, ronda egy hely! – gondolta Diane, és bosszúsan földhöz vágta a hátizsákját. – Öt év tömény unalom! Feltéve, hogy nem rúgnak ki már az első szemeszter végén...[/p]
        [p]Most kezdett csak eltűnődni azon, hogy mit keres ill egyáltalán. Persze valahová csak kell járni egyetemre, de biztosan vannak ennél a porfészeknél kicsit életvidámabb helyek is. Csak azokban nem lakik egy közel tíz éve nem látott nagynéni, aki hajlandó befogadni egy leendő egyetemistát. Igaz, a nyaralásnak már lőttek, hiszen most kell megkeresnie azt a pénzt, amiből télen élni fog. Elvégre nem élősködhet hosszú éveken keresztül Susan néni nyakán, s már az is nagy könnyebbség, hogy nem kell majd költenie szállásra és az ételre.[/p]
        [p]– Vajon hol a nyavalyában van az Amboy utca? – dünnyögte félhangosan Diane maga elé. – Lehet, hogy átvertek, és nincs is ilyen hely ebben a koszos kisvárosban...[/p]
        [p]– De van! – szólalt meg egy kellemesnek mondható férfihang a háta mögött. De akármilyen kellemes hang volt is, Diane majd frászt kapott tőle. összerezzent, majd legyűrve ijedtségét elhatározta, hogy alaposan leteremti az idegent, aki kihallgatta titkos gondolatait. Arról megfeledkezett, hogy kissé hangosan gondolkodott, és szavai sem voltak éppen hízelgőek a városra nézve.[/p]
        [p]Megfordult, és torkán akadt a szó. A világ legszebb szemű sráca állt vele szemben. És ráadásul még mosolygott is. Rá. Diane gyorsan kihúzta magát, és elővette leghódítóbbnak vélt mosolyát. Sőt még mentegetőzni is hajlandó lett volna, ha a fiú hagyja.[/p]
        [p]– A második utca a sarok mögött balra! – magyarázta a srác vigyorogva, mint egy fogpaszta-reklám, majd megfordult és elindult ismeretlen célja felé.[/p]
    </text>
    <next id="17">Ha utánaszaladsz, és megkéred, hogy kísérjen el Susan nénihez</next>
    <next id="55">Ha dühösen legyintesz, és elindulsz arra, amerre a fogpaszta-reklám mondta</next>
    <next id="76">Ha a saját fejed után akarsz menni</next>
    <next id="155">Ha dühösen hátat fordítasz ennek az ellenszenves helynek, és felszállsz az első hazafelé induló buszra</next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Egészen kellemes érzés így sétálni, állapította meg Diane magában, főleg ha ilyen kitartó kísérői akadnak az embernek. Elégedett pillantást vetett a tőle alig néhány lépésnyire guruló nyitott Mercedesre. A kocsiban négy fiú ült, akik leplezetlenül bámulták a lány formás alakját, és mindent elkövettek, hogy felhívják magukra Diane figyelmét. A követők tizennyolc-húsz évesek lehettek.[/p]
        [p]Csaknem Susy néni házától követték. Kezdetben Diane-t zavarta ez a rajongás, de később már élvezte. Egyetlen lánynak sem voltak ilyen követői, pedig elég sok fiatal igyekezett a Woodbridge Center felé. Szinte minden férfi megfordult utána, talán mert még sohasem látták, de valószínűbb, hogy pusztán az esztétikai élmény kedvéért. A lányok egészen más pillantásokkal méregették. Néhány esetben Diane szinte érezte a gyűlölet apró nyilait a bőrén, amikor egy-egy lány mellől a fiú alaposabban megnézte magának.[/p]
        [p]Valamikor nyolc után érkezett a Centerhez, s bár nem ismerte az épületet, csalhatatlan érzékkel rátalált a bárra. Persze ez egyáltalán nem volt nehéz, hiszen minden fiatal ide tartott.[/p]
        [p]Amikor belépett az ajtón, minden szem felé fordult, és a beszélgetés moraja is elhalkult. Néhány másodpercig szinte megfagyott a levegő, majd ki-ki visszafordult a saját társaságához, de Diane úgy érezte, továbbra is mindenki őt nézi.[/p]
        [p]Diane fejében megfordult, hogy talán mégsem kellett volna éppen ezt a ruhát felvenni, hiszen az átlag fiatalság jóval egyszerűbben öltözött nála. Ettől kicsit zavarba jött, és már az is eszébe jutott, hogy hazamegy. De nem akart megfutamodni, elvégre nem azért jött ide. Ezért határozott léptekkel egy üres asztalhoz ment.[/p]
        [p]Egy óra telt el, de semmi különös nem történt. Hiába próbált felfedezni a tömegben egy ismerős arcot.[/p]
    </text>
    <next id="92">Ha meguntad a várakozást és hazaindulsz</next>
    <next id="8">Ha még vársz egy kicsit</next>
    <next id="151">Ha körülsétálsz a teremben</next>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]Diane-t teljesen elbűvölte a férfi pillantása. És a kocsi csábításának sem tudott ellenállni. Levette, a válláról a hátizsákot, és a hátsó ülésre dobta. Beszállt a férfi mellé. Az ülés lágyan átölelte. A lány eltűnődött, hogy vajon mitől borzong. Az átélt izgalmak utóhatása-e ez, vagy talán a férfi közelsége okozza A döntést elhalasztotta[/p]
        [p]A kocsi szinte hangtalanul suhant az úton. Percek teltek el, s a lány csak a szeme sarkából mert útitársára pillantani. A város lassan elmaradt mögöttük, árnyas ligetben jártak. Diane ekkor eszmélt csak fel, és félénken az ismeretlenhez fordult:[/p]
        [p]– Mondja, hová megyünk?[/p]
        [p]A férfi meglepetten pillantott rá.[/p]
        [p]– Kikapcsolódni – válaszolta – Hiszen nem említette, hogy határozott célja lenne.[/p]
        [p]Diane érezte, hogy veszélyes vizeken járnak.[/p]
    </text>
    <next id="51">Ha belemégy a veszélyes játékba</next>
    <next id="32">Ha megkéred a férfit, hogy forduljon vissza</next>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]Diane ilyen gyorsan még sohasem ébredt fel. Az álom rekordgyorsasággal repült ki a szeméből. Kiugrott az ágyból, és egy szál hálóingben, mezítláb szaladt le a lépcsőn. Nagynénjét a konyhában találta.[/p]
        [p]– Susy néni! Nagy baj van! – kiáltotta izgatottan.[/p]
        [p]A néni ijedten csapta össze a kezeit. A porcelán teáskanna apró cserepekre tört a földön.[/p]
        [p]– Mi történt?[/p]
        [p]Diane kapkodva hadarta:[/p]
        [p]– Elfelejtettük megbeszélni, mikor találkozunk legközelebb. És én a nevén kívül semmit sem tudok róla.[/p]
        [p]– Ez szörnyű! – állapította meg a néni, de magában már mosolygott. – Pirítóst kérsz vagy rántottál?[/p]
        [p]Diane megdöbbent ekkora érzéketlenség láttán. Csaknem sírva fakadt kétségbeesésében. Majdnem elpusztul a szerelemtől, Susan néninek pedig a reggeli a legfontosabb problémája. De aztán észrevette a néni szája sarkában bujkáló huncut mosolyt, és reménykedve kérdezte:[/p]
        [p]– Talán csak nem...[/p]
        [p]– De.[/p]
        [p]Diane szeme felragyogott:[/p]
        [p]– Tudod, hol lakik?[/p]
        [p]– Nem.[/p]
        [p]A lány teljesen megzavarodott.[/p]
        [p]– Hát akkor?...[/p]
        [p]– Na jó. Reggelizz meg, aztán pakolj össze fürdőruhát, napolajat, törölközőt, meg amit még magaddal szoktál hordani a tengerpartra! Strandra mégy![/p]
    </text>
    <next id="125"></next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]– Legalább azt tudod, hogy melyik moziba szól? – kérdezte Diane nevetve.[/p]
        [p]– Persze. Csak egy mozi van! A másikat éppen most építik át.[/p]
        [p]Diane megcsóválta a fejét.[/p]
        [p]– Mennyi időm van?[/p]
        [p]– Tíz perc múlva kezdődik. Már ne öltözz át![/p]
        [p]– Legalább egy cipőt hadd vegyek fel! Mezítláb mégsem mehetek! – rohant fel a lépcsőn a lány.[/p]
        [p]– De...[/p]
        [p]Felérve Diane feltépte szekrénye ajtaját, és lázas sietséggel öltözködni kezdett. Két perc sem telt el, s már lefelé lépdelt a lépcsőn. Farmernadrágot viselt, s hozzá egy fekete ujjatlan pólót. A haját összeborzolta, s így olybá tűnt, mintha megfésülködött volna. No persze valami eszelős nyári divat szerint.[/p]
        [p]– Kopp.[/p]
        [p]– Mi volt ez? – kérdezte Diane meglepetten, pedig már hozzászokott a fiú stílusához.[/p]
        [p]– Semmi – válaszolta Robert. – Csak leesett az állam.[/p]
        [p]– Akkor itt hagyjuk, most nincs időnk keresgélni! – ragadta meg a fiú kezét a lány, és már rohantak is kifelé. Az ajtó döngve csapódott be mögöttük.[/p]
        [p]A Harley Davidsonnak köszönhetően csak a főcímet késték le. igy aztán Diane sohasem tudta meg a film címét. Négy őrült teknősbéka ugrándozott benne, valami patkány is szerepelt, meg egy gonosz fickó, meg ehhez hasonlók.[/p]
    </text>
    <next id="42">Ha mozi után hazaviteted magad</next>
    <next id="103">Ha sétáltok egy kicsit mozi után</next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]– Hiszek neked. És nem engedem, hogy az a nő boldogtalanná tegyen – mondta Diane, majd behúzta a fiút az előszobába, és bezárta az ajtót.[/p]
        [p]Bobby boldogan ölelte át kedvesét. Összeölelkezve mentek fel Diane szobájába. Nem kellett mondaniuk semmit. Mohó csókban forrtak össze, és ráborullak az ágyra. A fiú gyöngéden vetkőztetni kezdte a lányt, s közben csókokkal borította el minden porcikáját. Diane lehunyta a szemét, boldogan engedte át magát a fiúnak. Bobby felhúzta a lány pólóját, ajkával óvatosan megérintette a formás melleket, majd tovább folytatta a lány testének bebarangolását...[/p]
        [p]Később kimerültén, de boldogan feküdtek egymás mellett. Bobby elgondolkozva simogatta Diane haját.[/p]
        [p]– Fájt volna, ha nem hiszel nekem. Köszönöm... De egyvalamit még nem mondtam el neked![/p]
        [p]Diane rémülten kapta fel a fejét.[/p]
        [p]– Mit?[/p]
        [p]– Beléd szerettem. Ilyen lánnyal még nem találkoztam. Eddig minden úgynevezett „barátnőm” megjátszotta magát, és mindenféle praktikákkal próbálkozott, de bízni egyik sem tudott bennem. Egyiket sem becsültem sokra.[/p]
        [p]A lány nem válaszolt.[/p]
        [p]– Mondj már valamit! – sürgette Bobby.[/p]
        [p]– Szeretlek – felelte Diane egyszerűen.[/p]
    </text>
    <next id="69"></next>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]Diane felismerte a házat – bocsánat, palotát –, ahol előző nap járt Markkal, s rögtön eszébe jutott a csók, az ölelés, meg ami még történhetett volna... Szerencsére – vagy sajnos? – észnél volt. Ma is ezt kell tennie, tudta jól.[/p]
        [p]Mark kinyitotta az ajtót a lánynak, és elindultak a ház felé. Egy fehér szmokingos inas most is először a nappaliba vezette őket.[/p]
        [p]– Innunk kell az örömre, hogy itt vagy – mondta Mark, amikor az inas kiment a helyiségből. – Mit kérsz?[/p]
        [p]– Martinit, ha lehetne...[/p]
        [p]– Mindent lehet, ha rólad van szó – nyújtotta felé a férfi a poharat. – És most igyunk a legcsinosabb lányra, aki valaha is megfordult nálam.[/p]
        [p]Diane kicsit megdöbbent. Vajon hányadik lehetek a sorban, tűnődött el, de aztán gyorsan visszavágott:[/p]
        [p]– És a legszebb villára, ahol valaha is megfordultam! – emelte koccintásra poharát. A férfi egy pillanatra összevonta szemöldökét, de azután látva a lány mosolyát megértette, mit akart ezzel mondani. Mosolyogva állapította meg:[/p]
        [p]– Egy-egy. De akkor is te vagy a legcsinosabb...[/p]
        [p]– És akkor is ez a villa a legszebb...[/p]
        [p]Halk, diszkrét köhögés hallatszott.[/p]
        [p]– Uram, a vacsora tálalva van! – jelentette az inas, és kinyitotta az ajtót. Átmentek az ebédlőbe, ahol egy gyönyörűen megterített asztal várta őket. Diane szava elállt a rengeteg virág és a gyertyafény láttán.[/p]
        [p]– Úgy érzem magamat, mint Hamupipőke a bálban – mondta –, és attól félek, néhány perc és minden eltűnik majd... Én is...[/p]
        [p]– Nem kell félned, hiszen a királyfi is megtalálni végül, akit keresett. S most, ha nem haragszol, térjünk át valamivel prózaibb dolgokra; farkaséhes vagyok, te nem?[/p]
        [p]– Most, hogy mondod... Elvégre vacsorázni jöttem.[/p]
    </text>
    <next id="84"></next>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Diane már éppen azon gondolkodott, hogy hazamegy, amikor váratlanul egy pincér lépett az asztalához, és egy egzotikus gyümölcsökből készített koktélt helyezett elé. A lány csodálkozó pillantására csak ennyit mondott:[/p]
        [p]– Az az úr küldi![/p]
        [p]Diane felpillantott oda, ahova a pincér mutatott. I gy fekete hajú, jóképű, markáns arcú, harminc év körüli férfit látott, aki könnyedén bólintva megemelte poharát Nagyobb társasággal volt lerítt róluk a gazdagság. A férfi mellett ráadásul egy szőke hajú nő ült, s Diane-nak el kellett ismernie, van ízlése az ismeretlennek. A nő nagyon szép volt, és láthatóan rajongott a férfiért.[/p]
        [p]A férfi azonban nem sok figyelmet szentelt a mellette ülő hölgynek, inkább Diane felé küldött hódító pillantásokat.[/p]
    </text>
    <next id="44">Ha viszonzod a gesztust</next>
    <next id="19">Ha visszautasítod az italt</next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]– Nem engedem meg – felelte a lány pimasz mosollyal az arcán. Kíváncsi volt, miként reagál erre a férfi. A lány nagyon élvezte a játékot.[/p]
        [p]De a férfi nem jött zavarba.[/p]
        [p]– Sajnálom, kisasszony, nálam első a kötelesség! – válaszolta, majd gyengéden, de határozottan kézen fogta Diane-t, és a táncolok közé vezette.[/p]
    </text>
    <next id="80"></next>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Diane néhány pillanatig habozott, aztán nem bírt tovább várni. Lassan közelebb hajók a fiúhoz. Ajkuk lassan összeért, és egyetlen forró csókban forrtak össze. Mindketten megborzongtak, és átölelték egymást. David zavartan motyogott valamit magában, de a lány sajnos mit sem értett belőle.[/p]
        [p]– Nagyon megijesztettelek?[/p]
        [p]David először meghökkent, majd halkan felnevelő!!, és magához húzta a lányt.[/p]
        [p]Hát ami azt illeti... Különös lány vagy. Néha tényleg félek tőled egy kicsit. De éppen ez az, ami vonz benned. Szeretem az izgalmakat![/p]
        [p]Leültek a padra, Diane David ölébe, mert azt kényelmesebbnek találta. Hosszú percek teltek el, talán egy óra is, de ők észre sem vették. Végül David kapóit észbe.[/p]
        [p]– Mikorra kell hazamenned?[/p]
        [p]Diane egy pillanatra megrémült.[/p]
        [p]– Úristen! Mennyi az idő?[/p]
        [p]– 11.30.[/p]
        [p]– Elkéstem! Susan néni tizenegyre várt.[/p]
        [p]– Akkor futás! Van a közelben egy taxi-állomás![/p]
        [p]Keresztülrohantak a parkon, egy négysávos úton, majdnem legázoltak egy másik andalgó párt, mire megérkeztek. Szerencséjük volt, találtak szabad taxit.[/p]
        [p]Öt perc múlva az autó csikorogva fékezett az Amboy utca 468 előtt. A házban még égett a villany.[/p]
        [p]Diane futó csókot lehelt a fiú ajkára, és felszaladt a lépcsőn. Miközben a taxi elhajtott, a lány egy izgatott nagynénivel találta magát szemben.[/p]
        [p]– Na, mi történt, mesélj![/p]
        [p]– Jaj, Susy néni, olyan boldog vagyok! – mondta szinte táncra perdülve Diane. – Ott volt, és találkoztunk, és beszélgettünk, és megcsókolt... tam...[/p]
        [p]– És?...[/p]
        [p]– Ja, semmi több. De olyan boldog vagyok![/p]
        [p]Susan néni megkönnyebbülten felsóhajtott, majd[/p]
        [p]Észbekapva megpróbált szigorúan nézni.[/p]
        [p]– 11 óra már régen elmúlt! Sipirc az ágyba! Reggel majd mindent részletesen elmesélsz.[/p]
        [p]Amikor Diane reggel kinyitotta a szemét az első gondolata David volt Fantasztikus fiú. Ez tény. És milyen szép szeme van! Hirtelen felült az ágyban.[/p]
        [p]– Te jó isten, hiszen nem beszéltük meg, mikor találkozunk legközelebb!...[/p]
    </text>
    <next id="4"></next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]Diane úgy érezte, nem elég erős most ehhez a beszélgetéshez, hiszen túl friss és túl fájdalmas a seb. Ám tartott tőle, hogy nagynénje felébred a zajra, ezért inkább magára kapta köntösét, és nesztelen léptekkel leszaladt az utcára. A férfi a kocsijának dőlve várakozott, majd meglátván a lányt, odafutott hozzá.[/p]
        [p]– Ugye megbocsátasz?[/p]
        [p]– Még nem tudom, hogy mit kell megbocsátanom, de mindenesetre nem most akarom eldönteni, hogy megteszem-e egyáltalán. Találkozzunk holnap, mondjuk hatkor a Nagy Szökőkútnál! Oké?[/p]
        [p]– De...[/p]
        [p]– Majd holnap. Most nem alkalmas az időpont.[/p]
        [p]– Azért köszönöm! – Mark hálás volt, hogy a lány egyáltalán még ad neki egy lehetőséget. Beült az autójába, és mielőtt még elhajtott volna, gyorsan odakiáltotta a lánynak:[/p]
        [p]– Diane![/p]
        [p]– Igen?!...[/p]
        [p]– Tudnod kell... SZERETLEK![/p]
        [p]Az utolsó szótagot már elnyelte a motor bömbölése, de Diane mégis értette. Sokkal nyugodtabban ment fel a szobájába.[/p]
    </text>
    <next id="39"></next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Valamit tennem kell! – gondolta Diane kétségbeesetten, és felállt az asztaltól. Nem akart nyíltan odamenni a fiúhoz, ezért úgy döntött, látványosan elsétál mellette. Kihúzta magát, és elindult körbe a teremben, mintha keresne valakit.[/p]
        [p]David mellett elhaladva jelentőségteljesen ránézett, de a fiú éppen a pincérrel beszélgetett. Diane csalódottan tért vissza asztalához. Azt hitte, nem sikerült felkeltenie a fiú figyelmét.[/p]
        [p]– Most mit tegyek? – kérdezte Diane magától, s nem vette észre, hogy gondolatait hangosan mondta ki.[/p]
    </text>
    <next id="62"></next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]Diane már megértette, miről van szó, és gyorsan visszanyerte lélekjelenlétét.[/p]
        [p]– Akarsz valamit mondani is, vagy hisztizel még egy kicsit? Ez utóbbi esetben ajánlom a Lelkisegélyszolgálatot, engem ugyanis nem érdekel a problémád![/p]
        [p]– Aa...[/p]
        [p]– Értem. Szia! Ja, és az öböl valóban gyönyörű Sajnálhatod, hogy tegnap nem voltál ott! – Diane elégedett mosollyal tette le a kagylót. – Na, megállj, Robert Ballard! Ezt még megkeserülöd![/p]
        [p]Susan néni délben elment egy barátnőjéhez, és Diane egyedül maradt otthon. Pontban délután háromkor csengettek.[/p]
    </text>
    <next id="77"></next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]– Még meggondolom. És mit szólna, ha tegeződnénk? – kérdezte Diane.[/p]
        [p]A férfi nyomban újabb italt rendelt. A pincér feltűnően gyorsan hozta ki a koktélokat. Felemelték a poharakat, koccintottak, majd karjukat összefonva belekortyoltak az italba. Diane fejében szöget ütött egy gondolat, és megjegyezte:[/p]
        [p]– Te valami helyi varázsló vagy itt?...[/p]
        [p]A férfi csaknem megfulladt a kérdést követően. Még mindig nem bírta megszokni a lány stílusát. Amikor végre lélegzethez jutott, csak ennyit bírt kinyögni:[/p]
        [p]– Miért?[/p]
        [p]Mindenki egy intésedre ugrik. Először a disc-jockey, most a pincér... – Majd gondolatban hozzátette: A következő talán én leszek. De ezt nem kötöm az orrodra![/p]
        [p]Mark úgy érezte, magyarázattal tartozik. Szerény mosollyal közölte:[/p]
        [p]Én vagyok a tulajdonos.[/p]
        [p]Most Diane-on volt a fuldoklás sora. A férfi segítőkészen karolta át a vállát, és megkérdezte:[/p]
        [p]– Mit szólnál egy rövid sétához a friss levegőn?[/p]
        [p]A lány könnyes szemmel bólogatott, és felálltak az asztaltól. Miközben a kijárat felé vonultak, Diane-nek hirtelen kellemetlen érzése támadt. Úgy érezte, valaki nagyon gyűlöli. Lopva visszapillantott a válla felett, és elkapta a szőke lány gyilkos, dühtől égő tekintetét. Diane tudta, hogy ma este egy életre szóló ellenséget szerzett magának. És azt is tudta, messze van még a győzelemtől. A játszma még csak most kezdődött.[/p]
    </text>
    <next id="135"></next>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]– Elengedett – hazudta Marknak a szobába lépve. – Holnap délre kell hazaérnem. Addig miénk a világ![/p]
        [p]Mark hozzálépett, és magához ölelte.[/p]
        [p]– Boldog vagyok, hogy együtt tölthetjük az éjszakát. Remélni sem mertem volna.[/p]
        [p]Lassan összehajoltak, és a lányban apró kis tüzek gyúltak, amikor a férfi megcsókolta. Diane puha ajkai mohón tapadtak a férfiéra, keze akaratlanul is erősebben szorította Markot. A férfi hirtelen ölébe kapta Diane-t, és ruganyos léptekkel a lépcső felé indult. Az emeleten egy régiesen berendezett szobába vitte. A kandalló előtt egy hófehér medvebőr pompázott. Mark ide eresztette le óvatosan drága terhét. A férfi a lány felé hajolt, és apró csókokkal borította el a nyakát. Kezei egyre mohóbban kalandoztak a lány testén. Diane kicsit bátortalanul, de viszonozta a simogatásokat, tovább forralva ezáltal a férfi vérét is. Már nemcsak egymás száját keresték, hanem erotikusabb helyekre is merészkedtek. A férfi hamarosan vetkőztetni kezdte Diane-t, majd maga is levetkőzött.[/p]
        [p]A puha szőrme kellemesen simogatta Diane meztelen hátát. A férfi föléhajolt, és végigcsókolta a lány ívbe feszülő testét. Diane teljesen elolvadt az érzékiségtől. Száját öntudatlan apró nyögések hagyták el, gátlásait már teljesen levetkőzte. Tovább simogatta a férfit, és mindent megtett, hogy legalább annyi örömet nyújtson a másiknak, mint amennyit ő kapott.[/p]
        [p]Az együttlét mindkettőjük számára óriási élmény volt. Kimerültén, de boldogan aludtak el egymás karjaiban.[/p]
    </text>
    <next id="82"></next>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]Amikor Diane látta, hogy Bobby is beleveti magát a tengerbe, kényelmes mozdulatokkal tempózni kezdett a part felé. Már csak derékig ért a víz, amikor a fiú utolérte.[/p]
        [p]– Miért hagytál ott?[/p]
        [p]Diane felkacagott, és a fiú nyaka köré fonta a karjait.[/p]
        [p]– Kicsit keménynek találtam a sziklát... Talán a homok kényelmesebb lesz...[/p]
        [p]Nincs még egy ilyen lány a földön – suttogta Robert hitetlenkedő boldogsággal, és ajka lassan közeledett a lány ajka felé.[/p]
        [p]Megcsókolták egymást, és összeölelkezve zuhantak a hullámok közé. Néha fel-felbukkantak levegőt venni, de továbbra sem engedték el egymást, majd kisvártatva kigázoltak a partra. A homok valóban kellemesen puha és meleg volt. Hempergőzés közben kacagva csókolták egymást, végül Robert zihálva emelte fel a kezét:[/p]
        [p]– Megadom magam, kegyelem szépséges hölgy![/p]
        [p]– Nincs kegyelem! – suttogta Diane, s mélyen a fiú szemébe nézett, majd testük összefonódott.[/p]
    </text>
    <next id="124"></next>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]– A hányadik, a hol? – kiáltott utána Diane rémülten, mert nem bírta elviselni a gondolatot, hogy egyedül marad. Pontosabban, hogy a srác egyszerűen kisétál az életéből*[/p]
        [p]Ám úgy tűnt, az nem hallotta meg a kérdését, mert válaszra sem méltatva továbbhaladt. Diane ezt már nem hagyhatta annyiban. Kicsit felemelve a hangját, dühösen utána kiáltott:[/p]
        [p]– Hé, fogpaszta-reklám! Kérdeztem valamit!...[/p]
        [p]A fiú megállt, és csodálkozva fordult vissza.[/p]
        [p]– Igazán? És miért pont tőlem?[/p]
        [p]Diane színpadiasán körülnézett. Sehol egy lélek.[/p]
        [p]– Hát ezért! – mutatott körbe a kihalt utcán. De nem volt szerencséje. Mintha csak egy gonosz manó játszott volna vele, pillanatok alatt benépesült a környék. Néhány házzal arrébb egy nagyobb társaság lépett ki az egyik kapun. Egy poros Greyhound autóbusz érkezett a megállóba, és legalább tucatnyian szálltak le róla. Sőt még egy korallszínű Thunderbird is átsuhant az utcán, mintha csak bosszantani akarná a lányt.[/p]
        [p]A srác csodálkozva nézett körül.[/p]
        [p]– Miért?!...[/p]
        [p]Diane ordítani tudott volna dühében. Hogy jön ez a fickó ahhoz, hogy ilyen szemtelenül viselkedjen vele?[/p]
        [p]– Segítesz vagy nem?[/p]
        [p]– Boldogan. Miben?[/p]
        [p]A lány egy pillanatra eltöprengett azon, hogy véletlenül nem egy elmebeteggel hozta-e össze a sorsa, de amikor belenézett azokba a megmondhatatlan színű szemekbe, nyomban elvetette a lehetőséget. Egyszerűen csak kötekszik, állapította meg, és elhatározta, hogy visszavág.[/p]
        [p]– Mondjuk abban, hogy elkísérsz engem Susan nénihez.[/p]
        [p]– Oké! – válaszolta a srác vigyorogva, majd még hozzátette. – Hol lakik?[/p]
        [p]– Találgass![/p]
        [p]– Amerika?...[/p]
        [p]Diane buzgón bólogatott.[/p]
        [p]– Akkor gyere![/p]
        [p]Megdöbbentően hamar megérkeztek Susan néni házához. Ami a legmeglepőbb volt, nem is arra indullak, amerre a srác először mondta.[/p]
        [p]– Becsaptál! – Diane haragos volt. – Rossz leld küldtél! És ha eltévedek?[/p]
        [p]– Megérdemelted volna! – A válasz kegyetlennek tűnt, ám a mosoly mást mondott. – Ugye tudod miért?[/p]
        [p]– Nem. – A lány úgy érezte, végre sikerült egy kicsit törlesztenie. – De majd elmondod...[/p]
        [p]– Itt vagyunk. Fölösleges hálálkodnod! Szia![/p]
        [p]Diane még akart valamit mondani, de mire felocsúdott, már egyedül állt a ház előtt. Ekkor hátulról erős karok ragadták meg.[/p]
    </text>
    <next id="34"></next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Diane úgy gondolta, nem árt, ha kihasználja pillanatnyi fölényét, és kicsit megleckézteti ezt a szemtelen frátert.[/p]
        [p]– Nem. Sajnálom, várok valakit. Talán majd legközelebb.[/p]
        [p]A srác vállat vont, és szó nélkül elvegyült a tömegben. Később teljesen eltűnt. Diane csak akkor fogta fel, hogy végleg elküldte a fiút, pedig nem ezt akarta. Nem tudta, hogy David komolyan érdeklődött iránta, és a válaszát is a lehető legkomolyabban vette. A fiú nem fog többé próbálkozni.[/p]
        [p][strong]Hát picinyem, ezt jól elszúrtad. Először kikosaraztad az idősebb ismeretlent, majd pedig túlságosan sokat akartál taktikázni. Nem minden fiúval lehet ezt megtenni, még ha úgy tűnik is. Egyedül maradtál. Talán majd egy másik alkalommal megfontoltabb és ezáltal szerencsésebb leszel.[/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]Túlságosan magabiztos. Bizonyára ez az italrendelés a bevált módszere – gondolta Diane. Hát nálam nem ért célt.[/p]
        [p]Magához intette a pincért.[/p]
        [p]– Legyen szíves, vigye vissza az úrnak a koktélt! Köszönöm, de nem fogadom el. Igya meg a szőke hölgy egészségére![/p]
        [p]A pincér faarccal távozott, kezében a koktéllal. Dinné a szeme sarkából észrevétlenül figyelte a halast. Nem csalódott. A férfi először megdöbbent, majd bosszúsnak tűnt. Azután mondott valamit, amelyen a társaság hosszasan nevetett. A szőke lány árián a gyűlöletet megkönnyebbülés váltotta fel, és hálásan bólintott Diane felé.[/p]
        [p]– Szia! – szólalt meg egy ismerős hang Diane háta mögött.[/p]
    </text>
    <next id="50"></next>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]Ez az! – gondolta magában Diane diadalmasan. Csak hadd egye a fene![/p]
        [p]Biztos volt benne, hogy ez majd arra készteti Davidet, hogy lépjen valamit. Végzetesen tévedett. David gyors mozdulattal felhajtotta italát, és egy megvető pillantást vetve a táncoló párra szó nélkül távozott. Diane-ban minden összeomlott. Érezte, már semmit nem tehet...[/p]
        [p][strong]Rosszul taktikáztál, ezért kudarcot vallottál. Önhibádon kívül kiszolgáltattad Davidet Mike-nak, és összetörted a szívét. Talán egyszer még lehetőséged lesz megbeszélni vele ezeket a dolgokat, de nem most. Próbálkozz újra![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Egészen kellemes érzés így sétálni, állapította meg Diane magában. Elégedett pillantást vetett a tőle alig néhány lépésnyire guruló nyitott Fordra. A kocsiban fiúk ültek, leplezetlenül bámulták a lány formás alakját. A követők mindent elkövettek, hogy felhívják magukra Diane figyelmét. Tizennyolc-húsz évesek lehettek.[/p]
        [p]Susan néni házától követték. A lányt kezdetben zavarta a rajongás, de később már élvezte. Elég sok fiatal igyekezett a Woodbridge Center felé. Szinte minden férfi megfordult utána, talán mert még sohasem látták, de remélhetőleg inkább az esztétikai élmény kedvéért. A lányok egészen más pillantásokkal méregették. Néhány esetben Diane szinte érezte a gyűlölet apró nyilait a bőrén, amikor egy-egy lány mellől a fiú alaposabban megnézte magának.[/p]
        [p]Kicsivel nyolc után érkezett a Centerhez, s bár nem ismerte az épületet, csalhatatlan érzékkel rátalált a bárra. Persze ez egyáltalán nem volt nehéz, hiszen minden fiatal ide tartott.[/p]
        [p]Amikor belépett az ajtón, minden szem felé fordult, és a beszélgetés moraja is elhalkult egy pillanatra. Majd ki-ki visszafordult a saját társaságához, de Diane úgy érezte, továbbra is mindenki őt nézi.[/p]
        [p]Megfordult a fejében, hogy talán mégsem kellett volna éppen ezt a ruhát felvenni, hiszen az átlag fiatalság jóval egyszerűbben öltözött nála. Ettől kicsit zavarba jött, és már az is eszébe jutott, hogy hazamegy. De nem akart megfutamodni, elvégre nem azért jött ide. Határozott léptekkel egy üres asztalhoz ment.[/p]
        [p]Egy óra telt el, de semmi különös nem történt. Hiába próbált felfedezni a tömegben egy ismerős arcot.[/p]
    </text>
    <next id="142">Ha meguntad a várakozást és hazaindulsz</next>
    <next id="46">Ha még vársz egy kicsit</next>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]Diane elégedetten hajtotta a fiú vállára a fejét. Hobby elgondolkozva simogatta a lány arcát.[/p]
        [p]– Már tegnap éreztem, hogy valami történni fog velem. Először egy ismeretlen lány meghívatja velem magát fagyira...[/p]
        [p]Diane nevetve belebokszolt a fiúba.[/p]
        [p]– Aztán elcsábít egy titkos öbölbe az óceán partjára, ahol elvarázsol...[/p]
        [p]– Tudom, és most béka vagy! – vágott közbe a lány. – De ne is reménykedj, hogy visszavarázsollak. Jó vagy te így nekem.[/p]
        [p]– De hát a béka csúnya![/p]
        [p]– Mondtam én, hogy szép vagy?[/p]
        [p]– Ha szép nem is, de okos![/p]
        [p]– Es naiv. Mármint ha azt gondolod, hogy ezt elhiszem.[/p]
        [p]– De van valami, amit elhihetsz![/p]
        [p]– Mi lenne az?[/p]
        [p]Bobby puhán belecsókolt Diane fülébe, és magához ölelte.[/p]
        [p]– Nagyon szeretlek![/p]
        [p]Diane boldogan simult a fiúhoz, és újabb hosszú csókban olvadtak össze.[/p]
    </text>
    <next id="109"></next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]Diane megrémült. Valahol a tudata mélyén hirtelen rádöbbent, hogy nem egészen illő, amit most tesz. Elvégre még alig egy órája ismeri Markot. Szelíden kibontakozott a férfi karjaiból, és hátralépett, miközben megigazította zilált ruházatát.[/p]
        [p]– Azt hiszem, Mark, túlságosan korai lenne ez még. Ne rontsuk el ezt a szépen induló kapcsolatot ilyen durván. Szeretnélek előbb megismerni, mielőtt... ugye érted?[/p]
        [p]Mark bosszúsnak tűnt, de hamar úrrá lett arcvonásain, és még mosolyogni is képes volt.[/p]
        [p]– Persze, persze – válaszolta. – Elnézést kérek, amiért elragadtattam magam. Hány éves vagy?[/p]
        [p]– Tizennyolc múltam nyár elején. Egyetemista leszek itt Woodbridge-ben.[/p]
        [p]Mark megértőnek mutatkozott.[/p]
        [p]– De azért vendégül láthatlak egy vacsorára...[/p]
        [p]– A nagynéném már bizonyára aggódik.[/p]
        [p]– Hazaviszlek. De ígérd meg, hogy eljössz velem vacsorázni! Mondjuk...[/p]
        [p]– Vasárnap este megfelel?[/p]
        [p]– Kiváló! – derült fel Mark arca. – Nyolckor élted megyek.[/p]
    </text>
    <next id="156"></next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]– Hát így történt... és még a nevét sem tudom. Susan néni megértőén bólogatott, majd néhány pillanat gondolkodás után elmosolyodott Diane várakozóan tekintett a nagynénjére.[/p]
        [p]– Azt hiszem, a Jennings fiú lehetett az a fogpaszta-reklám. Davidnak hívják, de a barátai csak DJ-nek becézik. Nem árt ha egy kicsit megleckézteted. Számíthatsz a segítségemre![/p]
    </text>
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]Diane céltalanul sétálgatott az utcákon. Nem törődött vele, merre jár. Bízott benne, hogy előbb-utóbb majdcsak hazajut, ha arra kerül a sor. Nézegette a kirakatokat, az embereket, különös tekintettel a 18-25 év közötti férfiakra. Sajnos, nem sok e korosztályút látott, de nem adta fel a reményt. A nagy meleg kezdett az „agyára menni”, ezért nagyon megörült, amikor megpillantott egy éjjel-nappali fagyibárt. Megszaporázta lépteit, és néhány perc múlva elégedetten nyalt bele a nagy adag tejszínhabos eperfagyiba. A bár teraszán pihent meg egy napernyő alatt.[/p]
        [p]– Meghívhatlak egy fagyira? – hallatszott hirtelen egy erőteljes és vonzó hang.[/p]
        [p]Diane csodálkozva nézett fel. Egy 190 centiméter magas, izmos és csokibarnára sült srác állt előtte. A barna szemébe, ha valaki belepillantott, szinte elveszett benne. Szőke hajából egy tincs a homlokába hullott. A woodbridge-i lányok bizonyára megőrülnek érte. Ez a gondolat hirtelen kijózanította Diane-t, aki már jó ideje méregette a fickót.[/p]
        [p]– Szóval meghívhatlak egy fagyira? – ismételte meg a fiú a kérdést.[/p]
        [p]– Mit?... Ja, kösz már van – mutatta fel Diane az alig megkezdett fagylaltját.[/p]
        [p]– Ezen könnyen segíthetünk! – mosolyodott el az ismeretlen. Könnyed mozdulattal kiemelte a lány kezéből a tölcsért, majd a közeli szemetesbe dobta. – Szóval?...[/p]
        [p]– Nos... igen, azt hiszem, most már kénytelen leszel venni... különben megfojtalak![/p]
        [p]Diane-t megdöbbentette a fiú szemtelensége, de nem tudott igazán haragudni rá. Az ismeretlen térült-fordult, és már hozta is az újabb fagyit. Éppen olyan volt, mint az előző.[/p]
        [p]– Honnan tudtad, milyet szeretnék? – kérdezte a lány kíváncsian.[/p]
        [p]– Ugyan, mit nem tudok én? – telepedett le a srác magabiztosan Diane mellé.[/p]
        [p]–    Például bemutatkozni!... – nevetett bosszúsan a lány.[/p]
        [p]A fiú egy pillanatra elvörösödött, de sikerült rendkívüli gyorsasággal leküzdenie zavarát.[/p]
        [p]Robert Ballard. A barátnőimnek csak Bobby.[/p]
        [p]–    Helló, Mr. Ballard! Diane Forester, a barátaimnak egyszerűen csak Lady Di – Nyújtotta a fiú felé a fagylalttól kicsit ragacsos kezét.[/p]
        [p]–    Te biztosan nemrég érkeztél Woodbridge-be! – állapította meg Bobby, miközben kutató pillantást vetett Diane-ra... és nemcsak az arcára. – Minden jobb nőt ismerek errefelé – tette még hozzá.[/p]
        [p]– Biztos vagy benne?[/p]
        [p]– Most már igen.[/p]
        [p]– Tévedés. Egyiknek csak a nevét tudod. Kösz a fagyit! – Diane felállt, és a kijárat felé indult. Várta, hogy Bobby miként reagál erre.[/p]
        [p]I – Hé, Diane, várj egy kicsit! Még nem is hívtatok el szörfözni! Ebben a stádiumban engem nem szoktak faképnél hagyni a lányok.[/p]
        [p]Diane elnevette magát, és...[/p]
    </text>
    <next id="132">Ha visszafordulsz</next>
    <next id="119">Ha ott hagyod a srácot</next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Diane-nak kezdett az agyára menni a fiú magabiztossága. Jóképű volt ugyan, ez tagadhatatlan, de a lány – határozott jellem lévén – jobban szerette azokat a srácokat, akik valamivel több döntési lehetőséget hagytak neki.[/p]
        [p]– Ne haragudj, de ma este nem érek rá, már akadt programom.[/p]
        [p]– Sebaj, holnap este is jó... – felelte a fiú kevésbé lelkesen.[/p]
        [p]Diane egészen megsajnálta. De azért nem változtatott eredeti elhatározásán. Titokzatos délelőtti kísérője járt a fejében.[/p]
        [p]– Sajnos a holnap estém is foglalt – hazudta.[/p]
        [p]Robert végre megértette.[/p]
        [p]– Hát ez szomorú – mondta, majd lemondó sóhajjal megfordult, és elment.[/p]
    </text>
    <next id="145"></next>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]Diane úgy érezte, remegő lábai nem elég erősek ahhoz, hogy sétálni vigyék. Még mindig a tánc hatása alatt állt, és időre volt szüksége, hogy kicsit magához térhessen.[/p]
        [p]– Üljünk le – mondta Diane. – Majd később sétálunk![/p]
        [p]– Egy italt? – kérdezte David.[/p]
        [p]– Igen, köszönöm.[/p]
        [p]Csendben kortyolgatták a koktélt. Tekintetük összefonódott, és szinte a szívekig hatolt. Ámor lekukkantott a felhők közül, és elégedetten látta, hogy itt már nincs szükség a nyilaira. A fiatalok csak nézték, nézték egymást hosszú perceken keresztül, a zsivaj elhalkult körülöttük, a fények elhalványultak, csak egymást látták.[/p]
        [p]– Menjünk? – kérdezte David nehezen szabadulva a lány varázslatos tekintetétől.[/p]
        [p]– Oké.[/p]
    </text>
    <next id="83"></next>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]Diane úgy döntött, hogy amíg nem egészen biztos a dolgában, bölcsebb, ha mélyen hallgat. Lopva körülnézett a bárban. Amikor tekintete a bárpultra tévedt szinte megállt a szíve. Ő állt ott! Igazából számított rá, de most mégis olyan hihetetlennek tűnt az egész. De miért nem jön ide, kérdezte magától, hiszen ismeri a többieket. Csak nem miattam? Bár hivatalosan még nem vettük észre egymást...[/p]
        [p]– Mit tegyek? – kérdezte félhangosan elgondolkodva.[/p]
    </text>
    <next id="62"></next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]– Fürdőruha nélkül sehova! – mondta határozottan Diane, de magában mosolygott.[/p]
        [p]– Hazaviszlek, keresel magadnak egy fürdőruhát, utána elugrunk a kocsiért és a szörfdeszkáért, aztán irány az óceán! Megfelel?[/p]
        [p]Diane bólintott, és hamarosan egy Harley Davidson nyergében találta magát. Otthon feltúrta az egész szekrényt, amíg megtalálta a legszexisebb bikinijét. A fürdőruhára végül egy rövid strandruhát vett fel. Robert szeme elkerekedett, amikor meglátta a lányt.[/p]
        [p]Néhány perc motorozás után egy meglehetősen nagy épület előtt fékeztek. Kisebb palota, állapította meg Diane magában, bár azt is hozzá kellett tennie, hogy ebben a negyedben azért vannak ennél szebb – de csúnyább – házak is. Az épülethez egy parknak is beillő kert tartozott, közepén szökőkúttal. Robert néhány percre magára hagyta a lányt, majd egy metálkék Forddal érkezett vissza[/p]
        [p]– Beülnél? – kérdezte kedvesen a lányt, és előzékenyen kitárta előtte a kocsi ajtóját. A tetőcsomagtartóra egy tarkabarka szörf volt felerősítve.[/p]
        [p]– Mehetünk! – csapta be az ajtót Diane.[/p]
    </text>
    <next id="129"></next>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]– Ha akarom, elhiszem, ha akarom, nem. A második lehetőséget választom. Én nem fogok harcolni senkiért. Azt szoktam meg, hogy értem harcolnak. Próbálkozz Cynthiával![/p]
        [p]– Értem. Mégsem az a lány vagy, akit kerestem – mondta szomorúan Bobby. – Szia.[/p]
        [p][strong]Nem álltad ki a próbát. Ebben a helyzetben bizalomra lett volna szükség, nem büszkeségre. Próbálkozz egy másik úton! Előbb-utóbb ráakadsz az igazira, és boldog leszel.[/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]...nagyon szeretett volna valahol máshol lenni. Diane körülnézett az ebédlőben, és szeme megakadt a tárva-nyitva álló teraszajtón. Gondolkodás nélkül felkapta retiküljét, és kirohant a teraszra. A korlát nem volt magas, még kisestélyiben is könnyű volt átmászni rajta[/p]
        [p]Szerencse, hogy még nem tartottunk a hálószobajelenetnél. Nem tudom, a harmadik vagy negyedik szintről hogyan másznék le – gondolta a lány keserűen. A házat megkerülve a bejárathoz ért. Már éppen el akart bújni, hogy a park fáinak takarásában fusson ki az útig, ahonnan majd haza stoppol, amikor észrevette a fekete Rolls-Royce-ban várakozó sofőrt. Annyival igazán tartozik nekem, hogy hazavitet, gondolta, meg aztán Christine-t már bizonyára nem szükséges elvinni...[/p]
        [p]Odalépett az autóhoz, és magabiztosan beült.[/p]
        [p]– Amboy utca, 468 – mondta.[/p]
        [p]A sofőr szó nélkül gázt adott. Diane egész úton a könnyeivel küszködött, így amikor végre megérkeztek Susan néni házához, és kiszállt, menthetetlenül kitört belőle a zokogás. Sírva borult nagynénje nyakába, és akadozva mesélte el, mi történt.[/p]
        [p]– Mindennek vége – hüppögte Diane, s a néni nem sok vigasztalót tudott mondani neki.[/p]
        [p]– Talán még jelentkezik, és mindent megmagyaráz, talán csak egy félreértés az egész... – mondogatta a néni, de maga sem nagyon hitte el. – Most menj, feküdj le!...[/p]
        [p]Diane engedelmesen ballagott fel a szobájába, de tudta, egy percet sem fog aludni.[/p]
    </text>
    <next id="101"></next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]– Pedig van... Én eredetileg az Amboy utcát kerestem. Ne haragudjon, hogy eddig nem mondtam. Kicsit még mindig ideges vagyok a majdnem-baleset miatt. Kérem, vigyen vissza a városba![/p]
        [p]A férfi kutató pillantással nézett a lányra. Majd egy lemondó sóhaj kíséretében rálépett a fékre, miközben villámgyorsan balra tekerte a kormányt. A kocsi sivító gumikkal szinte egy helyben fordult meg az út közepén, és pillanatok alatt ismét a város felé száguldott.[/p]
        [p]Diane zavarban volt Régen került ilyen kínos helyzetbe. Attól tartott, hogy a férfi buta libának tartja, de pillanatnyilag semmi mást nem akart, mint megérkezni végre Susan nénihez.[/p]
        [p]A mérföldek hamar elfogytak, és a lány néhány perc múlva arra eszmélt, hogy megálltak. Zavart mosollyal köszönt el a férfitól, majd hátizsákját a vállára véve behajolt az ablakon.[/p]
        [p]– Elnézést, lenne szíves megmondani, merre találom az Amboy utcát!...[/p]
        [p]A férfi halványan elmosolyodott.[/p]
        [p]– Itt vagyunk![/p]
        [p]A Thunderbird pár másodperc múlva eltűnt a távolban. Diane elgondolkodva ácsorgott még egy kicsit, majd egy hangos sóhaj kíséretében elindult, hogy megkeresse a 468-as számot.[/p]
    </text>
    <next id="66"></next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]A fenébe is, az a célom, hogy feltűnő legyek! – gondolta Diane, miközben felvette a ruhát. Majd oda-állt a tükör elé, hogy az utolsó simításokat is elvégezze. Elégedetten pillantott végig magán, és gondolatban gyorsan bocsánatot kért a tükörtől a délutáni sértésekért. Határozottan tetszett neki a lány, akit látott. Mintegy 170 centiméter magas, vékony alkatú, de a megfelelő helyeken csábosán domborodó test, barna hajzuhatag, mely ha az arcába hull, olyan titokzatosnak tűnik. Zöld szeme szinte már magában felér egy kihívással bármely férfi számára. Tökéletes volt az összhang. Ebben a vörös ruhában pedig egyszerűen felülmúlhatatlannak tűnt. Diane még sohasem érezte magát ennyire szépnek. Tudta, hogy ma este történnie kell valaminek.[/p]
        [p]Susan néni szeme elkerekedett, amikor megpillantotta Diane-t a lépcsőn lejönni.[/p]
        [p]– Melyik tündérmeséből léptél elő, kislányom?[/p]
        [p]– kérdezte alig leplezett büszkeséggel a hangjában.[/p]
        [p]– Gyönyörű vagy![/p]
        [p]A lány csak mosolygott, és egyetlen szó nélkül kisétált az ajtón. Néhány perc elteltével újra nyűt az ajtó.[/p]
        [p]– Merre is kell menni?...[/p]
    </text>
    <next id="2"></next>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]– Diane! Kislányom! Hogyan találtál ide ilyen hamar? Igazság szerint csak a következő buszhoz akartam kimenni eléd.[/p]
        [p]A lány még levegőért kapkodott, szeme a fiú egyre kisebbedő alakjára tapadt, és hirtelenjében azt sem tudta, mit válaszoljon. Majd kényszeredetten Susan nénihez fordult, és átölelte.[/p]
        [p]– Úgy örülök, hogy itt lehetek![/p]
        [p]Majd egy gyors kipakolás után a konyhában kötöttek ki. Néhány majonézes szendvics társaságában már egészen könnyedén ment a beszélgetés.[/p]
        [p]– Alaposan megnőttél, mióta nem láttalak! – állapította meg a néni. – Állj fel egy pillanatra, hadd nézzelek meg![/p]
        [p]Diane a konyha közepén néhány tánclépést lejtett, lassan körbefordult, mintha csak egy szépségversenyen lenne, és közben nevetett. A néni mosolyogva csóválta a fejét.[/p]
        [p]– Kislányom, fogadni mernék, hogy sok fiú fejét el fogod csavarni a mi kis városkánkban! Kész nő vagy már![/p]
        [p]A lány elpirult, és tiltakozni próbált, de szavaiból hiányzott a meggyőződés.[/p]
        [p]– De hiszen még csak 18 éves vagyok, és különben is... biztosan vannak a városban nálam szebb lányok! S amúgy sem ismerek senkit... – elbizonytalanodott a hangja, és eszébe jutott, hogy semmit sem tud szép szemű idegenvezetőjéről. – Elfelejtettem megkérdezni... – dünnyögte dühösen, majd rádöbbenve Susan néni jelenlétére megpróbálta elharapni a mondat végét.[/p]
        [p]– Mit? – csapott le Susan néni, valami titkot sejtve.[/p]
    </text>
    <next id="24">Ha elmondasz mindent Susan néninek, és segítséget kérsz tőle</next>
    <next id="100">Ha eltitkolod apró kalandodat, és megpróbálsz egyedül boldogulni</next>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]A férfi arcán bosszúság látszott, majd kaján mosollyal a lány felé pillantott, és mondott valamit a pincérnek. Az italt látványosan letette a partnernője elé, aki mit sem vett észre az egész közjátékból.[/p]
        [p]A pincér kisvártatva ismét Diane asztala mellett állt. Újabb koktélt helyezett a lány elé, és közömbös hangon így szólt:[/p]
        [p]– Az úr megkért, hogy szó szerint idézzem: „A hölgy már ivott. És Ön?”[/p]
        [p]Diane látta, amint Mark újra felemeli a poharát, és reménykedve pillant felé.[/p]
    </text>
    <next id="59">Ha elfogadod az italt, és viszonzod a gesztust</next>
    <next id="128">Ha ismét visszautasítod az italt</next>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]Diane felpattant, és nevetve a tenger felé indult, hogy valami hasonlóval viszonozhassa az ismeretlen kedvességét. Megmerítette tenyerét az óceánban, és szaladni kezdett visszafelé. Lába bokáig merült a kellemesen meleg homokba, minden ügyességére szüksége volt, hogy fel ne bukjon. Éppen egy napernyő került ki, amikor bokája megbicsaklott, és felbucskázott. Egyenesen egy napernyőbe, pontosabban a napernyő alatt szundító fiatalemberre zuhant.[/p]
        [p]– Jaj!...[/p]
        [p]– Jajajj!... – hangzott a felelet. Diane-nak megdöbbentően ismerős volt a hang. A lány félve nyitotta ki a szemét. A világ legszebb szemű fiúja vigyorgott rá.[/p]
        [p]– Helló! – dünnyögte Diane kényszeredett mosollyal. Igazán találkozhattak volna valami romantikusabb helyzetben is.[/p]
        [p]– Helló! – válaszolta a fiú.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="71">
      <have>
        <next id="94"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="73"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]Diane alig bírta abbahagyni a sírást. Végül úgy döntött, mielőtt végleg elküldi Bobbyt, meghallgatja, vajon milyen magánszámot ad elő. S legalább megkérdezi, hogy ő hányadik a sorban... Amikor idáig jutott gondolataiban, ismét küszködni kezdett könnyeivel. A fürdőszobában egy hideg zuhannyal próbálta lemosni „bánatát”.[/p]
        [p]Az óramutató lassan vánszorgott előre. Diane-nak úgy tűnt, sohasem lesz már három óra Kedvetlenül segített Susan néninek, nem lehetett hozzászólni egész délelőtt. Az ebéd sem akart fogyni, Susan néni elégedetlenül csóválta a fejét, de nem szólt.[/p]
        [p]Majd elmúlik! – gondolta magában a néni. Biztosan szerelmes...[/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]– Sajnos haza kell mennem éjfélre. Megígértem a nagynénémnek. Meg aztán ha itt maradnék, ki tudja, mi történne? Nem igaz? – kacsintott cinkosan a férfira.[/p]
        [p]– De igen, kedvesem. Elvégre nem vagyok fából! Mennyi időnk van még?[/p]
        [p]– Legfeljebb fél óra – felelte bánatosan Diane, és leült a férfi mellé. Átölelte, és vállára hajtotta a fejét.[/p]
        [p]Mark vígasztalban simogatta a lány haját.[/p]
        [p]– Ne bánkódj, hiszen rengeteget leszünk még együtt. Számtalan nappal és éjszaka vár még ránk.[/p]
        [p]Magához húzta a lányt, és megcsókolta. Diane úgy érezte álmodik. Nem létezik, hogy ennyire megértő legyen – gondolta magában boldogan, és közelebb húzta magához a férfi fejét.[/p]
        [p]Majdnem elkéstek. A férfi eszeveszett tempóban száguldott, csak egy kézzel fogta a kormányt, jobbjával a lányt ölelte.[/p]
        [p]Még egy utolsó csók, és Diane kiszállt a kocsiból. Miközben a ház felé haladt, magán érezte a férfi szerelmes pillantását.[/p]
        [p]Már a kilincsen volt a keze, amikor a férfi kiugrott az autóból, és utána futott.[/p]
        [p]– Várj!... Holnap mikor jöjjek érted?[/p]
        [p]– Este hatkor. Sajnos egész nap dolgoznom kell.[/p]
        [p]– Oké.[/p]
        [p]– Mit fogunk csinálni?[/p]
        [p]– Meglepetés! – felelte Mark titokzatos mosollyal.[/p]
        [p]Diane ezzel a mosollyal aludt el. És álmodott...[/p]
        [p]Mark valóban tele volt meglepetésekkel. Jacht-kirándulás, helikopteres városnézés, búvárkodás, sziklamászás, síelés – mindig akadt valami újdonság. Szerelmük egyre inkább kiteljesedett, ahogy megismerték egymást, s mindketten úgy érezték, hogy megtalálták az igazit.[/p]
        [p][strong]Gratulálok! Bölcs voltál, és megfontolt. És persze elbűvölő. Hasonló sikereket kívánok az életben is![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]A másnap nehezen telt el. Diane mindent elejtett, nem lehetett belőle két értelmes szót kihúzni, úgy tűnt, teljesen össze van zavarodva. Susan néni természetesen mindent tudott – mivel mostanában már nem aludt olyan mélyen, mint hajdanán –, de lassacskán már az ő türelme is kevés volt a lány szeleburdiságához. így aztán együtt várták a hat órát.[/p]
        [p]Diane nagyon egyszerűen öltözött föl, nem akarta feleslegesen ingerelni a férfit. A póló és a farmer azonban még így is kiemelte Diane vékony, formás alakját. Dobogó szívvel indult a Nagy Szökőkút felé.[/p]
        [p]Mark már ott volt. Valamit rejtegetett a háta mögött, és amikor közel értek egymáshoz, bátortalan mosollyal nyújtott át egy kicsit már kókadozó virágcsokrot[/p]
        [p]Diane nem állta meg, hogy el ne mosolyodjon.[/p]
        [p]A fenébe is – gondolta magában, most akkor hogy legyek szilárd és határozott?![/p]
        [p]– Régóta vársz? – tette fel a nők örök kérdését.[/p]
        [p]– Á, alig pár perce érkeztem – hazudta a férfi.[/p]
        [p]– Nos? – ült le Diane a szökőkút peremére. – Halljam a magyarázatot![/p]
        [p]– A lány, aki nálam járt, nem más mint Christine Fowler, gyermekkori barátnőm, együtt nőttünk fel. De már elég régóta többet érez irántam, mint barátságot. Én pedig egyre kevesebbet. Gazdag apuka elkényeztetett kislánya, aki azt hiszi, mindent megkaphat, amit csak akar. Igaz, egyszer... még tavaly... elkövettem egy hibát. Egy partin voltunk, mindketten becsíptünk egy kicsit, aztán együtt töltöttük, ami még az éjszakából hátra volt. Azóta egyszerűen a tulajdonának tekint, nem tűr más nőket a közelemben. Pedig kénytelen. Az életem tele van futó kalandokkal. Illetve eddig tele volt... Szóval Christine most is be volt csípve egy kicsit, és talán igazán fájt neki, hogy elküldöm. Vagy csak egy újabb, hitelesnek tűnő alakítása volt, nem tudom. Próbáltam megvigasztalni, de nem hiszem, hogy sikerült. Végül elment. Te pedig eltűntél! Nagyon megijedtem.[/p]
        [p]Befejezve mondandóját, a férfi majdnem könyörögve nézett a lányra.[/p]
        [p]– Az egésznek semmi jelentősége! Csak te számítasz nekem! – tette még hozzá.[/p]
        [p]– Az elejét elhiszem! De ezt az utolsó mondatot még nem igazán.[/p]
        [p]– Tudod, én eddig csupa olyan nővel találkoztam, aki elolvadt egy pillantásomtól, soha egy szóval nem ellenkezett, és fénysebességgel az ágyamban kötött ki. Utálom, ha egy nő az ölembe hull. Te egészen más vagy. Veled nem az agyonhallgatott régi lemez forog újra; ha együtt vagyunk, újra élek. Legszívesebben most azonnal feleségül vennélek, de ez gyerekes hülyeség. Csak ígérd meg, hogy velem maradsz![/p]
    </text>
    <next id="131">Ha elfogadod a magyarázatot, és mindent megbcsátasz</next>
    <next id="65">Ha hiszel neki, de kicsit meg akarod leckéztetni</next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]Diane miután a kért felvilágosítást megkapta, kissé szomorúan pillantott az elsuhanó sportkocsi után. Lehet, hogy élete nagy lehetőségét szalasztotta el?[/p]
        [p]A taxi-állomáson szerencsére volt szabad autó, így alig tíz perc múlva ott állt Susan néni háza előtt.[/p]
    </text>
    <next id="66"></next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]– Akkor megegyeztünk, srácok? Utána hozom a fagyit![/p]
        [p]Az apróságok boldog mosollyal merítették meg kis vödreiket a hús vízben. Aztán apró léptekkel elrohantak egy bizonyos csíkos nyugágy felé. Diane pár méterrel lemaradva követte őket.[/p]
        [p]A zuhany borzongató volt, és nagyon váratlan. Az ismeretlen felugrott, és harcra készen nézett körül. Sejtette, hogy igazi ellenfelei nem a nevetve elszaladó kisfiúk, hanem a néhány lépésnyire mosolyogva ácsorgó csinos, barna hajú lány. Nevetve rázta meg vizes haját.[/p]
        [p]– Oké! Egy-egy. Úgy kell nekem.[/p]
        [p]– Így szoktál ismerkedni?[/p]
        [p]– Miért, nem jó?[/p]
        [p]– Kicsit nedves. És hideg. Különben is, az ismerkedés során be szokás mutatkozni, nemde?[/p]
        [p]– Elnézést. Stephen Bradley. Steve.[/p]
        [p]– Diane Forester. Diane.[/p]
        [p]– Meghívhatlak egy fagyira?[/p]
        [p]– Aha. Négyre![/p]
        [p]Steve döbbenten nézett végig a lányon.[/p]
        [p]– Nem látszik rajtad, hogy ekkora a kapacitásod...[/p]
        [p]– Ugyan! – mondta Diane nevetve, és a közelben várakozó gyerekek felé intett. – Gyertek, srácok! Fagyizni megyünk![/p]
        [p]Steve nem volt különösebben lelkes a társaságtól, amíg Diane el nem magyarázta neki, hogy ez az ára a megismerkedésüknek.[/p]
        [p]– Már azt hittem, hogy a rokonaid.[/p]
        [p]– Egyedül vagyok itt! – felelte a lány, és egy pillanatra elkomorult az arca, ahogy eszébe jutott Bobby. Bobby a hűtlen csirkefogó.[/p]
    </text>
    <next id="133"></next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]– Érdekes film volt! – jegyezte meg Diane, miközben a Harley Davidson felé ballagtak. Bobby bűnbánóan nézett rá.[/p]
        [p]– Inkább valami mást szerettél volna megnézni? – kérdezte.[/p]
        [p]– Nem azt mondtad, hogy csak ez az egy mozi van?[/p]
        [p]– Igen, de öt vetítőhelyiséggel.[/p]
        [p]– És a többiben mit adnak? – kérdezte Diane rosszat sejtve.[/p]
        [p]– Nem tudom. Valami nyálas, romantikus szemetet.[/p]
        [p]Diane személyes sértésnek vette a megjegyzést.[/p]
        [p]– Miért, te nem szereted a romantikát?[/p]
        [p]– Nem.[/p]
        [p]A lány úgy érezte, legszebb álmai illékony szappanbuborékként pattannak szét. Pedig délután már azt hitte, hogy eljött az ő ideje. Az övé és a romantikáé. Megérkezett a mesebeli herceg. S erre tessék... Csak egy hétköznapi seggfej. Lehet, hogy Mary Kelson hazudik? Talán egy másik írót kellene keresnie.[/p]
        [p]– Nem megyünk sétálni egy kicsit? – Bobby hangja hirtelen visszazökkentette Diane-t a valóságba[/p]
        [p]– Nem, az számodra túl romantikus, túl nyálas lenne! És nem venném a szívemre, ha miattam felfordulna a gyomrod. Inkább vigyél haza, jó?[/p]
        [p]Bobby csodálkozva nézett a lányra, érezte, hogy valamit elrontott. Ám látva a lány határozott tekintetét, engedelmesen beindította a motort.[/p]
        [p]Diane hazafelé, ha nem akart leesni az őrült száguldásban, kénytelen volt átölelni a fiú derekát. Ez nagymértékben csökkentette elszántságát, hogy hazaérve végleg búcsút vegyen Bobbytól. Sőt egészen más dolgok jártak az eszében...[/p]
        [p]Amikor leszálltak a motorról, már mindketten alaposan zavarban voltak. A fiú nem mert megszólalni, nehogy még jobban megbántsa a lányt, Diane pedig szerette volna visszaszívni, amit a mozinál mondott. Mégis csak el kellett volna mennünk sétálni – gondolta, de mondani nem merte. Elvégre büszkeség is van a világon. Körülbelül két percig ácsorogtak kínos csendben, aztán Diane hirtelen búcsút intett, és beszaladt a házba Nagyon dühös volt magára. Bobby ugyanezt érezte.[/p]
    </text>
    <next id="146"></next>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]Diane attól tartva, hogy nagynénje felébred a zajra, magára kapta köntösét, és nesztelen léptekkel leszaladt az utcára A férfi magához akarta ölelni a lányt, de az kitért előle. Elszánt arccal fordult szembe vele, és így szólt:[/p]
        [p]– Ülj be az autódba![/p]
        [p]– De...[/p]
        [p]– Ülj be, kérlek![/p]
        [p]Mark kelletlenül engedelmeskedett. Szemét közben le sem vette Diane-ról.[/p]
        [p]– És most menj el!... i[/p]
        [p]– Miért? – kérdezte a férfi fájdalmas arccal. – Miért nem adsz lehetőséget, hogy megmagyarázzam?[/p]
        [p]A lány hajthatatlan maradt.[/p]
        [p]– Ne keress többé! Én sem foglak. Szia[/p]
        [p]Sarkon fordult, és bement a házba. Mark hosszú percekig nézte az ajtót. Aztán gázt adott, és fájdalmasan csikorgó kerekekkel elhajtott, bele a feneketlen éjszakába[/p]
        [p][strong]Szomorú befejezése egy szépen induló kalandnak. A kudarc azonban nem csak a Te hibád. A körülmények összeesküdtek ellened. Próbálkozz újra, és talán az sem árt, ha egy kicsivel több bizalmat tanúsítasz, és több az önbizalmad is![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]Diane szintén felemelte a poharát, és a férfira mosolygott. Tekintetük összekapcsolódott, miközben felhajtották italukat. A koktél határozottan finom volt.[/p]
        [p]A férfi felállt, és nem törődve a szőke nő marasztaló pillantásaival, elindult Diane asztala felé. Diane-ban meghűlt a vér. Most mit tegyek – gondolta kétségbeesetten, miközben arcára kiült leghódítóbb mosolya. Láthatólag nagy hatással volt a férfira, mert amíg odaért a lány asztalához, csaknem legázolt egy asztaltársaságot.[/p]
        [p]– Megengedi, hogy csatlakozzam a kisasszonyhoz? – kérdezte az ismeretlen férfi.[/p]
        [p]– Melyik kisasszonyhoz? – kérdezett vissza Diane gyöngyöző kacajjal.[/p]
        [p]A férfi értette a tréfát, és helyet foglalt.[/p]
        [p]– Nem mondtam azt, hogy igen... – jegyezte meg Diane, majd hozzátette: – De ha már itt van, maradjon. Úgyis unatkoztam már egy kicsit. Ha nem tévedek, szórakoztatni kíván![/p]
        [p]– Nem téved – válaszolta higgadtan a férfi. Higgadtsága azonban csak álca volt, a lány pimaszsága teljesen elbűvölte. – Engedje meg, hogy bemutatkozzam: Mark Rydell vagyok.[/p]
        [p]– Diane Forester – nyújtotta kezét a lány.[/p]
        [p]A férfi nem engedte el a kezét.[/p]
        [p]– Engedje meg, Miss Forester, hogy teljesítsem kötelességemet, és táncolni vigyem.[/p]
    </text>
    <next id="144">Ha igent mondasz</next>
    <next id="9">Ha nemet</next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]– Ki az a David? – fordult Diane újdonsült barátnőjéhez, Sheilához. Igyekezett uralkodni a hangján, de a másik lány mégis észrevehetett valamit, mert elmosolyodott, és cinkos kacsintással közelebb hajolt hozzá.[/p]
        [p]– David Jennings: 22 éves, negyedéves, filozófiát hallgat. Lakóhely: Woodbridge. Kedvenc autója a Ferrari, színe a kék és a zöld, imádja a gint tonikkal, de szerintem téged igazából egy dolog érdekel. Nincs barátnője![/p]
        [p]Diane megkönnyebbülten dőlt hátra. Aztán gyorsan ismét Sheilához hajolt.[/p]
        [p]– És megmutatnád nekem ezt a Davidet?[/p]
        [p]Sheila színpadias mozdulattal mutatott a bárpult felé. Ez természetesen a többiek figyelmét sem kerülte el. Ám Diane-t most ez sem érdekelte. Hevesen dobogó szívvel bámult a mutatott irányba. Ő állt ott.[/p]
    </text>
    <next id="150">Ha odamégy Davidhez</next>
    <next id="157">Ha csak a pulthoz mégy</next>
    <next id="12">Ha elsétálsz David mellett</next>
    <next id="108">Ha a helyeden maradsz, és a véletlenre bízod a továbbiakat</next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]Diane már éppen azon gondolkodott, hogy hazamegy, amikor váratlanul egy pincér lépett az asztalához, és egy egzotikus gyümölcsökből készített koktélt helyezett elé. A lány csodálkozó pillantására csak annyit mondott:[/p]
        [p]– Az az úr küldi![/p]
        [p]Diane felpillantott oda, ahova a pincér mutatott. Mark volt az. Nagyobb társasággal mulatott, lerítt róluk a gazdagság. A férfi mellett ráadásul egy szőke hajú nő ült, s Diane-nak el kellett ismernie, van ízlése a lókötőnek. A nő nagyon szép volt, és láthatóan rajongott a férfiért.[/p]
        [p]A férfi azonban nem sok figyelmet szentelt a mellette ülő hölgynek, inkább Diane felé küldött hódító pillantásokat, s megemelte a poharát.[/p]
    </text>
    <next id="59">Ha viszonzod a gesztust</next>
    <next id="91">Ha visszautasítod az italt</next>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]Másnap reggel Diane Susy néni sápítozására ébredt.[/p]
        [p]– Gyere gyorsan, kislányom! Nézd![/p]
        [p]Diane álmosan támolygott lefelé a lépcsőn, de amint megpillantotta nagynénjét, nyomban kiröppent az álom a szeméből. Susan néni egy hatalmas virágcsokrot tartott a kezében, a rengeteg rózsától a néni arca alig látszott ki.[/p]
        [p]– Gratulálok! – mondta Diane. – De milyen napról feledkeztem meg?[/p]
        [p]– Ezt te kaptad! – tiltakozott a néni. – A levélkén a te neved áll...[/p]
        [p]Diane rögtön sejtette, kitől kaphatta a csokrot, de nem merte elhinni. Remegő kezekkel bontotta fel a levelet, melyben csupán ennyi állt:[/p]
        [p class="handwritten"][strong]Higgy nekem, kérlek![br/]Mark (750-0009)[/strong][/p]
        [p]Diane elmosolyodott, és boldogan fúrta arcát a rengeteg virág közé. Beszívta a hódító illatot, és eszébe jutott a múlt éjszaka. Valóban. Nem szavakra van szükség...[/p]
        [p]– Susy néni, szerinted mit csináljak? Engedjek vagy kínozzam még egy kicsit?[/p]
        [p]A néni megcsóválta a fejét.[/p]
        [p]– Micsoda kis boszorkány lett belőled! De hallgass a nagy boszorkányra, kínozd még egy kicsit! Minél nehezebben kap meg, annál jobban fog ragaszkodni hozzád.[/p]
        [p]Diane felsóhajtott.[/p]
        [p]– Megpróbálom. De olyan nehéz. Legszívesebben máris felhívnám.[/p]
        [p]A nap nehezen telt el. Diane minduntalan azt várta, hogy megcsörren a telefon, és meghallja benne a jól ismert hangot. Esetleg újabb küldemény érkezik vagy talán Mark maga. Hiszen nem a küldemények a fontosak...[/p]
        [p]Nem történt semmi. Diane már kezdte azt hinni, hogy álmodott. Ám a pompás rózsaillat, amely betöltötte az egész lakást, meggyőzte a valóságról.[/p]
    </text>
    <next id="126"></next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]– Ne haragudj, beszélnem kell valakivel! – mondta Diane kicsit idegesen, és kivonta kezét Steve karjából. Remegő lábakkal indult Bobbyhoz. A fiú, amint meglátta, rohanni kezdett felé. Majd hirtelen lelassított, és komor arccal folytatta útját.[/p]
        [p]– Mi történt? – kérdezte, amint közel értek egymáshoz. – Valami baj van?[/p]
        [p]Diane hirtelen azt sem tudta, mit válaszoljon. Még dühös volt a reggeli telefon miatt, de már legszívesebben megbocsátott volna, látván, hogy Bobby milyen kétségbeesetten kereste. Egy hatalmas pofon és egy forró csók között ingadozott, nem tudván választani.[/p]
    </text>
    <next id="116">Ha megbocsátasz, és megcsókolod</next>
    <next id="102">Ha dühös vagy rá, és megpofozod</next>
    <next id="134">Ha valamilyen magyarázatra vársz</next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]– Most azonban nem fog sikerülni neki! – suttogta Diane, és átölelte Bobby-t. – Hiszek neked![/p]
        [p]Bobby boldogan húzta magához a lányt, és néhány percig csak ölelte. Aztán mintha mély álomból ébredne, két keze közé fogta Diane arcát és gyöngéden megcsókolta, majd így szólt:[/p]
        [p]– Köszönöm. Tudnod kell, hogy tegnap óta csak Te létezel a számomra... Szeretlek, Diane!... És nem akarlak elveszíteni.[/p]
        [p]Diane újabb csókokkal válaszolt, majd kéz a kézben indultak a Ford felé. Már csaknem odaértek, amikor Diane-nak eszébe jutott a ruhája, amit a parton felejtett a napernyő alatt. Már-már visszafordult, amikor ismerős csomagot pillantott meg a kocsi hátsó ülésén. Döbbenten nézett körül, s ekkor meglátta Steve-et. Az mosolyogva feltartotta hüvelykujját, majd kezét képzeletbeli sisakjához emelte és elegánsan tisztelgett. Aztán eltűnt a tömegben.[/p]
    </text>
    <next id="123"></next>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Diane ijedtségében majdnem frászt kapott. A délelőtti szép szemű srác állt mellette. Miután a lány legyűrte pillanatnyi ijedtségét, higgadtan a fiú felé fordult, és pohara tartalmát elegáns mozdulattal a fiatalember cipőjére öntötte. Az a megdöbbenéstől szólni sem tudott. Csak állt némán, és a lányt bámulta.[/p]
        [p]– De szép vagy!... – suttogta a fiú.[/p]
        [p]Diane elpirult. Nem ezt a választ várta. Bűntudattal pillantott a poharára, majd az átázott cipőre.[/p]
        [p]– Ne haragudj![/p]
        [p]– Semmi baj. Majd megszárad. Egyébként miért kaptam?[/p]
        [p]Diane végre elmosolyodott.[/p]
        [p]– A délelőtti kedvességed miatt. De már megbántam... Kár a koktélért.[/p]
        [p]– Kösz. Leülhetek?[/p]
    </text>
    <next id="18">Ha nemet mondasz</next>
    <next id="96">Ha igent</next>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Hosszú percekig száguldottak némán. A város messze elmaradt mögöttük, de Diane-t nem érdekelte. Teljesen lenyűgözte a férfi közelsége.[/p]
        [p]Egy kisebb erdőn haladtak keresztül, majd a Thunderbird lefékezett egy víkendház mellett. Bár a víkendház kifejezés erre a palotára már-már sértő lenne, hiszen a négy emelet, a medencék, a szökőkút és a fehérruhás inasok nem tartozékai egy hétköznapi nyaralónak.[/p]
        [p]Diane úgy érezte Meseországba csöppent. Teljesen megilletődve szállt ki a kocsiból, melynek ajtaját egy fehér szmokingos inas nyitotta ki előtte.[/p]
        [p]Hogy kerülök én ide, kérdezte magától, és igyekezett minél magabiztosabbnak látszani. Ennek eredményeképpen csaknem sikerült belesétálnia az úszómedencébe, de a vonzó tekintetű idegen résen volt. Gyöngéden karon fogta a lányt, és bevezette a csodapalotába. Az inasok eltűntek, mintha ott sem lettek volna. Az egész kezdett egy színes hollywoodi álomra hasonlítani.[/p]
        [p]A fényűzően berendezett nappaliban a férfi a bárpulthoz vezette Diane-t, és két poharat vett elő. Majd különféle italokat kevert össze ördöngős ügyességgel, valamilyen koktélt készített.[/p]
        [p]– Legyen üdvözölve szerény lakomban, kisasszony. Azt hiszem, itt az ideje, hogy bemutatkozzam: Mark Rydell.[/p]
        [p]Diane egy pillanatra lehunyta a szemét, magában a férfi. nevét ízlelgette. Mark, Mark Rydell. Majd észbekapott, és gyorsan ő is bemutatkozott:[/p]
        [p]– Diane Forester.[/p]
        [p]Mindketten felvették poharukat, és Mark javaslatára pertut ittak. Diane-t felizgatta a férfi szoros közelsége, és cseppet sem tiltakozott, amikor annak forró ajkai rátapadtak a szájára.[/p]
        [p]A csók hosszú volt és izgató. A lány hagyta, hogy a férfi elvegye tőle a poharat, majd ügyet sem vetve lelkiismerete suttogására, szorosan magához ölelte a férfit, és megismételte a csókot. Ez még hosszabb volt, és ha lehet, még izgatóbb. Hirtelen egy kutató kezet érzett a mellén.[/p]
    </text>
    <next id="23">Ha le akarod állítani Markot</next>
    <next id="88">Ha engeded a dolgokat tovább folyni a saját medrükben</next>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Diane telefoncsörgésre ébredt. Bobby csókja szertefoszlott az álommal együtt. Félálomban megkereste a telefont, és az ágyára tette.[/p]
        [p]– Halló! – dünnyögte álmosan a kagylóba. – III Diane.[/p]
        [p]– Ilyen fárasztó volt a szörfözés? – kérdezte egy női hang metsző gúnnyal.[/p]
        [p]Diane szeméből azonnal kirepült az álom. Lerúgta magáról a takarót, és felült.[/p]
        [p]– Kivel beszélek?[/p]
        [p]– Nem fontos. Mondjuk, egy másik szörfbajnokkal... Ugye szép az öböl? Bobby saját kis öble. Azokkal a gyönyörű sziklákkal, a csodálatos hullámokkal!... Fogadni mernék, hogy nem sokat szörföztél. Inkább a homokban hancúroztatok, ugye?[/p]
    </text>
    <next id="136">Ha nem bírod tovább hallgatni, és lecsapod a kagylót</next>
    <next id="13">Ha válaszolsz</next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Az illúzió egy pillanat alatt szertefoszlott. Hiába mosolygott David, Diane úgy érezte a mosoly csupán álarc, s alatta a férfiak ostoba magabiztossága, fene-nagy büszkesége húzódik meg. Nem, ez nem vicc, állapította meg, ez a nyavalyás alak hiszi is, amit mondott![/p]
        [p]Szörnyű! Pedig már azt hitte, megtalálta az igazit! Olyan szépen kezdődött, de...[/p]
        [p]David kétségbeesetten nézett rá. Valószínűleg nyomban megbánta szavait, amikor kimondta azokat. De késő bánat, hiába minden. Lehet, hogy valóban csak viccelt, de Diane-nak túl nehéz napja volt, és nem nagyon értette a tréfát.[/p]
    </text>
    <next id="104">Ha felugrasz, és ott hagyod Davidet</next>
    <next id="95">Ha vársz a fiú bocsánatkérésére</next>
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p]Diane felpattant, és ujjait karmokká görbítette.[/p]
        [p]– Tűnés! – sziszegte. – De gyorsan, különben megmintázom az arcodat![/p]
        [p]A fiú döbbenten lépett hátra. Még sohasem fordult elő vele, hogy egy ártalmatlan tréfáért így elzavarják. Kelletlenül oldalgott el, de többször visszanézett. Láthatólag nem tudta eldönteni, mivel bántotta meg a lányt.[/p]
        [p]Kezd az idegeimre menni a napozás – gondolta Diane néhány perccel később. Fiúkról álmodozom, aztán amikor idejön az első, villámgyorsan elzavarom. Szörnyű! Azt hiszem, itt az ideje, hogy ússzak egyet.[/p]
        [p]Gyorsan összehajtogatta a plédet, betakarta vele egyéb ingóságait, majd megkért egy szimpatikus nénit, aki a közelben ült, hogy vigyázzon rá. Ezen előkészületek megtétele után már repült is a tenger felé. Lába bokáig merült a kellemesen meleg homokba, majd ügyetlenül felbucskázott. Egyenesen egy napernyőbe, pontosabban a napernyő alatt szundító fiatalemberre zuhant.[/p]
        [p]– Jaj!...[/p]
        [p]– Jajajj!... – hangzott a felelet. Diane-nak megdöbbentően ismerős volt a hang.[/p]
        [p]A lány félve nyitotta ki a szemét. A világ legszebb szemű fiúja vigyorgott rá.[/p]
        [p]– Helló! – dünnyögte Diane kényszeredett mosollyal. Igazán találkozhattak volna valami romantikusabb helyzetben is.[/p]
        [p]– Helló! – válaszolta a fiú.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="71">
      <have>
        <next id="94"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="73"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]Diane durcásan megvonta a vállát, felkapta a hátizsákját, és szótlanul elindult arra, amerre az ismeretlen mondta.[/p]
        [p][em]Hogy is volt?[/em], töprengett magában. A második utca, a sarok mögött balra.[/p]
        [p]Ekkor érte az első meglepetés. Balra csupán egyetlen utca volt. Valamint egy óriási parkoló.[/p]
        [p]– Talán rosszul emlékszem – nyugtatta meg magát, és határozott léptekkel befordult a második utcába jobbra. Mintegy másfél óra múlva kénytelen-kelletlen beismerte, hogy menthetetlenül eltévedt. És egyre inkább meggyőzte önmagát, hogy ez nem véletlenül történt így. Átverték. Diane bosszút esküdött.[/p]
        [p]De előbb valahogy el kell jutnia Susan nénihez. Már bizonyára aggódik. Megszólított egy idősebb hölgyet, aki kutyáját sétáltatta[/p]
        [p]– Elnézést kérek, az Amboy utcát keresem. Hogyan juthatok el oda a legegyszerűbben?[/p]
        [p]A hölgy néhány pillanatig töprengett, majd határozottan válaszolt:[/p]
        [p]– A második utca, a sarok mögött balra!...[/p]
        [p]Diane lenyelte a nyelvére kívánkozó kedves szavakat, majd megköszönte a felvilágosítást, és elindult a mondott irányba[/p]
        [p]Ez valami idegenbutító szokás lehet errefelé – gondolta dühösen. Valószínűleg mindenkinek ezt mondják, ha nem tudnak valamit.[/p]
        [p]Néhány percig még eljátszott a gondolattal, hogy keres egy idegent, az talán nem fogja becsapni. Persze nem valószínű, hogy az ismeri a várost, de legalább normális választ ad. Mondjuk azt, hogy „[em]nem tudom[/em]''.[/p]
        [p]Csalódnia kellett. A második utca valóban az Amboy volt. A házszámokat nézegetve nyomban ráismert Susan néni házára. Bár még csak fényképen látni, de a jellegzetes teraszt nem lehetett eltéveszteni.[/p]
        [p]Becsengetett. Szinte nyomban kinyílt az ajtó, és Susan néni aggódó arca bukkant elő.[/p]
        [p]– Hol voltál? Már egy órája megérkezett az utolsó busz! Valami problémád akadt?[/p]
        [p]– Igen! – vágta rá dühösen Diane. – így is lehel mondani...[/p]
        [p]Félóra múlva a konyhában fejeződött be a beszámoló. A néni elgondolkozva csóválta a fejét, láthatólag töprengett valamin. Diane várakozóan tekintett nagynénjére.[/p]
        [p]– Azt hiszem, a Jennings fiú lehetett az a fogpaszta-reklám. Davidnak hívják, de a barátai csak DJ-nek becézik. Alaposan meg kell leckéztetned. Számíthatsz a segítségemre![/p]
    </text>
    <next id="71">Ha elfogadod a néni segítségét</next>
    <next id="122">Ha saját erődből akarsz boldogulni</next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]Diane leheveredett napozni a tengerparton. A nap egyre erősebben sütött, szinte már elviselhetetlen volt. Lassan fogyasztható leszek – gondolta magában a lány, s már csak a kannibálok hiányoznak. Elgondolkozva nézte a kacagó párokat, és álmodozva lehunyta a szemét.[/p]
        [p][em]...Könnyű léptekkel szalad a parton kéz a kézben egy magas, jóképű fiatalemberrel. Boldogan nevetve fogadják a felcsapódó vízcseppeket, őrülten szerelmesek. A fiú futás közben felkapja öt és körbefordul vele. Ám ekkor valami homokdombban elbotlik a fiú, és a víz összecsap felettük. A hűs cseppek jótékonyan lehűtik felforrósodott testüket, és...[/em][/p]
        [p]A víz érintése határozottan valóságosnak tűnt. Diane kinyitotta a szemét és felpillantott.[/p]
        [p]Magas, jóképű fickó takarta el a napot előle, és vigyorogva öntötte tenyeréből a lány hasára a hideg tengervizet. Diane pillanatokig szólni sem bírt. Egyrészt felháborította a fiú pimaszsága, másrészt a hideg víztől elakadt a szava Gyorsan oldalra hengereden, és...[/p]
    </text>
    <next id="98">Ha leteremted az ismeretlent</next>
    <next id="120">Ha vízért rohansz, hogy te is lefröcskölhesd</next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]Diane végül úgy döntött, a szívére hallgat. Felkapott egy köntöst, és halk léptekkel leszaladt az utcára. Mark elé érve megtorpant.[/p]
        [p]– Hallgatlak! – mondta lehajtott fejjel a lány.[/p]
        [p]– Köszönöm, hogy lehetőséget adsz. Nem akarok nagy szavakat mondani, ezért csak a tényekre szorítkozom. A lány, aki nálam járt, Christine Fowler. Gyermekkori barátnőm, együtt nőttünk fel. De már elég régóta többet érez irántam, mint barátságot.[/p]
        [p]Én pedig egyre kevesebbet. Gazdag apuka elkényeztetett kislánya, aki azt hiszi, mindent megkaphat, amit csak akar. Igaz, egyszer... még tavaly... elkövettem egy hibát. Egy partin voltunk, mindketten becsíptünk egy kicsit, aztán együtt töltöttük, ami még az éjszakából hátra volt. Azóta egyszerűen a tulajdonának tekint, nem tűr más nőket a közelemben. Pedig kénytelen. Az életem tele van futó kalandokkal. Illetve eddig tele volt... Szóval Christine most is be volt csípve egy kicsit, és talán igazán fájt neki, hogy elküldöm. Vagy csak egy újabb, hitelesnek tűnő alakítása volt, nem tudom. Próbáltam megvigasztalni, de nem hiszem, hogy sikerült. Végül elment. De sajnos te is... Nagyon megijedtem![/p]
        [p]Minden egyes szó gyógyír volt Diane fájó sebeire. Már nem kételkedett.[/p]
        [p]– Hiszek neked – szólt Diane egyszerűen, és Mark mellkasára hajtotta a fejét. A férfi boldogan ölelte át, és hamarosan hosszú csókban forrtak össze.[/p]
        [p]– Soha többé nem akarok fájdalmat okozni neked! – suttogta Mark. – Szeretlek![/p]
        [p][strong]Szerencsés lány vagy! Teljesen elvarázsoltad Markot; igazán szeret téged, és bár ez a kívülállók számára hihetetlen, megbízhatsz benne. Csodálatos kapcsolatotok hosszúnak, és megszakíthatatlannak ígérkezik. Hogy mit hoz a jövő, azt senki sem tudja, de az első lépés számodra nagyon jól sikerült. Gratulálok, és sok boldogságot kívánok! (Remélem, az életben is ilyen jól megállod a helyed!)[/strong][/p]
        [p][strong]Ha kedved van, kezdd el ismét a könyvet, de ezúttal válassz egy másik utat, egy másik férfit![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Fél óra elteltével Diane nem bírta tovább, lerohant a lépcsőn, majd az ajtónál kellőképpen lelassítva óvatosan kilépett.[/p]
        [p]Amikor Bobby megpillantotta, boldogan indult felé. Magabiztossága egy csapásra visszatért.[/p]
        [p]Diane egy kissé félrehajtott fejjel várta a fiút.[/p]
        [p]– Hozzak valamilyen szerszámot? – kérdezte ártatlanul, amikor Bobby odaért hozzá.[/p]
        [p]– Miért? – hökkent meg a fiú.[/p]
        [p]– Hiszen elromlott a motorod, nem?[/p]
        [p]A fiú nagyot nyelt. Milyen szemtelen ez a lány! Robert Ballard, csak női kivitelben.[/p]
        [p]– Csak sétálni szeretnék veled... Pusztán az egészséged érdekében! Van fogalmad arról, hogy milyen jót tesz a vacsora utáni esti séta?[/p]
        [p]Mintha tudtam volna vacsorázni – gondolta Diane bosszúsan, de nem mondta ki.[/p]
        [p]– Várj egy kicsit! – hadarta, és már szaladt is befelé. – Susy néni, van egy kis dolgom! Majd jövök!...[/p]
        [p]Susan néni a mondat felét sem értette, de mindentudóan mosolyogva bólintott.[/p]
        [p]– Menj csak![/p]
    </text>
    <next id="114"></next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]Diane szintén felemelte a poharát, és Markra mosolygott. Tekintetük összekapcsolódott, miközben felhajtották italukat. A koktél határozottan finom volt.[/p]
        [p]A férfi felállt, és nem törődve a szőke lány marasztalásával, elindult Diane asztala felé. Diane-ban meghűlt a vér. Most mit tegyek – gondolta kétségbeesetten, miközben arcára kiült leghódítóbb mosolya. Láthatólag nagy hatással volt a férfira, mert amíg odaért a lány asztalához, csaknem legázolt egy asztal-társaságot.[/p]
        [p]– Megengedi, hogy csatlakozzam?[/p]
        [p]– Kihez? – kérdezte Diane gyöngyöző kacajjal.[/p]
        [p]A férfi értette a tréfát, és helyet foglalt. Diane tettetett megütközéssel nézett rá.[/p]
        [p]– Nem mondtam azt, hogy igen... – szólt rá az idegenre, majd hozzátette: – De ha már itt van, maradjon. Úgyis unatkoztam egy kicsit. Ha nem tévedek, szórakoztatni kíván![/p]
        [p]– Nem téved – válaszolta higgadtan a férfi. Ez azonban csak álarc volt, a lány pimaszsága teljesen elbűvölte. – Engedje meg, hogy bemutatkozzam, a nevem Mark Rydell.[/p]
        [p]– Diane Forester – nyújtotta kezét a lány.[/p]
        [p]A férfi nem engedte el a kezét.[/p]
        [p]– Engedje meg, Miss Forester, hogy teljesítsem imént vállalt kötelességemet, és...[/p]
        [p]– És?...[/p]
        [p]– Táncolni vigyem.[/p]
    </text>
    <next id="144">Ha igent mondasz</next>
    <next id="9">Ha nemet</next>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]Diane miután kisírta magát, nehéz döntésre jutott. Gyorsan eltüntette arcáról a sírás nyomait, majd felöltözött. Egy fehér miniszoknyát választott ki a ruhatárából, amely kiemelte formás combjait. A szintén fehér alig-póló szabadon hagyta aranybarna hasát. Szó, ami szó, igen izgató látványt nyújtott. Kapkodva bedobált néhány dolgot egy sportszatyorba, majd levonult Susan nénihez a konyhába[/p]
        [p]– Ha egy Bobby nevű szőke Don Juan keresne úgy három óra körül, légy szíves mondd meg neki, hogy elköltöztem, meghaltam, megszűntem létezni, és nem vagyok kíváncsi rá! Amúgy strandra megyek!...[/p]
        [p]Susan néni még akart valamit mondani, de már csak az ajtó csapódását látta[/p]
        [p]– Micsoda szeleburdi lány! – csóválta meg a fejét.[/p]
        [p]Diane morcosán behúzódott a busz egyik sarkába, és az élet nagy igazságtalanságain tűnődött. A busz tömve volt fiatalokkal, zsibongásuk csaknem teljesen elnyomta a hangszórókból áradó rockzenét. Mindenki boldog volt, csak Diane nem. Búsan hallgatta a [em]Poison[/em] együttes [em]Every Rose Has It’s Thorn[/em] című számát. Hát igen – gondolta kétségbeesetten magában, minden rózsának van tüskéje, s az egyik tüske most éppen engem szúrt meg. Már nem sírt, a könnyek felszáradtak az arcáról. Elhatározta, hogy csak azért is vidám lesz. Bobbyt pedig ott egye meg a fene, ahol van! Élvezni fogja a tengert, a napozást. Aggódva vette elő kis piperedobozát, és gondosan eltüntette a sírás nyomait arcáról. Néhány perc múlva egy boldog, vidám lány emelte fel a fejét. Épp a megfelelő pillanatban. A busz lassított, majd megállt a Wavehunters feliratú épület előtt. A társaság nagyrésze, elsősorban a fiatalok nevetve kászálódtak le a légkondicionált buszról, és szinte futva indultak a közeli tengerpart felé. Diane igyekezett velük lépést tartani.[/p]
    </text>
    <next id="56"></next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]Diane hinni akart neki, de nem tudott. Újra és újra átélte azt a szörnyű érzést, ami miatt a telefonkagylót is lecsapta. Becsapottság, megalázottság...[/p]
        [p]– Nem tudok hinni neked. Ne keress többé! Szia.[/p]
        [p]Megfordult és ruganyos léptekkel Steve felé indult. Bobby megsemmisülten állt Csak nézett a lány után, aki mosolyogva karolt egy másik fiúba.[/p]
        [p]Diane elégedett volt magával. Szívében maradt egy apró tüske, de úgy érezte, Steve majd képes lesz megvigasztalni.[/p]
    </text>
    <next id="160"></next>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]– Mondjuk gyere velem táncolni! – szólalt meg Diane mellett váratlanul Mike, a társaság egyik szőke férfiszépsége, akinek figyelmét nem kerülték el David Diane felé küldött érdeklődő pillantásai. Mike igazi sportolóalkat volt, amolyan [em]nők bálványa[/em]. Biztos volt benne, hogy David egyáltalán nem fog örülni annak, ha elviszi a lányt táncolni. A rejtett hangszórókból éppen Alice Cooper [em]Only My Heart[/em] című száma szólt.[/p]
    </text>
    <next id="107">Ha elmégy Mike-kal táncolni</next>
    <next id="140">Ha visszautasítod Mike-ot, és inkább odamégy Davidhez</next>
    <next id="121">Ha csak a pulthoz mégy</next>
    <next id="78">Ha visszautasítod Mike-ot, a helyeden maradsz, és a véletlenre bízod a továbbiakat</next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]Diane nem foglalkozott Daviddel. Aki ennyire beképzelt, azzal nem érdemes szóba állni – gondolta. Keresni kezdte a sok napozó között a saját dolgait, és amikor végre ráakadt, nyomban elindult a buszállomás felé. A pólót ráhúzta a nedves fürdőruhájára, nem törődött semmivel és senkivel. Szinte legázolta a szanaszét heverő embereket, a düh teljesen elborította agyát.[/p]
        [p]Milyen beképzelt tud lenni minden férfi – gondolta dühösen magában a lány, miközben a hófehér épület felé igyekezett. De én nem vagyok olyan lány! Méghogy önmegtartóztatás! Hát jó, meg lesz! Egy életre![/p]
        [p][strong]Túlságosan hamar elragad a düh! Mi van veled ma, kislány, nem érted a viccet?! Tanulj meg a szavak mögé látni, keresd a gondolatot! David a maga szokatlan, nyakatekert stílusában mindössze annyit mondott neked, hogy szeret. Te mégis megsértődtél, ott hagytad, és duzzogva hazabuszoztál. Ha mindig ezt csinálod, akkor nem sok sikered lehet az életben sem! Legyél egy kicsit könnyedebb, engedd el magad, és ha kell, akkor legyen kellőképpen éles a nyelved! A férfiak szeretik, ha a partnerük valóban igazi partner, nem pedig egy buta liba. Egy okos nő bármelyik férfit az ujja köré tudja csavarni! De csak az okos nő! Próbálkozz egy másik úttal, ez most kudarc![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]...első gondolata az volt, hogy elfut innen, minél messzebbre. De aztán meggondolta magát. Előirt) inkább megvárja, vajon milyen magyarázattal szolgál a férfi erre az egész abszurd jelenetre. Visszaült hát a helyére, mintha mi sem történt volna, és várt. Hamarosan autózúgást hallott kintről, és kisvártatva belépett Mark. Igen feldúlt volt. Szinte félve lépett oda a lányhoz, és megfogta mindkét kezét.[/p]
        [p]– Féltem, hogy nem talállak már itt, hogy megszöksz, mint Hamupipőke a bálból...[/p]
        [p]– Megérdemelted volna. De nem mentem el, mert meg akartam adni a lehetőséget, hogy megmagyarázd a történteket. Figyelmeztetlek azonban, hogy mérföldekről kiszúrom a hazugságot![/p]
        [p]– Miért hazudnék? Christine Fowler gyermekkori barátnőm, együtt nőttünk fel. De már elég régóta többet érez irántam, mint barátságot. Én pedig egyre kevesebbet. Gazdag apuka elkényeztetett kislánya, aki azt hiszi, mindent megkaphat, amit csak akar. Igaz, egyszer... még tavaly... elkövettem egy hibát. Egy partin voltunk, mindketten becsíptünk egy kicsit, aztán együtt töltöttük, ami még az éjszakából hátra volt. Azóta egyszerűen a tulajdonának tekint, nem tűr más nőket a közelemben. Pedig kénytelen. Az életem tele van futó kalandokkal. Illetve eddig tele volt... Szóval Christine most is be volt csípve egy kicsit, és talán igazán fájt neki, hogy elküldöm. Vagy csak egy újabb, hitelesnek tűnő alakítása volt, nem tudom. Próbáltam megvigasztalni, de nem hiszem, hogy sikerült. Végül elment.[/p]
        [p]Befejezve mondandóját, a férfi szinte könyörögve nézett a lányra.[/p]
    </text>
    <next id="139">Ha hiszel neki</next>
    <next id="106">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]A lány már nem kételkedett a férfiban, de úgy gondolta, nem árt, ha egy kicsit móresre tanítja. Könnyedén megvonta a vállát, és így szólt:[/p]
        [p]– Bizonyítsd be, hogy ezek nem üres szavak csupán.[/p]
        [p]– Hogyan? – kérdezte a férfi kissé ijedten.[/p]
        [p]– Rád bízom! Most hazamegyek. Mindkettőnknek idő kell hozzá, hogy átgondolja, mit akar a másiktól.[/p]
        [p]– Elkísérlek![/p]
        [p]– Nem! Egyedül megyek! – A lány felállt, és csak néhány lépés távolságból szólt vissza:[/p]
        [p]– Szeretném, ha sikerülne bizonyítanod!...[/p]
    </text>
    <next id="47"></next>
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]Becsengetett. Szinte nyomban kinyílt az ajtó, és Susan néni aggódó arca bukkant elő.[/p]
        [p]– Hol voltál? Már egy órája megérkezett az utolsó busz! Valami problémád akadt?[/p]
        [p]– Igen! Eltévedtem egy kicsit – felelte Diane, ami jóindulatú szépítése volt a dolgoknak.[/p]
        [p]– Az a fontos, hogy megérkeztél, kislányom![/p]
        [p]A kipakolás közben Diane eltűnődött.[/p]
        [p]– Susy néni! Nem tudod véletlenül, hogy kinek van a városban egy korallpiros Thunderbirdje?[/p]
        [p]A nagynéni felkapta a fejét, és rosszallóan pillantott Diane-ra.[/p]
        [p]– Miért kérdezed?[/p]
    </text>
    <next id="86">Ha elmeséled, mi történt</next>
    <next id="153">Ha nem válaszolsz</next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]Ez csak annyira feltűnő, amennyire kell! – gondolta Diane, miközben felvette a nadrágot és a pólót. A körömcipő kicsit szorított, de reménykedett, hogy majd csak megbarátkozik vele a lába. „A szépségért néha meg kell szenvedni”, tartja a mondást; s Diane most nagyon is igaznak találta. Odaállt a tükör elé, hogy az utolsó simításokat is elvégezze. Elégedetten pillantott végig magán, és gyorsan bocsánatot kért a tükörtől a délutáni sértésekért. Határozottan tetszett neki a lány, akit látott. Mintegy 170 centiméter magas, vékony alkatú, de a megfelelő helyeken csábosán domborodó test, barna hajzuhataga a feje búbján egy csattal volt összefogva Zöld szeme szinte már magában felér egy kihívással bármely férfi számára Tökéletes volt az összhang. A fekete-fehér kontraszt nagyon izgalmassá tette. Egyszerűen felülmúlhatatlan-nak tűnt. Még sohasem érezte magát ennyire szépnek. Remélte, hogy ma este történni fog valami.[/p]
        [p]Susan néni szeme elkerekedett, amikor megpillantotta Diane-t a lépcsőn lejönni.[/p]
        [p]– Melyik divatlapból léptél elő, kislányom? – kérdezte a néni alig leplezett büszkeséggel a hangjában. – Gyönyörű vagy![/p]
        [p]Diane csak mosolygott, és egyetlen szó nélkül kiszaladt a házból. Majd néhány perc elteltével újra nyílt az ajtó.[/p]
        [p]– Merre is kell menni?...[/p]
    </text>
    <next id="99"></next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]Diane erősen kapaszkodott Steve-be, hogy remegő lábai fel ne mondják a szolgálatot. Igyekezett magabiztosnak látszani, de közben tudta, óriási a kockázat. Ha Bobby-nak nem elég fontos a kapcsolatuk, akkor örökre elveszítheti, hiszen ő éppen mással sétál. Diane reménykedett benne, hogy a fiú nem hagyja annyiban a dolgot, és előbb-utóbb odamegy hozzá. A szeme sarkából látta, amikor Bobby felfedezte őket a tömegben. Ám fájdalom és megdöbbenés helyett, mintha megkönnyebbülést látott volna az arcán.[/p]
        [p]Bobby mosolyogva lépett oda hozzájuk. Könnyű csókot lehelt Diane ajkaira, majd Steve-hez fordult.[/p]
        [p]– Helló, öcskös! Kösz, hogy vigyáztál a kedvesemre![/p]
        [p]Steve mosolyogva nézett rájuk, majd bocsánatkérően széttárta a kezét, és távozott.[/p]
        [p]Diane levegő után kapkodott.[/p]
        [p]– Ti ismeritek egymást?[/p]
        [p]– Persze. Steve az unokaöcsém... De ti mikor ismertétek meg egymást?[/p]
        [p]– Délelőtt Égy nedves találkozás eredményeként. Kedves fiú.[/p]
        [p]– Az. De három óra már elmúlt. Kerestelek otthon. A nagynénéd csak hosszas könyörgés után bökte ki, hogy itt vagy. Állítólag valamiért nagyon haragszol rám.[/p]
        [p]– Igen... – jutott eszébe Diane-nak a reggeli telefonhívás. – Ami azt illeti, valóban. S azt hiszem, minden okom megvan rá.[/p]
        [p]– Nem fejthetnéd ki bővebben, mi történt?[/p]
        [p]– Szívesen. Reggel kellemetlen telefonhívásra ébredtem. Egy lány titkos öblökről, szörfözésről, napozószikláról, puha homokról, meg hasonlókról beszélt. Nagyon fájt, amit mondott. Én elhittem, hogy az első vagyok, és az egyetlen. Becsaptál.[/p]
        [p]Bobby mindent megértett.[/p]
        [p]– Cynthia! – tört ki belőle keserűen.[/p]
        [p]Diane szava elakadt. Nem tudta, mit mondjon, várta a további magyarázatot.[/p]
        [p]– Ő hívott fel. Mindig ezt csinálja! Már egy éve, hogy minden barátnőmet, minden lányt, aki kicsit is közel kerül hozzám, féltékennyé tesz. Kiváló kémei vannak. Nem tudom, hogyan csinálja, de mindig tudja, melyik lányt, hova viszem. Rajtad kívül csak ő volt az öbölben... több, mint egy éve. Őrület! Ha belegondolok, hogy valaha szerettem azt a lányt!... Most megint megpróbál boldogtalanná tenni...[/p]
    </text>
    <next id="49">Ha elfogadod Bobby magyarázatát</next>
    <next id="105">Ha nem hiszel neki</next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p][strong]Szerencsés lány vagy! Sikerült teljesen elvarázsolnod azt a fiút, akit a városban a lányok rémének, az egyik legnagyobb szívtiprónak, és mellesleg a legjobb srácnak tartottak. Igazán szeret téged, és bár ez a kívülállók számára hihetetlen, megbízhatsz benne. Csodálatos kapcsolatotok hosszúnak és megszakíthatatlannak ígérkezik. Hogy mit hoz a jövő, azt senki sem tudja, de az első lépés számodra nagyon jól sikerült. Gratulálok, és sok boldogságot kívánok! (Remélem, az életben is ilyen jól megállód a helyed!)[/strong][/p]
        [p][strong]Ha kedved van, kezdd el ismét a könyvet, de ezúttal válassz egy másik utat, egy másik férfit![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]Diane fölényes mosollyal becsapta az ajtót a megkövültén álló fiú előtt. Bobby már nem láthatta, ami ezek után következett. A lány remegve dőlt neki az ajtó mellett a falnak, s a könnyek feltartóztathatatlanul ömlöttek a szeméből. Bobby még megpróbálkozott néhányszor a csengővel, majd lemondóan hazaindult.[/p]
        [p][strong]Ez bizony kudarc. Még a lehetőséget sem adtad meg Bobbynak, hogy megmagyarázza a dolgot. Pedig akkor talán másképpen döntesz, ha tudod, hogy a telefon túloldalán Bobby régi barátnője, Cynthia ült, akivel már közel egy éve összeveszett. Azóta Cynthia Bobby minden új barátnőjét felhívja, és egy régi kirándulás emlékeit meséli el. Ismeri jól Bobbyt, hiszen a titkos öbölbe csak azok juthattak el, akik igazán elbűvölték a fiút. Egy éve már, hogy Bobby egyedül van Cynthia mesterkedései miatt. És most ismét egyedül maradt, pedig...[/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]– Ha meghallgatod egy magamfajta öregasszony tanácsát, előkeresel a szekrényből egy „dögös” ruhát, és elmégy ma este a Woodbridge Centerbe, a Hullócsillag bárba. Elvégre nyár van, szombat este, és ilyenkor a fiatalok mind ott vannak. Neked sem árt egy kis szórakozás, hiszen a jövő héten kezdődik a munka.[/p]
        [p]– Egyedül? – kérdezte Diane ijedten. – De hiszen senkit sem ismerek ebben a városban![/p]
        [p]– Ahogy így elnézlek, ez az állapot tíz percig sem fog tartani. Én megbízom benned, elég nagy vagy már ahhoz, hogy vigyázz magadra.[/p]
        [p]A nap hátralevő részét Diane a fürdőszobában töltötte, és nagyon összeveszett a tükörrel. Sehogy sem sikerült úgy kinéznie, ahogy szeretett volna. Hol a make-up volt sok, hol a frizura nem stimmelt. Gyorsan elrepült az idő. Már csak a ruha kiválasztása maradt hátra. Ez röpke másfél órát vett igénybe. Végül két ruhát készített ki az ágyra, egy szűk fehér nadrágot, hozzá egy fekete, ejtett vállú pólót és egy fekete körömcipőt. A másik ruha vörös volt, nagyon rövid, flitterekkel és fodrokkal. Tudta, hogy nagyon csábítóan néz ki benne. A férfiak általában megbolondultak a ruha, no meg természetesen a nő látványától. „Általában” – igazából még csak kétszer volt rajta. Azért egy kicsit tartott tőle, hogy túl feltűnő lesz benne.[/p]
    </text>
    <next id="67">Ha a nadrágot és a pólót veszed fel</next>
    <next id="33">Ha a vörös ruha mellett döntesz</next>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]Diane elharapta a mondatot, és látszólag nagy figyelemmel a lábujjaival kezdett játszani.[/p]
        [p]David egy pillanatra elmosolyodott magában, de óvakodott ezt kimutatni. Néhány pillanatig kicsit hátradőlve gyönyörködött a lányban, majd egészen közel hajolva hozzá, mélyen a szemébe nézett. A két tekintet egybekapcsolódott, s attól a pillanattól kezdve minden megszűnt körülöttük. Csak ők ketten léteztek a világmindenségben elzárva a strand vidám zajaitól, a tenger állandó morajától, az élénk gyermekzsivajtól, az árusok szakadatlan kiabálásától, mindentől. David halkan megkérdezte:[/p]
        [p]– Képes lennél némi önmegtartóztatásra, és nem ugranál a nyakamba, ha azt mondanám, hogy beléd szerettem?...[/p]
    </text>
    <next id="53">Ha felháborodsz a szemtelenségén</next>
    <next id="112">Ha jót nevetsz David kedvességen, és nem sértődsz meg</next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]– Te vagy az, fogpaszta-reklám? – dünnyögte Diane inkább magának, mint a fiúnak.[/p]
        [p]Ahhoz mindenesetre elég hangosan mondta, hogy a fiú is meghallhassa. Ám az cseppet sem sértődött meg. Lassú, ám határozott mozdulattal letolta magáról a lányt, kibányászta törülközőjét a homok alól, leseperte a plédet, és helyet mutatott Diane-nak.[/p]
        [p]– Nyertél! Te pedig, ha nem tévedek, az a lány vagy, aki annyira utálja Woodbridge-t! Ennek ellenére meglepően sokáig maradtál itt.[/p]
        [p]Diane bosszúsága egy pillanat alatt szertefoszlott, amikor a fiúra nézett. Megdöbbentően szépek azok a szemek – gondolta magában, miközben kezét kézfogásra nyújtotta.[/p]
        [p]– S még vagy öt évig maradok is. Egyébként Diane Forester vagyok.[/p]
        [p]– David Jennings. DJ.[/p]
        [p]Néhány pillanatig gondosan tanulmányozták egymást. Diane figyelmét nem kerülte el a fiú pillantása, amely nemcsak az arcát vette szemügyre, hanem az egyéb látnivalókat is.[/p]
        [p]– Gyere, menjünk úszni! – mondta Diane kedvesen, és kezét nyújtotta a fiú felé. Egy utolsó pillantást vetett a napernyője felé, s látta, hogy a vízcsorgató idegen bánatos képpel távozik. Sebaj – gondolta boldogan a lány, David tökéletesen megfelel nekem. Meg sem fordult a fejében, hogy a srácnak mi a véleménye a dologról. Diane tudatában volt előnyeinek és hátrányainak, s érezte, innen már nem veszíthet. David engedelmesen követte, s most Diane volt a soros, hogy alaposan végigmérje a fiút. Nem rossz, állapította meg lelkesen. Határozottan nem rossz![/p]
    </text>
    <next id="118"></next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]Diane megtorpant a kiáltozásra. David majdnem felborította a csíkos napernyőt, ahogy felpattant a plédről, és a lány után indult. Léptei puhán dobbanlak mögötte.[/p]
        [p]– Diane! Csak vicceltem! Nem akartalak megbántani! Kérlek, várj meg![/p]
        [p]A lány megfordult. Hűvösen végigmérte a fickót, tekintetében minden undor és utálat benne volt, amit valaha is érzett nő férfi iránt.[/p]
        [p]– Sajnálom! Én komolynak éreztem. Szia.[/p]
        [p]Megfordult és lassú léptekkel elindult. David megsemmisülten állt a parton. Amikor Diane visszapillantott a válla fölött, látta, hogy lehajtott fejjel ballag vissza a felborult napernyőhöz.[/p]
    </text>
    <next id="63"></next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]– Meg fogsz lepődni: mehetünk![/p]
        [p]Robert tényleg meglepődött. Végignézett a lányon, és nagyot nyelt. Diane elmosolyodott.[/p]
        [p]– Remélem, azért szörfözni is tudsz![/p]
        [p]Ez volt az első eset, hogy Robert Ballard igazán zavarba jött. Zavara csak akkor múlt el, amikor már a házuk felé száguldottak a csodálatos Harley Davidsonon. Diane hozzásimult, és magában kuncogott, mert érezte, mekkora hatással van a fiúra. Talán kevésbé magabiztosan kuncog, ha tudja, hogy a hatás olyan frenetikus, hogy Bobby már az, utat sem nagyon látja.[/p]
        [p]Néhány perc motorozás után egy meglehetősen nagy épület előtt fékeztek. Kisebb palota, állapította meg Diane magában, bár azt is hozzá kellett tennie, hogy ebben a negyedben azért vannak ennél szebb – de csúnyább – házak is. Az épülethez egy parknak is beillő kert tartozott, közepén szökőkúttal. Robert néhány percre magára hagyta a lányt, majd egy metálkék Forddal érkezett vissza.[/p]
        [p]– Beülnél? – kérdezte kedvesen a lányt, és előzékenyen kitárta előtte az ajtót.[/p]
        [p]– Mehetünk! – csapta be az ajtót mosolyogva Diane, miközben nem tudott szabadulni az érzéstől, hogy valamiről megfeledkeztek...[/p]
        [p]A partszakasz tényleg gyönyörű volt, és romantikus. De legfőképp elhagyatott. Az öböl vize szikrázott a napsütésben. Az Atlanti-óceán hullámai tajtékot vetettek az öblöt szegélyező sziklákon, s lágyan simogatták a hosszan elterülő homokos partrészt.[/p]
        [p]Bobby leállította a motort, és fürgén kipattant a kocsiból. A tetőcsomagtartó felé nyúlt, majd szeme elkerekedett, s a mozdulat abbamaradt. Igazából csak akkor omlott össze végképp az önbizalma, amikor Diane kedvesen megkérdezte:[/p]
        [p]– Robert, egész úton azon tűnődtem, vajon hol tarthatod a szörfdeszkákat. Nem akarod elárulni?...[/p]
        [p]A fiú rákvörösen kezdett magyarázkodni, de a lány leintette.[/p]
        [p]– Ugyan, ne is foglalkozz vele! Ha már itt vagyunk, legalább ússzunk egyet![/p]
        [p]Magára hagyta Bobbyt, és rohanni kezdett a csillogó víztükör felé. Útközben lehúzta pólóját, és hanyagul a földre dobta. A víztől alig néhány méterre megállt, és megszabadult a többi ruhadarabtól is. Meztelenül vetette magát a habok közé. Mintegy tíz métert úszott a víz alatt, majd előbukkanva visszanézett a fiúra. Még mindig ott állt a Ford mellett, és szájtátva bámult a lány után.[/p]
        [p]Diane egy erős lábtempóval félig kiemelkedett a vízből, és mit sem törődve meztelenségével integetni kezdett:[/p]
        [p]– Gyere már, isteni a víz![/p]
        [p]A fiú lassú, botladozó léptekkel a lány után indult. Diane látván a fiú jöttét kényelmesen tempózni kezdett egy közeli sima szikla felé. Amikor odaért, leheveredett rá, s átengedte magát a testét simogató napsugaraknak.[/p]
        [p]Hideg vízcseppek hullottak Diane testére. Amikor kinyitotta a szemét, Robert könyökölt a szikla szélén, és leplezetlen rajongással bámulta a lányt. Diane szinte magán érezte a mohó pillantásokat, de nem zavartatta magát.[/p]
        [p]– Gyere – mutatott maga mellé a sziklára. – Ide férsz![/p]
        [p]A fiú kimászott a lány mellé, és gyorsan hasra feküdt. A lány figyelmét nem kerülte el az igyekezet, és kedvesen elmosolyodott Robert megmerítette tenyerét a tiszta tengervízben, és hideg kezét a lány mellére tette. Diane lélegzete elakadt. Részben a hideg kéz, részben a testét elöntő forróság miatt. Megborzongott. A fiú óvatosan közelebb húzódott, és lágyan megcsókolta Diane-t. Csókot csók követett, Bobby keze mind mohóbban kalandozott a lány testén, régen átlépve bizonyos határokat. Diane agyában megszólalt a vészcsengő. Ez már nem játék. Őrülten kívánta a fiút, de nem akart könnyű préda lenni. Még egyszer át akarta gondolni az egészet. Kibontakozott az ölelésből, és elegáns fejessel eltűnt a hullámok között.[/p]
    </text>
    <next id="138">Ha a partra érve felveszed a ruhádat, és megkéred Bobbyt, hogy most menjetek haza</next>
    <next id="16">Ha úgy döntesz, hogy az övé leszel</next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Diane durcásan folytatta útját. Úgy döntött, figyelmen kívül hagyja az idegen piszkálódását, és a saját feje után megy. Mintegy fél óra múlva rádöbbent, hogy talán jobb lett volna Susan nénit az autóbuszállomáson megvárni, ugyanis menthetetlenül eltévedt. Céltalanul barangolt tovább, reménykedve abban, hogy előbb-utóbb csak rátalál az Amboy utcára. Egyre több üzlet mellett ment el, észrevétlenül jutott a városközpontba.[/p]
        [p]Tekintete megakadt egy impozáns épületen, mely külsejével, nagyságával magasan kiemelkedett a többi közül. Woodbridge Center olvasta a neonfeliratot, miközben lelépett az útra.[/p]
        [p]Hatalmas fékcsikorgásra eszmélt fel, egy dühtói vörös arcú férfi hajolt ki a korall színű Thunderbird ablakán.[/p]
        [p]– Mi az, kisasszony, elaludt?[/p]
        [p]– Nem... csak... – hebegte Diane zavartan és még egész testében reszketett, hiszen az autó eleje alig tíz centire állt meg tőle.[/p]
        [p]A férfi csak most nézte meg jobban majdnem-áldozatát, és a pillantásától Diane még inkább zavarba jött. Hirtelen azt sem tudta, mit mondjon.[/p]
        [p]– Nem tudom, hova tart, kisasszony, de ha nincs ellenére, szívesen elviszem bárhová! – ajánlkozott a férfi, majd látván a lány zavarát, gyorsan hozzátette: – Hiszen alig áll már a lábán...[/p]
    </text>
    <next id="3">Ha beszállsz a Thunderbirdbe, és az ismeretlennel tartasz</next>
    <next id="40">Ha nemet mondasz, és csupán azt kérdezed meg, hogyan jutsz el a legközelebbi taxi-állomásra</next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Diane ráérősen sétált az előszobaajtóhoz. A csengetés megismétlődött. Kinyitotta az ajtót.[/p]
        [p]– Mit óhajt, uram? – kérdezte hűvösen.[/p]
        [p]Bobby kedélyesen felnevetett.[/p]
        [p]– Táviratot hoztam Mr. Ballardtól.[/p]
        [p]– Az ki?[/p]
        [p]A fiú megdöbbent.[/p]
        [p]– Történt valami? – kérdezte óvatosan.[/p]
        [p]– Persze. A világban rengeteg dolog történik állandóan. Például csöng a telefon, és amikor legszebb álmodból felriadva beleszólsz, egy ismeretlen nő kedélyesen megkérdezi, milyen volt szörfözni. Utána pedig ecsetelgetni kezdi az elmúlt nap eseményeit. Azzal a különbséggel, hogy egyes szám első személyben beszél.[/p]
        [p]– Ne értsd félre, megmagyarázom![/p]
        [p]– Már félreértettem, de azért magyarázd csak, hátha karóba húzás helyett csak lelőlek.[/p]
        [p]– Nem mehetnék be?[/p]
        [p]– Addig nem. S előfordulhat, hogy utána sem.[/p]
        [p]– Szóval...[/p]
        [p]– Ha lehet, csak a lényeget. Lehet, hogy utána strandra megyek. Egyedül.[/p]
        [p]– Cynthia volt az! – kezdte Bobby keserű hangsúllyal. – Mindig ezt csinálja! Már egy éve, hogy minden lányt, aki egy kicsit is közel kerül hozzám, féltékennyé tesz. Kiváló kémei vannak. Nem tudom, hogyan csinálja, de mindig tudja, kit hova viszek. Rajtad kívül csak ő volt az öbölben... több, mint egy éve. Őrület! Ha belegondolok, hogy valaha szerettem azt a lányt!... Most már sokadszor próbál boldogtalanná tenni.[/p]
    </text>
    <next id="30">Ha nem igazán hiszel neki</next>
    <next id="117">Ha elfogadod a magyarázatot</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]– Most inkább nem, ne haragudj! – hebegte Diane, miközben tekintete David alakjára tapadt. Mike megvonta a vállát, és gyorsan eltűnt a tömegben.[/p]
        [p]Diane-nak fogalma sem volt, mit tehetne. Minden ötletet elvetett, mert kevés volt a bátorsága, s inkább a helyén maradt. Egy pillanatra sem tévesztette szem elől Davidet, s titokban abban reménykedett, hogy a fiú előbb-utóbb megérzi, hogy neki kell közelednie.[/p]
        [p]Ennek ellenére csaknem felugrott, hogy kimeneküljön a mosdóba, amikor David letette üres poharát és elindult Diane felé. A lány mintha lassított fűmen látta volna a jelenetet. Csak akkor merte elhinni, hogy a fiú valóban hozzá jött, amikor meghallotta a hangját:[/p]
        [p]– Táncolunk?[/p]
        [p]Diane alig bírt felállni.[/p]
        [p]A sors a kedvükben akart járni. Lassú szám következett. Először bátortalanul ölelték át egymást, majd egyre szorosabban simultak össze. Diane a fiú mellére hajtotta a fejét, és behunyt szemmel hallgatta a zenét. David óriási bátorságról téve tanúbizonyságot szinte észrevétlenül belecsókolt a lány hajába. Diane inkább sejtette, mint érezte ezt a csókot, de boldogan fogadta. Megdöbbentően hamar vége lett a számnak; és egy gyors rap-nóta következett. A pulthoz léptek.[/p]
        [p]– Egyébként David Jennings vagyok, a barátaimnak DJ. És ha nem tévedek délelőtt óta barátok vagyunk.[/p]
        [p]– Diane Forester. Neked Diane. És nem tévedsz...[/p]
        [p]– Van kedved sétálni? – kérdezte David. – Vagy inkább leülünk valahová?[/p]
    </text>
    <next id="83">Ha a séta mellett döntesz</next>
    <next id="27">Ha leültök meginni valamit</next>
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]Diane sejtette, hogy el kellene mennie, de érzelmei legyőzték józanságát. Nem tudnám, most itt hagyni – gondolta magában.[/p]
        [p]– Jó! – mondta, de aztán eszébe jutott valami. – Fel kell hívnom a nagynénémet! Aggódna értem.[/p]
        [p]– Ez természetes. Ide hozzam a telefont vagy kimégy a nappaliba?[/p]
        [p]– Kimegyek – válaszolta Diane, és az ajtó felé indult.[/p]
        [p]Susan néni nem volt elragadtatva az ötlettől:[/p]
        [p]– Diane, tudom, hogy felnőtt lány vagy. De nem ezt beszéltük meg. Mindent elronthatsz ezzel. Ráadásul én felelek érted a szüleid előtt. Ezért nem szívesen mondom, de nem egyezek bele. Szeretném, ha minél hamarabb itthon lennél, de legkésőbb éjfélre![/p]
        [p]– De drága Susy néni! Mark szeret engem!...[/p]
        [p]– Nincs vita! Éjfélre.[/p]
        [p]Csak a halk kattanás jelezte, hogy a vonal túloldalán már nincs senki. Diane egy pillanatig eltűnődött, mit is tegyen.[/p]
    </text>
    <next id="15">Ha a tilalom ellenére maradsz</next>
    <next id="137">Ha hazamégy éjfélre</next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]A táncparkettre érve Mark könnyedén intett a disc-jockey felé, mire a zene lehalkult, és kisvártatva lágy, andalító muzsika csendült fel a hangszórókból. Többen kérdőn kapták fel fejüket, majd váll vonogatva levonultak a parkettről. Diane ebből semmit sem vett észre. Érzékeit teljesen lekötötte a férfi. Élvezte az erős karok ölelését a derekán, ahogy a férfi gyöngéd erőszakkal magához szorította. Diane nem értette magát. Eddig az ilyen tolakodó fickókkal rövid úton elbánt, de most...[/p]
        [p]Varázslat ez – gondolta magában a lány, és fejét óvatosan a férfi széles mellkasára hajtotta. Forróság járta át tagjait, amikor egy apró csókot érzett a nyakán.[/p]
        [p]– Máris vége? – motyogta zavartan, amikor a férfi levezette az üres táncparkettről. Diane lassan eszmélt bódulatából.[/p]
        [p]– Mindig ilyen odaadóan teljesíti a kötelességét?...[/p]
        [p]– Csak szép és szemtelen lányokkal szemben.[/p]
        [p]Diane nyelt egyet.[/p]
        [p]– És milyen gyakran?[/p]
        [p]– Amikor csak felkérnek rá...[/p]
        [p]– Önként még nem sikerült?[/p]
        [p]A férfi erre hirtelen nem tudott mit mondani. Csendesen kortyolgatta koktélját, és töprengő arccal nézett a lányra. Diane tűrte egy darabig, majd zavartan lesütötte a szemét. Hosszú percekig egyikük sem szólalt meg. Végül a férfi törte meg a csendet:[/p]
        [p]– Mit szólna, ha fegyverszünetet kötnénk?[/p]
    </text>
    <next id="159">Ha beleegyezel</next>
    <next id="14">Ha idegesíted még egy kicsit</next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]A fenébe is, az a célom, hogy feltűnő legyek! – gondolta Diane, miközben felvette a ruhát. Odaállt a tükör elé, hogy elvégezze az utolsó simításokat. Elégedetten végigpillantott magán, és elmosolyodott. Határozottan tetszett neki a lány, akit látott. Mintegy 170 centiméter magas, vékony alkatú, de a megfelelő helyeken csábosán domborodó test, barna hajzuhatag, mely ha az arcába hullik, olyan titokzatosnak tűnik. Zöld szeme szinte már magában felér egy kihívással bármely férfi számára. Tökéletes volt az összhang. Ebben a szűk, fekete ruhában egyszerűen felülmúlhatatlannak tűnt. Még sohasem érezte magát ennyire szépnek. Érezte, ma este történni fog valami.[/p]
        [p]Susan néni majdnem elejtette a kedvenc porcelán teáskannáját, amikor megpillantotta Diane-t a lépcsőn lejönni.[/p]
        [p]– Fantasztikus vagy! – mondta a néni alig leplezett büszkeséggel a hangjában. – Haj, amikor én ilyen fiatal voltam... Remélem, már tudod, mire kell vigyáznod![/p]
        [p]A lány csak mosolygott, és egyetlen szó nélkül kisétált az ajtón.[/p]
        [p]Reszkess, Mark Rydell! – gondolta Diane.[/p]
    </text>
    <next id="21"></next>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Reggel Diane a férfi simogatására ébredt. Boldogan simult hozzá. Ismét szeretkeztek, legalább akkora hévvel, mint az éjszaka. Diane nem bánta meg, hogy itt maradt. Felejthetetlen élményekben volt része.[/p]
        [p]Marknak hamarosan üzleti tárgyalásra kellett mennie, ezért a sofőr vitte haza Diane-t. A lány tulajdonképpen nem bánta, hogy Susan néni és Mark így nem találkoznak, de mégis valami balsejtelem gyötörte.[/p]
        [p]Mit fogok én kapni Susy nénitől! – gondolta magában.[/p]
        [p][strong]Hát igen. Susan néni valóban megharagudott rád. És okkal. Mától kezdve csak néhány óra szabadidőd van, és nyolcra mindig itthon kell lenned, ha nem akarod, hogy a nagynénéd értesítse szüléidét kalandodról. Ráadásul arra is rá kell ébredned, hogy Mark csalódott benned. Túl gyorsan, túl könnyen kapott meg, és éppen ez az, amit a férfi gyűlöl: az első füttyentésére ugró leányzókat. Jobban tetted volna, ha akkor este hazamégy. Még találkoztok néhányszor, de minden alkalommal az ágy a cél. Aztán ezek a találkozások is elmaradnak, és ismét egyedül maradsz. Leromboltad Markban a rólad alkotott képet, ezért csak magadat okolhatod bűnhődésedért. Kudarcot vallottál![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]A diszkó zajos légköre után szinte felüdítő volt az utca zsongása. Diane hagyta magát vezetni, teljesen rábízta magát Davidre. Hamarosan egy csendes parkon haladtak keresztül. Diane eközben felszabadultan mesélt a fiúnak mindenről, ami az eszébe jutott. Bizonyára az elfogyasztott koktélok is közrejátszottak ebben. Davidet teljesen elbűvölte a lány egyénisége. Már elmentek néhány pad mellett, amikor végre megálltak. Diane várakozóan tekintett Davidre.[/p]
    </text>
    <next id="115">Ha vársz, hogy megcsókoljon</next>
    <next id="10">Ha türelmetlen vagy, és te akarod megcsókolni őt</next>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]A vacsora kitűnő volt. Mark igazán kitett magáért. Valahonnan halk zene szólt, miközben beszélgettek és nevetgéltek – a férfi értett hozzá, hogyan szórakoztasson egy nőt. Diane nagyszerűen érezte magát.[/p]
        [p]Ekkor váratlan dolog történt. Diane hangokat hallott az előtérből. Az egyiket felismerte, az inas volt az. A másik viszont egy ismeretlen női hang. Nem lehetett érteni, mit mondanak. Mark bocsánatot kért, és felállt az asztaltól, hogy megnézze, mi történik odakint. Felesleges volt, a jövevény már belépett. Egészen világosszőke hajú, kék szemű, magas lány állt ott, szűk, sötétkék ruhában. Nagyon szép, állapította meg Diane. Ismerősnek tűnt neki, de nem tudta, hol láthatta már. Az ismeretlen nő szeme egy pillanatra elkerekedett a lány láttán, de hamar felmérte a helyzetet, és magabiztos mosollyal lépett beljebb.[/p]
        [p]– Mark, drágám, hát nem is üdvözölsz? És a csók hol marad?[/p]
        [p]– Chrisline! Mit keresel te itt? – kérdezte Mark kicsit idegesen, kicsit szigorúan.[/p]
        [p]– Gondoltam, hátha ma este is egyedül érzed magad. Én tudom, hogyan kell felvidítani téged, nem igaz? De most látom csak, nem vagy egyedül – kiáltott fel tettetett meglepetéssel. – Ejnye, Mark drágám, nem félsz, hogy ez a kislány még utóbb beperel lilliomtiprásért?[/p]
        [p]– Most már elég, Christine! Úgy látszik, ma este is sokat ittál. William hazavisz.[/p]
        [p]Mark felemelte a házitelefont, és utasította a sofőrt, hogy álljon a ház elé, haza fog vinni egy hölgyet. Aztán karon fogta Christine-t, és kivezette az ebédlőből.[/p]
        [p]Diane nagyon kínosan érezte magát. Különösen amikor pár perc elteltével nem történt semmi. Halkan az ebédlő ajtajához lopakodott, és kilesett az előcsarnokba. Azonnal megbánta. Az első, amit megpillantott, egy összeölelkező pár volt. Könnyek futották el a szemét, és...[/p]
    </text>
    <next id="31">Ha szó nélkül azonnal hazamégy</next>
    <next id="149">Ha egy csípős megjegyzés kíséretében távozol</next>
    <next id="64">Ha visszaülsz a helyedre</next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]– Sajnálom, ez már a te problémád! Nem tudok hinni neked.[/p]
        [p]Diane bezárta az ajtót a kétségbeesetten álló fiú előtt. Bobby már nem láthatta, ami ezek után következett. A lány remegve dőlt neki az ajtó mellett a falnak, s a könnyek feltartóztathatatlanul ömlöttek a szeméből. Bobby még megpróbálkozott néhányszor a csengővel, majd lemondóan hazaindult.[/p]
        [p][strong]Ez bizony kudarc. Nem ártott volna egy kis bizalom. Talán másképpen döntesz, ha tudod, hogy Bobby igazat mondott. S most mégis egyedül maradt, pedig nagyon szeretett téged, és te is nagyon tudtad volna szeretni őt. Kár értetek!...[/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]Diane kicsomagolás közben őszintén elmesélte a délutáni találkozást, és azt sem titkolta el, hogy nagy hatással volt rá a Thunderbird vezetője.[/p]
        [p]Susy néni kicsit megijedt a hirtelen fellángolástól. Ismerte jól a férfi nőügyeit; a fodrásznál másról sem suttognak, mint annak a szívtiprónak a legújabb hódításairól. Még az hiányzik, hogy Diane is áldozatául essen! Hogyan állna akkor a lány szülei elé?, töprengett a néni.[/p]
        [p]De ahogy elnézte Diane izgalomtól kipirult bájos arcát, az jutott eszébe, hogy miért is ne sikerülhetne a dolog. Főleg, ha a lány egy tapasztalt nagynéni összes tudományát is felhasználja a nemes cél érdekében. Elvégre Mark az egyik legjobb parti a városban, és évek óta csak futó kalandjai vannak. Ha a lány ügyes lesz, akkor még bánni is megtörténhet. Ezért cinkos mosollyal Diane-hoz fordult:[/p]
        [p]– Ismerem a fiatalembert. Nem rossz parti, és ha néhány évvel fiatalabb lennék, akkor minden valószínűség szerint megpróbálnám elcsábítani előled. De így... – legyintett lemondóan. Ám rögtön tettre készen folytatta: – Na, ide figyelj, kislányom!...[/p]
        [p]Közel egy órán keresztül beszélgettek, s Diane nagyon sok mindent megtudott Mark Rydellről. Kicsit zavarta a futó kapcsolatok sokasága, de egyre inkább vonzotta a férfi személyisége. Diane ugyanis szeretett játszani a tűzzel. Főleg, ha olyan tapasztalt tűzoltó vigyáz rá, mint Susan néni.[/p]
    </text>
    <next id="147"></next>
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]– Nem. Most nem.[/p]
        [p]David teljesen elbizonytalanodott. Diane kihúzta a fiú alól a szőnyeget. David kétségbeesetten nézte a lányt, de ő rendíthetetlen kősziklaként nézett vissza.[/p]
        [p]– Nem akartalak megbántani! Csak vicceltem! [em]Csak vicceltem, érted?[/em] Diane, kérlek, ne haragudj rám![/p]
        [p]Diane arca lassan ellágyult. Hiába, nem lehet sokáig haragudni erre a remek fickóra. A mosoly lassan visszalopakodott David arcára is, és megfogta a lány kezét.[/p]
        [p]– Tudtam, hogy nem vagy olyan kegyetlen, mint amilyennek mutattad magadat! Megijedtem, hogy megsértődtél. Pedig csak vicceltem![/p]
    </text>
    <next id="127"></next>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]A kezek egyre mohóbban kalandoztak a lány testén. Diane kicsit bátortalanul, de viszonozta a simogatásokat, tovább forralva ezáltal a férfi vérét is. Már nemcsak egymás száját keresték, hanem erotikusabb helyekre is vándoroltak. Az hamar kiderült, hogy mindketten túl vannak öltözve, de ez az állapot nem tartott sokáig, mivel a férfi tapasztalt mozdulatokkal levetkőztette Diane-t, majd maga is levetkőzött.[/p]
        [p]Végül a férfi az erős karjaiba emelte a lányt, és a kandalló előtti hófehér medvebőrre vitte. A puha szőrme kellemesen simogatta Diane hátát. A férfi föléhajolt, és csókokkal borította el a lány ívbe feszülő testét Diane teljesen elolvadt partnere érzékiségétől. Száját öntudatlan kis nyögések hagyták el, gátlásait eddigre már teljesen levetkőzte. Viszonozta a férfi simogatásait, és mindent megtett, hogy legalább annyi örömet nyújtson a másiknak, mint amennyit ő kapott.[/p]
        [p]Az együttlét mindkettőjük számára óriási élmény volt.[/p]
        [p]Miután mindketten felöltöztek, Diane csodálkozva látta, hogy a férfi kerüli a pillantását.[/p]
        [p]– A sofőröm visz haza – mondta Mark.[/p]
        [p]Diane szívébe mintha jeges tőrt szúrtak volna. Félénken kérdezte meg:[/p]
        [p]– És mikor látlak újra?[/p]
        [p]Mark nem válaszolt. Hanyagul töltött magának egy italt, és berendelte a sofőrt.[/p]
        [p]Diane megalázódnak érezte magát. Meseország egy szempillantás alatt semmivé foszlott. Kedvetlenül indult a sofőr után, és magában megfogadta, hogy legközelebb jobban odafigyel a megérzéseire.[/p]
        [p][strong]Sajnos eljátszottad a nagy lehetőséget Mark kihasználta engedékenységedet s miután megkapott, már nem érdekled. Kudarcot vallottál! Talán majd legközelebb sikerülni fog...[/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]Diane kihajolt az ablakon. Megborzongott a kellemes éjszakai levegő hatására, a kert szívfájdítóan szép volt – és Mark ugyanilyen szívfájdítóan jóképű. De a lány nem tudta elfelejteni, mit érzett akkor, amikor mást látott a férfi karjaiban. Attól tartott, ezt az érzést bármikor újra átélheti, ha Markot választja. Hiába egy férfi természete nem változik meg egyik napról a másikra. Mindig mást és mást akar. Nem, ezt nem akarja kipróbálni, döntötte el hirtelen a lány.[/p]
        [p]– Kérlek, menj el! Nem akarom, hogy a nagynéném felébredjen![/p]
        [p]– Akkor mondd meg, hol találkozhatunk! Tudom, hogy haragszol rám. Meg kell, hogy magyarázzam a történteket.[/p]
        [p]– Nem vagyok kíváncsi rá! – A lány szeme könnyektől csillogott. – Menj el![/p]
        [p]Az ablakcsukódás bántón visszhangzott a csöndes amerikai éjszakában. A férfi csalódottan nézte a bezárt ablakot. Néhány percig még le-fel járkált a ház előtt, majd a kocsijához lépett, és elhajtott.[/p]
        [p]Diane a függöny mögül nézte a férfit, miközben szeméből patakzott a könny. Csalódott a férfiakban, s úgy érezte, egyet sem akar látni többé.[/p]
        [p][strong]Kudarcot vallottál, de ez nem csak a Te hibád. A körülmények összeesküdtek ellened. Ne keseredj el, van ez így az életben. Próbálkozz újra![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p][strong]Fantasztikus kalandok után jutottál idáig. Sikeresen vetted az akadályokat, kikerültél minden buktatót, megérdemled a boldogságot. David különös fickó, de egy biztos – nagyon szeret. Hiába, valódi kis boszorkány vagy, aki ügyesen az ujja köré tudja csavarni a férfiakat. Hiába, héha a lányoknak is be kell tudniuk vallani az érzéseiket. Azzal hogy őszinte voltál, teljesen elbűvölted Davidet. Gratulálok, és hasonló sikereket kívánok az életben is.[/strong][/p]
        [p][strong]Ha van kedved, s még nem próbáltad meg, hogy meghódíts minden férfit, akkor kezdd elölről a könyvet, de ezúttal válassz magadnak egy másik utat, egy másik férfit, egy másik kalandot![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]Diane nem tudta, hogy örüljön vagy felháborodjon. Hiszen könnyű lányoknak szoktak csak úgy italt küldözgetni. Mit képzel magáról az a fickó! Ezúttal emberére talált – gondolta magában a lány, majd megrázta a fejét, és közelebb intette a pincéit.[/p]
        [p]– Kérem, vigye vissza az italt, és mondja meg az úrnak, hogy a mellette ülő szőke hölgy bizonyára szomjasabb nálam![/p]
        [p]A pincér faarccal vitte el az italt. Diane a szeme sarkából figyelte a férfi reakcióját.[/p]
    </text>
    <next id="35"></next>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Diane elkeseredetten és dühösen indult haza. Hiába jött el, hiába próbálkozott. Nem volt szerencséje. Hétfőn munkába kell állnia, és vasárnap sehova sem fog kimozdulni. Azt a srácot pedig ott egye meg a fene, ahol van! Majd, ha elkezdődik az iskola, talál megfelelő barátot magának.[/p]
        [p][strong]Kudarcot vallották Ne add fel ilyen hamar a reményt, a türelmetlenség ritkán vezet boldogságra! Kezdd újra tiszta lappal![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]Susan néni egyre sűrűbben pillantott ki az ablakon, és egyre többet zsörtölődött magában, amiért Diane még mindig kínozza azt a szegény fiút. Másfél óra elteltével úgy gondolta, itt az ideje, hogy közbelépjen, és tegyen valamit a fiatalok ügyében.[/p]
        [p]– Diane! – kiáltott fel az emeletre. – Megkérhetlek valamire?[/p]
        [p]Kis szünet után egy kissé feldúlt Diane jelent meg a lépcső tetején.[/p]
        [p]– Tessék – mondta halkan.[/p]
        [p]– Kislányom, nincs itthon sütőpor! Hoznál egy csomaggal. Tudod, palacsintát szeretnék sütni.[/p]
        [p]– De hiszen ahhoz nem is kell sütőpor![/p]
        [p]– Öööö, ez egy új recept. Most kaptam Mary nénitől.[/p]
        [p]– Azt hiszem, van a felső fiókban. Délben láttam.[/p]
        [p]– Aaaha!... Ja, tudom már. Romlott volt, és kidobtam. De miért kérdezel annyit, nincs kedved elmenni a boltig? Itt van a szomszédos utca végén.[/p]
        [p]– Nincs... azaz dehogynem! – Diane maga sem tudta, mit szeretne. Csak annyit tudott, hogy beszélni akar Bobbyval.[/p]
        [p]Nagy lélegzetet vett, és kilépett az ajtón.[/p]
        [p]– Boltba megyek! – vetette oda könnyedén a fiúnak.[/p]
        [p]– Érdekes, én is!...[/p]
        [p]Mindketten elnevették magukat, majd kézen fogva elindultak a bolt felé. Nem értették, miért nem merték eddig ezt megtenni. Csoda, hogy a boltról meg is feledkeztek?[/p]
    </text>
    <next id="114"></next>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]– Imádom, ha az ölembe pottyansz! – jegyezte meg David. – Éppen rád gondoltam. S most lám itt vagy...[/p]
        [p]Diane sajgó bokáját masszírozta, és halkan felszisszent. David aggódva fogta meg a lány lábát. Az érintés vetekedett a legjobb orvosságokkal. Diane nyomban elfeledte fájdalmát, és David szemébe nézett.[/p]
        [p]– Ami azt illeti, én is téged kerestelek.[/p]
        [p]– Hát igen. Megbeszélhettük volna, hogy hol találkozunk. De tegnap este annyira el voltam varázsolva a csókjaidtól...[/p]
        [p]– Milyen csókoktól? – kérdezte Diane évődve.[/p]
        [p]– Hunyd be a szemed, és képzeld magad elé a tegnap estét!... Megmutatom, milyen csókoktól! – tette hozzá gondolatban David.[/p]
        [p]Diane engedelmesen lecsukta a szemét, és gondolatban megjelent a fiú arca, amint lassan közelít hozzá. A forró ajkak megérintették egymást, és...[/p]
        [p][strong]Fantasztikus kalandok után jutottál idáig. Sikeresen vetted az akadályokat, megérdemled a boldogságot. David érdekes fickó, nagyon szeret. Hiába, valódi kis boszorkány vagy, aki ügyesen tudja az ujja köré csavarni a férfiakat Gratulálok, és hasonló sikereket kívánok az életben is![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]Diane hátradőlt a pléden, karját összefűzte a feje alatt, és dühösen nézte Davidet.[/p]
        [p]– Ezt meg sem hallottam! De ajánlom, gyorsan kérj bocsánatot, mert esetleg megismerkedsz a körmömmel![/p]
        [p]David vigyora gyorsan lehervadt; visszájára fordult a vicc. Látszott rajta, hogy szeretné elfeledtetni, amit az imént mondott. Talán a bűntudat tette, hogy egészen lehalkítja a hangját:[/p]
        [p]– Ne haragudj, Diane! Csak vicceltem![/p]
    </text>
    <next id="127">Ha megbocsátasz neki</next>
    <next id="104">Ha szakítani akarsz Daviddel, mert csúnyán megsértett</next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Diane elmosolyodott.[/p]
        [p]– Persze. Rengeteg szék van a teremben![/p]
        [p]Látván a fiú elszontyolodott arcát gyorsan kihúzott egy széket, és nevetve helyet mutatott maga mellett.[/p]
        [p]– Uram, ha nem derogálja a társaságom, foglaljon helyet![/p]
        [p]A srác megkönnyebbülten telepedett le".[/p]
        [p]Néhány percig mindketten hallgattak, mintha a másiktól várnák a kezdeményezést. Végül sikerült egyszerre megszólalniuk:[/p]
        [p]– Te...[/p]
        [p]– Szóval...[/p]
        [p]Elnevették magukat, és újabb másodpercekre csend lett, hiszen egyikük udvariasságból nem szólt egy szót sem, másikuk pedig nem igazán tudta, mit is akart mondani. Végül a pincér mentette meg a helyzetet, aki váratlanul feltűnt az asztaluk mellett. Gyorsan rendeltek két koktélt, és amikor Diane véletlenül felpillantott az emeletre, ahol a fekete hajú férfi és barátai foglaltak helyet, látta annak csodálkozó és sértődött arcát. Gyorsan elkapta a tekintetét, de a mellette ülő srác figyelmét nem kerülte el a közjáték.[/p]
        [p]– Látom, Mr. Don Juan ismét hódítani szeretne! Vagy talán már...[/p]
        [p]– Nem elég jó hozzám! A hódolóimról azonban csak a barátaimnak szoktam mesélni. Az hogy a poharam tartalmával közelebbi ismeretségbe kerültél, még nem jelenti azt, hogy velem is.[/p]
        [p]A srác kivillantotta fogpaszta-reklámba illő fogsorát, és bocsánatkérő mosollyal felelte:[/p]
        [p]– Bocs! Ha esetleg nem tudnád, David Jennings vagyok, a barátaimnak egyszerűen DJ.[/p]
        [p]– Diane Forester. A barátaimnak egyszerűen Lady Diane Forester. De szólíthatsz Lady Di-nek is.[/p]
        [p]David a fejéhez kapott a válasz hallatán.[/p]
        [p]A hangulat igen emelkedetté vált, főleg akkor amikor David újabb és újabb Krokodilcsók-koktélokat rendelt. Diane először óvatosan kóstolta meg, majd ráérezve az ital zamatára bátrabban kortyolgatta. Hatott. Az asztaluk felől egyre több nevetés hallatszott, láthatólag mindketten nagyon jól érezték magukat. Az este folyamán több koktél is elfogyott, így talán egyáltalán nem meglepő, ha a bárból már összeölelkezve távoztak.[/p]
    </text>
    <next id="152"></next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]Bár a víkendház kifejezés erre a palotára már-már sértő, hiszen a négy emelet, a medencék, a szökőkút és a fehérruhás inasok nem feltétlenül tartozékai egy hétköznapi nyaralónak.[/p]
        [p]Diane úgy érezte, Meseországba csöppent. Teljesen megilletődve szállt ki a kocsiból, melynek ajtaját egy fehér szmokingos inas nyitotta ki előtte. Hogy kerülök én ide, kérdezte magától Diane, és igyekezett minél magabiztosabbnak látszani. Ennek eredményeképpen csaknem sikerült belesétálnia az úszómedencébe, de Mark az utolsó pillanatban megakadályozta ebben. Gyöngéden karon fogta a lányt, és bevezette a csodapalotába. Az inasok eltűntek, mintha ott sem lettek volna. A fényűzően berendezett nappaliban a férfi a bárpulthoz vezette Diane-t, és két poharat vett elő. Ördöngős ügyességgel két koktélt kevert, majd az egyiket a lánynak nyújtva így szólt:[/p]
        [p]– Legyél üdvözölve szerény lakomban! Engedd meg, hogy igyák a legcsinosabb lányra, akit eddig valaha is vendégül láttam![/p]
        [p]Diane szava elakadt egy pillanatra. Ez a csirkefogó még csak nem is próbálja titkolni, hogy nem ő az első lány, aki itt vacsorázik. Újra figyelmeztette magát, hogy egész éjjel résen kell lennie, majd így válaszolt:[/p]
        [p]– Én pedig a legszebb villára, ahol eddig megfordultam![/p]
        [p]A hatás nem maradt el. Mark szemöldökét összehúzva, tűnődve figyelte a lányt.[/p]
        [p]Úgy kell neked, Don Juan, most ugye megijedtél, hogy te sem vagy az első és az egyetlen – gondolta Diane, majd aprókat kortyolgatva italából, elégedetten mosolygott. Az első menet döntetlennel végződött.[/p]
        [p]Halk, diszkrét köhögés hallatszott.[/p]
        [p]– Uram, a vacsora tálalva van! – jelentette az inas, és kinyitotta az ajtót. Átmentek az ebédlőbe, ahol egy gyönyörűen megterített asztal várta őket. Diane mindent megbocsátott a rengeteg virág és a gyertyafény láttán.[/p]
    </text>
    <next id="84"></next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]Diane felugrott, és dühösen nézett farkasszemet az idegennel. A hideg víz lassan csordogált lefelé formás testén, melyből nem sokat takart el a parányi bikini.[/p]
        [p]– Megmagyaráznád, mi olyan szórakoztató ebben az idétlen tréfában?![/p]
        [p]A srác még szélesebben vigyorgott, amivel egészen feldühítette a lányt.[/p]
        [p]– Na, megállj csak! Nem fogsz vigyorogni, ha én is lefröcsköllek! – fenyegetőzött dühösen Diane, és elszaladt a vízhez. Gyorsan megmentette a tenyerét, és szaladni kezdett visszafelé. Lába bokáig merült a kellemesen meleg homokba, minden ügyességére szüksége volt, hogy fel ne bukjon. Mire visszaért, az ismeretlen eltűnt, ráadásul a víz is az utolsó cseppig kicsorgott az ujjai között. Diane dühösen legyintett, és visszafeküdt napozni. Ám a bosszúvágy feltámadt benne, és nem hagyta nyugodni. Úszni indult, de közben szeme ide-odajárt, szerette volna felfedezni a strandolók között [em]ellenfelét[/em].[/p]
        [p]A szerencse istennője ma igen kegyes hangulatában volt. Egy csíkos nyugágyon Diane megpillantotta a behunyt szemmel napozó ismeretlent.[/p]
        [p]– Na, megállj csak! Rögtön kapsz valami meglepetést.[/p]
        [p]Szeme megakadt három tündérszép négy-ötéves kissrácon, akik éppen egy hatalmas homokvár árkába hordták apró vedreikkel a vizet. Odament hozzájuk.[/p]
    </text>
    <next id="41"></next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Nem volt nehéz odatalálni. Szinte minden fiatal a Woodbridge Center felé tartott. Sokan barátságosan odaköszöntek Diane-nak. A lány kezdett reménykedni, hogy talán mégsem lesz annyira szörnyű az a hely, talán nem kell egyedül eltöltenie az estét.[/p]
        [p]A bárba folyamatosan özönlöttek a fiatalok. Diane hagyta magát sodortatni a tömeggel. A jegy nem volt drága a színvonalhoz képest. Tükörpadló, futófények, színes neonfeliratok, pásztázók és mindenféle csoda-szerkezet várta odabenn. A táncparketten már rengetegen voltak. Gyorsan leült egy üres asztalhoz, és figyelni kezdte a tömeget, hátha felbukkan valahol délelőtti ismerőse.[/p]
        [p]Hiába ült ott legalább két percen keresetül, a srác csak nem akart megérkezni. Érkeztek viszont mások. Egy kisebb társaság telepedett le az asztalához.[/p]
        [p]– Helló! Mit iszol? – kérdezte vidáman egyikük.[/p]
        [p]Diane haragosan összevonta szemöldökét, és villámgyorsan végigmérte az idegent Határozottan tetszett neki, amit látott. Szőkésbarna haj, barna szem, barnára sült arc, kedves, nyílt tekintet.[/p]
        [p]És még az alakja is jó! – gondolta Diane kissé elpirulva.[/p]
        [p]– Ajánlanám valami helyi specialitást? – A srác sokat sejtetően elmosolyodott. – A Krokodilcsókot javasolnám. Még senki sem panaszkodott utána.[/p]
        [p]Diane megborzongott.[/p]
        [p]– És miből készül? – tette fel a kérdést, és mindenféle szörnyűségre felkészült, s eldöntötte, ezt az italt semmi pénzért nem fogja megkóstolni.[/p]
        [p]– Kóla és citromlé. Némi martinival bélelve, és fahéjjal ízesítve.[/p]
        [p]A lány gyorsan visszavonta magában az előző fogadalmat.[/p]
        [p]– Egészen jól hangzik. De miért nevezik Krokodilcsóknak?[/p]
        [p]– Gondolom, mert ez olyan kedves név, nem igaz?[/p]
        [p]Diane jobbnak látta más irányba terelni a beszélgetést. Később a bemutatkozást követően már a társaság teljes jogú tagjának érezte magát. Az is kiderült, hogy csaknem mindannyian a Woodbridge Egyetem hallgatói vagy leendő hallgatói. Diane egészen felszabadulttá vált.[/p]
        [p]Leginkább a fekete hajú Sheila volt szimpatikus neki, és amikor kiderült, hogy egy napon születtek, nyomban örök barátságot fogadtak. Diane most már biztos volt benne, hogy nem fogja egyedül érezni magát. Tulajdonképpen nem is olyan unalmas kisváros Woodbridge – gondolta a Krokodilcsókot szopogatva. De hol a fenében van az [em]idegenvezető[/em]?[/p]
        [p]Diane hirtelen arra lett figyelmes, hogy a többiek mindannyian a háta mögé, az ajtó felé néznek, és köszönnek valami David Jennings nevű srácnak. Szeretett volna megfordulni, de büszkesége nem engedte, hogy megnézze, véletlenül nem Ő az. Egy belső hang azt súgta, megérkezett, akire várt. Már alig várta, hogy a jövevény leüljön az asztalukhoz, de senki sem jött. A többiek is folytatták a beszélgetést, láthatólag nem nagyon lepődtek meg David viselkedésén.[/p]
    </text>
    <next id="45">Ha érdeklődsz Davidról barátnődnél</next>
    <next id="28">Ha a véletlenre bízod a továbbiakat</next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]Diane könnyedén megvonta a vállát, és a tinédzserlányok született tehetségével csaknem közömbösen felelte:[/p]
        [p]– Á, nem érdekes.[/p]
        [p]Susan néni mindentudó mosollyal hallgatott, a lány pedig felvonult a szobájába elolvasni a buszon már elkezdett könyvet. Délre végzett vele, és délutánra már végképp nem tudta, mit kezdjen magával. Végül a séta mellett döntött. Legalább felfedezi magának egy kicsit a várost.[/p]
        [p]Tekintettel a hőségre, rövid fehér sortot és halványkék pólót vett fel, apró lábát pedig szandálba bújtatta. Elégedetten forgolódott a tükör előtt, határozottan tetszett neki az a lány, aki visszamosolygott rá. Mintegy 170 centiméter magas, vékony alkatú, de a megfelelő helyeken csábosán domborodó testű, egyenletesen lebarnult lány nézett vissza rá. Barna hajzuhatagát lófarokba fogta össze. Zöld szemei kihívóan csillogtak.[/p]
        [p]– Első bemutatkozásnak nem is rossz! – állapította meg. – Reszkess Woodbridge, jövök![/p]
    </text>
    <next id="25"></next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]Diane egy autóduda hangjára ébredt nyugtalan álmából. Megnézte az órát, és meglepve látta, hogy éjjel fél kettő van.[/p]
        [p]Mi a fene folyik itt hajnalok hajnalán?, morfondírozott magában, miközben az ablakhoz lépett, és kilesett az utcára. Azt hitte, elájul. A ház előtt egy korallpiros Thunderbird állt. Mark a kocsi mellett járkált fel-alá, és valószínűleg azon tűnődött, dudáljon-e újra. Felnézett a még mindig csendes ház sötét ablakaira, aztán az autóhoz lépett. Diane megrémült. Erre biztosan felébred Susan néni is – és akkor elküldi Markot. Nem gondolkozott, gyorsan kinyitotta az ablakot, és fojtott hangon lekiáltott:[/p]
        [p]– Mark! Ne! Felébreszted a nagynénémet![/p]
        [p]A férfi arca felderült, amikor meglátta a lányt, és közelebb lépett.[/p]
        [p]– Diane, kérlek, beszélnem kell veled! Le tudnál jönni?[/p]
        [p]A lány megrémült. A fenébe is, most mit tegyen? Legszívesebben lerohant volna, de sok minden visszatartotta. Menjen le? Küldje el a férfit végérvényesen? Vagy csak nehezítse meg számára a kimagyarázkodást? Fogalma sem volt, mit tegyen.[/p]
    </text>
    <next id="57">Ha lemégy beszélni vele</next>
    <next id="11">Ha csak azért mégy le, hogy megbeszélj egy normális időpontot</next>
    <next id="43">Ha lemégy, hogy végleg elküldd</next>
    <next id="89">Ha látni sem akarod, és nem mégy le</next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Diane hosszasan nézte Bobbyt. Keze szinte öntudatlanul lendült pofonra Valahogy meg kellett torolni azt az iszonyú lelki gyötrelmet, ami egész nap kínozta. Tenyere vörös foltot hagyott a fiú arcán. Bobby döbbenten állt. Aztán Diane hirtelen elsírta magát, és Bobby mellkasára hajtotta a fejét.[/p]
        [p]– Ne haragudj, ezt nem kellett volna! – hüp-pögte.[/p]
        [p]Diane most jött rá, nem arra várt egész nap, hogy felelősségre vonja Bobbyt, hanem egyszerűen csak arra, hogy láthassa és hallja a hangját. És érezze a csókja ízét... Amikor idáig jutott gondolataiban, felemelte fejét, és forró, érzéki ajkát a fiú ajkára tapasztotta.[/p]
        [p]Kicsit később már mosolyogni is tudott.[/p]
        [p]– Szeretlek, Bobby![/p]
        [p]– Nagyon megrémültem – válaszolta a fiú csendesen –, hogy elveszítelek. Mi volt ez az egész?[/p]
        [p]– Reggel kaptam egy kellemetlen telefonhívást. Titkos öbölről, szörfözésről és hasonlókról mesélt egy ismeretlen lány. Nagyon fájt, amit mondott.[/p]
        [p]Bobby mindent megértett.[/p]
        [p]– Cynthia! – mondta keserű hangsúllyal.[/p]
        [p]Diane szava elakadt. Nem tudta, mit mondjon, várta a további magyarázatot.[/p]
        [p]– Szóval azt mondod, felhívott? Mindig ezt csinálja! Már egy éve, hogy minden barátnőmet, minden lányt, aki kicsit is közel kerül hozzám, féltékennyé tesz. Kiváló kémei vannak. Nem tudom, hogyan csinálja, de mindig tudja, melyik lányt, hova viszem. Rajtad kívül csak ő volt az öbölben... több, mint egy éve. Őrület! Ha belegondolok, hogy valaha szerettem azt a lányt!... Most már sokadszor próbál boldogtalanná tenni...[/p]
    </text>
    <next id="49">Ha elfogadod Bobby magyarázatát</next>
    <next id="61">Ha nem hiszel neki, és visszamégy Steve-hez</next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]A moziból kilépve kicsit tanácstalanul ácsorogtak. Könnyű szellő borzolta hajukat, mint egy csöndesen figyelő anyuka, aki némi bátorságot szeretne adni gyermekének. Kérdőn néztek egymásra, aztán mintha csak összebeszéltek volna, egy csendes, fáktól szegélyezett mellékutca felé indultak. Valahogy egyiküknek sem akaródzott még hazamenni. Előttük valahol a távolban, lassú táncot járt a szerelem.[/p]
    </text>
    <next id="158"></next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]– Nahát, hogy valaki ennyire beképzelt legyen?! – morogta a lány dühösen az orra alatt, és Daviddel mit sem törődve felpattant a plédről. Elindult arrafelé, amerre a saját holmiját sejtette. A fiú kétségbeesetten kiáltott utána:[/p]
        [p]– Diane! Ne haragudj! Tudod, hogy nem úgy gondoltam!...[/p]
    </text>
    <next id="63">Ha nem figyelsz David kiáltozására</next>
    <next id="74">Ha visszafordulsz, s bevárod Davidet</next>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]– Óh, igen. Nagyon megható mese.[/p]
        [p]– Ez nem mese, Diane. Kérlek, hidd el![/p]
        [p]– Csakhogy nem hiszem! Nem érdekelnek a további magyarázkodások, a szép mesék, a hazug ígéretek, az átlátszó csillogás. Én egy őszinte és tiszta szerelemre vágytam mindig. És még most is arra vágyom. – Te nem tudod ezt megadni nekem, hagyjuk abba![/p]
        [p]– Diane, nem akarlak elveszíteni! – mondta kétségbeesetten a Fiú.[/p]
        [p]– Szavak! – vetette oda dühösen a lány, ezzel sarkon fordult, s elindult felöltözni.[/p]
        [p]A fiú megsemmisülten állt. Lehajtotta a fejét, majd lassan elindult az autója felé. Nem nézett vissza.[/p]
        [p][strong]Ez bizony kudarc. Nem ártott volna egy kis bizalom. Talán másképpen döntesz, ha tudod, hogy Bobby igazat mondott. S most mégis egyedül maradt, pedig nagyon szeretett téged, és te is nagyon tudtad volna szeretni őt. Kár értetek![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]De Diane-t ez nem hatotta meg. Tudta, mi mindenre képes egy ilyen Don Juan, hogy egy nőt megkaphasson. És mindemellett Christine túl szép, túl erős ellenfél egy tizennyolc éves lány számára. Inkább nem kockáztatott.[/p]
        [p]– El is hihetném – felelte Diane –, de nem teszem. Néhány szép szó kevés ahhoz, hogy meggyőzz. Másképp kell bizonyítanod! Most pedig szeretnék hazamenni.[/p]
        [p]A férfi szemében szomorúság, de emellett elszántság is csillogott.[/p]
        [p]– Nem adom fel! – jelentette ki. – Ahhoz túlságosan fontos vagy már számomra. Gyere, hazaviszlek, ahogy kívántad![/p]
        [p]Diane szíve titokban megdobbant a válasz hallatán, de semmivel sem mutatta örömét.[/p]
        [p]Hazafelé egész úton hallgattak. A lány már-már megbánta döntését, de ekkor újra Susan néni hangját hallotta; „Az a fontos, hogy ne hullj az ölébe két szép szóra! Ennek a férfinak az kell, hogy küzdhessen egy nőért!” Diane büszke volt magára. Csak azt nem tudta, most hogyan tovább.[/p]
        [p]A ház elé érve a férfi bizonytalanul nézett a lányra. Diane csaknem felnevetett azon, hogy mennyire megszeppentnek látja a nagy szívtiprót. Aztán könnyedén megcsókolta Mark arcát, és kiszállt az autóból.[/p]
    </text>
    <next id="47"></next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]– Rendben! – döntött Diane hirtelen, miközben arra gondolt, hogy ezzel majd magára vonja David figyelmét.[/p]
        [p]A tömeg nagy része elvonult, és átadták helyüket az összebújó pároknak. Mike, mintha kitalálta volna Diane gondolatát, a pult közelébe vezette a lányt, alig néhány lépésnyire Davidtól. Gyöngéden magához húzta, és táncolni kezdtek. Diane először keresni próbálta David tekintetét, de Mike ügyesen úgy fordította, hogy háttal legyen a fiúnak. A lány ekkor még nem tudta, hogy ez nem véletlen. Nem látta David megsebzett tekintetét, ahogyan Mike fölényesen gúnyos mosolyát sem. Nem tudhatta, mekkora ellentét feszül a két fiú között már régóta.[/p]
        [p]Ám csalhatatlan női ösztönnel megérezte, hogy valami nincs rendben. Határozott mozdulattal úgy irányította partnerét, hogy szembefordulhasson a pultnál ülő Daviddel.[/p]
        [p]A fiú szemébe nézett, melyben sértettség és fájdalom tükröződött.[/p]
    </text>
    <next id="143">Ha elnézést kérsz partneredtől, és befejezve a táncot Davidhez mégy</next>
    <next id="20">Ha elégedett vagy magaddal, és tovább táncolsz</next>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]Diane-nak fogalma sem volt, mit tehetne. Minden ötletet elvetett, mert kevés volt a bátorsága, s inkább a helyén maradt. Egy pillanatra sem tévesztette viszont szem elől Davidet, s titokban abban reménykedett, hogy a fiú előbb-utóbb megérzi, hogy neki kell közelednie.[/p]
        [p]Ennek ellenére Diane csaknem felugrott, hogy kimeneküljön a mosdóba, amikor David letette üres poharát, és elindult a lány felé. Diane mintha lassított filmen látta volna a jelenetet. Csak akkor merte elhinni, hogy a fiú valóban hozzá jött, amikor meghallotta a hangját:[/p]
        [p]– Táncolunk?[/p]
        [p]Diane alig bírt felállni.[/p]
        [p]A sors a kedvükben akart járni. Lassú szám következett. Először bátortalanul ölelték át egymást, majd egyre szorosabban simultak össze. Diane a fiú mellére hajtotta a fejét, és behunyt szemmel hallgatta a zenét. David óriási bátorságról téve tanúbizonyságot szinte észrevétlenül belecsókolt a lány hajába. Diane inkább sejtette, mint érezte ezt a csókot, de boldogan fogadta. Megdöbbentően hamar vége lett a számnak, és egy gyors rap-nóta következett. A pulthoz léptek.[/p]
        [p]– Egyébként David Jennings vagyok, a barátaimnak DJ. És ha nem tévedek délelőtt óta barátok vagyunk.[/p]
        [p]– Diane Forester. Neked Diane. És nem tévedsz...[/p]
        [p]– Van kedved sétálni? – kérdezte David. – Vagy inkább leülünk valahová?[/p]
    </text>
    <next id="83">Ha a séta mellett döntesz</next>
    <next id="27">Ha leültök meginni valamit</next>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p][strong]Fantasztikus lány vagy! Sikerült teljesen elbűvölnöd a város egyik legnagyobb szívtipróját, aki mellesleg a legjobb srác a környéken. Nagyon szerét, és bár ez a kívülállók számára abszolút hihetetlen, megbízhatsz benne. Csodálatos kapcsolatotok hosszúnak és megszakíthatatlannak ígérkezik. Hogy mit hoz a jövő, azt senki sem tudja, de az első lépés számodra nagyon jól sikerült. Gratulálok, és sok boldogságot kívánok! (Remélem, az életben is ilyen szerencsés vagy!)[/strong][/p]
        [p][strong]Ha kedved van, kezdd el ismét a könyvet, de ezúttal válassz egy másik utat, egy másik férfit![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p]Diane vett egy mély levegőt, és folytatta a félbeszakadt gondolatot:[/p]
        [p]– Tudod, azt hiszem, beléd szerettem!...[/p]
        [p]David egy pillanatra meglepődött, mire Diane megrémült. Elrontottam! – gondolta kétségbeesetten a lány. Hiszen alig ismerjük egymást, s egyáltalán, ki tudja, mit gondol rólam? Lehet, hogy buta kis tyúknak néz, vagy mit tudom én?! Vonásai egy pillanatra elkomorodtak, de arcán végig ott maradt a mosoly.[/p]
        [p]A fiú lassan elmosolyodott, és egészen közel hajolva Diane-hoz mélyen a szemébe nézett.[/p]
        [p]– No de, kislány! [em]Ez az én szövegem[/em]!...[/p]
    </text>
    <next id="90"></next>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]– Szia! Félsz tőlem? – kérdezte Diane.[/p]
        [p]David arcáról lehervadt a mosoly.[/p]
        [p]– Dehogy – felelte meglepetten.[/p]
        [p]– Pedig jobban tennéd![/p]
        [p]A fiú továbbra is csodálkozott.[/p]
        [p]– Ugyan miért?[/p]
        [p]– Ha a délelőtti kedvességedet meghálálnám, akkor nem sokáig iszogatnád a gin-tonikodat, David Jennings.[/p]
        [p]A fiú felkapta a fejét.[/p]
        [p]– Fantasztikusak a kémeid... öööö  Mit is mondtál, mi a neved?[/p]
        [p]– Diane Forester. Örvendek – nyújtott kezet a lány.[/p]
        [p]A kézfogás döbbenetes hatással volt mindkettőjükre. Diane testét egy megmagyarázhatatlan, delejes érzés járta át. David arca is kipirult, és jóval tovább tartotta a tenyerében a lány kezét, mint az egy hétköznapi bemutatkozásnál szokás.[/p]
        [p]David eszmélt fel hamarabb. Bocsánatkérően elmosolyodott, és megkérdezte:[/p]
        [p]– Szabad egy táncra?[/p]
        [p]– Igen – válaszolta Diane boldogan.[/p]
        [p]A sors a kedvükben akart járni. Lassú szám következett. Először bátortalanul ölelték át egymást, majd egyre szorosabban simultak össze. Diane a fiú mellére hajtotta a fejét, és behunyt szemmel hallgatta a zenét. David óriási bátorságról téve tanúbizonyságot szinte észrevétlenül belecsókolt a lány hajába. Diane inkább sejtette, mint érezte ezt a csókot, de boldogan fogadta. Megdöbbentően hamar vége lett a számnak, és egy gyors rap-nóta következett. Ezért ismét a pulthoz mentek.[/p]
        [p]– Van kedved sétálni? – kérdezte David. – Vagy inkább leülünk valahová?[/p]
    </text>
    <next id="83">Ha a séta mellett döntesz</next>
    <next id="27">Ha leültök meginni valamit</next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]Diane nagyot kacagott a szemtelen kijelentésen, aztán komoly arccal bólintott:[/p]
        [p]– Igen. Azt hiszem, menni fog.[/p]
        [p]A lány hátradőlt a pléden, karját összefűzte a feje alatt, és magában somolyogva figyelte David lassan lehervadó vigyorát.[/p]
        [p]– Mától visszafogom magamat, David Jennings úr! S igyekezni fogok, nehogy elragadjon a hév és megcsókoljalak. Persze én is csak egy egyszerű lány vagyok, ezért elképzelhető, hogy néhanapján majd véletlenül rád mosolygok, de ezt tudd majd 1« a bo-hókás hangulatomnak!...[/p]
        [p]David vigyora már szelíd vicsorgássá szelídült. Hát igen, visszájára fordult a vicc.[/p]
        [p]– Na, ne legyél ilyen kegyetlen, Diane! – hajolt a lány felé, és simogatni kezdte a nyakát. Bár érintése nagyon kellemes volt, Diane óvakodott elárulni, mennyire jól esik a babusgatás.[/p]
        [p]– Sajnálom! Megígértem.[/p]
        [p]David teljesen elbizonytalanodott. Diane komolysága, tartózkodó testtartása, látszólagos érzéketlensége, megannyi kudarc volt számára. Elkomorodva nézte a lány szemét.[/p]
        [p]– Ugye csak viccelsz?![/p]
    </text>
    <next id="127">Ha megkönyörülsz rajta, és átöleled</next>
    <next id="87">Ha még húzod egy kicsit</next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]Diane összerezzent a csengő éles hangjára. Eljött a nagy pillanat – gondolta elszántan. Most erősnek kell lennem! Kényelmes léptekkel indult ajtót nyitni, és még a második csengőszóra sem gyorsította meg a lépteit.[/p]
        [p]Türelmetlen vagy? – gondolta gonosz mosollyal. Susan néni szerencsére nincs itthon, így semmi akadálya, hogy akár tíz csengetést is kivárjak.[/p]
        [p]Kinyitotta az ajtót. Bobby megkönnyebbülten elmosolyodott. Átkozottul jól nézett ki.[/p]
        [p]– Hányadik voltam? – kérdezte Diane gyilkos hangsúllyal.[/p]
        [p]Bobby arcáról lehervadt a mosoly.[/p]
        [p]– Ezt hogy érted?[/p]
        [p]– Hányadik látogató voltam a te titkos kis öblödben? Hányadik szörftanítványod? Remélem, nem én voltam a legtehetségtelenebb... Bár biztos, hogy a legjobb sem én voltam![/p]
    </text>
    <next id="70">Ha ezzel a végszóval becsapod az ajtót, és nem reagálsz a további csengetésekre</next>
    <next id="141">Ha megvárod Bobby válaszát</next>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]Nem is figyelték, merre mennek. Beszélgettek. Ezúttal nem a megszokott szópárbajukat vívták, mindketten komolyak voltak. Számtalan érdekes téma került szóba, és csakhamar megállapították, mennyire hasonló az érdeklődésük. Kiderült, hogy Bobby, ha bevallatlanul is, de szereti a romantikát. Nem olyan mennyiségben ugyan, mint Diane, de néha-néha neki is szüksége van rá.[/p]
        [p]Közben lassan rájuk esteledett, és megjelentek az égen az első csillagok. Lépteik akaratlanul is a parkba vitték őket. A lombok alatt sűrűsödő homályban csak a sétány hófehér kavicsait látták. Észre sem vették, mikor fogták meg egymás kezét. Megálltak az egyik égerfa alatt, és hosszasan nézték egymást. A holdfény megvilágította Diane arcát. Bobby gyönyörűnek látta Gyöngéden két keze közé fogta a lány arcát, és puha csókot lehelt ajkára. Diane boldogan viszonozta. Hosszú percek teltek el így, majd Bobby halkan megszólalt:[/p]
        [p]– Eddig nem tudtam, mi hiányzik az életemből. Ma rájöttem... TE! Olyan lány vagy, amilyenről mindig álmodtam. Zenghetnék dicshimnuszokat rólad, de nem hízelegni akarok, csupán azt szeretném, ha együtt maradnánk... Szeretlek.[/p]
        [p]Diane boldogan simult a fiúhoz. Megérkezett a várva várt királyfi...[/p]
    </text>
    <next id="109"></next>
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]A fiú néhány pillanatig habozott, majd lassan közelebb hajolt Diane-hoz. Ajkuk lassan összeért, és egyetlen érzéki csókban forrtak össze. Mindketten megborzongtak, és átölelték egymást. Diane kicsit meg is szédült, és zavartan motyogta a csók után:[/p]
        [p]– Előbb az a sok Krokodilcsók, most meg még ez is?!...[/p]
        [p]David először meghökkent, majd halkan felnevetett, és újra magához húzta a lányt.[/p]
        [p]– Szóval azt mondtad, sok Krokodilcsókot kaptál ma este. Akkor még van mit törlesztenem... Elvégre csak nem hagyhatom, hogy egy krokodil túlszárnyaljon![/p]
        [p]Leültek a padra, Diane David ölébe, mert azt kényelmesebbnek találta. Hosszú percek teltek el, talán egy óra is, de ők észre sem vették. Végül David kapott észbe.[/p]
        [p]– Mikorra kell hazamenned?[/p]
        [p]Diane egy pillanatra megrémült.[/p]
        [p]– Úristen! Mennyi az idő?[/p]
        [p]– 11.30.[/p]
        [p]– Elkéstem! Tizenegyre kellett volna hazamennem.[/p]
        [p]– Akkor futás! Van a közelben egy taxi-állomás![/p]
        [p]Keresztülrohantak a parkon, egy négysávos úton, majdnem legázoltak egy másik andalgó párt, mire megérkeztek. Szerencséjük volt, találtak szabad taxit.[/p]
        [p]Öt perc múlva az autó csikorogva fékezett az Amboy utca 468 előtt. A házban még égett a villany.[/p]
        [p]Diane futó csókot lehelt a fiú ajkára, és felszaladt a lépcsőn. Miközben a taxi elhajtott, a lány egy izgatott nagynénivel találta magát szemben.[/p]
        [p]– Na, mi történt, mesélj![/p]
        [p]– Jaj, Susy néni, olyan boldog vagyok! – mondta szinte táncra perdülve Diane. – Ott volt, és találkoztunk, és beszélgettünk és megcsókolt...[/p]
        [p]– És?...[/p]
        [p]– Ja, semmi több. De olyan boldog vagyok! Susan néni megkönnyebbülten felsóhajtott, majd észbekapva megpróbált szigorúan nézni.[/p]
        [p]– 11 óra már régen elmúlt! Sipirc az ágyba! Reggel majd mindent részletesen elmesélsz.[/p]
        [p]Amikor Diane reggel kinyitotta a szemét az első gondolata David volt. Fantasztikus fiú. Ez tény. És milyen szép szeme van! Hirtelen felült az ágyban.[/p]
        [p]– Te jó isten, hiszen nem beszéltük meg, mikor találkozunk legközelebb!...[/p]
    </text>
    <next id="4"></next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]Diane hosszasan nézte Bobbyt. Végül szerelme legyőzte dühét. Rájött, nem arra várt egész nap, hogy felelősségre vonja Bobbyt, hanem egyszerűen csak arra, hogy láthassa és hallhassa a hangját. És érezze a csókja ízét... Amikor idáig jutott gondolataiban, átölelte a fiút, és forró, érzéki ajkát a fiú ajkára tapasztotta.[/p]
        [p]Kicsit később Bobby már mosolyogni is tudott.[/p]
        [p]– Nagyon megrémültem, hogy elveszítelek. Mi volt ez az egész?[/p]
        [p]– Reggel kaptam egy érdekes telefonhívást. Titkos öbölről, szörfözésről és hasonlókról mesélt egy lány.[/p]
        [p]Bobby mindent megértett.[/p]
        [p]– Cynthia! – tört ki belőle keserűen.[/p]
        [p]Diane szava elakadt. Nem tudta, mit mondjon, várta a további magyarázatok[/p]
        [p]– Szóval azt mondod, felhívott? Mindig ezt csinálja! Már egy éve, hogy minden barátnőmet, minden lányt, aki kicsit is közel kerül hozzám, féltékennyé tesz. Kiváló kémei vannak. Nem tudom, hogyan csinálja, de mindig tudja, melyik lányt, hova viszem. Rajtad kívül csak ő volt az öbölben... több, mint egy éve. Őrület! Ha belegondolok, hogy valaha szerettem azt a lányt!... Most már sokadszor próbál boldogtalanná tenni...[/p]
    </text>
    <next id="49">Ha elfogadod Bobby magyarázatát</next>
    <next id="61">Ha nem hiszel neki, és visszamégy Steve-hez</next>
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p]Diane homlokát ráncolva nézett a fiúra, de szája sarkában már mosoly bujkált. Csípőre tette a kezét.[/p]
        [p]– Most mit csináljak veled, te csirkefogó? Talán mégis hozom a puskát...[/p]
        [p]– Kegyelem, úrnőm! – vetette magát térdre Bobby, s magában megkönnyebbülten felsóhajtott. – Inkább íjat, nem bírom a nagy zajt![/p]
        [p]Mindketten felnevettek.[/p]
        [p]– Akkor megbocsátasz? – kérdezte a fiú.[/p]
        [p]– Hát persze, te buta! – mosolygott Diane. – De nálam a bűnbocsánatért drága árat kell fizetni...[/p]
        [p]– És mi lenne az?[/p]
        [p]– Fent a szobámban megmondom.[/p]
        [p]Bobby felkapta a lányt, lábával ügyesen becsapta az ajtót, és elindult felfelé a lépcsőn. Diane boldogan kapaszkodott a fiú nyakába.[/p]
        [p]A szobába érve Bobby óvatosan tette le édes terhét az ágyra, és fölé hajolt. Csókolgatni kezdte a lány nyakát, miközben lassan kigombolta rajta a blúzt. Diane felnyögött a gyengéd érintéstől, és magához szorította a fiút. Gyorsan lehúzta róla a pólót, és néhány perc elteltével mindketten csaknem meztelenül hevertek az ágyon. A csókok és simogatások mindkettőjükben felébresztették a vágyat, és mohón ölelték át egymást.[/p]
    </text>
    <next id="22"></next>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]A víz hideg volt, ám a belső tűz, mely a fiatalokat hevítette, elegendőnek bizonyult ahhoz, hogy még jó másfél óra elteltével is ott lubickoljanak az óceánban.[/p]
        [p]– Imádom a tengert! Imádom a napot... imádom a nyarat! – üvöltötte David torkaszakadtából, majd előrevetette magát a vízben, eltűnt a felszín alatt, és Diane látta, amint egy izmos test suhan felé a vakító kékségben. Lehunyta a szemét, és várta, hogy a fiú átkarolja, s magával húzza a mélység csábító titokzatosságába. Már néhányszor kipróbálták ezt a játékot, s mindketten nagyon jól szórakoztak, amikor levegőjük elfogytával felbukkantak a csillámló víztükör tetején. Ám ezúttal nem a kezét érintette meg David. Alulról úszott fel hozzá, egészen a testéhez simulva Diane még a hideg tengervízben is érezte a másik test melegét. Izgató volt, ahogy szorosan hozzásimult. Mint két játékos delfin – gondolta magában, és nagy levegőt véve lebukott a felszín alá.[/p]
        [p]Diane a szemét mindvégig csukva tartotta; a sós víz igen kellemetlenül tudja mami az ember szemét, ha belemegy. A lány kinyújtotta a kezét, és ide-oda kaszált maga körül. Már majdnem elfogyott a levegője, amikor ujjai hozzáértek David ujjaihoz. Diane egy pillanatra kinyitotta a szemét, de a sós víz kellemetlenül csípte, ezért gyorsan becsukta újra.[/p]
        [p]Egyszerre bukkantak fel a felszínen. Egy pillanatra sem engedték el egymás kezét. David közelebb tempózott a lányhoz, és szabad kezével átfogta Diane derekát. A lány szíve hevesen vert. Szemét még mindig csukva tartotta, lezárt szemhéja alól patakzott a könny.[/p]
        [p]David mindebből semmit sem vett észre. Gyöngéden magához húzta Diane-t, és megcsókolta. A lány ajka hideg volt, de érzékien puha. A csók kezdte felmelegíteni mindkettőjüket. Ám az óceán nem alkalmas az efféle ötletek megvalósítására. Alig fél perc elteltével sajnálkozva állapították meg, hogy nem születtek delfinnek, s ezért a partra vonultak a folytatást megbeszélni.[/p]
    </text>
    <next id="130"></next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]...továbblépett. Csak a válla fölött szólt hátra.[/p]
        [p]– Hát akkor ez lesz az első eset a praxisodban! Szia.[/p]
        [p]Hátra sem nézve folytatta városnéző sétáját, de még sokáig mosolygott magában. Egy idő után megunta a céltalan bóklászást, és leintett egy taxit.[/p]
        [p]– Amboy Avenue 468.[/p]
        [p]Miután hazaért, lezuhanyzott, és Mary Kelson Irány Florida című könyvével leheveredett az ágyra. Imádta az írónő stílusát, szívesen álmodozott vele. A kedvenc regényei voltak tőle a Hullámok hátán, a Csók és Holdfény, és a Kitartó szerelem.[/p]
        [p]– Bezzeg velem sohasem történnek ilyen dolgok! – sóhajtotta. – Pedig milyen jó lenne, ha az én életemben is feltűnne egy kitartó hódoló. Egy romantikus...[/p]
        [p]Gondolatait a csengő hangja szakította meg. Mivel Susan néni szokásos teadélutánján volt valamelyik barátnőjénél, neki kellett ajtót nyitni. Bosszúsan tette le a könyvet, és ahogy volt, egy szál pólóban, mezítláb futott le a lépcsőn. Felrántotta az ajtót, és a földbe gyökerezett a lába. A fagylaltosnál megismert srác állt ott.[/p]
        [p]– Helló, Diane! – köszöntötte, majd miután elismerően végigmérte a lányt, nyelt egyet.[/p]
        [p]Diane gyorsan végigpillantott magán, és becsapta az ajtót.[/p]
        [p]– Várj, magamra kapok valamit! – kiáltotta, és már szaladt is felfelé a lépcsőn.[/p]
        [p]– Fölösleges! – hallotta a fiú elhaló hangját, s ezen jót mulatott.[/p]
        [p]Villámgyorsan felhúzta az első kezébe akadó nadrágot, pólóját belegyűrte és már rohant is lefelé. Ki-pirultan nyitotta ki újra az ajtót.[/p]
        [p]– Elnézést![/p]
        [p]– Még elnéztelek volna...[/p]
        [p]Diane még jobban elpirult.[/p]
        [p]– Kit keresel? A nagynéném nincs itthon![/p]
        [p]– Egy Diane nevű csodálatosan szép lányt, aki ma este moziba jön velem.[/p]
        [p]– És mit néztek meg?[/p]
        [p]– Igazából nem tudom, de van két jegyem! – emelte fel a kezét Robert.[/p]
    </text>
    <next id="5">Ha elmégy vele moziba</next>
    <next id="26">Ha kifogást keresel</next>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]Diane felpattant és nevetve a víz felé indult, hogy valami hasonlóval viszonozhassa az ismeretlen kedvességét. Megmentette tenyerét az óceánban, és szaladni kezdett visszafelé. Lába bokáig merült a kellemesen meleg homokba, minden ügyességére szüksége volt, hogy fel ne bukjon. Mire visszaért, az ismeretlen eltűnt, ráadásul a víz is az utolsó cseppig kicsorgott az ujjai között. Diane dühösen legyintett, és visszafeküdt napozni. Ám a bosszúvágy feltámadt benne, és nem hagyta nyugodni. Úszni indult, de közben szeme ide-odajárt, szerette volna felfedezni a strandolok között ellenfelét.[/p]
        [p]A szerencse istennője ma igen kegyes hangulatában volt Egy csíkos nyugágyon Diane megpillantotta a behunyt szemmel napozó ismeretlent.[/p]
        [p]– Na megállj csak! Rögtön kapsz valami meglepetést.[/p]
        [p]Szeme megakadt három tündérszép négy-ötéves kissrácon, akik éppen egy hatalmas homokvár árkába hordták apró vedreikkel a vizet. Odament hozzájuk.[/p]
    </text>
    <next id="41"></next>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]– Most inkább nem, ne haragudj! – hebegte Diane, miközben tekintete David alakjára tapadt. Mike megvonta a vállát, és gyorsan eltűnt a tömegben.[/p]
        [p]– O bezzeg nem bír felkérni! – dünnyögte bosszúsan Diane. Majd mély lélegzetet vett, felállt és határozott léptekkel a pulthoz ment. Gondosan ügyelt arra, hogy úgy tűnjön, mintha nem vette volna észre Davidet. Alig egy méterrel mellette nekidőlt a pultnak, kért egy vanília-koktélt, és látszólag a táncoló fiatalokat figyelte. Közben minden idegszálával Davidre koncentrált. Alig várta, hogy a fiú megszólítsa. Hosszú másodpercek teltek el, s Diane már éppen nagy levegőt vett, hogy lesz, ami lesz, ő szólítja meg a srácot. Ám ekkor:[/p]
        [p]– Nini, egy kedves ismerős!...[/p]
        [p]Diane megborzongott a mély hangtól. Közömbösséget színlelve fordult David felé.[/p]
        [p]– Szia. Nahát, eddig nem is vettelek észre! Hol bujkáltál?[/p]
        [p]David ügyet sem vetett a nyilvánvaló provokációra, és visszavágott.[/p]
        [p]– Ha annyira nem szereted ezt a koszos kisvárost, miért nem otthon ülsz?[/p]
        [p]A lány egy pillanatra elvörösödött, és már a nyelvén volt az újabb visszavágás, amikor a fiú kedvesen elmosolyodott, és táncolni hívta. Diane egy pillanatra eljátszott a gondolattal, hogy visszautasítja, de volt valami David szemében, ami miatt félretette a fegyvereket.[/p]
        [p]– Még a nevedet sem tudom! – karolt bele David a lányba.[/p]
        [p]– Diane Forester.[/p]
        [p]– Én pedig...[/p]
        [p]– Tudom, David Jennings vagy – csúszott ki a lány száján.[/p]
        [p]A fiú csodálkozva nézett rá, de nem szólt egy szót sem. Arcán csaknem láthatatlan mosoly jelent meg.[/p]
        [p]Amikor a táncparkettre léptek, a sors mintha csak a kedvükben akart volna járni, lassú szám következett. Diane először bátortalanul ölelte át Davidet, majd egyre szorosabban hozzásimult. Partnere mellére hajtotta a fejét, és behunyt szemmel hallgatta a zenét. David szinte észrevétlenül belecsókolt a lány hajába. Diane inkább sejtette, mint érezte ezt a csókot, de boldogan fogadta. Megdöbbentően hamar vége lett a számnak, és egy gyors rock’n’roll következett. Ismét a pultnál kötöttek ki.[/p]
        [p]– Van kedved sétálni? – kérdezte David. – Vagy inkább leülünk valahová?[/p]
    </text>
    <next id="83">Ha a séta mellett döntesz</next>
    <next id="27">Ha leültök meginni valamit</next>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]Másnap Diane eltökélten ébredt.[/p]
        [p]– Ma bosszút állok rajtad, fogpaszta! – dünnyögte kicsit még álmosan magában.[/p]
        [p]Reggeli után már elég friss volt ahhoz, hogy kigondoljon egy legyőzhetetlennek látszó haditervet, melynek megvalósításához egyre nagyobb kedvet érzett. Fürdőruhát, napolajat, törölközőt pakolt szatyrába, s telefonon megkérdezte, mikor indul legközelebb busz a tengerpartra.[/p]
        [p]Strand![/p]
        [p]Ez volt a kulcsa a haditervének. Csák remélni tudta, hogy tegnapi „kellemetlenkedő” ismerőse, a többi normális fiatalhoz hasonlóan, Kimegy a strandra. Ha nem ma, akkor holnap vagy holnapután.[/p]
        [p]– Előbb-utóbb elkaplak! – suttogta maga elé, miközben kilépett az ajtón.[/p]
    </text>
    <next id="125"></next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]Diane csodálkozva, de megkönnyebbülten ült be az autóba: ezek szerint Steve nem haragudott meg rá, sőt...[/p]
        [p][strong]A bizalom meghozta gyümölcsét. Kapcsolatotok hosszúnak és boldognak ígérkezik, nem felhőzi be több szomorúság. Fantasztikus lány vagy! Teljesen elbűvölted a város legnagyobb szívtipróját, aki mellesleg a legjobb srác a környéken. Nagyon szeret, és bár ez a kívülállók számára abszolút hihetetlen, megbízhatsz benne. Hogy mit hoz a jövő, azt senki sem tudja, de az első lépés számodra nagyon jól sikerült. Gratulálok, és sok boldogságot kívánok! (Remélem, az életben is ilyen szerencsés vagy!)[/strong][/p]
        [p][strong]Ha kedved van, kezdd el ismét a könyvet, de ezúttal válassz egy másik utat, egy másik férfit![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]A part mögött lassan eltűnt a nap, amikor végre lassan feleszméltek. Izzadt testükre apró homokszemcsék tapadtak, és még mindig szorosan ölelték egymást Egyiküknek sem akaródzott felkelni. Diane úgy érezte, soha nem volt még ilyen csodálatos élményben része. Robert a feje alá tette a kezét, és tűnődve nézett a lányra[/p]
        [p]– Azt hiszem, itt az ideje, hogy szakítsak...[/p]
        [p]Diane felkapta a fejét.[/p]
        [p]– Micsoda?[/p]
        [p]– ...eddigi életemmel, s be kell vallanom, hogy...[/p]
        [p]– Hogy?![/p]
        [p]– Beléd szerettem. Ilyen lánnyal még nem találkoztam. Eddig minden barátnőm megjátszotta magát, és mindenféle praktikákkal próbálkozott. Egyiket sem becsültem sokra. Te vagy az első méltó ellenfelem![/p]
        [p]– Talán inkább partnered![/p]
        [p]– Igen, társam... így a helyes.[/p]
        [p]Még egyszer megmártóztak a vízben, majd a motorháztetőn ülve várták, hogy megszáradjanak. Aztán felöltöztek, és egy közeli sziklához sétáltak, melynek alját méternyi hullámok nyaldosták. Hosszasan nézték a távoli látóhatárt, s mindkettőjükből titkok szabadultak fel. Úgy érezték, mindent el kell mondaniuk egymásnak. Hosszú, őszinte beszélgetés volt, és a végén mindkettőjüknek úgy tűnt, mintha régi barátok lennének. A telihold drágakőként ragyogott az égen.[/p]
        [p]Hazafelé szerelmesen bújtak össze,[/p]
        [p]– Holnap hánykor jöjjek érted? – kérdezte Robert, amikor megérkeztek a ház elé.[/p]
        [p]– Minél korábban![/p]
        [p]A fiú elmosolyodott.[/p]
        [p]– Hajnali háromkor megfelel?[/p]
        [p]– Azt azért mégsem. De mondjuk kilenckor szívesen látlak. S talán holnap több idő jut a szörfözésre...[/p]
        [p]– Miért, a mai nem volt elég?[/p]
        [p]Diane nem válaszolt; sokat sejtetően megvonta a vállát, majd könnyű csókot lehelt a fiú ajkaira, és beviharzott a házba.[/p]
    </text>
    <next id="69"></next>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]Diane leheveredett napozni a tengerparton. A nap egyre erősebben sütött, szinte már elviselhetetlen volt. Lassan fogyasztható leszek – gondolta magában a lány, s már csak egy kannibál hiányzik. Elgondolkozva nézte a kacagó párokat, és álmodozva lehunyta a szemét.[/p]
        [p][em]...Könnyű léptekkel szalad a parton kéz a kézben egy magas, jóképű fiatalemberrel. Boldogan nevetve fogadják a felcsapó vízcseppeket, őrülten szerelmesek. A fiú futás közben felkapja őt és körbefordul vele. Valami homokdombban elbotlik a fiú, és a víz összecsap felettük. A hűs cseppek jótékonyan lehűtik felforrósodott testüket.[/em][/p]
        [p]A víz érintése határozottan valóságosnak tűnt. Diane kinyitotta a szemét és felpillantott.[/p]
        [p]Magas, jóképű fickó takarta el a napot előle, és vigyorogva öntötte tenyeréből a lány hasára a hideg tengervizet. Diane pillanatokig szólni sem bírt. Egyrészt felháborította a fiú pimaszsága, másrészt a hideg víztől elakadt a szava. Gyorsan oldalra hengereden, és...[/p]
    </text>
    <next id="54">Ha leteremted az ismeretlent</next>
    <next id="36">Ha vízért rohansz, hogy te is lefröcskölhesd</next>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]Diane nehezen aludt el. Sokáig forgolódott, minduntalan Mark arca ködlött fel előtte. Nyugtalan álma volt, melyben hatalmas rózsaszálak kosárlabdáztak az ablaka előtt, és Mark hangja egészen a távolból szólította.[/p]
        [p]A reggeli ébredés hosszú volt és nehézkes. A verőfényes nappal helyett csupán valami homályos hajnal jött el. Félig kinyitotta a szemét Az ablak előtt valami hatalmas tárgy terpeszkedett.[/p]
        [p]Még egy új hirdetőtábla!, dünnyögte félálomban Diane. Aztán hirtelen felült. Hirdetőtábla? A kertben? Képtelenség![/p]
        [p]Gyorsan magához tért, mintha csak egy pohár hideg vizet öntöttek volna az arcára Az ablakhoz szaladt. A lélegzete is elállt attól, amit látott.[/p]
        [p class="handwritten"][strong]Diane, hidd el: SZERETLEK![br/]Mark[/strong][/p]
        [p]Diane most már nem gondolkodott, nem várt tovább. Előkapta párnája alól Mark tegnapi levelét, és a telefonhoz rohant. Lázasan tárcsázta a számokat, és alig várta hogy a másik oldalon megszólaljon az ismerős hang.[/p]
        [p]– Felébredtél, kedves?...[/p]
        [p][strong]Gratulálok! Azt hiszem, nem kell semmit mondanom. Megérdemelted boldogságodat. Legyetek nagyon boldogok![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]Diane elmosolyodott. Felült és magához ölelte Davidet.[/p]
        [p]– Én is vicceltem! Szeretlek![/p]
        [p][strong]Fantasztikus kalandok után jutottál idáig. Sikeresen vetted az akadályokat, kikerültél minden buktatót, megérdemled a boldogságot. David különös fickó, de egy biztos – nagyon szeret. Hiába, valódi kis boszorkány vagy, aki ügyesen az ujja köré tudja csavarni a férfiakat Gratulálok, és hasonló sikereket kívánok az életben is.[/strong][/p]
        [p][strong]Ha van kedved, s még nem próbáltad meg, hogy meghódíts minden férfit, akkor kezdd előírói a könyvet, de ezúttal válassz magadnak egy másik utat, egy másik férfit, egy másik kalandot![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p]Amikor a pincér ismét visszavitte a poharat Mark asztalához, a férfi szeme dühösen megvillant, és elfordította fejét Diane-ról. Ettől a pillanattól kezdve minden figyelme a mellette ülő szőke lány felé irányult. Látványosan átölelte, és kisvártatva már együtt nevettek valami apró tréfán. Diane várt még, de Mark többé nem pillantott felé.[/p]
        [p]– Hát ezt alaposan elszúrtam – állapította meg elkeseredetten a lány, és hazaindult.[/p]
        [p][strong]Hát ezt tényleg alaposan elszúrtad! Még esélyt sem adtál Marknak, hogy közeledhessen hozzád. Nem kellett volna olyan sokáig játszanod a férfi türelmével. Kudarcot vallottál.[/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]Hosszú, kanyargós út vezetett le az öbölhöz. A sziklákkal körülzárt víztükör csak egy keskeny csatornán keresztül érintkezett az óceánnal. A hosszú, homokos part remek helyet kínált a napozáshoz. És még máshoz is.[/p]
        [p]Miután Robert kiszállt a Fordból, körbemutatott:[/p]
        [p]– Íme, az én titkos birodalmam![/p]
        [p]Bobby, amikor Diane lelkes pillantását meglátta, büszkén elmosolyodott.[/p]
        [p]– Ideális a szél! – jegyezte meg a fiú, és szakszerű mozdulatokkal leszedte a csomagtartóról a szörföt, majd a vízhez cipelte. Diane követte.[/p]
        [p]Minden kezdet nehéz. S ez bizony Diane esetében is így volt; nehezen sikerült megmaradnia a szörfdeszkán. Néhány percig úgy tűnt, a szörfdeszka győz. Ezen rengeteget nevettek. Tíz perc gyakorlás után azonban Diane már képes volt akár öt métert is megtenni borulás nélkül. Az órák gyorsan teltek, Diane percről percre ügyesebb lett. Végül engedélyeztek maguknak egy kis pihenőt, és Robert javaslatára az úszás mellett döntöttek. A fiú meg akarta mutatni a lánynak a kedvenc napozószikláját.[/p]
        [p]Az úszástól kifulladva hevertek le a meleg sziklára. Valóban nagyon sima és kényelmes, állapította meg Diane. Hanyatt feküdt, behunyta a szemét, és átengedte magát a nap simogató sugarainak.[/p]
        [p]Percek teltek el, s testük gyorsan megszáradt. Robert félig felkönyökölve nézte a napozó lányt, és halkan azt suttogta:[/p]
        [p]– Csodálatos lány vagy.[/p]
        [p]Diane felemelte a fejét. Nem értette, mit mondott Robert, de a hangsúly kíváncsivá tette:[/p]
        [p]– Mit mondtál? – kérdezte.[/p]
        [p]– Semmit, hagyjuk! – felelte Bobby elpirulva.[/p]
        [p]– Kérlek![/p]
        [p]A fiú végül engedett.[/p]
        [p]– Hát jó. Leírom. Hunyd be a szemed, és próbáld kitalálni![/p]
        [p]A lány engedelmesen hátradőlt, szemét behunyta, és varta, mi történik. Robert ujjai végigsimították a hasát, majd egy C betűt formáltak rá. Csodálatosan gyengéd volt az érintése, állapította meg Diane. Az S betű a lány bal combjára került, az O pedig a jobbra. A fiú ujjai bejárták a lány egész testét. Diane kezdte szaggatottan venni a levegőt, s nem volt ereje tiltakozni, amikor Robert szétkapcsolta a bikinifelsőt, és az utolsó két betűt már a meztelen mellekre rajzolta rá.[/p]
        [p]– Csodálatos... – olvasta Diane össze a betűket egy sóhaj kíséretében.[/p]
        [p]– És ez? – kérdezte Robert, és gyors, finom csókokkal borította el a lány gyönyörű mellét. Diane halkan felnyögött, és magához húzta a fiú fejét. Hosszú csókban forrtak össze. A fiú keze végigsiklott a lány testén. Diane megremegett, és agyában megszólalt a vészcsengő. Ez már nem játék. Őrülten kívánta a fiút, de nem akart könnyű préda lenni. Még egyszer át akarta gondolni az egészet. Kibontakozott az ölelésből, és elegáns fejessel eltűnt a hullámok között.[/p]
    </text>
    <next id="138">Ha a partra érve felveszed a ruhádat, és megkéred Bobbyt, hogy most menjetek haza</next>
    <next id="16">Ha úgy döntesz, hogy az övé leszel</next>
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]– Most mit csinálunk? – kérdezte Diane, amikor végre letelepedtek egy napernyő alatt. A napsugarak forrón tűztek, ezért az árnyékba húzódtak.[/p]
        [p]– Csókolózunk! – jelentette ki David határozottan, és átölelve a lányt végigfektette a pléden. Aztán felé hajolt és hosszú perceken át elmerültek a mámor tengerében.[/p]
        [p]Diane szíve majdnem kiugrott a helyéből, amikor végre levegőhöz jutott. A csók finom volt, talán még soha életében nem érezte ennyire boldognak magát. Gondolatai minduntalan visszatértek az érkezés pillanataira, amikor megismerkedett Daviddel. Milyen régen volt már – gondolta, és nagyot sóhajtott.[/p]
        [p]– Valami baj van? – hajolt fölé a fiú azonnal.[/p]
        [p]– Á, semmi!... Csak eszembe jutott az érkezés, meg az ismerkedésünk. Olyan furcsa az egész. Mintha nem is tegnap történt volna... S olyan... olyan furcsán érzem magamat, mintha...[/p]
    </text>
    <next id="110">Ha elárulod neki, hogy beleszerettél</next>
    <next id="72">Ha arra vársz, hogy inkább ő vallja meg érzelmeit</next>
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p]Diane kétségei elmúltak e szavak hallatán. Talán mégiscsak merhet szerelmes lenni? Igen, egyszer érdemes megpróbálni. Mosolyogva nézett Mark szemébe, és így szólt: .[/p]
        [p]– Hiszek neked, de hogy teljesen megbocsássak, azt ki kell érdemelned.[/p]
        [p]– Hogyan?[/p]
        [p]– Na, kitalálod? – A lány huncut mosollyal félrehajtotta a fejét.[/p]
        [p]Nagyon szép volt.[/p]
        [p]Mark néhány pillanatig gyönyörködött a lányban, majd lassan közelebb hajolt hozzá és megcsókolta.[/p]
        [p]– Igen, kitaláltad! – suttogta Diane a csók után.[/p]
        [p]– Akkor szent a béke?[/p]
        [p]– Igen.[/p]
        [p]A férfi nem bírt boldogságával. Felkapta Diane-t és nevetve fordult körbe vele – a téren sétálók mosolyogva nézték a boldog párt. Az est hátralévő részét együtt töltötték. Rengeteget nevettek. Diane olyan boldog volt, mint még soha.[/p]
        [p]Mark valamivel tíz után vitte haza.[/p]
        [p]– Időre leszállítottalak. Nem árt, ha jó benyomást teszek a nagynénédre.[/p]
        [p]Még egy utolsó csók, és Diane kiszállt a kocsiból. Miközben a ház felé haladt, magán érezte a férfi szerelmes pillantását.[/p]
        [p]Már a kilincsen volt a keze, amikor Mark kiugrott az autóból, és utána futott.[/p]
        [p]– Várj!... Holnap mikor jöjjek érted?[/p]
        [p]– Este hatkor. Sajnos egész nap dolgoznom kell.[/p]
        [p]– Oké.[/p]
        [p]– Mit fogunk csinálni?[/p]
        [p]– Meglepetés! – felelte Mark titokzatos mosollyal.[/p]
        [p]Diane ezzel a mosollyal aludt el. És álmodott...[/p]
        [p]Mark valóban tele volt meglepetésekkel. Jacht-kirándulás, helikopteres városnézés, búvárkodás, szikla-mászás, síelés – mindig akadt valami újdonság. Szerelmük egyre inkább kiteljesedett, ahogy megismerték egymást, s mindketten úgy érezték, hogy megtalálták az igazit.[/p]
        [p][strong]Gratulálok! Bölcs voltál és megfontolt. És persze elbűvölő. Hasonló sikereket kívánok az életben is![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]– Itt az alkalom, hogy elhívj! – szólt hátra a válla fölött. – Nos?...[/p]
        [p]Robert boldogan felugrott, és a lányhoz lépett.[/p]
        [p]– Mehetünk?[/p]
        [p]– Nincs nálam fürdőruha! – tiltakozott Diane.[/p]
        [p]– Nálam sincs – vonta meg a vállát Bobby. – Felesleges luxuscikk ebben a melegben. Ismerek egy nagyon romantikus és teljesen néptelen partszakaszt, ahol még szörfözni is lehet...[/p]
        [p]– És még mit?[/p]
        [p]– A fantáziádra bízom.[/p]
        [p]Diane eltűnődött. Kétségtelenül kellemes szombat délutáni program, hiszen a fiú nagyön jóképű, és a maga módján egészen kedves a szemtelensége.[/p]
    </text>
    <next id="75">Ha vele tartasz</next>
    <next id="29">Ha előbb hazamégy fürdőruháért</next>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]A kissrácok boldogan távoztak a fagyival, ők pedig sokáig ücsörögtek a. fagyizó napernyője alatt. Hamar eljött a délután. Amikor lefelé indultak a parton, Diane egy ismerős metálkék Fordot pillantott meg a parkolóban. Szíve megdobbant. Bobby itt van, döbbent rá. Steve nem vette észre, hogy mennyire elsápadt a lány. Diane gyorsan legyűrte idegességét, és belekarolt Steve-be.[/p]
        [p]– Olyan süppedékeny ez a homok, hogy előbb-utóbb hasra esem! – mondta bocsánatkérő mosollyal.[/p]
        [p]Steve egyáltalán nem bánta. Nagyon tetszett neki a lány. Folytatták útjukat.[/p]
        [p]Diane kutató pillantása egyszer csak rátalált Bobbyra. A fiú a parton haladt, és a napozókat figyelte. Bekukkantott minden napernyő alá, nem törődve a strandolok méltatlankodó szavaival.[/p]
        [p]Engem keres!, állapította meg Diane szívdobogva.[/p]
    </text>
    <next id="48">Ha elnézést kérsz Steve-től, és odamégy Bobby-hoz</next>
    <next id="68">Ha látványosan elsétálsz Bobby előtt Steve-vel, látszólag ügyet sem vetve rá</next>
    <next id="160">Ha nem akarsz vele találkozni, mert Steve már jobban érdekel</next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]– Igen. Valami baj van! – Diane igyekezett érzelmek nélkül beszélni, de hangja megremegett, amikor a reggeli telefonhívásra gondolt. – Reggel volt egy nagyon kellemes telefonos ébresztőm.[/p]
        [p]– És attól vagy ilyen dühös? Ezért szöktél el otthonról? Hiszen megbeszéltük, hogy háromra nálad leszek![/p]
        [p]– Ó, ebben egyáltalán nem lehettem biztos! . Azok után, amit'az a kedves női hang a fülembe duruzsolt... a ütkos öbölről, a szörfözésről és hasonlókról.[/p]
        [p]Bobby mindent megértett.[/p]
        [p]– Cynthia! – mondta keserű hangsúllyal.[/p]
        [p]Diane szava elakadt. Nem tudta, mit mondjon várta a további magyarázatot.[/p]
        [p]– Azt mondod, felhívott? Mindig ezt csinálja! Már egy éve, hogy minden barátnőmet, minden lányt, aki kicsit is közel kerül hozzám, féltékennyé tesz. Kiváló kémei vannak. Nem tudom, hogyan csinálja, de mindig tudja, melyik lányt, hova viszem. Rajtad kívül csak ő volt az öbölben... több, mint egy éve. Őrület! Ha belegondolok, hogy valaha szerettem azt a lányt!... Most már sokadszor próbál boldogtalanná tenni...[/p]
    </text>
    <next id="49">Ha elfogadod Bobby magyarázatát</next>
    <next id="61">Ha nem hiszel neki, és visszamégy Steve-hez</next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]A friss levegő és a férfi támogató karja csodákat tett Diane-nal. Ismét normálisan vette a levegőt. Csak a szíve vert gyorsabban a szokásosnál. Itt áll a nagy álom küszöbén, és csak rajta múlik, hogy átlépi vagy kívül marad. Az előbbi mellett döntött, és bátortalanul viszonozta a férfi ölelését. Sokáig andalogtak így összeölelkezve, végül egy közeli park egyik sétányán találták magukat. S Diane már nem is volt annyira bátortalan.[/p]
        [p]Egy hosszú csók után a férfi elhomályosuló tekintettel nézett a lányra. Diane félt, hogy szemei elárulják háborgó érzelmeit, ezért inkább felnézett a nyári égboltra. Hirtelen ötlettől vezérelve Mark fülébe súgta:[/p]
        [p]– Neked van saját csillagod?...[/p]
        [p]A férfi elmosolyodott, és belecsókolt a lány nyakába.[/p]
        [p]– Viccelsz? Mind az enyém!... Kettő kivételével... de azokat is megszerzem![/p]
        [p]Diane értetlenül nézett Markra, majd megértve a férfi szavait, mosolyogva hunyta be a szemét.[/p]
        [p]– Csak ha én is akarom![/p]
        [p]Mark tovább csókolgatta a lányt, ajkai végigsimítottak a hófehér hattyúnyakon, megpihentek a száján, megbizsergették az orrát, majd végül a lezárt szemhéjakon állapodtak meg.[/p]
        [p]– Akard! – suttogta elragadtatva.[/p]
        [p]Olyan ez, mint egy tündérmese, és én vagyok Hamupipőke a bálban – gondolta Diane.[/p]
        [p]– Úristen, haza kell mennem!...[/p]
        [p]Ez utóbbi mondatot már hangosan mondta Diane. Mark félig még bódultan a lány közelségétől, felemelte a fejét, és így szólt:[/p]
        [p]– Hazaviszlek, jó?[/p]
        [p]Futásnak eredtek. A bár elé érve Mark a csodálatos korallpiros Thunderbird ajtaját kinyitotta a lány előtt. Diane csaknem beájult a kocsiba.[/p]
        [p]Susan néni háza gyorsan közeledett. Mark fél kézzel vezetett, másik kezével a lányt ölelte át. Diane a férfi vállára hajtotta a fejét, és kétségbeesetten azon tűnődött, vajon mikor látja ismét[/p]
    </text>
    <next id="154"></next>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p]Diane sírással küszködve csapta le a kagylót. Szörnyen becsapottnak érezte magát. Amit élete legnagyobb élményének tartott, arról hirtelen kiderült, hogy csupán egy aljas módon kidolgozott stratégia. Pedig milyen őszintének tűnt! Még szerencse, hogy nem veszítette el teljesen a fejét. Csak részben...[/p]
        [p]Sírva fúrta fejét a párnájába.[/p]
        [p]– És én még bedőltem tettetett zavarának...[/p]
        [p]Vállát zokogás rázta.[/p]
        [p]– Azt hittem, valóban olyan hatással vagyok rá, mint még senki más... Micsoda nagyszerű színész... Meg tudnám ölni!... Vagy... dehogyis... Mit csináljak?[/p]
    </text>
    <next id="60">Ha látni sem akarod többé, és inkább megpróbálsz új ismeretségeket szerezni</next>
    <next id="37">Ha megvárod Bobbyt, és felelősségre vonod</next>
  </p>
  <p id="137">
    <text>
        [p]Diane szomorúan lépett be a szobába. A férfi kérdőn nézett rá.[/p]
        [p]– Valami baj van?[/p]
        [p]– Haza kell mennem... Bár, ami azt illeti, a nagynénémnek tulajdonképpen igaza van. Ha itt maradnék, ki tudja, mi történne? Nincs igazam? – kacsintott cinkosan a férfira.[/p]
        [p]– De igen, kedvesem. Elvégre nem vagyok fából! Mennyi időnk van még?[/p]
        [p]– Legfeljebb egy fél óra – felelte bánatosan Diane, és leült a férfi mellé. Átölelte, és vállára hajtotta a fejét.[/p]
        [p]Mark vigasztalóan simogatta a lány haját.[/p]
        [p]– Ne bánkódj, hiszen rengeteget leszünk még együtt. Számtalan nappal és éjszaka vár még ránk.[/p]
        [p]Magához húzta a lányt, és megcsókolta. Diane úgy érezte álmodik. Nem létezik, hogy ennyire megértő legyen – gondolta magában boldogan, és közelebb húzta magához a férfi fejét.[/p]
        [p]Majdnem elkéstek. A férfi eszeveszett tempóban száguldott csak egy kézzel fogta a kormányt, jobbjával a lányt ölelte.[/p]
        [p]Még egy utolsó csók, és Diane kiszállt a kocsiból. Miközben a ház felé haladt, magán érezte a férfi szerelmes pillantását.[/p]
        [p]Már a kilincsen volt a keze, amikor a férfi kiugrott az autóból, és utánafutott.[/p]
        [p]– Várj!... Holnap mikor jöjjek érted?[/p]
        [p]– Este hatkor. Sajnos egész nap dolgoznom kell.[/p]
        [p]– Oké.[/p]
        [p]– Mit fogunk csinálni?[/p]
        [p]– Meglepetés! – felelte Mark titokzatos mosollyal.[/p]
        [p]Diane ezzel a mosollyal aludt el. És álmodott...[/p]
        [p]Mark valóban tele volt meglepetésekkel. Jacht-kirándulás, helikopteres városnézés, búvárkodás, szikla-mászás, síelés – mindig akadt valami újdonság. Szerelmük egyre inkább kiteljesedett, ahogy megismerték egymást, s mindketten úgy érezték, hogy megtalálták az igazit.[/p]
        [p][strong]Gratulálok! Bölcs voltál, és megfontolt. És persze elbűvölő. Hasonló sikereket kívánok az életben is![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]Diane gyorsan felvette a ruháját. Még nem – gondolta magában, most még nem![/p]
        [p]Robert néhány perc múlva ért ki a partra.[/p]
        [p]– Valami baj van? – kérdezte aggódva.[/p]
        [p]– Nem, semmi. Csak...[/p]
        [p]– Értem... Ne haragudj! Hazaviszlek, jó?[/p]
        [p]Diane bólintott. Örült, hogy nem kell megmagyaráznia a viselkedését. Robert mind jobban tetszett neki. Az a lehengerlő, pimasz stílus érző szívet takar. Hazafelé mindketten szótlanok voltak. Robert azon töprengett, hol rontotta el. Diane azon, hogy elrontotta-e. Egyikük sem tudta a választ.[/p]
        [p]– Holnap találkozunk? – kérdezte Robert félve, amikor már Susan néni háza előtt álltak.[/p]
        [p]Diane elmosolyodott.[/p]
        [p]– Persze. Délelőtt segítenem kell a nagynénémnek, de a délutánom szabad. Háromkor jó?[/p]
        [p]– Igen – válaszolta megkönnyebbülten a fiú, és bátortalanul megfogta a lány kezét. Szemét lesütve lassan végigcsókolta Diane ujjait, majd magához húzta és átölelte. A csók forró volt és hosszú.[/p]
        [p]– Jó éjt! – köszönt el a lány, és belépett a kapun. Robert hosszasan nézte, ahogy felmegy a lépcsőn és eltűnik az ajtó mögött. Aztán egy mély sóhajjal megfordult, és az autóhoz lépett.[/p]
    </text>
    <next id="52"></next>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p]Diane most már értette, miért volt az az ölelés. Úgy döntött, hisz Marknak, és megbocsát neki. De valami szöget ütött a fejébe.[/p]
        [p]– Hogy érted azt, hogy eddig tele volt az életed futó kalandokkal? Talán jó útra tértél?[/p]
        [p]– Így is lehet mondani – válaszolta a férfi –, de úgy is, hogy találkoztam egy lánnyal, aki más, mint a többi, aki teljesen elbűvölt.[/p]
        [p]Diane szíve megdobbant, de nem merte hinni, hogy a férfi valóban róla beszél.[/p]
        [p]– Úgy, és ki lenne az a csodalény? – kérdezte Diane tettetett könnyedséggel a hangjában. Mark mosolyogva felelte:[/p]
        [p]– Egy bizonyos Diane Forester nevű lány. Tudnod kell, én eddig csupa olyan nővel találkoztam, aki elolvadt egy pillantásomtól, soha egy szóval nem ellenkezett, és fénysebességgel az ágyamban kötött ki. Utálom, ha egy nő az ölembe hullik. Te egészen más vagy. Veled nem az agyonhallgatott régi lemez forog újra; ha együtt vagyunk, újra élek. Legszívesebben most azonnal feleségül vennélek, de ez gyerekes hülyeség. Csak ígérd meg, hogy velem maradsz.[/p]
        [p]Diane szava elállt a boldogságtól. Nem tudott felelni. A férfi szinte könyörgött:[/p]
        [p]– Kérlek, ígérd meg! Engedd, hogy mindennap láthassalak! Hát nem érted, hogy végre életemben először szerelemes vagyok!?[/p]
        [p]– Mark, én... – Diane még mindig hitetlenkedett. Nem létezik, hogy ez a csoda vele történik! Ilyen csak a mesében van. Vagy ott sincs. Ugyan mit is mondhatna mást, mint...[/p]
        [p]– Igen. Igen-igen-igen! Én is veled akarok lenni, amikor csak lehet. De most vigyél haza, kérlek![/p]
        [p]– Ne menj el, maradj velem ma éjjel! Ha nem akarod, nem történik majd semmi.[/p]
    </text>
    <next id="79">Ha maradsz</next>
    <next id="38">Ha még mindig el akarsz menni</next>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]– Most inkább nem, ne haragudj! – hebegte Diane, miközben szeme David alakjára tapadt. Mike megvonta a vállát, és odament egy másik lányhoz.[/p]
        [p]Diane úgy érezte, hogy tennie kell valamit, mert David mintha odanőtt volna a pulthoz, semmi hajlandóságot nem mutatott arra, hogy esetleg az est folyamán odamenjen az asztalukhoz. Diane nem tudta, mi lehet az oka, de nem sokáig gondolkodott ezen. Nagy levegőt vett, felállt és határozott léptekkel David felé indult. A fiú meglepődve és várakozóan nézte közeledtét.[/p]
    </text>
    <next id="111"></next>
  </p>
  <p id="141">
    <text>
        [p]Bobby mindent megértett.[/p]
        [p]– Cynthia! – mondta keserű hangsúllyal.[/p]
        [p]Diane szava elakadt. Nem tudta, mit mondjon, várta a további magyarázatot.[/p]
        [p]– Felhívott, ugye? Mindig ezt csinálja! Már egy éve, hogy minden barátnőmet, minden lányt, aki kicsit is közel kerül hozzám, féltékennyé tesz. Kiváló kémei vannak. Nem tudom, hogyan csinálja, de mindig tudja, melyik lányt, hova viszem. Rajtad kívül csak ő volt az öbölben... több, mint egy éve. Őrület! Ha belegondolok, hogy valaha szerettem azt a lányt!... Most megint megpróbál boldogtalanná tenni...[/p]
    </text>
    <next id="85">Ha nem igazán hiszel neki</next>
    <next id="6">Ha elfogadod a magyarázatot</next>
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]Diane elkeseredetten és dühösen indult haza. Hiába jött el, hiába próbálkozott. Nem volt szerencséje. Hétfőn munkába kell állnia, és ‘vasárnap sehova sem fog kimozdulni. Mark Rydellt pedig ott egye meg a fene, ahol van! Talán sikerül majd valakinek elfeledtetnie ezt a csirkefogót[/p]
        [p][strong]Kudarcot vallottál. Ne add fel ilyen hamar a reményt, a türelmetlenség ritkán vezet boldogsághoz! Kezdd újra tiszta lappal![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Diane megdermedt David szenvedő arcát látva, és gyorsan kibontakozott Mike karjaiból.[/p]
        [p]– Ne haragudj, de nincs már kedvem táncolni...[/p]
        [p]Mike értetlenül nézett a lányra. Nem tudta elhinni, hogy szépen felépített terve ilyen könnyen füstbe mehet. Eddig minden lány boldog volt, ha vele táncolhatott. Ismét magához ölelte a lányt, és belecsókolt a nyakába.[/p]
        [p]– Tetszel nekem, ne menj most el! – suttogta kicsit színpadiasán.[/p]
        [p]Diane hiába próbált kibontakozni az ölelésből. Legszívesebben belerúgott volna a fickóba, de nem akart jelenetet rendezni. Segélyt kérőén nézett körül.[/p]
        [p]Ekkor egy jellegzetes, mély hang szólalt meg mellettük:[/p]
        [p]– Ne molesztáld a hölgyet, O’Connor, hozzám tartozik![/p]
        [p]Mike elengedte a lányt, és dühösen fordult szembe vetélytársával.[/p]
        [p]– Kopj le, Jennings! Semmi közöd hozzá, hogy mit csinálok a barátnőmmel! Csak táncoltunk, igaz, szépségem? – fordult Diane felé.[/p]
        [p]– Tudod ki a te barátnőd, beképzelt izomagyú hólyag! Az utolsó sarki lotyó is kétszer meggondolja, hogy tőled kérjen-e gyufát, vagy várjon inkább egy eldobott égő csikkre!...[/p]
        [p]Mike agyát vörös köd borította el. Ismét elragadták az indulatai, mint már annyiszor, és keze pofonra lendült.[/p]
        [p]– Te mocskos kis...[/p]
        [p]Ám a mozdulat félbeszakadt. Erős ifjú kéz kapta el a karját, s a két fiú hosszú másodpercekig farkasszemet nézett, majd Mike leengedte a kezét Sarkon fordult, és szó nélkül távozott.[/p]
        [p]Diane szívét hála öntötte el, s magában ujjongva állapította meg, hogy David érte harcolt. Ez nem csak egyszerű lovagiasság, remélte.[/p]
        [p]David gyöngéden nézett a lányra. Kicsit félrehajtotta a fejét, és nyíltan gyönyörködött az arcában. Ettől Diane-t forróság öntötte el, és zavartan sütötte le a szemét.[/p]
        [p]– Köszönöm! – mondta halkan.[/p]
        [p]– Nem hagyhattam... – szólt David, majd felderült az arca. – Táncolunk?...[/p]
        [p]Diane elmosolyodott.[/p]
        [p]– Egy feltétellel... Ha abbahagyjuk a táncot, nem kell majd keresnem egy másik lovagot, aki lefejti rólam a karjaidat![/p]
        [p]Mindketten elnevették magukat. S Diane boldogan simult a fiú karjaiba. Néhány másodpercre csend lett, az előző szám éppen most ért véget. Vad rock’n’roll kezdett dübörögni, de nekik nem nagyon akaródzott elengedni egymást.[/p]
        [p]– Talán sétáljunk egyet! – ajánlotta David. – Vagy inkább leülünk valahová?[/p]
    </text>
    <next id="83">Ha a séta mellett döntesz</next>
    <next id="27">Ha leültök meginni valamit</next>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]A lány gondolatai egy pillanatra elkalandoztak. Képek villantak fel előtte... [em]Tánc. Egy csók. Még egy csók. Egy séta. Egy romantikus vacsora. Gyertyafény. Kis brilliánsgyűrű. Egy hálószoba...[/em] Na, ebből elég, döntötte el magában. Kezdjük az elején![/p]
        [p]– Örömmel – válaszolta, és kezét nyújtotta a férfi felé.[/p]
    </text>
    <next id="80"></next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Diane büszke volt határozottságára, csak éppen azt nem tudta, mit fog csinálni aznap este. Tanácstalanul ült a konyhában, és alig várta, hogy Susan néni hazaérjen.[/p]
        [p]– Jaj, de jó, hogy itt vagy végre! – derült fel az arca, amikor nagynénje belépett a házba. – Fogalmam sincs, hogy mit csináljak. Itthon ülni nincs kedvem, de nem tudom hova mehetnék.[/p]
    </text>
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]Diane szélvészként száguldott fel a szobájába, és azonnal kikukucskált az ablakon. Természetesen ügyelt arra, hogy a függöny elrejtse. Susan néni csodálkozva nézett utána, majd kíváncsian ő is kinézett az ablakon. Mindketten ugyanazt látták. Egy szomorú, láthatóan tanácstalan fiút, aki kétszer is elindult a ház felé, de minduntalan visszafordult. Susan néni szívét melegség járta át, és visszaemlékezett ifjúságára.[/p]
        [p]De hát mit művel ez a lány, bosszankodott magában a néni. Szegény Ballard gyerek! Még képes és itt alszik a ház előtt!... Bár, ami azt illeti, nem árt, ha valaki végre megleckézteti egy kicsit.[/p]
        [p]Diane közben azon tépelődött magában, lemenjen-e vagy sem? De ha lemenne, mit mondana neki? Inkább jöjjön fel ő!... De amikor idáig jutott a gondolataiban, újra azon töprengett, hogy mégis csak neki kellene lemennie.[/p]
    </text>
    <next id="58">Ha lemégy</next>
    <next id="93">Ha Bobbyra vársz</next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]Susan néni gyorsan előadta első haditervét. Mint minden jól értesült idős hölgy, ő is sok mindenről tudott, ami a városban történik. Elmesélte, hogy Rydell minden este benéz legalább egy félórára a Woodbridge Centerben lévő Hullócsillag bárba.[/p]
        [p]– Ráadásul szombat esténként mindig rengeteg fiatal van ott, nyugodtan elmehetsz te is. De nagyon vonzónak kell lenned, ha azt akarod, hogy kitűnj a tömegből, és észrevegyen. Én a magam részéről azt a fekete ruhát javaslom, amit most akasztottál be a szekrénybe.[/p]
        [p]Diane nem volt biztos benne, hogy felszabadultan tud viselkedni ebben a ruhában, de végül meggyőzte magát.[/p]
    </text>
    <next id="81"></next>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p]A vasárnap este gyorsan eljött. Diane iszonyúan lámpalázas volt. Nagyon félt, hogy valamiképp csalódást okoz majd a férfinak.[/p]
        [p]Ha másképp nem, a kést vagy a villát biztosan elejtem majd, tűnődött magában a lány. Kinevetnek, szégyenkeznie kell majd miattam...[/p]
        [p]– Na, ebből elég! Tisztára meghülyültél, Diane! Inkább öltözz fel! – szidta le magát.[/p]
        [p]A délután folyamán Susan néni, mint szakértő bevonásával kiválasztotta mit vesz fel: a rövid, flitterek-kel díszített tűzpiros selyemruha nagyszerűen illett sötét hajához. Egyszer már kipróbálta hatását egy partin, ahova elkísérte apját. Volt hatása. Apja egyik fiatal munkatársa hetekre lelkibeteg lett.[/p]
        [p]Most is ilyesmi a cél – gondolta Diane öltözködés közben. Ez járt a fejében akkor is, amikor szürke festéket tett a szemhéjára – ez hideg, fensőséges tekintetet kölcsönzött neki. Susan néni is elégedett volt az eredménnyel. Amikor pontban nyolckor meghallották a fékcsikorgást a ház előtt, a néni még elhadart néhány utolsó jótanácsot, majd Diane – nyugodt mosolyt erőltetve arcára – kilépett az ajtón. Miközben a férfi kinyitotta előtte a Tnunderbird ajtaját, Diane már tudta, nagy baj nem lehet; a férfi elismerő pillantásai mindent elárultak. Mark vezetés közben lopva figyelte a lányt.[/p]
        [p]Az autó hamarosan rákanyarodott a városból kivezető útra, s hangtalanul suhant a nyáresti szürkületben. Néhány perces száguldás után lekanyarodtak egy kisebb parkba, majd egy víkendház előtt álltak meg.[/p]
    </text>
    <next id="7">Ha jártál már itt</next>
    <next id="97">Ha most vagy itt először</next>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]...és úgy érezte, egy percig sem maradhat tovább. De ezt nem hagyhatja szó nélkül! Felkapta retiküljét, és kilépett az előcsarnokba Mark és Christine észre sem vették, csak amikor megszólalt:[/p]
        [p]– Hát igen, lehet, hogy magányos férfiak elszórakoztatásában nem vagyok olyan profi, de én legalább tudom, mikor kell elmenni. Engedelmetekkel távozom.[/p]
        [p]– Ne, Diane, válj! – hallotta maga mögött Mark kétségbeesett kiáltását, miközben lefutott a lépcsőn, és beugrott az ott várakozó fekete Rolls-Royce-ba. A sofőr megszokhatta már, hogy ilyenkor nem kérdez semmit, mert egy szó nélkül gázt adott. Diane még látta, hogy Mark kirohan az ajtón – és azt is, hogy Christine megpróbálja visszatartani.[/p]
        [p]Maradj csak – gondolta keserűen Diane, elvégre jobb társaságod akadt, mint egy tizennyolc éves csitri.[/p]
        [p]Úgy érezte, soha nem érkeznek már meg az Ainboy utcára, de végül ennek az úrnak is vége lett. Diane kiszállt az autóból, és összeszorított fogakkal indult a ház felé. Ereje az ajtóig tartott. Alig nyomta le a kilincset, azonnal kitört belőle a zokogás. Sírva borult Susan néni nyakába, és akadozva mesélte el, mi történt.[/p]
        [p]– Látni sem akarom többé! – zokogta.[/p]
        [p]A néni nem tudta, mit mondjon, hogyan vigasztalja meg. Hagyta, hadd sírja ki magát a lány, aztán felkísérte a szobájába, és lefektette. Diane tudta, hogy egy percet sem fog aludni.[/p]
    </text>
    <next id="101"></next>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Diane úgy érezte, tennie kell valamit, mert David mintha odanőtt volna a pulthoz, semmi hajlandóságot nem mutatott arra, hogy esetleg az est folyamán odamenjen az asztalukhoz. Diane nem tudta, mi lehet az oka, de nem sokáig gondolkodott ezen. Nagy levegőt vett, felállt és határozott léptekkel David felé indult. A fiú meglepődve és várakozóan nézte közeledtét.[/p]
    </text>
    <next id="111"></next>
  </p>
  <p id="151">
    <text>
        [p]Diane úgy érezte, nem tud egy helyben maradni. Felállt, és lassú léptekkel elindult, hogy alaposabban szemügyre vegye a terepet. Látott néhány jóképű fickót, de valahogy egyik sem nyerte meg túlságosan a tetszését. Rövid időn belül ismét ott ült az asztalnál.[/p]
        [p]Újabb unalmas percek teltek el.[/p]
    </text>
    <next id="92">Ha meguntad a várakozást, és hazaindulsz</next>
    <next id="8">Ha még vársz egy kicsit</next>
  </p>
  <p id="152">
    <text>
        [p]A csillagok megvilágították az utat, és Diane úgy érezte minden csillog körülötte. Leginkább David szeme. Nagyon boldognak érezte magát. Jó volt a derekán tudni a fiú kezét anélkül, hogy tolakodónak tűnt volna. Gyakran összehajoltak, de vagy David volt bátortalan vagy Diane felejtette el a csókok ízét, mert amikor reggel kinyitotta a szemét, sehogy sem tudta felidézni azt. Lehet, hogy egyet sem kapott? Ezen felkacagott. Sok volt a koktél. És David fantasztikus fiú. Ez tény. És milyen szép szeme van! Hirtelen felült az ágyban.[/p]
        [p]– Te jó isten, hiszen nem beszéltük meg, mikor találkozunk legközelebb!...[/p]
    </text>
    <next id="4"></next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]Diane durcásan felhúzta a vállát. A lány maga volt az élő tagadás. Megrázta a fejét.[/p]
        [p]– Semmi különös... csak szép az az autó.[/p]
        [p]Susan nénit azonban nem ejtették a feje lágyára. Sejtette, hogy ennél sokkal többről van szó. Nem látott még olyan lányt, akit pusztán az autó érdekelt, s a vezetője nem. Csak nem bolondult bele ez a csitri Mark Rydellbe? Ennek nem lesz jó vége. Ismerte jól a férfi nőügyeit; a fodrásznál másról sem suttognak, mint annak a szívtiprónak a legújabb hódításairól.[/p]
        [p]Még az hiányzik, hogy Diane is áldozatául essen! Hogyan állna akkor a lány szülei elé? Hát nem, döntötte el magában a néni, ezt nem hagyhatom. Kicsit szorosabb pórázon kell tartanom ezt a lányt.[/p]
        [p]Susan néni még aznap este kérdőre vonta Diane-t, és közölte vele az ítéletet: ezentúl sehová nem mehet el egyedül.[/p]
        [p][strong]Természetesen ez ismét kudarc. A nyarat elszúrtad a bizalmatlanságoddal, néha nem ártana, ha kicsit őszintébb lennél.[/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]– Meghívhatlak holnap vacsorára? – A férfi szavai egy szempillantás alatt megoldották a lány gondját. – Nyolckor érted jövök, jó?[/p]
        [p]– Igen – válaszolta Diane boldogan, és gyors csókot lehelt a férfi szájára. A kocsi már a ház előtt állt. Diane könnyed léptekkel szaladt az ajtó felé, és magán érezte a férfi csodáló pillantását.[/p]
        [p]Az ablakból nézte, amint az autó elhajt. Halk köhécselésre eszmélt. Susan néni állt a konyhaajtóban, és mosolyogva kérdezte:[/p]
        [p]– Csak nem Mark Rydell autóját láttam az imént a ház előtt? Mesélj![/p]
        [p]Diane boldogan osztotta meg örömét a nénivel. Közel fél óráig be sem állt a szája. A legvégén fülig érő mosollyal azt is elárulta, hogy Mark másnap vacsorázni viszi. Susan néni csodálkozva, de büszkén hallgatta unokahúgát. Végül mosolyogva így szólt:[/p]
        [p]– Na, most már futás az ágyba, te végzet asszonya! Majd holnap megbeszéljük a haditervet.[/p]
    </text>
    <next id="148"></next>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]– Egy percig sem maradok tovább – döntesz egy pillanat alatt, és visszafordulsz a buszállomás felé. S alig fél órával érkezted után, máris hazafelé tartasz. Meghátráltál és természetesen [strong]kudarcot vallottál![/strong][/p]
        [p][strong]Furcsa lány vagy, azt meg kell hagyni. Órákat utazol keresztül a kontinensen, hogy megérkezz Woodbridge-be, ahol főiskolás leszel. Ám te az első kedvezőtlen benyomások után hátat fordítasz mindennek. Nem félsz Te túlságosan az újtól? Miért rettegsz kipróbálni magadat? Egy-két hét után is dönthettél volna, de nem, neked most azonnal döntened kellett. Sajnállak egy picit, azt hiszem, nagyon kevés az önbizalmad! Ez bizony kudarc! De... mi lenne, ha mégis megpróbálkoznál a dologgal. Elvégre egyszer neked is ki kell próbálnod magadat! S legyen ez az egyszer [em]most[/em]![/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]Hazafelé mindketten kicsit zavartak voltak. Már esteledett, amikor megérkeztek az Amboy utcára. Susan néni az ablakból figyelte érkeztüket. Diane egy gyors csókkal búcsúzott el Marktól, és nagynénje csodálkozó pillantásától kísérve ment be a házba. Nem kerülte el a figyelmét, hogy a férfi még néhány percig ott várakozott a ház előtt, mielőtt elhajtott volna.[/p]
        [p]Diane olyan boldog volt, hogy még Susy néni korholó szavai sem tudták elrontani a kedvét. Bolondos viselkedése hamarosan megenyhítette a nénit, s a vacsora alatt elmesélte kalandját Természetesen arról mélyen hallgatott, hol járt és mi történt, a beszámoló mindössze arra terjedt ki, hogy a városban megismerkedett Markkal, beszélgettek, és a férfi hazahozta.[/p]
        [p]– Meghívott vacsorázni! Vasárnap este nyolcra jön értem.[/p]
        [p]Susy néni csodálkozva csóválta a fejét.[/p]
        [p]– Nem értem! Mr. Rydell a város leggazdagabb lakói közé tartozik, nők tucatjai epekednek utána, erre jössz te, egy ismeretlen csitri, és magadba bolondítod. Miféle varázsló vagy, kislány?[/p]
        [p]Diane-nak jól estek a néni szavai, bár a vetélytársnők sokasága kicsit elkedvetlenítette. Érezte, a történet még éppenhogy csak elkezdődött. Nem lesz könnyű dolga.[/p]
    </text>
    <next id="148"></next>
  </p>
  <p id="157">
    <text>
        [p]Diane irigyen nézte a táncoló párokat.[/p]
        [p]– Ő bezzeg nem bír felkérni! – dünnyögte bosszúsan Diane. Majd mély lélegzetet vett, felállt és határozott léptekkel a pulthoz ment. Gondosan ügyelt arra, hogy úgy tűnjön, mintha nem vette volna észre Davidet. Alig egy méterrel mellette nekidőlt a pultnak, kért egy vanília-koktélt, és látszólag a táncoló fiatalokat figyelte. Közben minden idegszálával Davidre koncentrált. Alig várta, hogy a fiú megszólítsa. Hosszú másodpercek teltek így el, s Diane már éppen levegőt vett, hogy lesz, ami lesz, ő szólítja meg a srácot. Ám ekkor:[/p]
        [p]– Nini, egy kedves ismerős!...[/p]
        [p]Diane megborzongott a mély hangtól. Közömbösséget színlelve fordult David felé.[/p]
        [p]– Szia. Nahát, eddig nem is vettelek észre! Hol bujkáltál? – kérdezte Diane.[/p]
        [p]David ügyet sem vetett a nyilvánvaló provokációra, és visszavágott.[/p]
        [p]– Ha annyira nem szereted ezt a koszos kisvárost, miéit nem otthon ülsz?[/p]
        [p]A lány egy pillanatra elvörösödött, és már a nyelvén volt az újabb visszavágás, amikor a fiú kedvesen elmosolyodott, és táncolni hívta. Diane egy pillanatra eljátszott a gondolattal, hogy visszautasítja, de volt valami David szemében, ami miatt félretette a fegyvereket.[/p]
        [p]– Még a nevedet sem tudom! – karolt bele David a lányba.[/p]
        [p]– Diane Forester.[/p]
        [p]– Én pedig...[/p]
        [p]– Tudom, David Jennings vagy – csúszott ki a lány száján.[/p]
        [p]A fiú csodálkozva nézett rá, de nem szólt egy szót sem. Arcán csaknem láthatatlan mosoly jelent meg.[/p]
        [p]Amikor a táncparkettre léptek, a sors mintha csak a kedvükben akart volna járni, lassú szám következett. Diane először bátortalanul ölelte át Davidet, majd egyre szorosabban hozzásimult. Partnere mellére hajtotta a fejét, és behunyt szemmel hallgatta a zenét. David szinte észrevétlenül belecsókolt a lány hajába. Diane inkább sejtette, mint érezte ezt a csókot, de boldogan fogadta. Megdöbbentően hamar vége lett a számnak, és egy gyors rock’n’roll következett. Ismét a pultnál kötöttek ki.[/p]
        [p]– Van kedved sétálni? – kérdezte David. – Vagy inkább leülünk valahová?[/p]
    </text>
    <next id="83">Ha a séta mellett döntesz</next>
    <next id="27">Ha leültök meginni valamit</next>
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p]Nem is figyelték, merre mennek. Beszélgettek. Ezúttal nem a megszokott szópárbajukat vívták, mindketten komolyak voltak. Számtalan érdekes téma került szóba, és csakhamar megállapították, mennyire hasonló (az érdeklődésük. Kiderült, hogy Bobby, ha bevallatlanul is, de szereti a romantikát. Nem olyan mennyiségben ugyan, mint Diane, de néha-néha neki is szüksége van rá.[/p]
        [p]Közben lassan rájuk esteledett, és megjelentek az égen az első csillagok. Lépteik akaratlanul is a parkba vitték őket. A lombok alatt sűrűsödő homályban csak a sétány hófehér kavicsait látták. Észre sem vették, mikor fogták meg egymás kezét. Megálltak az egyik égerfa alatt, és hosszasan nézték egymást. A holdfény megvilágította Diane arcát. Bobby gyönyörűnek látta. Gyöngéden két keze közé fogta a lány arcát, és puha csókot lehelt ajkára. Diane boldogan viszonozta. Hosszú percek teltek el így, majd Bobby halkan megszólalt:[/p]
        [p]– Eddig nem tudtam, mi hiányzik az életemből. Ma rájöttem... TE! Olyan lány vagy, amilyenről mindig álmodtam. Zenghetnék dicshimnuszokat rólad, de nem hízelegni akarok, csupán azt szeretném, ha együtt maradnánk... Szeretlek.[/p]
        [p]Diane boldogan simult a fiúhoz. Megérkezett a várva várt királyfi...[/p]
    </text>
    <next id="109"></next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]– Oké – felelte Diane. – És mit szólna, ha tegeződnénk?[/p]
        [p]A férfi nyomban újabb italt rendelt A pincér feltűnően gyorsan hozta ki a koktélokat. Felemelték a poharakat, koccintottak, majd karjukat összefonva belekortyoltak az italba. Diane fejében szöget ütött egy gondolat, és megjegyezte:[/p]
        [p]– Te valami helyi varázsló vagy itt?...[/p]
        [p]A férfi csaknem megfulladt a kérdést követően. Még mindig nem bírta megszokni a lány stílusát. Amikor végre lélegzethez jutott, csak ennyit bírt kinyögni:[/p]
        [p]– Miért?[/p]
        [p]– Mindenki egy intésedre ugrik. Először a disc-jockey, most a pincér... – Majd gondolatban hozzátette: A következő talán én leszek. De ezt nem kötöm az orrodra![/p]
        [p]Mark úgy érezte, magyarázattal tartozik. Szerény mosollyal közölte:[/p]
        [p]– Én vagyok a tulajdonos.[/p]
        [p]Most Diane-on volt a fuldoklás sora A férfi segítőkészen karolta át a vállát, és megkérdezte:[/p]
        [p]– Mit szólnál egy rövid sétához a friss levegőn?[/p]
        [p]A lány könnyes szemmel bólogatott, és felálltak az asztaltól. Miközben a kijárat felé vonultak, Diane-nak hirtelen kellemetlen érzése támadt. Úgy érezte, valaki nagyon gyűlöli. Lopva visszapillantott a válla felett, és elkapta a szőke lány gyilkos dühtől égő tekintetét. Diane tudta, hogy ma este egy életre szóló ellenséget szerzett magának. És azt is tudta, messze van még a győzelemtől. A játszma még csak most kezdődött.[/p]
    </text>
    <next id="135"></next>
  </p>
  <p id="160">
    <text>
        [p][strong]Ha kíváncsi vagy, hogy mi is történt Steve és Diane között, olvasd el a következő részt, melyben minden kérdésedre választ kaphatsz.[/strong][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
</content>
