<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/raw.xsd">
  <p id="back_cover">
    <next id="1" />
  </p>
  <p id="generate" display="Előszó">
    <text>
        [p]A Kaland &amp;ndash; Játék &amp;ndash; Varázslat egy fantáziakaland, melynek te vagy a főhőse. Kakhabad földjén játszódik, küldetésed célja pedig Mampang Erődje, ahonnan az ellopott Királyok Koronáját kell visszaszerezned. Harcosként (egyszerű játék) vagy varázslóként (továbbfejlesztett játék) kell eldöntened, merre indulsz, milyen teremtményekkel, trükkökkel és csapdákkal találod szembe magad.[/p]
        [p]A Kaland &amp;ndash; Játék &amp;ndash; Varázslat kaland négy kötetes. Először át kell kelned a Shamutanti Dombokon, majd, miután egy rövid időt töltesz Kharé kikötővárosában, át kell vágnod Baklandon, hogy végül a Zanzunu Csúcsoknál rálelj a Mampang Erődre.[/p]
        [p]Sikered nagyban függ harcosi vagy varázslói ügyességeden. Ha a mágiát használod fegyverednek, úgy ebben a könyvben megleled Analand varázslóinak mágiáját. Ezek egy részét meg kell tanulnod &amp;ndash; ahogy egy valódi varázslónak is &amp;ndash;, és minél többet jegyzel meg közülük, annál sikeresebben teljesítheted kalandjaidat.[/p]
        [script type='text/javascript']$(function() {$("#choiceWrapper").removeClass('ffChoiceHidden');});[/script]
    </text>
    <next id="rules">A varázslás szabályai</next>
    <next id="howtouse">Miként használjuk a varázslatokat?</next>
    <next id="spells">A varázslatok</next>
  </p>
  <p id="rules" display="A varázslás szabályai">
    <text>
        [p]Kiképzésed alatt számos varázslatot, varázsigét tanítottak meg neked, melyeknek küldetésed során majd hasznát veheted. A varázslatok teljes listáját e szabályzat után megtalálod.[/p]
        [p]A varázslatokat minden esetben három betűből álló kóddal jelöljük. A könyvben nemegyszer lehetőséget kapsz majd arra, hogy problémáidat varázslattal oldd meg, és ellenfeleidet azok segítségével küzdd le. [em]A varázslatokat kizárólag ezekkel a három betűből álló kódokkal jelöljük, ezért igen fontos, hogy közülük legalább néhányat tanulj meg kívülről.[/em][/p]
        [p]Éppen ezért, mielőtt kipróbálnád varázserődet, jól teszed, ha egy kis időt arra fordítasz, hogy megtanuld a varázslatokat, éppúgy, ahogy azt a valódi varázslók teszik, amikor a varázstudományokat sajátítják el. Természetesen nem leszel képes egyszerre mind a negyvennyolc varázslatot kívülről megtanulni, de minél többet fogod lapozgatni a könyvet, annál inkább megismered a leghasznosabb varázslatokat.[/p]
        [p]Kezdetben csak hat-tíz varázslatot próbálj meg elsajátítani (alább közöljük a leghasznosabbakat), és bízd magad kardvívó tudományodra, ha meg kell küzdened valamilyen teremtménnyel. Kis szerencsével és ezekkel a varázslatokkal sikerülhet küldetésed, is természetesen könnyebb dolgod lesz, ha minél több varázslatot fogsz ismerni.[/p]
        [p]Néhány varázslatot bizonyos tárgyak, például egy ékszer vagy egy varázsgyűrű segítségével tudsz majd csak alkalmazni.[/p]
        [p]Ha egy varázslatot anélkül próbálnál meg használni, hogy rendelkeznél a hozzá szükséges tárggyal, a varázslat nem fog működni, és csak hiába vesztegeted majd [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontjaidat.[/p]
        [p]Minden varázslás – akár sikeres, akár nem – igénybe fogja venni energiádat és figyelmedet. Ezért fizetni kell: az árat [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontokban kifejezve minden varázslat mellett megtalálod. Amikor majd varázsolsz, ezt a pontszámot minden alkalommal le kell vonnod [span class="ffAttribute"]életerődből[/span].[/p]
        [p]Mielőtt kalandodba belevágnál, annyi ideig tanulmányozhatod [em]A Varázslatok Könyvét[/em], ameddig csak akarod, de [em]ha egyszer már útra keltél, soha többet nem lapozhatsz bele, és kizárólag a memóriádra[/em] hagyatkozhatsz! Le sem írhatod a varázslatokat, hogy megkönnyítsd a dolgodat. Valódi vészhelyzetekben, amikor majd meglep valamilyen teremtmény, nem lesz időd átlapozni [em]A Varázslatok Könyvét[/em], hogy kikeresd a legmegfelelőbb varázslatot![/p]
    </text>
    <next id="howtouse">Miként használjuk a varázslatokat?</next>
    <next id="spells">A varázslatok</next>
  </p>
  <p id="howtouse" display="Miként használjuk a varázslatokat?">
    <text>
        [p]Miután megismerkedsz [em]A Varázslatok Könyvében[/em] lévő varázslatokkal, ügyességed és tehetséged a sokszorosára növekszik.[/p]
        [p]Amint a hat alap varázslatot elsajátítod, azonnal belekezdhetsz a játékba. Segítségükkel túljuthatsz minden nehézségen, de ne feledd, ezek a varázslatok drágák (sok [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont az áruk), épp ezért gyakran fogsz rászorulni arra, hogy – főleg a gyengébb teremtmények ellen – kardvívó tudásodra hagyatkozz, s így megelőzd [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pontjaid rohamos fogyását.[/p]
        [p]A többi varázslat ugyan gazdaságosabb, bár mint lehetőséget ritkábban ajánljuk őket, így varázslóként inkább az emlékezetedre és ügyességedre kell majd hagyatkoznod. A leggazdaságosabb varázslatok azok, amelyekhez a kalandod során talált varázstárgyakra van szükség.[/p]
        [p]Ne feledd, hogy kemény büntetést kell fizetned, ha rossz varázslatot választasz! Ha olyan varázslat mellett döntesz, amely nem létezik, vagy amelyhez nincs meg a szükséges varázstárgyad, külön [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont büntetést kell levonnod magadtól. Bizonyos esetekben a büntetésed halál lesz![/p]
        [p][em]A Varázslatok Könyvében[/em] szereplő varázslatok közül nem mindegyiket használhatod ebben a játékban.[/p]
        [p]Csakhamar magad is rájössz majd a varázslatok értelmére. Összeállításukban, a megadott lehetőségekben és a kódokban bizonyos logika is szerepet játszik. Erre azonban magadnak kell majd rájönnöd. Minél nagyobb gyakorlatra teszel szert, annál ügyesebben fogsz varázsolni. Mindez része a varázslás művészetének![/p]
    </text>
    <next id="rules">A varázslás szabályai</next>
    <next id="spells">A varázslatok</next>
  </p>
  <p id="spells" display="A varázslatok">
    <text>
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/EME.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]EME[/div]
                [p]Rendkívül hatásos varázslat; segítségével villámot lövellhetünk ki a kezünkből egy meghatározott irányba. Gyakorlatilag minden olyan élő teremtmény ellen használható, amelynek nincs varázsvédelme. Igen nagy erő és koncentráció kell hozzá.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]MEL[/div]
                [p]Ezzel a varázslattal óhajunknak megfelelő irányba csaphatunk le. A kezünkbe varázsolt tűzgolyót a kívánt célpont felé hajíthatjuk el. Bármely mágikus erővel rendelkező vagy közönséges teremtmény ellen felhasználható, hacsak az eredendően nem képes a tűznek ellenállni. Az ilyen tűzgolyó becsapódásakor komoly égési sérüléseket ejt, de ezt követően szinte azonnal semmivé foszlik.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/MEL.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/ERO.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]ERŐ[/div]
                [p]Ez egy olyan hatásos varázslat, melynek segítségével mágikus és valóságos védőgyűrűt vonhatunk magunk köré, és ezáltal távol tudjuk tartani valamennyi ellenfelünket, legyen az valódi vagy akár mágikus erejű lény. Varázslatához rendkívüli szellemi összpontosításra van szükség, de az általa teremtett igen erős erőtér engedelmeskedik létrehozója akaratának, aki engedélyezheti ennek az erőtérnek akár egy, akár több irányba történő áthatolását.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]FAL[/div]
                [p]Aki ezt a varázslatot alkalmazza, az láthatatlan falat varázsolhat maga köré, amelyen sem tárgyak, sem teremtmények nem hatolhatnak át. Igen hatásos védő varázslat![/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/FAL.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/TIV.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]TIV[/div]
                [p]Ezzel a varázslattal ellenőrzésünk alá lehet vonni a bennünket megtámadó teremtmény akaratát. A támadás megszűnik, és a teremtmény akarata azonnal a varázsló személy irányítása alá kerül. Meg kell azonban jegyeznünk, hogy ez a varázslat kizárólag a nem intelligens teremtményekre van hatással, és igen rövid életű.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]BUT[/div]
                [p]E varázslat hatására az a teremtmény, amely valamilyen tárgyat (pl. fegyvert) tart a kezében, lomhává, lassúvá, esetlenné válik. A tárgyat kiejti a kezéből, majd ügyetlenkedve felveszi, és ismét kiejti – azaz mindaddig, amíg e varázslat hatása alatt áll, nem képes kárt tenni egyetlen tárggyal sem a varázslóban.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/BUT.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/NOV.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]NÖV[/div]
                [p]Aki ezt a varázslatot alkalmazza önmagán, annak teste az eredeti méretének négyszeresére fog megnövekedni, egyúttal hatalma is megnő. Különösen a nagy termetű ellenfelek ellen hasznos ez a varázslat, de óvatosan kell bánni vele, különösen zárt helyen.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]LÁP[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz egy érmére van szükség. A varázsló az érmét a csuklójára helyezve varázsol. A bűvös érme hozzátapad a csuklójához, és egy körülbelül egy méter átmérőjű láthatatlan pajzsot képez, amely megvédi a varázslót ellenfelétől, aki közönséges fegyverrel támad rá. A varázslat után ezt az érmét eredeti funkciójának megfelelően (pénz, medál stb.) nem lehet használni.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/LAP.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/NYI.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]NYI[/div]
                [p]Ezzel a varázslattal bármilyen bezárt ajtót ki lehet nyitni. A zár nyelve kipattan, és az ajtó könnyedén kinyílik. Ha az ajtó belülről van elreteszelve, a retesz is kinyílik. Csupán a bűvös zárral lezárt ajtók ellen nem használható ez a varázslat.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]PÉL[/div]
                [p]Ehhez  a varázslathoz méhviaszra van szükség. Ha ezzel a viasszal kenjük be azokat a fegyvereket, amelyeknek éle van (kardot, baltát, tőrt stb.), azok borotvaélesek lesznek, és a szokásosnál kétszer nagyobb kárt tesznek, azaz, ha a normál fegyver eddig 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont kárt okozott, most 4 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont kárt fog okozni.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/PEL.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/CSA.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]CSA[/div]
                [p]Ezt a varázslatot akkor alkalmazzuk, ha valamilyen csapda gyanúja áll fenn. A varázsló telepatikus úton megérzi, kell-e tartania csapdától vagy sem, és ha igen, hogyan lehet azt elkerülni. Ha pedig már valaki benne van a csapdában, akkor ez a varázslat bizonyos esetekben enyhíti annak veszélyes voltát.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]HAT[/div]
                [p]Ezt a varázslatot önmagunkon végezzük. Hatására éppolyan hasonmásaink jelennek meg mellettünk, mint amilyenek mi vagyunk, éppúgy tudnak varázsolni vagy harcolni, és mind egyformán fognak cselekedni, mintha csak egymás tükörképei lennének. A legtöbb teremtmény képtelen lesz megállapítani ilyen esetben, ki a valódi ellenfél, és mind a hat hasonmás ellen fog harcolni.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/HAT.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/TAN.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]TÁN[/div]
                [p]Akivel szemben ezt a varázslatot alkalmazzuk, az ellenállhatatlan vágyat fog érezni arra, hogy táncra perdüljön. A varázsló kis Bambuszfurulyáján játszva minden teremtményt megtáncoltat. Csupán ezt a Bambuszfurulyát kell megtalálni, és mindaddig, amíg ezen játszunk, a kiszemelt teremtmény a táncot ropja. Normál körülmények között ilyenkor a varázsló nyugodtan elmenekülhet, vagy tovább furulyázhat, és gyönyörködhet az előadásban![/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]GOB[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz néhány Goblinfogra van szükség. Ha ezeket a fogakat megbűvöljük, abban a pillanatban annyi Goblin jelenik meg előttünk – egytől akár százig –, ahány Goblinfoggal végezzük a varázslatot. Ezeknek a Goblinoknak megparancsolhatjuk, hogy küzdjenek meg az ellenfelünkkel, vagy megbízhatjuk őket bármilyen más feladattal. Amint a Goblinok teljesítették feladatukat, eltűnnek.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára Goblinonként 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/GOB.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/YOB.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]YOB[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz Óriásfogra van szükség. Ha a megfelelő módon varázsolunk, azonnal egy közel kétméteres Óriás jelenik meg előttünk. A varázsló valamennyi kérését teljesíti az Óriás; megküzd az adott ellenséggel, nehéz tárgyakat mozdít el stb. Az Óriás eltűnik, amint a feladatát teljesítette.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]GUM[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz egy fiola ragasztóra van szükség, amely rendkívül gyorsan, pillanatok alatt mindent ragaszt. Ha ezt a varázslatot alkalmazzuk, bármely teremtményt képesek leszünk odaragasztani a földhöz vagy a falhoz, mégpedig oly módon, hogy például a lába elé hajítjuk a ragasztóval teli fiolát, vagy azt egy résnyin nyitott ajtó tetejére helyezzük, ahonnan az a kiszemelt áldozat fejére esik, ha az ajtót kinyitják.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/GUM.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/MEN.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]MEN[/div]
                [p]Ezt a varázslatot különösen veszélyes helyzetekben alkalmazzuk amikor azt szeretnénk megtudni, miképp és merre tudunk elmenekülni. Ez a varázslat elirányít bennünket a megfelelő kijárathoz vagy ha a közelben lehetőség adódik valami védelemre, egyfajta különös lelki ráhatással arrafelé küld el.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]DOK[/div]
                [p]E varázslat segítségével óhajunknak megfelelően a birtokunkban lévő varázsitalok bárkit vagy bármilyen sérült teremtményt képesek meggyógyítani, ha azok az italt megisszák. A varázsló önmagán is alkalmazhatja ezt a varázsitalt – akkor kell varázsolni, miközben az italt felhajtjuk, de az ital soha senkit nem fog a halottaiból feltámasztani.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/DOK.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/ALV.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]ALV[/div]
                [p]Ezzel a varázslattal bármely teremtmény mozgását, megszokott sebességét körülbelül hatszorosan tudjuk lelassítani. Mivel az ilyes teremtmény szinte alvajáróvá válik, lehetőségünk nyílik rá, hogy míg a varázslat hat, kitérjünk előle, vagy legyőzzük.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]KIN[/div]
                [p]Ezzel a varázslattal különböző kincseket tudunk teremteni: aranyat, ezüstérméket, drágaköveket és ékszereket, melyekkel bizonyos teremtmények figyelmét elterelhetjük, azokat kifizethetjük, illetve megvesztegethetjük. Az illúziókincs abban a pillanatban eltűnik, amint a varázsló elhagyja a tett színhelyét.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/KIN.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/VAR.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]VAR[/div]
                [p]Ezzel a varázslattal megvédhetjük magunkat a legtöbb ellenséges varázslattal szemben. Gyorsan kell ilyenkor varázsolnunk, még mielőtt a támadó varázslat megfoganna. Egyszerűen közömbösítjük az ellenséges varázslatot, mely nem tud ránk hatni, és eltűnik. Ez a varázslat ennélfogva igen hatásos védőfegyver, azonban tudni kell, hogy nem minden varázslattal szemben működik.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]POP[/div]
                [p]Nagyon hatásos kis varázslat ez, amelyhez nagy összpontosító erőre van szükség, no meg apró kavicsokra. A bűvös kavicsok azonnal robbannak, amint elhajítjuk őket. Bármit apró darabokra zúznak, ráadásul iszonyúan nagyot robbannak.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/POP.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/ZUH.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]ZUH[/div]
                [p]Ezt a varázslatoT akkor alkalmazzuk, ha egy verem fogságában vagyunk, vagy jókora magasságból zuhanunk le. A varázslat segítségével testünk pehelykönnyűvé válik. Könnyedén, lágyan hullunk alá a levegőben, és sértetlenül érünk földet.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]ZAV[/div]
                [p]Ragyogó védővarázslat, melyet bármilyen ránk támadó teremtmény ellen alkalmazhatunk. Hatására áldozatunk agya zavarossá válik, átmenetileg beszámíthatatlan lesz. Mindazonáltal ezt a varázslatot nagy körültekintéssel kell végeznünk, mert előfordulhat, hogy a megháborodott teremtmény kiszámíthatatlan lépést tesz.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/ZAV.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/KOD.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]KÖD[/div]
                [p]Ez, a varázslatot kizárólag ablak nélküli, bezárt szobában alkalmazhatjuk. Amikor a varázslat hat, a szoba koromsötétté válik, és a varázslón kívül senki semmit nem fog látni, még akkor sem, ha fáklyák vagy gyertyák fénye világítaná is be a szobát. Minden teremtményt megvakít, aki csak jelen van. Hatása időleges.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 2 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]HOM[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz homokszemeket kell szórnunk a földre (pl. egy adott teremtmény lába elé), melyek bűvös erőnktől futóhomokká válnak. Bárki belelép, azt a futóhomok elnyeli.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/HOM.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/BUZ.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]BŰZ[/div]
                [p]Amikor ezt a varázslatot alkalmazzuk, a körülöttünk lévő levegő iszonyatos bűzzel telik meg. Oly szörnyű ez a szag, hogy bármely teremtmény, amely akár egy keveset is beszippant belőle, azonnal hányni kezd. Ennélfogva bármilyen ellenség elgyengül a bűztől, még a varázsló is, hacsak nincs az orrában orrdugó. A nagy orrlyukú teremtményekre hat igazán nagy erővel.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]TEL[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz egy kis kerek papi sapkát kell a fejünkön viselnünk. Ha ez van a fejünkön, bármilyen lény, értelmes lény gondolatát kitalálhatjuk; megtudhatjuk, milyen erős, mi a gyengéje, mit rejt a szomszédos szoba stb.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/TEL.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/GAK.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]GAK[/div]
                [p]Ahhoz, hogy ezt a varázslatot alkalmazzuk, szükségünk van egy Fekete Maszkra, melyet mindaddig az arcunkon kell viselnünk, amíg varázsolunk. Közvetlenül alkalmazhatjuk az ellenfelünkkel szemben, akit a látvány iszonyatos félelemmel tölt el. A bátor teremtmények kevésbé fognak begyulladni tőle, mint a gyávák, hatására elönthet valakit a verejték, elvesztheti a fejét, de az is előfordulhat, hogy a kiszemelt áldozat remegve, mint a kocsonya, a sarokba rejtőzik.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]DEM[/div]
                [p]Ezt a varázslatot csak harcban lehet alkalmazni, és hatására az ellenfél oly mértékben demoralizálódik, hogy már nem is akar győzni. Az ilyen demoralizált teremtményeket könnyebb legyőzni – bár a győzelem még így sem teljesen biztos.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/DEM.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/ANY.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]ANY[/div]
                [p]Ezt a varázslatot csak akkor alkalmazhatjuk, ha egy Arany Ékszert viselünk. Ilyenkor a közelünkben tartózkodó bármely ember vagy teremtmény azonnal vonzódni kezd hozzánk. Ez [em]nem jelenti azt[/em], hogy ellenfeleink nem fognak küzdeni ellenünk, ha ez a feladatuk, de könnyebben lehet majd információt kicsikarni belőlük, mint azt normális körülmények között tehetnénk. Még arra is készek lesznek, hogy segítsék azt, aki valójában az ellenségük.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]TÜK[/div]
                [p]Ennek a varázslatnak harc közben lehet igazán hasznát venni. Egy Aranyhátú Tükör kell hozzá, melyet varázsláskor a teremtmény elé kell tartanunk. A tükör segítségével az ellenünk harcoló teremtmény tökéletes tükörképét tudjuk odavarázsolni, és azt irányítva az eredeti ellenfél elleni harcra késztetjük. Azonos harci tulajdonságokkal rendelkezik mindkét teremtmény (az eredeti és a tükörbéli egyaránt), s csak a szerencse fogja eldönteni küzdelmüket. Ha az eredeti teremtmény meghal, képmása eltűnik. Akkor is eltűnik a képmás, ha a valóságos ellenfelet legyőzzük.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/TUK.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/TUV.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]TÜV[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz a Tüzes Víz nevű italra van szükség, amely megkétszerezi, sőt megháromszorozza az erőnket. Bár e víz hatása csak időleges, mégis elegendő ahhoz, hogy egy csatát megvívjunk, vagy egyfajta szupererőre szert tegyünk.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]POR[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz különleges Kőporra van szükség, melyet a kiszemelt teremtményre kell hintenünk. Az áldozat perceken belül kővé válik. Előbb lelassulnak a mozdulatai, majd megmerevedik és elszürkül, a teste pillanatok alatt szürke kőszoborrá merevedik.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/POR.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/SAP.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]SÁP[/div]
                [p]Ezt a varázslatot mindenki önmagán végezheti el. Hatására a normális sebességünknél háromszor gyorsabban tudunk majd futni, beszélni, gondolkodni vagy harcolni. Ez a varázslat azonban csak akkor hat, ha előtte Sárga Port szippantunk be.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]FÚJ[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz Viharkürtre van szükségünk, amely disszonáns hangot ad, amikor egy meghatározott irányba tartva belefújunk. Varázslatunk hatására hatalmas szélvihar tör ki a kürtből, amely embernél nagyobb teremtményeket is képes felkapni, vagy egy polcról tárgyakat lefújni stb.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/FUJ.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/FIX.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]FIX[/div]
                [p]Ez a varázslat, mely élőkre és élettelen tárgyakra egyaránt alkalmazható, a varázslat tárgyát akár röptében is mozdulatlanná teszi. A varázslathoz Tölgyfacsemete botra van szükség. Amit ezzel a varázslattal megérintünk, megdermed, amíg a helyszínen vagyunk.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]ALT[/div]
                [p]Ez a varázslat kizárólag élőlényekre hat. Elálmosodnak és perceken belül elalszanak tőle. A varázslatot egy Rézinga segítségével végezzük, melyet a kiszemelt teremtmény orra előtt lassan ide-oda lengetve hipnotizáló hatást fejtünk ki.
                [/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/ALT.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/REP.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]REP[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz egy Ékszerberakásos Medálra van szükségünk, melynek segítségével olyan magasra röpülhetünk fel a levegőbe, amilyen magasra csak akarunk, és addig maradhatunk ott, ameddig kedvünk tartja.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]ELT[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz egy Gyöngygyűrűre van szükségünk. Amíg ez a gyűrű az ujjunkon van, bármely értelmes lény számára láthatatlanná válunk. Ez hatalmas előnyt jelent akár harcban, akár menekülés közben. Azok a teremtmények, amelyeknek fülük van, hallani fogják, merre mozgunk a szobában. A kevésbé értelmes lényeket csak részben tudjuk ezzel a varázslattal becsapni, hisz ez egyfajta illúzióvarázslat.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/ELT.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/NAP.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]NAP[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz egy sárga Napékszerre van szükségünk, mely fényesen csillogni kezd, amikor varázsolunk. Mi szabályozzuk, milyen erővel csillogjon: lehet igen fényes, ha a megtámadott teremtményeket el akarjuk vakítani, vagy kevésbé fényes, ha fáklyához hasonló erejével egy sötét szobában akarunk tájékozódni.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]TIL[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz egy Csont Karperecre van szükségünk. Amikor ezt a varázslatot alkalmazzuk, mindig valamilyen meghatározott illúzióra kell gondolnunk (pl. a padló izzó parázzsá válik, mi válunk Démonná stb.), s ez az illúzió valóságosnak tűnik majd kiszemelt áldozatunk szemében. Ilyenkor elmenekülhetünk a helyszínről, vagy akár csökkenthetjük a teremtmény ellenállását. Ez a varázslat a nem értelmes lényekre nincs hatással. Ha olyasmit cselekszünk, aminek következtében az illúzió megtörik (pl. egérré változunk és olyasvalakivel bocsátkozunk harcba, akinek kardja van), a varázslat hatása azonnal megszűnik.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/TIL.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/TER.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]TÉR[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz egy Zöldhajú Parókára van szükségünk, amelynek a segítségével megértjük mindazokat a teremtményeket, akik nem emberi nyelven beszélnek. (Pl. Goblinokat, Orkokat stb.)[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]ÁTÉ[/div]
                [p]Ennek a varázslatnak a segítségével a legtöbb állat beszédét megértjük. Kizárólag a Zöldhajú Parókával működik.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/ATE.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/FEM.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]FÉM[/div]
                [p]Közelharcban igen nagy segítségünkre lehet ez a varázslat, de csak akkor, ha az ujjunkon van a Zöld Fémgyűrű, melynek alapanyagát a Craggen Sziklából bányászták. E varázslat segítségével rövid időn belül eltűnhetünk, majd ismét megjelenhetünk. Bizonyos puha tárgyakon is átjuthatunk, például fán és agyagon, de sziklán, fémen vagy ehhez hasonlón már nem. Nem túl megbízható varázslat, és gyakran végzetes hatása van.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]TÁV[/div]
                [p]Ehhez a varázslathoz egy Kristálygömbre van szükségünk. A kezünkben tartva, erősen koncentrálva varázsolunk. Kevéssé tudjuk befolyásolni azt, amit látunk, de fontos tudnunk, mit hoz a legközelebbi jövő.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/TAV.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/FEL.jpg" /]
            [/div]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]FEL[/div]
                [p]Ha ezt a varázslatot halott embereken vagy primitív (kétkarú, kétlábú, kétfejű stb.) lényeken alkalmazzuk oly módon, hogy szenteltvízzel hintjük be a testüket, a lények feltámadnak, újra életre kelnek. A feltámasztás kissé munkaigényes, a testek nem pattannak fel csak úgy egyszerűen, és az egykori holttesteket ismét meg lehet ölni. Bár az ilyen varázslattal feltámasztott lény egy ideig még kába és agya tompa, mégis válaszolhat néhány kérdésünkre.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 1 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
        [/div]
        [div class="sorSpellContainer"]
            [div class="sorSpellDescription"]
                [div class="sorSpellTitle"]ZED[/div]
                [p]A legtöbb átlagos képességű szellemidézőnek eszébe sem jut, hogy ezt a varázslatot alkalmazza, hisz ehhez igen nagyfokú szellemi erőfeszítésre van szükség. Valójában a történelem folyamán csak egyszer alkalmazta ezt a varázslatot a nagy hatalmú throbeni Szellemidéző mágus, de őt azóta nem látták, így a varázslat eredménye nem ismert. A későbbiek során megtalálták ugyan a Szellemidéző mágus feljegyzéseit, de azokból csak bizonyos feltevésekre lehet következtetni e varázslattal kapcsolatban. Elég, ha annyit mondunk, hogy valószínűleg ez a legfélelmetesebb varázslat, amit a mágikus tudomány ismer – de pontos hatását egyetlen varázsló sem ismeri.[/p]
                [div class="sorSpellPrice"]
                    Ára 7 [span class="ffAttribute"]életerő[/span] pont
                [/div]
            [/div]
            [div class="sorSpellImage"]
                [img src="resources/sor0/ZED.jpg" /]
            [/div]
        [/div]
    </text>
    <next id="rules">A varázslás szabályai</next>
    <next id="howtouse">Miként használjuk a varázslatokat?</next>
  </p>
</content>