<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/sor.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p]A Királyok Koronáját keresed, amelyet Mampang fővarázslója ellopott hazád, a virágzó Analand uralkodójától, és a varázskorona nélkül pusztulás fenyegeti országodat és népedet. Utad során először a Shamutanti dombok közé érkezel, ahol gonosz teremtmények, vérszomjas szörnyek lesnek rád arra várva, hogy csapdájukba ess. Vajon képes leszel-e arra, hogy biztonságban átkelj a dombokon, avagy belebuksz küldetésedbe…?[/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p]
          Kaszt:
          [input type="radio" name="caste" value="0" checked="checked" id="warriorCaste"] [label for="warriorCaste"]Harcos[/label]
          [input type="radio" name="caste" value="1" id="wizardCaste"] [label for="wizardCaste"]Varázsló[/label]
        [/p]
        [input type="hidden" id="skillValue0" value="6-ot" /]
        [input type="hidden" id="skillValue1" value="4-et" /]
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj [span id="skillAddition"]6-ot[/span] a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="sor"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="A Királyok Koronájának legendája">
    <text>
        [p]Sok-sok évszázaddal ezelőtt, a Sötétség Korszakában, amikor a világnak szinte egyetlen pontját sem fedezték még fel, apró civilizációs fészkek léteztek csupán, melyeknek saját kultúrájuk és fajuk volt. Az egyik ilyen régió Kakhabad volt, egy sörét vidék a világ végén.[/p]
        [p]Bár számos hadvezér megkísérelte, Kakhabadot soha senkinek nem sikerült kormányoznia. A Zanzunu Csúcsokon túli civilizáltabb területekről elűzött gonosz teremtmények tömkelege szivárgott be fokozatosan Kakhabadba, és ez a vidék csakhamar elnyerte a Világvégi Féregverem elnevezést.[/p]
        [p]Amikor Chalanna, Femphrey nagy reformere megtalálta a Királyok Koronáját, a már felfedezett többi világrészen rend és civilizáció lett úrrá. E korona segítségével Chalanna lett a keleti földrész legnagyobb birodalmának uralkodója. Ennek a varázskoronának misztikus hatalma volt, birtokosát természetfölötti kormányzói és igazságtevői hatalommal ruházta föl. Chalanna azonban nem hódítani akart, hanem Femphreyvel szövetséges, békés városállamokat kívánt létrehozni. Ezért aztán mesés Koronáját bölcsen a szomszédos királyságok uralkodóinak adta át sorban, és annak segítségével ezek a földek is egytől egyig felvirágoztak.[/p]
        [p]Fontos tervet dolgozott ki. Minden uralkodó négy évre kapja meg a Királyok Koronáját, ezalatt rendet teremt országában, és csatlakozik Femphrey szövetségeseinek egyre nagyobb táborához. A Korona segítségével eleddig Vaskövesd, Lendleland, Gallantana és Brice királyságai virágoztak fel, szinte egyik pillanatról a másikra. Ismeretlen jelenség volt e vidékeken a háborúk minden neme.[/p]
        [p]Így került a Korona színpompás ceremónia közepette Analand királyának kezébe, és ettől a naptól kezdve Analand óriási fejlődésnek indult. Senki sem tudta, miként képes a Királyok Koronája ily magasra emelni egy nemzetet. Némelyek ezt isteni erőknek tulajdonították, mások az ész erejét emlegették. Egy dolog azonban nem volt kétséges: az eredmény. Minden jól ment Analandban, mígnem leszállt a Fekete Hold éjszakája.[/p]
        [p]Elsőnek a király vette észre, hogy a Korona eltűnt. Azon a csillagtalan éjszakán a Koronát Xameni Madáremberek ragadták fel, és Kakhabad zord, törvényt nem ismerő vidékein ár Mampang felé röpítették. Baklandból jött a hír, hogy a Koronát Mampang fővarázslójának vitték el, aki arra vágyott, hogy ő lehessen Kakhabad uralkodója. Bár Kakhabad veszélyes vidék volt, ez a hit egymagában sokkal nagyobb veszélyt jelentett a környező királyságokra. Kakhabadban nem léteztek törvények, hadsereg sem volt, az országot belső bajai, viszályai teljesen lefoglalták. A Királyok Koronájának segítségével Kakhabad a Femphreyi Szövetség valamennyi tagjának veszedelmes ellenségévé válhatott volna.[/p]
        [p]A Királyok Koronájának eltűnése után Analand elvesztette mindazokat a javakat és jótéteményeket, melyeket a korona biztosított neki a két év alatt. A jog, a rend és az erkölcs hanyatlásnak indult. A királyban egyre inkább megrendült népe bizalma. A szomszédos területekről kíváncsian lesték, mi történik a határaikon túli vidékkel. Még olyan hangok is hallatszottak, hogy támadják meg Analandot.[/p]
        [p]Már csak egyetlenegy remény maradt. Valakinek - minthogy a hadsereg soha nem lesz képes a feladat teljesítésére - el kell mennie Mampangba, és vissza kell szereznie a Királyok Koronáját. Csak akkor szűnik meg az Analandot sújtó árok, ha ez az illető épségben visszatér a Koronával. Önként jelentkeztél erre a feladatra, küldetésed világos. El kell jutnod Kakhabadba, Mampang erődjébe, és meg kell találnod a Koronát![/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="2" />
    <gatherItem id="4101" />
    <gatherItem id="4103" />
    <add amount="20" to="gold" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor1/1.jpg" /][/p]
        [p]Pirkadatkor ébredsz. Felöltözöl, majd kenyeret és kecsketejet reggelizel, és összeszedelődzködsz. Kint az Előretolt Helyőrség tagjai nyüzsögnek, a fehérnép mosni megy, meg az őrök ebédjét elkészíteni a napi őrszolgálat végére.[/p]
        [p]Kandi szemek figyelnek, amint kibújsz kunyhódból és elindulsz a Shamutanti Fal felé. A határőrség emberei tisztában vannak küldetéseddel, és jóindulatú mosollyal arcukon, tisztes távolból, kisebb csapatba verődve kísérnek.[/p]
        [p]Feltárul előtted a Cantopani Kapu. Ez a kapu - melyet állandóan szemmel tartanak a Felderítő harcosok, akiket teleszkopikus látásuk okán helyeztek erre a posztra - az utolsó Analand és Kakhabad között. Még egyszer átvizsgálod a hátizsákodat. Miután meggyőződtél róla, hogy semmid sem hiányzik, biccentesz a Felderítő őrmester felé, aki még egyszer utoljára kiles a kapu tetején lévő kémlelőn, majd jelzi, hogy szabad az út. Az őrmester parancsot ad, hogy húzzák el a tolózárat. A kapu kinyílik előtted, és megpillantod a Shamutanti dombok lábát, utad első állomását.[/p]
        [p]A Felderítő őrmester odapattan hozzád, és kezet ráz veled. - Nem kívánok neked jó utat, hiszen az előtted álló út minden lesz, csak jó nem. Kakhabad gonosz, elátkozott hely. De ezt te magad is tudod. Indulj el ezen a kis ösvényen Cantopani felé, mely kereskedők - főleg csalók és tolvajok - lakta település, és körülbelül egy óra múlva ott is leszel. Cantopaniból három út vezet Birritantin át Kharéba, a Jabaji folyó melletti kikötővárosba. Kharét elhagyva keresztül kell menned az ismeretlen Bakföldön. Az a hír járja, hogy a Bakföldön a nappalokat és az éjszakákat nem a nap szabályozza, hanem valamiféle természetfeletti erők; azt is vésd jól az eszedbe, hogy Kharét elhagyva minden lépésedet figyelni fogják![/p]
        [p]Figyelmeztetése nem lelkesít túlságosan, de így folytatja:[/p]
        [p]- Figyelemmel kísértem előkészületeidet, és meg kell hagyni, valóban rátermett bajnok vagy. Szerencse és siker kísérjen utadon. Analand szerető népével együtt gondolatban veled leszek. Libra istennő segítségével tán sikerül majd megszabadítani királyságunkat a bennünket gyötrő átoktól és a végső összeomlástól.[/p]
        [p]Kezet rázol vele, megköszönöd jókívánságait, és elindulsz a kapu felé. Mindenre elszántan lépsz át rajta. A téged figyelő nép arcáról az irántad érzett bizalom és reménykedés olvasható le. Integetsz nekik, majd megfordulsz, és elindulsz a dombok felé. A hajnali levegő friss, és a felkelő nap sugarai gyönyörűre festik a környező dombokat, melyek mögött ott rejtőzik a gonosz birodalma.[/p]
        [p]Határozott léptekkel vágsz neki az ösvénynek. Kalandod elkezdődött![/p]
    </text>
    <next id="178"></next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Kardot rántasz, és szinte ugyanabban a pillanatban sziszegő hangot hallasz: egy kétfarkú KÍGYÓ jelenik meg előtted. Egyik farka a karod köré csavarodik, és egyetlen csapással a földre teper. Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Feltápászkodsz, és harcba szállsz a teremtménnyel. Küzdj meg vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
      <win>
        <text>
            [p]Továbbmész a cserjésen, mindaddig, amíg azt derékig érő fű nem váltja fel.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="105"></next>
  </p>
  <!-- 3 -->
  <!-- 4 -->
  <p id="5">
    <text>
        [p]Megkérdezed tőle, miféle fogak vannak a [span class="purchaseItem" data-id="3004" data-amount="1" data-price="3"]zsákban[/span], ő azonban csak annyit hajlandó elárulni, hogy ,,egy teremtmény fogai'', és egyáltalán nem engedi meg, hogy megnézd a zsák tartalmát. 3 Aranytallért kér a zsák fogért. Vedd meg, ha akarod.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <next id="280"></next>
  </p>
  <!-- 6 -->
  <p id="7">
    <text>
        [p]Gyorsan szeded a lábad, és végül sikerül messzire kerülnöd a bosszantó kis teremtményektől. A délután hátralévő részében egyfolytában az ösvényen mész tovább, míg eljutsz egy pontra, ahonnan megpillantod az ösvény végét, egy falut. Továbbmész az ösvényen.[/p]
    </text>
    <next id="28"></next>
  </p>
  <!-- 8 -->
  <p id="9">
    <text>
        [p]Merre indulsz?[/p]
    </text>
    <next id="164">Ha azon az ösvényen mész tovább, amely levisz a völgybe</next>
    <next id="157">Ha a fönti ösvényen mész tovább a dombok felé</next>
  </p>
  <!-- 10 -->
  <p id="11">
    <text>
        [p]Előhúzod Bambuszfurulyádat, és játszani kezdesz rajta. Hogy, hogy nem, a láthatatlan zenészek hozzád igazítják játékukat, és legalább fél órát vígan zenéltek. Nyersz 3 ÉLETERŐ és 1 SZERENCSE pontot ezért a nyugodt zenélésért. Ezt követően felkerekedsz, kimész a kunyhóból, és kifelé indulsz a faluból.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="196"></next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Amikor mindannyian észrevesznek, izgatottan néhány szót váltanak, majd egyikük felröppen a levegőbe, és átszáll a folyó fölött, hogy közelebbről is megnézzen.[/p]
    </text>
    <next id="113">Ha beszélsz vele</next>
    <next id="203">Ha nem tágítasz, hanem felkészülsz a védekezésre</next>
  </p>
  <!-- 13 -->
  <!-- 14 -->
  <!-- 15 -->
  <!-- 16 -->
  <!-- 17 -->
  <p id="18">
    <text>
        [p]Leülsz falatozni, és közben gyönyörködsz a környező dombok szépségében.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <text>
            Kapsz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <loseItem id="2000" />
        <loseItem id="4101" />
        <add amount="2" to="stamina" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Kapsz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <loseItem id="2000" />
        <add amount="1" to="stamina" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <canEat />
    <next id="168"></next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]Az ösvény kanyarogva vezet át a dombon. Megállsz, és gyönyörködve szemléled a füves rétet, ahol csodaszép virágok nyílnak, olyanok, amilyeneket még soha nem láttál.[/p]
    </text>
    <next id="40"></next>
  </p>
  <!-- 20 -->
  <!-- 21 -->
  <p id="22">
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]1 Aranytallért kér a kereskedő a [span class="purchaseItem" data-id="3002" data-amount="1" data-price="1"]furulyáért[/span]. Ha megfizeted ezt az árat, megveheted a hangszert.[/p]</text>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]2 Aranytallért kér a kereskedő a [span class="purchaseItem" data-id="3002" data-amount="1" data-price="2"]furulyáért[/span]. Ha megfizeted ezt az árat, megveheted a hangszert.[/p]</text>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]3 Aranytallért kér a kereskedő a [span class="purchaseItem" data-id="3002" data-amount="1" data-price="3"]furulyáért[/span]. Ha megfizeted ezt az árat, megveheted a hangszert.[/p]</text>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]4 Aranytallért kér a kereskedő a [span class="purchaseItem" data-id="3002" data-amount="1" data-price="4"]furulyáért[/span]. Ha megfizeted ezt az árat, megveheted a hangszert.[/p]</text>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]5 Aranytallért kér a kereskedő a [span class="purchaseItem" data-id="3002" data-amount="1" data-price="5"]furulyáért[/span]. Ha megfizeted ezt az árat, megveheted a hangszert.[/p]</text>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]6 Aranytallért kér a kereskedő a [span class="purchaseItem" data-id="3002" data-amount="1" data-price="6"]furulyáért[/span]. Ha megfizeted ezt az árat, megveheted a hangszert.[/p]</text>
      </result>
    </random>
    <gatherItem id="4002" />
    <next id="280"></next>
  </p>
  <!-- 23 -->
  <!-- 24 -->
  <p id="25">
    <text>
        [p]Istennődhöz fohászkodsz - de az a füle botját sem mozgatja! Újra megpróbálod, de csak nem hallgat meg. Nem sokkal később foglyul ejtőid kizavarnak ketrecedből, és egy hatalmas üst felé lökdösnek, amely a tűz fölött melegszik. Hárman felragadnak, és beledobnak az üstben lévő vízbe, mely már kellemetlenül meleg…[/p]
        [p]És akkor bekövetkezik a csoda…[/p]
        [p]Sötét fellegek bontják be a tábor fölötti égboltot. Egészen alacsonyan, közvetlenül a fejed fölött trópusi esőt zúdítanak le rád, mely kioltja a tüzet és lehűti ,,fürdővizedet''. Kötelékeid meglazulnak, és most már sikerül kiugranod az üstből. Libra nem hagyott cserben. Amint a Fejvadászok észreveszik, hogy valami természetfeletti jelenség megy végbe, azonnal bemenekülnek a környező erdőbe. Ez egyszer megmenekültél, de ebben a kalandodban többé nem kérheted Libra segítségét! Mindaddig nem hallgatja meg kérő szavadat, amíg el nem éred Kharé városát.[/p]
        [p]Összeszeded a holmidat, és beveted magad az erdőbe.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4103" />
    <next id="254"></next>
  </p>
  <!-- 26 -->
  <!-- 27 -->
  <p id="28">
    <text>
        [p]Bemész a faluba. Ifjú hegylakók haladnak el melletted, és csodálkozva nézik különös öltözékedet. Az ő ruházatuk a tiédhez képest sokkal egyszerűbb, mondhatni durvább szövésű anyagból készült, hosszú hajukat a fejük tetején egy csomóba fogják össze. Minden baj nélkül bejutsz a falu központjába.[/p]
    </text>
    <next id="211">Ha körülnézel, hogy találsz-e fogadót, ahol megszállhatnál éjszakára</next>
    <next id="266">Ha egy sörözőt keresel, ahol kissé megpihenhetsz</next>
  </p>
  <!-- 29 -->
  <!-- 30 -->
  <p id="31">
    <text>
        [p]Egy napja hagytad el Analandot.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <text>
            [p]Szörnyen éhes vagy, és vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot![/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </have>
      <dontHave>
        <gatherItem id="4101" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="246"></next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Miközben a magas fűben gyalogolsz, körülbelül fél óra múlva elérkezel a folyó felső szakaszához. Távol vagy a várostól, melyet igyekeztél messze elkerülni. Úgy érzed, hogy hátizsákod jóval könnyebb, mint előzőleg volt, és leteszed, hogy átvizsgáld. Mikor kinyitod és belenézel, látod, hogy két tárgy hiányzik belőle! Miközben elveszett tárgyaid után kutatsz, a fű feléd hajol, és megpróbál rátekeredni zsákodra, övedre és csizmádra.[/p]
        [p]Ekkor rájössz, hogy a Csenőfűben sétálsz, mely meglopja az erre áthaladókat. Két tárgyadat örökre elvesztetted itt.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="2000 or 2001 or 3001 or 3002 or 3003 or 3004 or 3005 or 3006 or 3007 or 3008 or 3009">
      <have>
        <loseItem id="2000,2001,3001,3002,3003,3004,3005,3006,3007,3008,3009" amount="1" />
        <itemCheck type="items" id="2000 or 2001 or 3001 or 3002 or 3003 or 3004 or 3005 or 3006 or 3007 or 3008 or 3009">
          <have>
            <loseItem id="2000,2001,3001,3002,3003,3004,3005,3006,3007,3008,3009" amount="1" />
          </have>
          <dontHave>
            <add amount="-1" to="gold" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <add amount="-2" to="gold" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="231"></next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]Közlöd vele, hogy Kharéba igyekszel és szeretnéd, ha útba igazítana. - Én még sohasem hagytam el a falut - mondja a férfi -, de két út is vezet arra. 2 Aranytallérért meghallhatod a tanácsomat.[/p]
    </text>
    <next id="225">Ha elfogadod az ajánlatát</next>
    <next id="81">Ha nem fogadod el az ajánlatát és továbbmész</next>
  </p>
  <!-- 34 -->
  <!-- 35 -->
  <!-- 36 -->
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <!-- 39 -->
  <p id="40">
    <text>
        [p]Óvatosan mész lefelé az ösvényen, vigyázva, nehogy rálépj akár egyetlen száraz gallyra is.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="180">Ha meg akarsz itt állni, hogy egyél egy keveset</next>
        <next id="133">Ha inkább továbbmész</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="133"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 41 -->
  <p id="42">
    <text>
        [p]Odamész a falu közepén égő tábortűzhöz, és elkiáltod magad. A válasz síri csönd. Mialatt valami életjelre vársz, szorongani kezdesz. De már késő, a lángok feléd csapnak. Hiába küzdesz, elveszted az eszméletedet, és elterülsz a földön.[/p]
    </text>
    <next id="279"></next>
  </p>
  <p id="43">
    <empty />
  </p>
  <!-- 44 -->
  <!-- 45 -->
  <!-- 46 -->
  <!-- 47 -->
  <!-- 48 -->
  <!-- 49 -->
  <!-- 50 -->
  <!-- 51 -->
  <p id="52">
    <text>
        [p]Az apró teremtmény átkurjant a folyó fölött a társainak. Szemmel láthatóan nem örülnek neki, hogy elutasítod meghívásukat, ezért úgy döntesz, jobb lesz, ha felkészülsz a harcra.[/p]
    </text>
    <next id="203"></next>
  </p>
  <!-- 53 -->
  <!-- 54 -->
  <!-- 55 -->
  <p id="56">
    <text>
        [p]Átkutatod a banditák zsebeit, de nem találsz semmi értékeset. Folytatod utadat az ösvény mentén, és egy félóra múlva az út emelkedni kezd. Itt egy elágazáshoz érsz, ahonnan két irányba is mehetsz.[/p]
    </text>
    <next id="183"></next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]Amint sietve mész a fűben, egyszer csak megbotlasz valami kis zsákban. Lehajolsz, hogy megnézd, mi az, és akkor látod, hogy egy [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="12"]12 Aranytallért[/span] tartalmazó pénzeszsák! Hátizsákodba teszed, ám ugyanakkor észreveszed, hogy egy tárgyadat elvesztetted. Miközben a hátizsákodban kutatsz elveszett tárgyaid után, észreveszed, hogy a fű hömpölyögve elindul feléd, és rácsavarodik felszerelésedre! A Csenőfű kellős közepén állsz, és ha nem vigyázol, mindent ellop a hátizsákodból, amit csak akar. Most, hogy tudod, mire számíthatsz, értékeidre vigyázva mész tovább utadon.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="2000 or 2001 or 3001 or 3002 or 3003 or 3004 or 3005 or 3006 or 3007 or 3008">
      <have>
        <loseItem id="2000,2001,3001,3002,3003,3004,3005,3006,3007,3008" amount="1" />
      </have>
      <dontHave>
        <add amount="-1" to="gold" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="159"></next>
  </p>
  <!-- 58 -->
  <!-- 59 -->
  <p id="60">
    <text>
        [p]Az [span class="purchaseItem" data-id="3005" data-amount="1" data-price="10"]ékszer[/span] jó nagy, és igen értékesnek látszik. Patinás foglalatban van. 10 Aranytallér az ára. Ha akarod, vedd meg.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="280" />
    <next id="280"></next>
  </p>
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <!-- 63 -->
  <!-- 64 -->
  <p id="65">
    <text>
        [p]Órákon át mész az ösvényen, mely egyre mélyebbre visz le a völgybe. A nap lassan lenyugszik, a levegő egyre hűl, s azon kezded törni a fejedet, vajon keress-e magadnak táborhelyet éjszakára, vagy pedig pihenés nélkül folytasd-e utadat.[/p]
    </text>
    <next id="76">Ha tábort versz</next>
    <next id="224">Ha folytatod az utat</next>
  </p>
  <!-- 66 -->
  <!-- 67 -->
  <!-- 68 -->
  <!-- 69 -->
  <p id="70">
    <text>
        [p]Menekülni próbálsz a lábad alatt megnyíló csapdából, de már késő. Legalább három métert zuhansz, majd eszméletlenül terülsz el a mélyben.[/p]
    </text>
    <next id="139"></next>
  </p>
  <!-- 71 -->
  <p id="72">
    <empty />
  </p>
  <!-- 73 -->
  <p id="74">
    <text>
        [p]Odamész a kunyhóhoz, és bekiáltasz az ajtón. A válasz néma csönd. Elhúzod a függönyt, és belépsz. Szemmel láthatólag laknak itt, erre utalnak az edények, serpenyők és a szanaszét heverő ruhadarabok. A tűzhely előtt a földön egy állat szétterített bőrét látod, de miközben körülnézel, nem veszed észre, hogy az állatbőr fején kinyílik egy szem.[/p]
        [p]Háttal állsz az állatbőrnek, és nem látod, amint az egy Farkaskopó alakját magára öltve felkel a földtől, és fogait vicsorítva vadul rád veti magát. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <spell name="KIL" id="315" />
        <spell name="ÁTÉ" id="402" />
        <spell name="GOB" id="425" />
        <spell name="EME" id="335" />
        <spell name="BAG" id="440" />
        <next id="74a">Ha kardot rántanál</next>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="5" />
        </fight>
        <next id="50"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="74a" display="74">
    <text>
        [p]Odamész a kunyhóhoz, és bekiáltasz az ajtón. A válasz néma csönd. Elhúzod a függönyt, és belépsz. Szemmel láthatólag laknak itt, erre utalnak az edények, serpenyők és a szanaszét heverő ruhadarabok. A tűzhely előtt a földön egy állat szétterített bőrét látod, de miközben körülnézel, nem veszed észre, hogy az állatbőr fején kinyílik egy szem.[/p]
        [p]Háttal állsz az állatbőrnek, és nem látod, amint az egy Farkaskopó alakját magára öltve felkel a földtől, és fogait vicsorítva vadul rád veti magát. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="5" />
    </fight>
    <next id="50"></next>
  </p>
  <!-- 75 -->
  <p id="76">
    <text>
        [p]A patakparton, a sziklák között jó kis búvóhelyet találsz, és letelepszel éjszakára.
    </text>
    <itemCheck type="items" id="4101 and 2000">
      <have>
        <changeItem attribute="stamina" id="2000" set="2" />
        <canEat />
        <text>
            Ehetsz az Élelmedből - ha így teszel, nyersz 2 ÉLETERŐ pontot.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            [/p]
            [p]A folyó vizének zubogásától hirtelen elálmosodsz. Rövidesen hangos csobbanás hangjára ébredsz. Amikor búvóhelyedről kipillantasz, különös látvány tárul a szemed elé. Három aprócska, vékony, ember formájú teremtmény áll a parton, testük halványvörös fényt sugároz. Köveket hajigálnak a folyóba. Vidáman gurgulázva kacagnak fel, valahányszor sikerül eltalálniuk egy-egy halat, amely aztán a magasba ugrik a vízből, és mintha csak valami varázserő húzná, a víz fölött átrepülve a lábuk előtt landol.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="281">Ha meglapulsz, abban reménykedve, hogy nem vesznek észre</next>
    <next id="12">Ha felállsz és odakiáltasz nekik</next>
  </p>
  <!-- 77 -->
  <!-- 78 -->
  <!-- 79 -->
  <p id="80">
    <text>
        [p]Óvatosan bemész a faluba, és körbejárod a házakat, de egy teremtett lelket sem találsz. A tábortűz lobog, mellette egy halomban fatuskók sorakoznak.[/p]
    </text>
    <next id="189">Ha körülnézel a kunyhókban</next>
    <next id="42">Ha elkiáltod magad, hátha előbújik valaki</next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]A fönti főúton indulsz el, mely keresztülvisz a falun. Egy helyütt, egy kis fogadóban ételt kínálnak eladásra.[/p]
    </text>
    <next id="257">Ha akarsz, megállhatsz itt</next>
    <next id="131">Ha továbbmész és átvágsz a falun</next>
  </p>
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <p id="84">
    <text>
        [p]2 ÉLETERŐ pontot le kell vonnod magadtól, amiért alvás nélkül folytatod utadat. Miközben mész, előfordulhat, hogy lépteid zajára felfigyelnek az éjszakai lények.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <gatherItem id="4004" />
    <next id="123"></next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]3 ÉLETERŐ pontot vesztesz a makkzápor okozta sérüléseidért.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="7"></next>
  </p>
  <!-- 86 -->
  <!-- 87 -->
  <p id="88">
    <text>
        [p]Megállsz az ajtóban, és bekiáltasz. Válasz azonban nem jön. Elhúzod a függönyt, és belépsz a kis kunyhóba. A szobában körös-körül párnák hevernek a földön, és amikor belépsz, láthatatlan kürtök zenéje csendül fel. A dallam kellemesen bódító. Leülsz a párnákra.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <next id="11">Ha szeretnél te is játszani a furulyádon</next>
        <next id="179">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="179"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="11">Ha van, most előveheted, és játszhatsz rajta te is</next>
    <next id="179">Ha nincs</next>
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]Épp jókor ugrasz el, mert a lábad alatt csapda volt. Hátranézel, és egy tátongó, mély vermet látsz, amelybe majdnem belezuhantál.[/p]
    </text>
    <next id="170"></next>
  </p>
  <!-- 90 -->
  <p id="91">
    <text>
        [p]Elbúcsúzol a kereskedőtől, és elhagyod a kunyhóját.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3001 or 3002 or 3003 or 3004 or 3005 or 1002">
      <have>
        <next id="126"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="163"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 92 -->
  <!-- 93 -->
  <p id="94">
    <text>
        [p]Bár erősen szorítja valami a karodat, ez mégsem akadályoz meg abban, hogy továbbmenj. Valójában sokkal könnyebben haladsz, úgy, mintha valami láthatatlan kéz vezetne rá a helyes útra. Hirtelen megritkul a lábad alatt a sűrű aljnövényzet és már egy derékig érő füves réten mész. Amikor kiérsz a növények sűrűjéből, a marok szorítása enyhül, majd végképp elenged. Nyersz 1 SZERENCSE pontot! Még mindig nem látod, hogy ki vagy mi vezetett rá a helyes útra.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="105"></next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]A Shamutanti dombok felé vezető ösvényen mész kifelé Cantopaniból. Kissé kényelmetlenül érzed magad, amikor a faluszéli kunyhók mellett haladsz el. Gúnyos arcok, füttyök kísérnek az ajtók mögül, s érzed, hogy nem vagy igazán kívánatos személy e helyen, tehát örülsz, hogy elmész innen. A falu határában egy hatalmas sziklatömbhöz érsz, amely mögül két rossz arcú falusi férfi ront rád kivont karddal. Banditák! Követelik, hogy add át nekik a hátizsákodat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3006" />
    <next id="261">Ha megteszed, amire kérnek</next>
    <next id="104">Ha nem, meg kell küzdened velük</next>
  </p>
  <!-- 96 -->
  <!-- 97 -->
  <!-- 98 -->
  <!-- 99 -->
  <!-- 100 -->
  <!-- 101 -->
  <!-- 102 -->
  <!-- 103 -->
  <p id="104">
    <text>
        [p]A banditák morogva rád támadnak.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <spell name="ERŐ" id="288" />
        <spell name="TÁN" id="308" />
        <spell name="BAM" id="327" />
        <spell name="TIV" id="348" />
        <spell name="ELT" id="371" />
        <next id="104a">Ha elő akarod rántani a kardod és meg akarsz küzdeni a banditákkal</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Egyenként küzdj meg velük.[/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="1" />
          <enemy id="2" />
        </fight>
        <next id="56"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="104a" display="104">
    <text>
        [p]A banditák morogva rád támadnak.[/p]
        [p]Egyenként küzdj meg velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
    </fight>
    <next id="56"></next>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]Könnyen haladsz a magas fűben. Egyszer csak egy kitaposott részhez érsz, ahol már járt valaki előtted. És pontosan arra tartott, amerre most te akarsz menni.[/p]
    </text>
    <next id="57">Ha követed ezt a kitaposott utat</next>
    <next id="32">Ha nem bízol ebben az útban, és inkább máshol vágsz át a füvön</next>
  </p>
  <!-- 106 -->
  <p id="107">
    <text>
        [p]Az italért 4 Aranytallért kér tőled, és nem enged az árból. Ha meg akarod venni tőle, fizesd ki a kért összeget, és tedd el a [span class="purchaseItem" data-id="3001" data-amount="1" data-price="4"]palackot[/span]. Ha akarod, el is utasíthatod az ajánlatát.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <next id="280"></next>
  </p>
  <!-- 108 -->
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <!-- 111 -->
  <p id="112">
    <text>
        [p]A kis ember egyre csak vezet tovább, és csakhamar elérkeztek a Fejvadászok táborába. Nagy nyugtalanság támad, amikor megjelenik veled a település központjában. Egy csomó helybéli sietve tölt meg vízzel egy hatalmas üstöt, és azt a tűz fölé helyezi - most még nem tulajdonítasz ennek jelentőséget! Időközben téged bezárnak egy erős bambuszketrecbe, és őrt állítanak melléd.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4103">
      <have>
        <next id="25">Ha Librához fohászkodsz segítségért</next>
        <next id="242">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="242"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]A teremtmény felpattan a levegőbe, amikor üdvözlöd, és óvatosan közelebb megy hozzád. Amikor látja, hogy nincs szándékodban megtámadni, kéri, hogy kísérd el őt a társaihoz.[/p]
    </text>
    <next id="216">Ha odamész vele hozzájuk</next>
    <next id="52">Ha azt mondod neki, hogy nem mész vele, inkább lepihensz ott, ahol vagy</next>
  </p>
  <!-- 114 -->
  <!-- 115 -->
  <p id="116">
    <text>
        [p]Az étel meleg és tápláló. Nyersz 2 ÉLETERŐ pontot! Folytasd az utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="gold" />
    <loseItem id="4101" />
    <next id="131"></next>
  </p>
  <!-- 117 -->
  <!-- 118 -->
  <!-- 119 -->
  <!-- 120 -->
  <p id="121">
    <text>
        [p]Mikor a két Elvin észreveszi, hogy a társuk meghalt, összesúgnak, felröppennek a levegőbe, és eltűnnek. Csakhamar már nem is látod őket. Még fél óra múlva sem jönnek vissza, így hát összeszeded a holmidat, és útra kelsz.[/p]
    </text>
    <next id="224"></next>
  </p>
  <!-- 122 -->
  <p id="123">
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <text>
            [p]Egy Óriás Denevérbe futottál bele.[/p]
        </text>
        <next id="123a"></next>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>
            [p]Egy Farkaskopóba futottál bele.[/p]
        </text>
        <next id="123b"></next>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>
            [p]Egy Farkasemberbe futottál bele.[/p]
        </text>
        <next id="123c"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <text>
            [p]Semmi nem zavarja meg az éjszakai pihenésedet.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="4004">
          <have>
            <loseItem id="4004" />
            <next id="31"></next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4005">
          <have>
            <loseItem id="4005" />
            <next id="283b"></next>
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="123a" display="123">
    <text>
        [p]Egy Óriás Denevérbe futottál bele.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <spell name="RAN" id="396a" />
        <spell name="GUM" id="421a" />
        <spell name="TIV" id="448" />
        <spell name="WIK" id="437a" />
        <spell name="NÖV" id="453a" />
        <next id="123d">Ha fegyverrel támadnál rá</next>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="91" />
        </fight>
        <itemCheck type="item" id="4004">
          <have>
            <loseItem id="4004" />
            <next id="31"></next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4005">
          <have>
            <loseItem id="4005" />
            <next id="283b"></next>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="123b" display="123">
    <text>
        [p]Egy Farkaskopóba futottál bele.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <spell name="RAN" id="396b" />
        <spell name="GUM" id="421b" />
        <spell name="TIV" id="448" />
        <spell name="WIK" id="437b" />
        <spell name="NÖV" id="453b" />
        <next id="123e">Ha fegyverrel támadnál rá</next>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="91" />
        </fight>
        <itemCheck type="item" id="4004">
          <have>
            <loseItem id="4004" />
            <next id="31"></next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4005">
          <have>
            <loseItem id="4005" />
            <next id="283b"></next>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="123c" display="123">
    <text>
        [p]Egy Farkasemberbe futottál bele.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <spell name="RAN" id="396c" />
        <spell name="GUM" id="421c" />
        <spell name="TIV" id="448" />
        <spell name="WIK" id="437c" />
        <spell name="NÖV" id="453c" />
        <next id="123e">Ha fegyverrel támadnál rá</next>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="91" />
        </fight>
        <itemCheck type="item" id="4004">
          <have>
            <loseItem id="4004" />
            <next id="31"></next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4005">
          <have>
            <loseItem id="4005" />
            <next id="283b"></next>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="123d" display="123">
    <text>
        [p]Egy Óriás Denevérbe futottál bele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="91" />
      <win>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4004">
      <have>
        <loseItem id="4004" />
        <next id="31"></next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4005">
      <have>
        <loseItem id="4005" />
        <next id="283b"></next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="123e" display="123">
    <text>
        [p]Egy Farkaskopóba futottál bele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="92" />
      <win>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4004">
      <have>
        <loseItem id="4004" />
        <next id="31"></next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4005">
      <have>
        <loseItem id="4005" />
        <next id="283b"></next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="123f" display="123">
    <text>
        [p]Egy Farkasemberbe futottál bele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="93" />
      <win>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="4004">
      <have>
        <loseItem id="4004" />
        <next id="31"></next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4005">
      <have>
        <loseItem id="4005" />
        <next id="283b"></next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="123g" display="123">
    <text>
        [p]Az éjjeli teremtmények nemigen támadnak meg senkit álmában.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>
            [p]Egy Farkaskopóba futottál bele.[/p]
        </text>
        <next id="123b"></next>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>
            [p]Egy Farkasemberbe futottál bele.[/p]
        </text>
        <next id="123c"></next>
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <text>
            [p]Semmi nem zavarja meg az éjszakai pihenésedet.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="4004">
          <have>
            <loseItem id="4004" />
            <next id="31"></next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4005">
          <have>
            <loseItem id="4005" />
            <next id="283a"></next>
          </have>
        </itemCheck>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 124 -->
  <!-- 125 -->
  <p id="126">
    <text>
        [p]Átvizsgálod a szerzeményeidet.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3001">
      <have>
        <text>
            [p]Kihúzod a dugót az üvegből, és beleszimatolsz. Pfuj! A Bugyabogyó szörp orrfacsaró illata csap meg. A Bugyabogyó különös gyümölcs, amit sem ember, sem állat nem venne a szájába iszonyatos szaga miatt. Természetes gyógyító erejét azonban minden kuruzsló ismeri. Bármikor ihatsz ebből az italból, kivéve akkor, ha harcolsz - 3 ÉLETERŐ pont jár érte. Vagy felhörpintheted akkor is, ha varázsolsz. Egy adag van az üvegben.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3001" />
        <gatherItem id="2001" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <text>
            [p]A pallos kitűnő fegyver, és örülsz ennek a jó vételnek. Használhatod majd, ha harcolsz, és olyankor mindig 1 ponttal növelheted a Támadóerődet.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <text>
            [p]A furulya bambuszból készült; belefúsz. Vidám dallamot hallat.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <text>
            [p]Megvizsgálod a baltát, és egy üzenetet fedezel fel a nyelébe vésve: ,,Ezt a baltát az Ökör évében készítették Glandragor, a Védelmező részére, és csakis jogos tulajdonosának engedelmeskedik.'' Egy számot is látsz az üzenet mellett: 233. Amennyiben tartalék fegyverként megtartod, 1 pontot le kell vonnod Támadóerődből, ha használod.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3003" />
        <gatherItem id="1003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <text>
            [p]A zsákban állatfogak vannak: [span class="takeItem" data-id="3203" data-amount="4"]néhány Halálkutyafog[/span], [span class="takeItem" data-id="3202" data-amount="3"]három Majomfog[/span], [span class="takeItem" data-id="3201" data-amount="4"]négy Goblin-fog[/span], [span class="takeItem" data-id="3204" data-amount="2"]két Ragadozómacska-fog[/span] és [span class="takeItem" data-id="3205" data-amount="1"]egy hatalmas zápfog[/span], amely egy Óriástól származik. Eltehetsz néhányat közülük, vagy akár az összeset is.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3004" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <text>
            [p]A foglalatban lévő csillogó drágakő érintésre hideg, de különleges fénnyel ragyog. Elteszed a hátizsákodba. Kincsed valójában egy Jégékszer, amely később majd elolvad, és értéktelen folyadék lesz belőle. Feleslegesen pazaroltad rá a pénzedet.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3005" />
        <gatherItem id="3006" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="95"></next>
  </p>
  <!-- 127 -->
  <!-- 128 -->
  <!-- 129 -->
  <!-- 130 -->
  <p id="131">
    <text>
        [p]Elhagyod a falut, és továbbmész az ösvényen. Körülbelül fél óra múlva elérsz a dombok lábáig, és elindulsz fölfelé. Öt perc múlva egy elágazáshoz érsz. A két út közül melyiken mész tovább?[/p]
    </text>
    <next id="183"></next>
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]Elengedik a kezedet, és hagyják, hogy varázsolj nekik.[/p]
    </text>
    <spell name="TIL" id="353" />
    <spell name="JAP" id="376" />
    <spell name="KIN" id="292" />
    <spell name="GOB" id="401" />
    <spell name="HAT" id="316" />
    <next id="218">Ha ezek közül egyiket sem ismered</next>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]Óvatosan mész az ösvényen, ahol az aljnövényzet egyre bujábbá válik. Hirtelen megreccsen egy ág a lábad alatt.[/p]
    </text>
    <next id="133a">Ha megeresztesz egy fohászt Sindlához</next>
    <next id="70">Ha nem akarsz a Szerencse Istennőjéhez fohászkodni</next>
  </p>
  <p id="133a" display="133">
    <text>
        [p]Óvatosan mész az ösvényen, ahol az aljnövényzet egyre bujábbá válik. Hirtelen megreccsen egy ág a lábad alatt.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="89"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="70"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 134 -->
  <!-- 135 -->
  <p id="136">
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <text>
            [p]Nyersz 2 ÉLETERŐ pontot.
        </text>
        <loseItem id="2000" />
        <loseItem id="4101" />
        <add amount="2" to="stamina" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nyersz 1 ÉLETERŐ pontot.
        </text>
        <loseItem id="2000" />
        <add amount="1" to="stamina" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Pihensz egy félórácskát, majd folytatod az utadat.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="65"></next>
  </p>
  <!-- 137 -->
  <!-- 138 -->
  <p id="139">
    <text>
        [p]Amikor visszanyered az eszméletedet, látod, hogy mindkét kezed és lábad meg van kötözve. A téged körülvevő fekete bőrű Fejvadászok izgatott karattyolása halálfélelemmel tölt el.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Megpróbálhatsz varázsolni.[/p]
        </text>
        <spell name="RIS" id="357" />
        <spell name="KIN" id="406" />
        <spell name="MEL" id="333" />
        <spell name="TIL" id="450" />
        <spell name="WIK" id="379" />
        <next id="112">Ha megvárod, hogy mit szándékoznak veled csinálni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Jobb híján megvárod, hogy mit szándékoznak veled csinálni.[/p]
        </text>
        <next id="112"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 140 -->
  <p id="141">
    <text>
        [p]A [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="7"]baltába[/span] vésett jelek valamilyen ismert nyelven íródtak, de a balta nyele és feje igencsak elkopott, és valószínűleg nem fog már túl sok csatát megélni. A kereskedő 7 Aranytallért kér a fegyverért.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <next id="141a">Ha alkudozni akarsz vele</next>
    <next id="280">Ha nem akarsz alkudozni (akár megveszed a baltát, akár nem)</next>
  </p>
  <p id="141a" display="141">
    <text>
        [p]A baltába vésett jelek valamilyen ismert nyelven íródtak, de a balta nyele és feje igencsak elkopott, és valószínűleg nem fog már túl sok csatát megélni. A kereskedő 7 Aranytallért kér a fegyverért.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="2d6">
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Keményen alkuszol, és a kereskedő elfogadja a 2 Aranytalléros ajánlatodat a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="2"]baltáért[/span] cserébe.</text>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Keményen alkuszol, és a kereskedő elfogadja a 3 Aranytalléros ajánlatodat a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="3"]baltáért[/span] cserébe.</text>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Keményen alkuszol, és a kereskedő elfogadja a 4 Aranytalléros ajánlatodat a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="4"]baltáért[/span] cserébe.</text>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Keményen alkuszol, és a kereskedő elfogadja az 5 Aranytalléros ajánlatodat a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="5"]baltáért[/span] cserébe.</text>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Keményen alkuszol, és a kereskedő elfogadja a 6 Aranytalléros ajánlatodat a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="6"]baltáért[/span] cserébe.</text>
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <text>[p]A kereskedő nem tágít, ragaszkodik a 7 Aranytallérhoz a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="7"]baltáért[/span] cserébe.</text>
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <text>[p]A kereskedő megdühödik, és 8 Aranytallérra emeli fel a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="8"]balta[/span] árát.</text>
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <text>[p]A kereskedő megdühödik, és 9 Aranytallérra emeli fel a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="9"]balta[/span] árát.</text>
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <text>[p]A kereskedő megdühödik, és 10 Aranytallérra emeli fel a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="10"]balta[/span] árát.</text>
      </result>
      <result max="11" min="11">
        <text>[p]A kereskedő megdühödik, és 11 Aranytallérra emeli fel a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="11"]balta[/span] árát.</text>
      </result>
      <result max="12" min="12">
        <text>[p]A kereskedő megdühödik, és 12 Aranytallérra emeli fel a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="12"]balta[/span] árát.</text>
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Fizess, ha akarsz.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="280"></next>
  </p>
  <!-- 142 -->
  <!-- 143 -->
  <!-- 144 -->
  <p id="145">
    <text>
        [p]Mindkét doboz egyszerű fadoboznak látszik, amit kapocs zár le.[/p]
    </text>
    <next id="251">Ha a bal oldalit akarnád kinyitni</next>
    <next id="258">Ha a jobb oldalit nyitod ki</next>
  </p>
  <!-- 146 -->
  <!-- 147 -->
  <p id="148">
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <text>
            [p]Iszonyúan éhes vagy, és le kell vonnod magadtól 3 ÉLETERŐ pontot, amiért egész nap étlen-szomjan vándorolsz.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </have>
      <dontHave>
        <gatherItem id="4101" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            [p]Ahogy továbbmész, egyszer csak elérkezel egy sziklák közé kifeszített kötélhídhoz.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="209">Ha a folyónak azon az oldalán folytatod tovább az utadat, ahol most vagy</next>
    <next id="19">Ha átmész a hídon a folyó túloldalára és egy ösvényen fölfelé indulsz a szemközti dombra</next>
  </p>
  <!-- 149 -->
  <!-- 150 -->
  <!-- 151 -->
  <p id="152">
    <empty />
  </p>
  <!-- 153 -->
  <!-- 154 -->
  <!-- 155 -->
  <p id="156">
    <text>
        [p]Letérsz az ösvényről, és a dús aljnövényzeten átvágva a falu felé indulsz, hogy körülnézz. Csak nehezen haladsz előre a sűrű cserjék és a magas fű között; minduntalan beleakadsz az ágakba. Hirtelen úgy érzed, mintha egy erős kéz ragadná meg a karodat. Megfordulsz, de senkit sem látsz![/p]
    </text>
    <next id="94" pos="1">Ha megpróbálsz továbbmenni</next>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="2">Ha kardot rántva felkészülsz a védekezésre</next>
        <next id="275">Ha inkább varázsolsz</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="2">Ha felkészülsz a védekezésre</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="157">
    <text>
        [p]Az ösvény meredeken visz fölfelé, és egyszer csak egy erdőbe jutsz. A délutáni nap sugarai átszüremlenek a fák között, és különböző alakzatokat varázsolnak a szemed elé. Hol egy fura alakú állat, hol valami ahhoz hasonló jelenik meg a szemed előtt, mintha csak téged figyelne, de amikor jobban megnézed, rögtön látod, hogy az nem más, mintegy különös metszésű bokor vagy a falevelek játéka.[/p]
    </text>
    <next id="18">Végül egy olyan helyre érsz, ahol lepihenhetsz és ehetsz, ha akarsz</next>
    <next id="210">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <!-- 158 -->
  <p id="159">
    <text>
        [p]Kissé feljebb az ösvényen újabb tárgyra bukkansz: ezúttal egy [span class="takeItem" data-id="3009" data-amount="1"]kis medaliont[/span] találsz, benne egy nőt ábrázoló portréval, melyet minden valószínűség szerint a Csenőfű lopott el az előtted erre járó, mit sem sejtő halandótól. Ha akarod, elteheted ezt a talált tárgyat. Nemsokára, már távol a falutól, ismét a folyóparton haladsz tovább.[/p]
    </text>
    <next id="231"></next>
  </p>
  <!-- 160 -->
  <!-- 161 -->
  <!-- 162 -->
  <p id="163">
    <text>
        [p]A falusiakat egyre jobban kezded érdekelni, és úgy döntesz, hogy inkább továbbállsz. A Cantopaniból kivezető ösvényen mész a Shamutanti dombok felé. Körülbelül fél óra múlva az ösvény kettéágazik.[/p]
    </text>
    <next id="183"></next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]Az ösvény egy zubogó patak mellett vezet a patak nyugati oldalán. A völgy kissé összeszűkül, de csakhamar elérsz egy sík, füves partszakaszra.[/p]
    </text>
    <next id="136">Ha lepihensz és eszel az Élelmedből</next>
    <next id="65">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <!-- 165 -->
  <!-- 166 -->
  <!-- 167 -->
  <p id="168">
    <text>
        [p]A hátizsákodért nyúlsz, de amint fölemeled, rémülten azonnal vissza is ejted, mert az megmozdul! Valami van benne! Miközben óvatosan kinyitod, egy zöld, nagy hasú, mókusféle teremtmény ugrik ki belőle, és eltűnik a fák rengetegében. Káromkodsz egyet, és belenézel a hátizsákodba. Már késő: a kis teremtmény felfalta az összes Élelmedet! Dühös vagy magadra, amiért ilyen elővigyázatlan voltál, gyorsan felszedelődzködsz, és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="10" />
    <next id="210"></next>
  </p>
  <!-- 169 -->
  <p id="170">
    <text>
        [p]Örömöd nem tart sokáig, ugyanis a következő lépésnél a lábad kiold egy szerkezetet. Ennek következtében három, éles karókkal teletűzdelt pózna csapódik fel előtted. Karóba húz ez az ördögi szerkezet, és utad itt véget ér! Fejed nemsokára ott fog díszelegni a többi karóba húzott fej között, melyeket az imént hagytál el…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 171 -->
  <p id="172">
    <text>
        [p]Bekiabálsz a kunyhókba, de nem jön válasz. Szétnyitod a függönyt, és belesel. Egy alacsony asztal és körülötte három szék áll a szoba közepén. Az asztalon két dobozt látsz.[/p]
    </text>
    <next id="145">Ha bemész és megnézed, mi van a dobozokban</next>
    <next id="88">Ha a másik két kunyhó egyikét, a zöld függönyöset nézed meg</next>
    <next id="74">Ha a barna függönyöset nézed meg</next>
  </p>
  <!-- 173 -->
  <!-- 174 -->
  <!-- 175 -->
  <!-- 176 -->
  <!-- 177 -->
  <p id="178">
    <text>
        [p]Az ösvény vad cserjés közt kanyarog. A vidék teljesen elhagyatott, és a síri csöndet néha-néha csupán egy-egy varjú károgása töri meg. A madarak meg-megállnak fölötted a levegőben, mintha csak ellenőriznének utadon, s jelenlétük szorongással tölt el. Egy kisebb dombon áthaladva lenézel, és látod, hogy az ösvény a Shamutanti dombok lábánál egy kicsiny településhez vezet. Miközben a falucska közelébe érsz, a hangokból és zajokból arra következtet, hogy lakói otthon vannak. Minthogy az ösvény keresztülvezet a falun, nincs más választásod, arra kell átmenned.[/p]
        [p]Ahogy elhaladsz a zsúptetős, kerek agyagviskók között, a sötét ajtónyílásokból szemek merednek rád, és lesik minden mozdulatodat. Az egyik kunyhóból hirtelen egy falusi férfi jön oda hozzád. Vagy másfél méter magas, zömök, vállas ember, csupán egy szakadt nadrág van rajta. Tekintete vad, hosszú vörös haja és szakálla csupa kóc. - Megállj, idegen! - kiáltja. - Mit keresel itt Cantopaniban? - Mit felelsz neki?[/p]
    </text>
    <next id="264">Azt, hogy kereskedő vagy?</next>
    <next id="33">Megkéred, hogy igazítson útba?</next>
    <next id="198">Azt, hogy éhes vagy, és Élelemre van szükséged?</next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]Úgy érzed, ha még néhány percig hallgatod ezt a zenét, azonnal elalszol. De a zene oly megnyugtató hatással van rád, hogy képtelen vagy ellenállni. Lassan elszenderedsz.[/p]
    </text>
    <next id="279"></next>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p]Letelepszel egy kis tisztáson, és hátizsákodból előveszed az Élelmedet. Éberen figyelsz a környező zajokra, és megriadsz, amikor a közeledben egy csapat erdei sirály röppen fel a levegőbe.[/p]
    </text>
    <next id="133">Ha akarod, összerámolhatod a hátizsákodat, és folytathatod az utadat</next>
    <next id="272">De maradhatsz is, és folytathatod a táplálkozást</next>
  </p>
  <!-- 181 -->
  <!-- 182 -->
  <p id="183">
    <text>
        [p]Miközben épp azt latolgatod, vajon melyik ösvényen is menj tovább, a fejed fölül egy hatalmas fa tetejéről vékonyka hangon megszólal valaki. Óvatosan közelebb mész a fához, melynek alsó ágán egy öregembert pillantasz meg, aki ott kucorog, és fél leugrani. Korát tekintve ez egyáltalán nem furcsa. Kéri, hogy segítsd le, és készséggel megteszed. Megtudod, hogy Dhumpusból jön, és az analandi Előretolt helyőrség felé tart. Útja mindaddig biztonságos volt, amíg az Elvinek meg nem támadták. Kirabolták, és itt hagyták a fa tetején. Hálából, amiért segítettél neki, egy kis versikét mond el neked, amely szerinte a segítségedre lehet:[/p]
        [p class="handwritten"]
      Látod őt, habár ő nem lát téged;[br /]
      A fekete szemű gonosz rémet[br /]
      Az egykori őrt, kinek sorsa[br /]
      Maga a szabadság kulcsa.
      [/p]
        [p]Nem tudja pontosan, mit jelent ez a vers, annyit azonban tud, hogy az Elvinek igencsak szeretnék megtalálni a kérdéses kulcsot. Rád tukmálja egyetlen értékét is: a [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1"]Varázslatok Könyvének egyik oldalát[/span] (a 102-es oldalt). Az itt leírt varázslat hiányos, csupán egy része van meg, de abból kiderül, hogy valamiféle átokűző varázslatról van szó. Ezt követően elbúcsúzik tőled, és tovább folytatja útját Cantopani felé.[/p]
        [p]Most eldöntheted, merre is menj tovább.[/p]
    </text>
    <next id="157">Ha a fönti főúton mész föl a dombok közé</next>
    <next id="164">Ha a lenti utat választod a völgyben</next>
    <next id="200">Ha akarod, megnézheted, mi zümmög a fák körül</next>
  </p>
  <!-- 184 -->
  <!-- 185 -->
  <!-- 186 -->
  <!-- 187 -->
  <!-- 188 -->
  <p id="189">
    <text>
        [p]Mindegyik kunyhó ajtajában más-más élénk színű függöny lóg.[/p]
    </text>
    <next id="172">Ha piros függönyös ajtón akarsz benyitni</next>
    <next id="88">Ha a zöld függönyösön</next>
    <next id="74">Ha a barna függönyösön</next>
  </p>
  <p id="190">
    <empty />
  </p>
  <!-- 191 -->
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <!-- 194 -->
  <!-- 195 -->
  <p id="196">
    <text>
        [p]Óvatos léptekkel elhagyod a falut, és legalább egy órán át fölfelé mész a folyó mentén.[/p]
    </text>
    <next id="231"></next>
  </p>
  <!-- 197 -->
  <p id="198">
    <text>
        [p]Előremutat és közli, hogy kissé távolabb, jobb kéz felől lesz egy fogadó.[/p]
        [p]Rájössz a játék egyik alapszabályára, amelyet egyébként a saját károdon tudnál csak megtanulni. Ez a kaland napokra van felosztva, és minden egyes napon egy adag Élelmet kell elfogyasztanod, máskülönben ÉLETERŐ pontokat fogsz veszteni a hiányos táplálkozás miatt. Választhatsz majd, hogy a saját hátizsákodban lévő Élelmiszeredből fogyasztasz-e, vagy a helyi fogadókban veszel Élelmet a nap folyamán. Ha egy napig Élelem nélkül maradsz, szenvedni fogsz. Ha az éj leszáll, választhatsz: vagy lefekszel aludni, vagy folytatod az utadat. Ha nem alszol, szintén ÉLETERŐ pontokat fogsz veszteni, mert másnap fáradt leszel, viszont ha alszol, ÉLETERŐD feltöltődik.[/p]
        [p]Mindenképpen nagyon körültekintően kell majd megválasztanod táplálkozásod helyét és idejét, mert előfordul majd, hogy egy látszólag biztonságos hely, melyet erre a célra választasz ki, veszedelmet rejt![/p]
        [p]Továbbmész, amerre a falusi irányított.[/p]
    </text>
    <next id="257"></next>
  </p>
  <!-- 199 -->
  <p id="200">
    <text>
        [p]Amikor felnézel, egy méhkast látsz, amely körül méhek zsonganak.[/p]
    </text>
    <next id="270">Ha akarsz, felmászhatsz a fára, hogy közelebbről megnézd a kast</next>
    <next id="9">Ha inkább folytatod az utadat</next>
  </p>
  <!-- 201 -->
  <!-- 202 -->
  <p id="203">
    <text>
        [p]Amikor a teremtmény észreveszi, hogy nem tágítasz, övéből előrántja rövid kardját. Egyenesen rád veti magát a levegőből, és fegyverével a karod felé sújt. Olyan villámgyorsan történik mindez, hogy mire észhez térsz, éles kardja 1 ÉLETERŐ pontot sebez a karodon. Megküzdhetsz az apró Elvinnel, de a harc időtartamára - gyorsasága miatt - 2 ponttal növeld a dobókockával megállapított Támadóerejét.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <spell name="MEL" id="405" />
        <spell name="ZEL" id="294" />
        <spell name="LÁP" id="441" />
        <spell name="NÖV" id="356" />
        <spell name="ELT" id="378" />
        <next id="203a">Ha fegyverrel küzdenél meg velük</next>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="3" />
        </fight>
        <next id="121"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="203a" display="203">
    <text>
        [p]Amikor a teremtmény észreveszi, hogy nem tágítasz, övéből előrántja rövid kardját. Egyenesen rád veti magát a levegőből, és fegyverével a karod felé sújt. Olyan villámgyorsan történik mindez, hogy mire észhez térsz, éles kardja 1 ÉLETERŐ pontot sebez a karodon. Megküzdhetsz az apró Elvinnel, de a harc időtartamára - gyorsasága miatt - 2 ponttal növeld a dobókockával megállapított Támadóerejét.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="3" />
      <win>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <next id="121"></next>
  </p>
  <!-- 204 -->
  <!-- 205 -->
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <!-- 208 -->
  <p id="209">
    <text>
        [p]A folyó menti ösvényen haladsz mindaddig, míg néhány óra múlva egy éles kanyarhoz nem érsz. A kanyarból kitekintve zsúpfedeles kunyhókat látsz, amelyek lobogó tábortüzet vesznek körül, de a falu felől egyetlen hangot sem hallasz.[/p]
    </text>
    <next id="80">Ha továbbmész a faluba</next>
    <next id="156">Ha inkább letérsz az ösvényről és fölkapaszkodsz a dombokra, hogy messze elkerüld a falut</next>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]Vagy két-három órán át haladsz a kanyargós ösvényen föl a domboldalon. Csakhamar hűvös lesz, a nap is lenyugszik, egyre nehezebben látsz már. Telihold van ugyan, és az bevilágítja majd a környéket, ha később egészen besötétedne.[/p]
    </text>
    <next id="84">Ha továbbmész és nem törődsz vele, hogy az éj leszállt</next>
    <next id="283">Ha inkább letáborozol itt éjszakára</next>
  </p>
  <!-- 211 -->
  <!-- 212 -->
  <!-- 213 -->
  <p id="214">
    <random diceConfig="2d6">
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 2 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="2"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 3 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="3"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 4 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="4"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 5 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="5"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 6 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="6"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 7 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="7"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 8 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="8"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 9 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="9"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 10 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="10"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="11" min="11">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 11 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="11"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="12" min="12">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 12 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="12"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
    </random>
    <gatherItem id="4002" />
    <next id="280"></next>
  </p>
  <!-- 215 -->
  <p id="216">
    <text>
        [p]Ezek a lények Elvinek, apró, pajkos kis félemberkék. Egy kicsiny faluban laknak, kissé följebb a folyó mentén, és igen büszkék apró csínytevéseikre. Minduntalan el-eltűnnek a szemed elől, és miközben izgatottan keresed őket, hirtelen ott teremnek előtted, és jól rád ijesztenek. Kívánságuk szerint képesek ki-be kapcsolni az őket körülvevő ragyogást, és egyik legkedvesebb szórakozásuk az, hogy fényeiket kioltva hirtelen előtted teremnek. Ilyenkor a legtöbb esetben az történik, hogy hasra esel bennük, amitől mindenkinek jókedve támad, kivéve téged. Mindazonáltal megőrzöd a hidegvéredet. Kissé kifárasztod őket, és körülbelül egy óra múlva eltűnnek a folyó menti erdőben. Hasztalanul várod, hogy újra felbukkanjanak, majd úgy döntesz, hogy más megfelelő éjszakai rejtekhelyet keresel magadnak. Hajnalban ébredsz, és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="148"></next>
  </p>
  <!-- 217 -->
  <!-- 218 -->
  <!-- 219 -->
  <!-- 220 -->
  <!-- 221 -->
  <!-- 222 -->
  <!-- 223 -->
  <p id="224">
    <text>
        [p]2 ÉLETERŐ pontot vesztesz, mert nem pihentél éjszaka. Amikor a nap felkel, megállsz egy pillanatra, hogy tájékozódj.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="148"></next>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]A pénzt elteszi az övén lévő erszénybe. - A lenti út az Elvinek Völgyén át vezet - mondja -, és ha nem vagy járatos az Elvinek világában, akik agyafúrt varázslók, jobb, ha nem arra mész tovább. A fönti út a Schanker bányák mellett visz a dombokon át. - Felnevet, majd hozzáteszi: - De légy résen, ha ezt az utat választod! Menj egyenesen Kristatantiba. Egy-két nap alatt odaérsz, mert a Shamutanti dombok falvaiban, tisztelet a kivételnek, nem nézik jó szemmel az idegeneket. Kristatantiban legalább találsz majd szállást és élelmet. Utad során azonban őrizkedj a Fekete Lótusztól - édes aromája mérgező! - Megköszönöd a tanácsát, és továbbmész.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <next id="81"></next>
  </p>
  <!-- 226 -->
  <!-- 227 -->
  <!-- 228 -->
  <!-- 229 -->
  <!-- 230 -->
  <p id="231">
    <text>
        [p]Följebb, a folyó mentén, egy újabb hidat találsz, amelyre az ösvény felvezet. Átmész a hídon, és elindulsz fel a dombra. Az ösvény kanyarogva visz felfelé az enyhe emelkedőn. Hirtelen egy makk landol a kobakodon, és hangos kuncogást hallasz a fáról. Felnézel, és a lombok között aprócska lényeket pillantasz meg, akik egyik fáról a másikra röpdösnek. Újabb makk koppan a fejeden, majd még egy. Elvinek szórakoznak veled! Ha akarod, varázslattal megvédheted magad:[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <spell name="FÉM" id="359" />
        <spell name="ERŐ" id="408" />
        <spell name="LÁP" id="296" />
        <spell name="HOP" id="382" />
        <spell name="YAG" id="340" />
        <next id="85">Ha nem akarsz varázsolni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="85"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 232 -->
  <!-- 233 -->
  <!-- 234 -->
  <!-- 235 -->
  <!-- 236 -->
  <!-- 237 -->
  <!-- 238 -->
  <!-- 239 -->
  <!-- 240 -->
  <p id="241">
    <empty />
  </p>
  <p id="242">
    <text>
        [p]Röviddel később két Fejvadász jön vissza érted, és kilökdös a ketrecből. Odavonszolnak az üsthöz, melyben már jócskán forr a víz, és ekkor egy hatalmas ütés éri a fejedet. Eszméletlenül rogysz össze, és már soha többet nem térsz magadhoz. A helybélieknek finom, friss hús jut ma este…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 243 -->
  <!-- 244 -->
  <!-- 245 -->
  <p id="246">
    <text>
        [p]Rád virrad a második nap hajnala, és csak mész egyre följebb a dombok között a hűvös reggeli levegőben. Már vagy ötszáz méter magasban vagy, amikor eléred a meredély szélét, és megállsz. Bal kéz felől egy tisztás nyílik, melyen karókat látsz a földbe dugva, a karók tetején pedig fejeket - köztük olyanokat, amelyeket csak az imént húzhattak karóba, meg olyanokat is, amelyek már oszlófélben vannak. Emberfejeket, Goblin-fejeket látsz, meg egy-két olyan teremtmény fejét, amely számodra ismeretlen. Ezek a fejek csak abban hasonlítanak egymásra, hogy mindegyiknek bevarrták a szemét és a száját. Egy terebélyes fa törzsén hatalmas X-et látsz - ez valószínűleg figyelmeztetés, hogy nem tanácsos továbbmenni. A jelzés előtt az ösvény kettéágazik, és nem tudod, melyik az az út, amelyen nem mehetsz tovább.[/p]
    </text>
    <next id="68">Ha a jobbra tart ösvényen mész tovább felfelé</next>
    <next id="40">Ha a baloldali ösvényen mész, amely a domb oldalában kanyarog tovább</next>
  </p>
  <!-- 247 -->
  <!-- 248 -->
  <p id="249">
    <empty />
  </p>
  <!-- 250 -->
  <!-- 251 -->
  <!-- 252 -->
  <!-- 253 -->
  <p id="254">
    <text>
        [p]Félve rohansz be az erdőbe, hátha a zűrzavar hangjaira felfigyeltek más teremtmények is. Vagy egy fél órát futsz, amikor megállsz, hogy kifújd magad. Ekkor veszed csak észre, hogy eltévedtél. Merre mész tovább?[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <text>
            [p]Továbbmész fel a dombon, míg egy ösvényhez nem érsz.[/p]
        </text>
        <next id="68"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <text>
            [p]Folytatod az utadat ugyanarra, amerre eddig is mentél, egészen egy ösvényig.[/p]
        </text>
        <next id="13"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <text>
            [p]Lefelé mész a dombról, mindaddig, míg egy jól kitaposott ösvényhez nem érsz.[/p]
        </text>
        <next id="98"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 255 -->
  <!-- 256 -->
  <p id="257">
    <text>
        [p]A fogadóban meleg ételeket kínálnak; ha úgy döntesz, hogy megállsz itt és eszel valamit 1 Aranytallért kell fizetned. [span class="purchaseItem" data-id="2000" data-amount="2" data-price="2"]Kenyeret és kecskesajtot[/span] is árulnak itt, és ha ebből is venni akarsz, hogy legyen az útra, két étkezésre elegendő adagért 2 Aranytallért kell fizetned.[/p]
    </text>
    <next id="116">Ha leülsz és eszel</next>
    <next id="131">Ha nem eszel, csak folytatni kívánod folytatni az utadat</next>
  </p>
  <!-- 258 -->
  <!-- 259 -->
  <!-- 260 -->
  <p id="261">
    <text>
        [p]Miközben kioldod a hátizsákodat, az egyik bandita kikapja azt a kezedből, a másik meg odaugrik hozzád, és jól rád vág a kardja markolatával. A földre zuhansz, és a banditák elszelelnek a holmiddal. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Mindent elvesztettél, ami a hátizsákodban volt, beleértve az Aranyat és Élelmedet is (csak a kardod maradt meg). Végül is feltápászkodsz, és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-99" to="gold" />
    <loseItem id="1002,1003,2000,2001,3001,3002,3003,3004,3005,3006,3201,3202,3203,3204,3205" amount="99" />
    <next id="131"></next>
  </p>
  <!-- 262 -->
  <!-- 263 -->
  <p id="264">
    <text>
        [p]Mordul egyet, majd int, hogy kövesd, és átvezet a falu egy nagy kunyhóba. A kunyhóban, amely valami raktárhelyiség lehet, még a kísérődnél is pufókabb ember ül egy asztal mögött. A falusi közli a dagival, hogy üzletet szeretnél vele kötni, majd otthagy a kövér emberrel, aki hellyel kínál. A kereskedő a lenti tárgyakat kínálja eladásra.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="107">
      <dontHave>
        <next id="107" pos="1">Gyógyfűfőzet</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="214">
      <dontHave>
        <next id="214" pos="2">Éles pallos</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="22">
      <dontHave>
        <next id="22" pos="3">Furulya</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="141">
      <dontHave>
        <next id="141" pos="4">Balta, különös jelekkel</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="5">
      <dontHave>
        <next id="5" pos="5">Egy zsák fog</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="60">
      <dontHave>
        <next id="60" pos="6">Ékszer</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="163" pos="7">Ha a fentiek közül egyik sem érdekel</next>
  </p>
  <!-- 265 -->
  <!-- 266 -->
  <!-- 267 -->
  <!-- 268 -->
  <!-- 269 -->
  <p id="270">
    <text>
        [p]A méhek ott zsonganak körülötted, de képtelen vagy védekezni ellenük, mert mindkét kezeddel a fába kapaszkodsz.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <text>
            [p]Szerencséd van - nem csípnek meg.[/p]
        </text>
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Amikor eléred a méhkast, lelököd a földre. Lemászol a fáról, és lent kettévágod a méhkast, majd kiveszed belőle a [span class="takeItem" data-id="2000" data-amount="1"]mézet[/span] és a [span class="takeItem" data-id="3008" data-amount="1"]méhviaszt[/span]. A méz egy étkezésre lesz elegendő.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="9"></next>
  </p>
  <!-- 271 -->
  <p id="272">
    <text>
        [p]Amikor a kenyeredbe beleharapsz, éles fájdalom hasít a lábadba, és megfordulsz. Nem messze, egy fa tetején egy Fejvadászt pillantasz meg, aki fúvócsövét leeresztve téged néz. Szédülni kezdesz, és csakhamar meghalsz a testedben felszívódó méregtől. Fejed nemsokára ott díszeleg majd a többi között karóba húzva, az utolsó elágazásnál…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 273 -->
  <p id="274">
    <empty />
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]Megpróbálsz ellenállni a húzásnak, és miközben ezt teszed, egy hatalmas kétfarkú Kígyó alakja bontakozik ki a szemed előtt. Veszedelmesen sziszegve néz rád. Egyik farkát a karod köré tekeri. Melyik varázslatot akarod alkalmazni?[/p]
    </text>
    <spell name="KIL" id="314" />
    <spell name="NAP" id="404" />
    <spell name="GOP" id="334" />
    <spell name="TIV" id="355" />
    <spell name="MEN" id="426" />
    <next id="2">Ha megküzdesz vele</next>
  </p>
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <!-- 278 -->
  <p id="279">
    <text>
        [p]Amikor felébredsz, egy kunyhóban találod magad. Mindkét kezed és lábad meg van kötözve. Amikor az ajtónál lévő teremtmény megpillantja, hogy megmoccansz, talpra szökken, azaz a levegőbe, és onnan szemlél figyelmesen. Őröd ember formájú ugyan, de alacsony és vékony. Az Elvinek fogságában vagy![/p]
        [p]Az Elvinek pajzán teremtmények, inkább csak huncutok, és nem gonoszok. Szeretik a csínytevést és viccelődést. Csakhamar többen összecsődülnek a szobádban. Megkérdik, nem mágus vagy-e, és ha igen, megkérnek, hogy mutass be nekik néhány trükköt.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="132">Ha bemutatsz néhány trükköt</next>
        <next id="218">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="218"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="280">
    <itemCheck type="item" id="4002" amount="3">
      <have>
        <text>
            [p]Most már el kell hagynod a kereskedő raktárát.[/p]
        </text>
        <next id="91"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Ha akarod, szemügyre veheted a kereskedő egy újabb termékét is. Mit néznél meg?[/p]
        </text>
        <itemCheck type="section" id="107">
          <dontHave>
            <next id="107" pos="1">Gyógyfűkeverék</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="214">
          <dontHave>
            <next id="214" pos="2">Pallos</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="22">
          <dontHave>
            <next id="22" pos="3">Furulya</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="141">
          <dontHave>
            <next id="141" pos="4">Balta</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="5">
          <dontHave>
            <next id="5" pos="5">Egy zsák fog</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="60">
          <dontHave>
            <next id="60" pos="6">Ékszer</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="91" pos="7">Ha a fentiek közül egyik sem érdekel</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="281">
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Nem vesznek észre, feküdj vissza, és hajnalban folytasd az utadat.[/p]
        </text>
        <next id="148"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Egyikük észrevesz, és szól a többieknek is.[/p]
        </text>
        <next id="12"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 282 -->
  <p id="283">
    <text>
        [p]Letáborozol éjszakára.
    </text>
    <canEat />
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <text>
            Ehetsz itt, ha akarsz.
        </text>
        <itemCheck type="items" id="400">
          <have>
            <text>
                2 ÉLETERŐ pontot nyersz, amennyiben így teszel.
            </text>
            <changeItem attribute="stamina" id="2000" set="2" />
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                1 ÉLETERŐ pontot nyersz, amennyiben így teszel.
            </text>
            <changeItem attribute="stamina" id="2000" set="1" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <after>
        <text>
            Miután lefeküdtél a pokrócodra aludni, előfordulhat, hogy megtámad valamelyik éjjeli lény.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4005" />
        <next id="123g"></next>
      </after>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="283a" display="283">
    <text>
        [p]Letáborozol éjszakára. Miután lefeküdtél a pokrócodra aludni, előfordulhat, hogy megtámad valamelyik éjjeli lény.[/p]
        [p]Amikor reggel felébredsz, 2 ÉLETERŐ pont jutalmat kapsz, mivel pihenésedet nem zavarta meg egyetlen éjjeli teremtmény sem. Ezt követően folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="31"></next>
  </p>
  <p id="283b" display="283">
    <text>
        [p]Letáborozol éjszakára. Miután lefeküdtél a pokrócodra aludni, előfordulhat, hogy megtámad valamelyik éjjeli lény.[/p]
        [p]Amikor reggel felébredsz, 1 ÉLETERŐ pont jutalmat kapsz, mivel megzavarták az álmodat. Ezt követően folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <next id="31"></next>
  </p>
  <!-- 284 -->
  <!-- 285 -->
  <!-- 286 -->
  <!-- 287 -->
  <p id="288">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! Varázslatod hatására láthatatlan erőtér képződik körülötted. A Banditák nem bánthatnak, bárhogy is akarnának, de még csak a közeledbe sem kerülhetnek. Mikor látják, micsoda varázserőd van, azonnal visszarohannak a faluba, és hagynak továbbmenni.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="131"></next>
  </p>
  <!-- 289 -->
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <p id="292">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Összpontosítod a figyelmedet, és szemed lassan megpihen a kunyhó sarkában lévő hatalmas sziklatömbön. A szikla a szemük előtt válik egy halom csillogó kinccsé. A lélegzetük is eláll, amikor megpillantják a semmiből támadt sok ékszert, aranyat, ezüstöt és drágakövet. Izgatottan súgnak össze, és boldogan feléd mutogatnak. Egyikük megpróbálja megérinteni a kincseket, de abban a pillanatban eltünteted a varázslatot. Az Elvineket teljesen lenyűgözi varázstudományod, és visszaadják a hátizsákodat, majd azt is megengedik, hogy elhagyd a falujukat.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="196"></next>
  </p>
  <!-- 293 -->
  <p id="294">
    <text>
        [p]Vonj le magadtól 5 ÉLETERŐ pontot. Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="203"></next>
  </p>
  <!-- 295 -->
  <p id="296">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <text>
            [p]A csuklódra helyezel egy Aranytallért, és varázsolsz. Csuklódat hirtelen egy láthatatlan pajzs veszi körül, mely elég nagy ahhoz, hogy mögé rejtőzz. Most már nyugodtan elmehetsz, a makkzápor már nem ér. Egy Aranytallért azonban elvesztettél.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="gold" />
        <next id="7"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Varázslatod nem működik.[/p]
        </text>
        <next id="85"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 297 -->
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <!-- 300 -->
  <!-- 301 -->
  <!-- 302 -->
  <!-- 303 -->
  <!-- 304 -->
  <!-- 305 -->
  <!-- 306 -->
  <!-- 307 -->
  <p id="308">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nincs nálad a tárgy, ami ehhez a varázslathoz kell, ezért újabb 3 ÉLETERŐ pontot kell levonnod magadtól, mivel a Banditák megtámadnak.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
        <next id="104"></next>
      </dontHave>
      <have>
        <text>
            [p]Előveszed a hátizsákodból a Bambuszfurulyát, varázsolsz, és játszani kezdesz rajta. A Banditák zord ábrázatán most csodálkozás látszik, mert a zene ütemére végtagjaik akaratuktól függetlenül rángatózni kezdenek. Elhajítják fegyvereiket, és boldog táncot lejtenek a szemed előtt. Hangosan furulyázva visszatereled őket a faluba. Miközben eltáncolnak tőled, folytatod az utadat.[/p]
        </text>
        <next id="131"></next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <!-- 311 -->
  <!-- 312 -->
  <!-- 313 -->
  <p id="314">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="275"></next>
  </p>
  <p id="315">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="74"></next>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot a varázslásért. Nem önmagaddal végzed ezúttal a varázslatot, hanem az egyik Elvinnel, aki szerinted az Elvinek vezére lehet. Társai izgatottan lesik, miként lesz a szemük előtt hat példány a vezérükből! A vezér felnevet - azaz mind a hat vezér nevet -, s ez igen szórakoztató látvány. Csakhamar az összes Elvin nevetésben tör ki, és a vezér, alteregóival együtt, kezet nyújt társainak. Az Elvinek közül öten természetesen csak a levegővel fognak kezet. A varázslat csakhamar megszűnik, és a teremtmények, miközben gratulálnak neked, visszaadják hátizsákodat, és utadra engednek. Elhagyhatod a falut.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="196"></next>
  </p>
  <!-- 317 -->
  <!-- 318 -->
  <!-- 319 -->
  <!-- 320 -->
  <!-- 321 -->
  <!-- 322 -->
  <!-- 323 -->
  <!-- 324 -->
  <!-- 325 -->
  <!-- 326 -->
  <p id="327">
    <text>
        [p]Nincs ilyen varázslat. Vonj le magadtól 5 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="104"></next>
  </p>
  <!-- 328 -->
  <!-- 329 -->
  <!-- 330 -->
  <!-- 331 -->
  <!-- 332 -->
  <p id="333">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! Varázslatod mit sem ér. Mindaddig nem varázsolhatsz, amíg a kezed meg van kötözve! Fölösleges volt az igyekezeted![/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="112"></next>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="275"></next>
  </p>
  <p id="335">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! Gyorsan varázsolsz, és ujjaddal a vadállat felé mutatsz. Ujjbegyedből villám csapódik ki, és belevágódik a Farkaskopó homlokának közepébe. Holtan terül el a földön.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="50"></next>
  </p>
  <!-- 336 -->
  <!-- 337 -->
  <!-- 338 -->
  <!-- 339 -->
  <p id="340">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="231"></next>
  </p>
  <!-- 341 -->
  <!-- 342 -->
  <!-- 343 -->
  <!-- 344 -->
  <!-- 345 -->
  <!-- 346 -->
  <!-- 347 -->
  <p id="348">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz és vársz. A Banditák is várnak, lesik, mi történik, de nem történik semmi! A varázslat nincs hatással ellenfeleidre. A Banditák rád vetik magukat, és egyikük megvágja a karodat. 2 ÉLETERŐ pont sebesülést okoz.[/p]
    </text>
    <add amount="-6" to="stamina" />
    <next id="104"></next>
  </p>
  <!-- 349 -->
  <!-- 350 -->
  <!-- 351 -->
  <!-- 352 -->
  <p id="353">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Megpróbálsz varázsolni, de varázslatod nem működik, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. Az Elvinekre nem vagy hatással, és gyorsan újra megkötözik a kezedet, csakhogy ezúttal sokkal szorosabban és fájdalmasabban. Újabb ÉLETERŐ pontot vesztesz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="218"></next>
  </p>
  <!-- 354 -->
  <p id="355">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! A magasba emeled a kezedet, és megparancsolod a kígyónak, hogy eresszen el. Engedelmeskedik a parancsodnak, és visszakúszik a bokrok közé. Addig nézel utána, amíg el nem tűnik.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="137"></next>
  </p>
  <p id="356">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és szinte azonnal nőni kezdesz. Pillanatokon belül eredeti méreted háromszorosára nősz. Az Elvin megilletődötten néz, és nem tudja, vajon rád támadjon-e, vagy inkább elmeneküljön?[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="356a">Ha rátámadsz</next>
    <next id="356b">Ha nem</next>
  </p>
  <p id="356a" display="356">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és szinte azonnal nőni kezdesz. Pillanatokon belül eredeti méreted háromszorosára nősz. Az Elvin megilletődötten néz, és nem tudja, vajon rád támadjon-e, vagy inkább elmeneküljön?[/p]
        [p]Az Elvin folytatja a támadást. Harcolj, de ÜGYESSÉG pontjaidat megduplázhatod, mert a tested megnövekedett.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="203a"></next>
  </p>
  <p id="356b" display="356">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és szinte azonnal nőni kezdesz. Pillanatokon belül eredeti méreted háromszorosára nősz. Az Elvin megilletődötten néz, és nem tudja, vajon rád támadjon-e, vagy inkább elmeneküljön?[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]A teremtmény tovaröppen, és társai is követik az erdőbe, úgyhogy te nyugodtan lepihenhetsz. Hajnalban ébredsz.[/p]
        </text>
        <next id="148"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Az Elvin folytatja a támadást. Harcolj, de ÜGYESSÉG pontjaidat megduplázhatod, mert a tested megnövekedett.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4003" />
        <next id="203a"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat. Valójában rájössz, hogy egyáltalán nem tudsz varázsolni, hiszen mindkét kezed meg van kötözve. Emlékezz erre a későbbiek során![/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="112"></next>
  </p>
  <!-- 358 -->
  <p id="359">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz és vársz. Semmi sem történik. Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, ha nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="85"></next>
  </p>
  <!-- 360 -->
  <!-- 361 -->
  <!-- 362 -->
  <!-- 363 -->
  <!-- 364 -->
  <!-- 365 -->
  <!-- 366 -->
  <!-- 367 -->
  <!-- 368 -->
  <!-- 369 -->
  <!-- 370 -->
  <p id="371">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Olyan varázslatot választottál, amelyet mindaddig nem tudsz használni, amíg nem rendelkezel az ahhoz szükséges tárggyal. Vesztesz további 3 ÉLETERŐ pontot, mert a Banditák rád támadnak.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="104"></next>
  </p>
  <!-- 372 -->
  <!-- 373 -->
  <!-- 374 -->
  <!-- 375 -->
  <p id="376">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat, és az Elvinekre nincs hatással sikertelen próbálkozásod. Ismét megkötözik a kezedet, csakhogy ezúttal sokkal szorosabban, úgy, hogy szinte fáj.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="218"></next>
  </p>
  <!-- 377 -->
  <p id="378">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nincs nálad az ehhez szükséges tárgy. Miközben azon igyekszel, hogy varázslatod sikerüljön, az Elvin ismét rád veti magát. Vesztesz újabb 3 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="203"></next>
  </p>
  <p id="379">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat. Valójában nem is varázsolhatsz, hisz mindkét kezed meg van kötözve. Emlékezz erre legközelebb.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="112"></next>
  </p>
  <!-- 380 -->
  <!-- 381 -->
  <p id="382">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="231"></next>
  </p>
  <!-- 383 -->
  <!-- 384 -->
  <!-- 385 -->
  <!-- 386 -->
  <!-- 387 -->
  <!-- 388 -->
  <!-- 389 -->
  <!-- 390 -->
  <!-- 391 -->
  <!-- 392 -->
  <!-- 393 -->
  <!-- 394 -->
  <!-- 395 -->
  <p id="396a" display="396">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="123a"></next>
  </p>
  <p id="396b" display="396">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="123b"></next>
  </p>
  <p id="396c" display="396">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="123c"></next>
  </p>
  <!-- 397 -->
  <!-- 398 -->
  <!-- 399 -->
  <!-- 400 -->
  <p id="401">
    <itemCheck type="item" id="3201">
      <have>
        <text>
            [p]Rávarázsolsz egy Goblinfogra (vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot), és az az Elvinek szeme láttára Goblinná változik. Kezdetben nyugtalanul szemlélnek - nem szeretik a Goblinokat -, de aztán, mikor látják, hogy tökéletesen ura vagy teremtményednek, kissé megnyugszanak. Ha akarod, a Goblin táncol, fejen áll, sőt énekel is (bár ez élénk tiltakozást vált ki az Elvinekből, mert a Goblinok énekelnek a leghamisabban). Záróakkordként megparancsolod a Goblinnak, hogy hajoljon meg az Elvinek előtt, és csókolja meg a csizmájukat. Amikor a Goblin eltűnik, az Elvinek gratulálnak neked. Kellemes társalgás után visszaadják a hátizsákodat, és megengedik, hogy folytasd az utadat.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <loseItem id="3201" />
        <next id="196"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nincs nálad a varázslathoz szükséges tárgy. Fölösleges az igyekezeted, varázslatod nem működik, és nincs hatással az Elvinekre. Kezedet összekötözik, és dühösen beléd rúgnak (vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot).[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="218"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="402">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. Miközben a varázslással bajlódsz, a vadállat odaugrik hozzád, és a karodba mélyeszti a fogait. Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot! Rántsd elő a kardodat, és küzdj meg vele.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="74a"></next>
  </p>
  <!-- 403 -->
  <p id="404">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nincs a birtokodban az ehhez szükséges tárgy. Miközben azon igyekszel, hogy varázsolj, a Kígyó megmar. Vesztesz további 2 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="275"></next>
  </p>
  <p id="405">
    <text>
        [p]Vonj le magadtól 4 ÉLETERŐ pontot! Mindkét kezedet előrelendíted, és varázsolsz: apró tűzgolyók robbannak a levegőben, és esőként zúdulnak a kis Elvinre. Sok közülük eltalálja a teremtmény szárnyát, és az Elvin égő fáklyaként hull alá a légből.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="121"></next>
  </p>
  <p id="406">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Egy fontos szabályt fogsz most megtanulni: mindaddig nem varázsolhatsz, amíg a kezed meg van kötözve! Fölösleges volt az igyekezeted.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="112"></next>
  </p>
  <!-- 407 -->
  <p id="408">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és a makkzápor hirtelen eláll. Az Elvinek csodálkozva nézik, amint rád hajigált makkjaik lepattannak egy láthatatlan pajzsról. Fürgén továbbállsz, amíg még hat a varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="7"></next>
  </p>
  <!-- 409 -->
  <!-- 410 -->
  <!-- 411 -->
  <!-- 412 -->
  <!-- 413 -->
  <!-- 414 -->
  <!-- 415 -->
  <!-- 416 -->
  <!-- 417 -->
  <!-- 418 -->
  <!-- 419 -->
  <!-- 420 -->
  <p id="421a" display="421">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. Időközben a teremtmény rád támad, és 2 ÉLETERŐ pont sebesülést okoz neked.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="123a"></next>
  </p>
  <p id="421b" display="421">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. Időközben a teremtmény rád támad, és 2 ÉLETERŐ pont sebesülést okoz neked.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="123b"></next>
  </p>
  <p id="421c" display="421">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. Időközben a teremtmény rád támad, és 2 ÉLETERŐ pont sebesülést okoz neked.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="123c"></next>
  </p>
  <!-- 422 -->
  <!-- 423 -->
  <!-- 424 -->
  <p id="425">
    <itemCheck type="item" id="3201">
      <have>
        <userInput type="number">
          <label>Hány Goblint akarsz kreálni?</label>
          <result minBound="1" maxBound="1">
            <text>[p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz egy Goblinfogat, és varázsolsz. Megparancsolod a teremtett Goblinnak, hogy harcoljon a Farkaskopó ellen.[/p]</text>
            <loseItem id="3201" />
            <add amount="-1" to="stamina" />
            <fight type="singleAlly" resolver="ally">
              <enemy id="5" />
              <ally id="101" />
            </fight>
            <fight type="single">
              <enemy id="5" />
            </fight>
          </result>
          <result minBound="2" maxBound="2">
            <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz két Goblinfogat, és varázsolsz. Megparancsolod a teremtett Goblinoknak, hogy harcoljanak a Farkaskopó ellen.[/p]</text>
            <loseItem id="3201" amount="2" />
            <add amount="-2" to="stamina" />
            <fight type="singleAlly" resolver="ally">
              <enemy id="5" />
              <ally id="101" />
              <ally id="102" />
            </fight>
            <fight type="single">
              <enemy id="5" />
            </fight>
          </result>
          <result minBound="3" maxBound="3">
            <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz három Goblinfogat, és varázsolsz. Megparancsolod a teremtett Goblinoknak, hogy harcoljanak a Farkaskopó ellen.[/p]</text>
            <loseItem id="3201" amount="3" />
            <add amount="-3" to="stamina" />
            <fight type="singleAlly" resolver="ally">
              <enemy id="5" />
              <ally id="101" />
              <ally id="102" />
              <ally id="103" />
            </fight>
            <fight type="single">
              <enemy id="5" />
            </fight>
          </result>
          <result minBound="4" maxBound="4">
            <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz négy Goblinfogat, és varázsolsz. Megparancsolod a teremtett Goblinoknak, hogy harcoljanak a Farkaskopó ellen.[/p]</text>
            <loseItem id="3201" amount="4" />
            <add amount="-4" to="stamina" />
            <fight type="singleAlly" resolver="ally">
              <enemy id="5" />
              <ally id="101" />
              <ally id="102" />
              <ally id="103" />
              <ally id="104" />
            </fight>
            <fight type="single">
              <enemy id="5" />
            </fight>
          </result>
          <resultElse>
            <text>[p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz egy Goblinfogat, és varázsolsz. Megparancsolod a teremtett Goblinnak, hogy harcoljon a Farkaskopó ellen.[/p]</text>
            <loseItem id="3201" />
            <add amount="-1" to="stamina" />
            <fight type="singleAlly" resolver="ally">
              <enemy id="5" />
              <ally id="101" />
            </fight>
            <fight type="single">
              <enemy id="5" />
            </fight>
          </resultElse>
        </userInput>
        <next id="50"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Hiábavaló az igyekezeted, varázslatod nem fog működni, a Farkaskopó a torkodnak ugrik, és 5 ÉLETERŐ pont sebesülést ejt rajtad. Meg kell küzdened vele.[/p]
        </text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
        <fight type="single">
          <enemy id="5" />
        </fight>
        <next id="50"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="426">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! A Kígyó támadásra készen áll, de arra vár, hogy megmozdulj. Nyugalom árad szét a testedben, amikor a teremtményre nézel. Kissé kifújod magad, és ekkor a Kígyó hirtelen ismét eltűnik, de megesküdnél rá, hogy mielőtt eltűnt volna, rád kacsintott. Az a valami a karodat fogja, és még mindig húz. Úgy döntesz, folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="94"></next>
  </p>
  <!-- 427 -->
  <!-- 428 -->
  <!-- 429 -->
  <!-- 430 -->
  <!-- 431 -->
  <!-- 432 -->
  <!-- 433 -->
  <!-- 434 -->
  <!-- 435 -->
  <!-- 436 -->
  <p id="437a" display="437">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="123a"></next>
  </p>
  <p id="437b" display="437">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="123b"></next>
  </p>
  <p id="437c" display="437">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="123c"></next>
  </p>
  <!-- 438 -->
  <!-- 439 -->
  <p id="440">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="74"></next>
  </p>
  <p id="441">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <text>
            [p]A csuklódra helyezel egy Aranytallért, és varázsolsz! Egy láthatatlan pajzs jelenik meg a karodon, amellyel védekezhetsz. Tekintettel arra, hogy varázspajzzsal harcolsz, minden Fordulóban 2 pontot levonhatsz az Elvin Támadóerejéből, amit majd dobókockával állapítasz meg.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="gold" />
        <changeEnemy attribute="attackStrengthBonus" id="3" set="0" />
        <next id="203a"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A varázslat nem működik, a kis Elvin rád veti magát a levegőből, és újabb 2 ÉLETERŐ pontot sebez rajtad.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="203"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 442 -->
  <!-- 443 -->
  <!-- 444 -->
  <!-- 445 -->
  <!-- 446 -->
  <!-- 447 -->
  <p id="448">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! A teremtmény megáll, és megparancsolod neki, hogy forduljon vissza az erdőbe, ahonnan jött.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="4004">
      <have>
        <loseItem id="4004" />
        <next id="31"></next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4005">
      <have>
        <loseItem id="4005" />
        <next id="283b"></next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 449 -->
  <p id="450">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. Ezt a varázslatot nem alkalmazhatod, mert nincs a birtokodban az ehhez szükséges tárgy. Valójában egyáltalán nem is tudsz varázsolni mindaddig, amíg mindkét kezed meg van kötözve. Emlékezz erre a későbbiek során.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="112"></next>
  </p>
  <!-- 451 -->
  <!-- 452 -->
  <p id="453a" display="453">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és háromszor akkorára nősz, mint amekkora valójában vagy. Az éjszakai lény megáll.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="453d">Ha rátámadsz</next>
    <next id="453e">Ha megvárod, mihez kezd</next>
  </p>
  <p id="453b" display="453">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és háromszor akkorára nősz, mint amekkora valójában vagy. Az éjszakai lény megáll.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="453f">Ha rátámadsz</next>
    <next id="453g">Ha megvárod, mihez kezd</next>
  </p>
  <p id="453c" display="453">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és háromszor akkorára nősz, mint amekkora valójában vagy. Az éjszakai lény megáll.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="453h">Ha rátámadsz</next>
    <next id="453i">Ha megvárod, mihez kezd</next>
  </p>
  <p id="453d" display="453">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és háromszor akkorára nősz, mint amekkora valójában vagy. Az éjszakai lény megáll.[/p]
        [p]A teremtmény továbbra is támad, de amikor viszonzod a támadást, megduplázhatod ÜGYESSÉG pontjaid számát.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="123d"></next>
  </p>
  <p id="453f" display="453">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és háromszor akkorára nősz, mint amekkora valójában vagy. Az éjszakai lény megáll.[/p]
        [p]A teremtmény továbbra is támad, de amikor viszonzod a támadást, megduplázhatod ÜGYESSÉG pontjaid számát.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="123e"></next>
  </p>
  <p id="453h" display="453">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és háromszor akkorára nősz, mint amekkora valójában vagy. Az éjszakai lény megáll.[/p]
        [p]A teremtmény továbbra is támad, de amikor viszonzod a támadást, megduplázhatod ÜGYESSÉG pontjaid számát.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="123f"></next>
  </p>
  <p id="453e" display="453">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és háromszor akkorára nősz, mint amekkora valójában vagy. Az éjszakai lény megáll.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]A vadállat sarkon fordul, és eltűnik az erdő sűrűjében.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="4004">
          <have>
            <loseItem id="4004" />
            <next id="31"></next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4005">
          <have>
            <loseItem id="4005" />
            <next id="283b"></next>
          </have>
        </itemCheck>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A teremtmény továbbra is támad, de amikor viszonzod a támadást, megduplázhatod ÜGYESSÉG pontjaid számát.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4003" />
        <next id="123d"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="453g" display="453">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és háromszor akkorára nősz, mint amekkora valójában vagy. Az éjszakai lény megáll.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]A vadállat sarkon fordul, és eltűnik az erdő sűrűjében.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="4004">
          <have>
            <loseItem id="4004" />
            <next id="31"></next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4005">
          <have>
            <loseItem id="4005" />
            <next id="283b"></next>
          </have>
        </itemCheck>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A teremtmény továbbra is támad, de amikor viszonzod a támadást, megduplázhatod ÜGYESSÉG pontjaid számát.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4003" />
        <next id="123e"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="453i" display="453">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és háromszor akkorára nősz, mint amekkora valójában vagy. Az éjszakai lény megáll.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]A vadállat sarkon fordul, és eltűnik az erdő sűrűjében.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="4004">
          <have>
            <loseItem id="4004" />
            <next id="31"></next>
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="4005">
          <have>
            <loseItem id="4005" />
            <next id="283b"></next>
          </have>
        </itemCheck>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A teremtmény továbbra is támad, de amikor viszonzod a támadást, megduplázhatod ÜGYESSÉG pontjaid számát.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4003" />
        <next id="123f"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
</content>
