<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/sor.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
      [p]A Királyok Koronáját keresed, amelyet Mampang fővarázslója ellopott hazád, a virágzó Analand uralkodójától, és a varázskorona nélkül pusztulás fenyegeti országodat és népedet. Utad során először a Shamutanti dombok közé érkezel, ahol gonosz teremtmények, vérszomjas szörnyek lesnek rád arra várva, hogy csapdájukba ess. Vajon képes leszel-e arra, hogy biztonságban átkelj a dombokon, avagy belebuksz küldetésedbe…?[/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
      [p]
      Kaszt:
      [input type="radio" name="caste" value="0" checked="checked" id="warriorCaste"] [label for="warriorCaste"]Harcos[/label]
      [input type="radio" name="caste" value="1" id="wizardCaste"] [label for="wizardCaste"]Varázsló[/label]
      [/p]
      [input type="hidden" id="skillValue0" value="6-ot" /]
      [input type="hidden" id="skillValue1" value="4-et" /]
      [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj [span id="skillAddition"]6-ot[/span] a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
      [button data-generator-button="sor"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="A Királyok Koronájának legendája">
    <text>
      [p]Sok-sok évszázaddal ezelőtt, a Sötétség Korszakában, amikor a világnak szinte egyetlen pontját sem fedezték még fel, apró civilizációs fészkek léteztek csupán, melyeknek saját kultúrájuk és fajuk volt. Az egyik ilyen régió Kakhabad volt, egy sörét vidék a világ végén.[/p]
      [p]Bár számos hadvezér megkísérelte, Kakhabadot soha senkinek nem sikerült kormányoznia. A Zanzunu Csúcsokon túli civilizáltabb területekről elűzött gonosz teremtmények tömkelege szivárgott be fokozatosan Kakhabadba, és ez a vidék csakhamar elnyerte a Világvégi Féregverem elnevezést.[/p]
      [p]Amikor Chalanna, Femphrey nagy reformere megtalálta a Királyok Koronáját, a már felfedezett többi világrészen rend és civilizáció lett úrrá. E korona segítségével Chalanna lett a keleti földrész legnagyobb birodalmának uralkodója. Ennek a varázskoronának misztikus hatalma volt, birtokosát természetfölötti kormányzói és igazságtevői hatalommal ruházta föl. Chalanna azonban nem hódítani akart, hanem Femphreyvel szövetséges, békés városállamokat kívánt létrehozni. Ezért aztán mesés Koronáját bölcsen a szomszédos királyságok uralkodóinak adta át sorban, és annak segítségével ezek a földek is egytől egyig felvirágoztak.[/p]
      [p]Fontos tervet dolgozott ki. Minden uralkodó négy évre kapja meg a Királyok Koronáját, ezalatt rendet teremt országában, és csatlakozik Femphrey szövetségeseinek egyre nagyobb táborához. A Korona segítségével eleddig Vaskövesd, Lendleland, Gallantana és Brice királyságai virágoztak fel, szinte egyik pillanatról a másikra. Ismeretlen jelenség volt e vidékeken a háborúk minden neme.[/p]
      [p]Így került a Korona színpompás ceremónia közepette Analand királyának kezébe, és ettől a naptól kezdve Analand óriási fejlődésnek indult. Senki sem tudta, miként képes a Királyok Koronája ily magasra emelni egy nemzetet. Némelyek ezt isteni erőknek tulajdonították, mások az ész erejét emlegették. Egy dolog azonban nem volt kétséges: az eredmény. Minden jól ment Analandban, mígnem leszállt a Fekete Hold éjszakája.[/p]
      [p]Elsőnek a király vette észre, hogy a Korona eltűnt. Azon a csillagtalan éjszakán a Koronát Xameni Madáremberek ragadták fel, és Kakhabad zord, törvényt nem ismerő vidékein ár Mampang felé röpítették. Baklandból jött a hír, hogy a Koronát Mampang fővarázslójának vitték el, aki arra vágyott, hogy ő lehessen Kakhabad uralkodója. Bár Kakhabad veszélyes vidék volt, ez a hit egymagában sokkal nagyobb veszélyt jelentett a környező királyságokra. Kakhabadban nem léteztek törvények, hadsereg sem volt, az országot belső bajai, viszályai teljesen lefoglalták. A Királyok Koronájának segítségével Kakhabad a Femphreyi Szövetség valamennyi tagjának veszedelmes ellenségévé válhatott volna.[/p]
      [p]A Királyok Koronájának eltűnése után Analand elvesztette mindazokat a javakat és jótéteményeket, melyeket a korona biztosított neki a két év alatt. A jog, a rend és az erkölcs hanyatlásnak indult. A királyban egyre inkább megrendült népe bizalma. A szomszédos területekről kíváncsian lesték, mi történik a határaikon túli vidékkel. Még olyan hangok is hallatszottak, hogy támadják meg Analandot.[/p]
      [p]Már csak egyetlenegy remény maradt. Valakinek - minthogy a hadsereg soha nem lesz képes a feladat teljesítésére - el kell mennie Mampangba, és vissza kell szereznie a Királyok Koronáját. Csak akkor szűnik meg az Analandot sújtó árok, ha ez az illető épségben visszatér a Koronával. Önként jelentkeztél erre a feladatra, küldetésed világos. El kell jutnod Kakhabadba, Mampang erődjébe, és meg kell találnod a Koronát![/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="2" />
    <gatherItem id="4000" />
    <add amount="20" to="gold" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
      [p class="inlineImage"][img src="resources/sor1/1.jpg" /][/p]
      [p]Pirkadatkor ébredsz. Felöltözöl, majd kenyeret és kecsketejet reggelizel, és összeszedelődzködsz. Kint az Előretolt Helyőrség tagjai nyüzsögnek, a fehérnép mosni megy, meg az őrök ebédjét elkészíteni a napi őrszolgálat végére.[/p]
      [p]Kandi szemek figyelnek, amint kibújsz kunyhódból és elindulsz a Shamutanti Fal felé. A határőrség emberei tisztában vannak küldetéseddel, és jóindulatú mosollyal arcukon, tisztes távolból, kisebb csapatba verődve kísérnek.[/p]
      [p]Feltárul előtted a Cantopani Kapu. Ez a kapu - melyet állandóan szemmel tartanak a Felderítő harcosok, akiket teleszkopikus látásuk okán helyeztek erre a posztra - az utolsó Analand és Kakhabad között. Még egyszer átvizsgálod a hátizsákodat. Miután meggyőződtél róla, hogy semmid sem hiányzik, biccentesz a Felderítő őrmester felé, aki még egyszer utoljára kiles a kapu tetején lévő kémlelőn, majd jelzi, hogy szabad az út. Az őrmester parancsot ad, hogy húzzák el a tolózárat. A kapu kinyílik előtted, és megpillantod a Shamutanti dombok lábát, utad első állomását.[/p]
      [p]A Felderítő őrmester odapattan hozzád, és kezet ráz veled. - Nem kívánok neked jó utat, hiszen az előtted álló út minden lesz, csak jó nem. Kakhabad gonosz, elátkozott hely. De ezt te magad is tudod. Indulj el ezen a kis ösvényen Cantopani felé, mely kereskedők - főleg csalók és tolvajok - lakta település, és körülbelül egy óra múlva ott is leszel. Cantopaniból három út vezet Birritantin át Kharéba, a Jabaji folyó melletti kikötővárosba. Kharét elhagyva keresztül kell menned az ismeretlen Bakföldön. Az a hír járja, hogy a Bakföldön a nappalokat és az éjszakákat nem a nap szabályozza, hanem valamiféle természetfeletti erők; azt is vésd jól az eszedbe, hogy Kharét elhagyva minden lépésedet figyelni fogják![/p]
      [p]Figyelmeztetése nem lelkesít túlságosan, de így folytatja:[/p]
      [p]- Figyelemmel kísértem előkészületeidet, és meg kell hagyni, valóban rátermett bajnok vagy. Szerencse és siker kísérjen utadon. Analand szerető népével együtt gondolatban veled leszek. Libra istennő segítségével tán sikerül majd megszabadítani királyságunkat a bennünket gyötrő átoktól és a végső összeomlástól.[/p]
      [p]Kezet rázol vele, megköszönöd jókívánságait, és elindulsz a kapu felé. Mindenre elszántan lépsz át rajta. A téged figyelő nép arcáról az irántad érzett bizalom és reménykedés olvasható le. Integetsz nekik, majd megfordulsz, és elindulsz a dombok felé. A hajnali levegő friss, és a felkelő nap sugarai gyönyörűre festik a környező dombokat, melyek mögött ott rejtőzik a gonosz birodalma.[/p]
      [p]Határozott léptekkel vágsz neki az ösvénynek. Kalandod elkezdődött![/p]
    </text>
    <next id="178"></next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
      [p]Az ösvény vad cserjés közt kanyarog. A vidék teljesen elhagyatott, és a síri csöndet néha-néha csupán egy-egy varjú károgása töri meg. A madarak meg-megállnak fölötted a levegőben, mintha csak ellenőriznének utadon, s jelenlétük szorongással tölt el. Egy kisebb dombon áthaladva lenézel, és látod, hogy az ösvény a Shamutanti dombok lábánál egy kicsiny településhez vezet. Miközben a falucska közelébe érsz, a hangokból és zajokból arra következtet, hogy lakói otthon vannak. Minthogy az ösvény keresztülvezet a falun, nincs más választásod, arra kell átmenned.[/p]
      [p]Ahogy elhaladsz a zsúptetős, kerek agyagviskók között, a sötét ajtónyílásokból szemek merednek rád, és lesik minden mozdulatodat. Az egyik kunyhóból hirtelen egy falusi férfi jön oda hozzád. Vagy másfél méter magas, zömök, vállas ember, csupán egy szakadt nadrág van rajta. Tekintete vad, hosszú vörös haja és szakálla csupa kóc. - Megállj, idegen! - kiáltja. - Mit keresel itt Cantopaniban? - Mit felelsz neki?[/p]
    </text>
    <next id="264">Azt, hogy kereskedő vagy?</next>
    <next id="33">Megkéred, hogy igazítson útba?</next>
    <next id="198">Azt, hogy éhes vagy, és Élelemre van szükséged?</next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
      [p]Közlöd vele, hogy Kharéba igyekszel és szeretnéd, ha útba igazítana. - Én még sohasem hagytam el a falut - mondja a férfi -, de két út is vezet arra. 2 Aranytallérért meghallhatod a tanácsomat.[/p]
    </text>
    <next id="225">Ha elfogadod az ajánlatát</next>
    <next id="81">Ha nem fogadod el az ajánlatát és továbbmész</next>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
      [p]A pénzt elteszi az övén lévő erszénybe. - A lenti út az Elvinek Völgyén át vezet - mondja -, és ha nem vagy járatos az Elvinek világában, akik agyafúrt varázslók, jobb, ha nem arra mész tovább. A fönti út a Schanker bányák mellett visz a dombokon át. - Felnevet, majd hozzáteszi: - De légy résen, ha ezt az utat választod! Menj egyenesen Kristatantiba. Egy-két nap alatt odaérsz, mert a Shamutanti dombok falvaiban, tisztelet a kivételnek, nem nézik jó szemmel az idegeneket. Kristatantiban legalább találsz majd szállást és élelmet. Utad során azonban őrizkedj a Fekete Lótusztól - édes aromája mérgező! - Megköszönöd a tanácsát, és továbbmész.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <next id="81"></next>
  </p>
  <p id="198">
    <text>
      [p]Előremutat és közli, hogy kissé távolabb, jobb kéz felől lesz egy fogadó.[/p]
      [p]Rájössz a játék egyik alapszabályára, amelyet egyébként a saját károdon tudnál csak megtanulni. Ez a kaland napokra van felosztva, és minden egyes napon egy adag Élelmet kell elfogyasztanod, máskülönben ÉLETERŐ pontokat fogsz veszteni a hiányos táplálkozás miatt. Választhatsz majd, hogy a saját hátizsákodban lévő Élelmiszeredből fogyasztasz-e, vagy a helyi fogadókban veszel Élelmet a nap folyamán. Ha egy napig Élelem nélkül maradsz, szenvedni fogsz. Ha az éj leszáll, választhatsz: vagy lefekszel aludni, vagy folytatod az utadat. Ha nem alszol, szintén ÉLETERŐ pontokat fogsz veszteni, mert másnap fáradt leszel, viszont ha alszol, ÉLETERŐD feltöltődik.[/p]
      [p]Mindenképpen nagyon körültekintően kell majd megválasztanod táplálkozásod helyét és idejét, mert előfordul majd, hogy egy látszólag biztonságos hely, melyet erre a célra választasz ki, veszedelmet rejt![/p]
      [p]Továbbmész, amerre a falusi irányított.[/p]
    </text>
    <next id="257"></next>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
      [p]Mordul egyet, majd int, hogy kövesd, és átvezet a falu egy nagy kunyhóba. A kunyhóban, amely valami raktárhelyiség lehet, még a kísérődnél is pufókabb ember ül egy asztal mögött. A falusi közli a dagival, hogy üzletet szeretnél vele kötni, majd otthagy a kövér emberrel, aki hellyel kínál. A kereskedő a lenti tárgyakat kínálja eladásra.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="107">
      <dontHave>
        <next id="107" pos="1">Gyógyfűfőzet</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="214">
      <dontHave>
        <next id="214" pos="2">Éles pallos</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="22">
      <dontHave>
        <next id="22" pos="3">Furulya</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="141">
      <dontHave>
        <next id="141" pos="4">Balta, különös jelekkel</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="5">
      <dontHave>
        <next id="5" pos="5">Egy zsák fog</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="60">
      <dontHave>
        <next id="60" pos="6">Ékszer</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="163" pos="7">Ha a fentiek közül egyik sem érdekel</next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
      [p]Az italért 4 Aranytallért kér tőled, és nem enged az árból. Ha meg akarod venni tőle, fizesd ki a kért összeget, és tedd el a [span class="purchaseItem" data-id="3001" data-amount="1" data-price="4"]palackot[/span]. Ha akarod, el is utasíthatod az ajánlatát.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <next id="280"></next>
  </p>
  <p id="280">
    <itemCheck type="item" id="4002" amount="3">
      <have>
        <text>
          [p]Most már el kell hagynod a kereskedő raktárát.[/p]
        </text>
        <next id="91"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
          [p]Ha akarod, szemügyre veheted a kereskedő egy újabb termékét is. Mit néznél meg?[/p]
        </text>
        <itemCheck type="section" id="107">
          <dontHave>
            <next id="107" pos="1">Gyógyfűkeverék</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="214">
          <dontHave>
            <next id="214" pos="2">Pallos</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="22">
          <dontHave>
            <next id="22" pos="3">Furulya</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="141">
          <dontHave>
            <next id="141" pos="4">Balta</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="5">
          <dontHave>
            <next id="5" pos="5">Egy zsák fog</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="section" id="60">
          <dontHave>
            <next id="60" pos="6">Ékszer</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="91" pos="7">Ha a fentiek közül egyik sem érdekel</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="91">
    <text>
      [p]Elbúcsúzol a kereskedőtől, és elhagyod a kunyhóját.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3001 or 3002 or 3003 or 3004 or 3005 or 1002">
      <have>
        <next id="126"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="163"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="214">
    <random diceConfig="2d6">
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 2 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="2"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 3 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="3"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 4 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="4"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 5 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="5"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 6 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="6"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 7 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="7"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 8 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="8"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 9 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="9"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 10 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="10"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="11" min="11">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 11 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="11"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
      <result max="12" min="12">
        <text>[p]A pallos borotvaéles, igazi mestermunka. 12 Aranytallért kell a [span class="purchaseItem" data-id="1002" data-amount="1" data-price="12"]pallosért[/span] fizetned a kereskedőnek. Ha van ennyi pénzed, megveheted.[/p]</text>
      </result>
    </random>
    <gatherItem id="4002" />
    <next id="280"></next>
  </p>
  <p id="22">
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]1 Aranytallért kér a kereskedő a [span class="purchaseItem" data-id="3002" data-amount="1" data-price="1"]furulyáért[/span]. Ha megfizeted ezt az árat, megveheted a hangszert.[/p]</text>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]2 Aranytallért kér a kereskedő a [span class="purchaseItem" data-id="3002" data-amount="1" data-price="2"]furulyáért[/span]. Ha megfizeted ezt az árat, megveheted a hangszert.[/p]</text>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]3 Aranytallért kér a kereskedő a [span class="purchaseItem" data-id="3002" data-amount="1" data-price="3"]furulyáért[/span]. Ha megfizeted ezt az árat, megveheted a hangszert.[/p]</text>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]4 Aranytallért kér a kereskedő a [span class="purchaseItem" data-id="3002" data-amount="1" data-price="4"]furulyáért[/span]. Ha megfizeted ezt az árat, megveheted a hangszert.[/p]</text>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]5 Aranytallért kér a kereskedő a [span class="purchaseItem" data-id="3002" data-amount="1" data-price="5"]furulyáért[/span]. Ha megfizeted ezt az árat, megveheted a hangszert.[/p]</text>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]6 Aranytallért kér a kereskedő a [span class="purchaseItem" data-id="3002" data-amount="1" data-price="6"]furulyáért[/span]. Ha megfizeted ezt az árat, megveheted a hangszert.[/p]</text>
      </result>
    </random>
    <gatherItem id="4002" />
    <next id="280"></next>
  </p>
  <p id="141">
    <text>
      [p]A [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="7"]baltába[/span] vésett jelek valamilyen ismert nyelven íródtak, de a balta nyele és feje igencsak elkopott, és valószínűleg nem fog már túl sok csatát megélni. A kereskedő 7 Aranytallért kér a fegyverért.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <next id="141a">Ha alkudozni akarsz vele</next>
    <next id="280">Ha nem akarsz alkudozni (akár megveszed a baltát, akár nem)</next>
  </p>
  <p id="141a" display="141">
    <text>
      [p]A baltába vésett jelek valamilyen ismert nyelven íródtak, de a balta nyele és feje igencsak elkopott, és valószínűleg nem fog már túl sok csatát megélni. A kereskedő 7 Aranytallért kér a fegyverért.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="2d6">
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Keményen alkuszol, és a kereskedő elfogadja a 2 Aranytalléros ajánlatodat a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="2"]baltáért[/span] cserébe.</text>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Keményen alkuszol, és a kereskedő elfogadja a 3 Aranytalléros ajánlatodat a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="3"]baltáért[/span] cserébe.</text>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Keményen alkuszol, és a kereskedő elfogadja a 4 Aranytalléros ajánlatodat a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="4"]baltáért[/span] cserébe.</text>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Keményen alkuszol, és a kereskedő elfogadja az 5 Aranytalléros ajánlatodat a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="5"]baltáért[/span] cserébe.</text>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Keményen alkuszol, és a kereskedő elfogadja a 6 Aranytalléros ajánlatodat a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="6"]baltáért[/span] cserébe.</text>
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <text>[p]A kereskedő nem tágít, ragaszkodik a 7 Aranytallérhoz a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="7"]baltáért[/span] cserébe.</text>
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <text>[p]A kereskedő megdühödik, és 8 Aranytallérra emeli fel a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="8"]balta[/span] árát.</text>
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <text>[p]A kereskedő megdühödik, és 9 Aranytallérra emeli fel a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="9"]balta[/span] árát.</text>
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <text>[p]A kereskedő megdühödik, és 10 Aranytallérra emeli fel a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="10"]balta[/span] árát.</text>
      </result>
      <result max="11" min="11">
        <text>[p]A kereskedő megdühödik, és 11 Aranytallérra emeli fel a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="11"]balta[/span] árát.</text>
      </result>
      <result max="12" min="12">
        <text>[p]A kereskedő megdühödik, és 12 Aranytallérra emeli fel a [span class="purchaseItem" data-id="3003" data-amount="1" data-price="12"]balta[/span] árát.</text>
      </result>
      <after>
        <text>
          [p]Fizess, ha akarsz.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="280"></next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
      [p]Megkérdezed tőle, miféle fogak vannak a [span class="purchaseItem" data-id="3004" data-amount="1" data-price="3"]zsákban[/span], ő azonban csak annyit hajlandó elárulni, hogy ,,egy teremtmény fogai'', és egyáltalán nem engedi meg, hogy megnézd a zsák tartalmát. 3 Aranytallért kér a zsák fogért. Vedd meg, ha akarod.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4002" />
    <next id="280"></next>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
      [p]Az [span class="purchaseItem" data-id="3005" data-amount="1" data-price="10"]ékszer[/span] jó nagy, és igen értékesnek látszik. Patinás foglalatban van. 10 Aranytallér az ára. Ha akarod, vedd meg.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="280" />
    <next id="280"></next>
  </p>
  <p id="274">
    <empty />
  </p>
  <p id="43">
    <empty />
  </p>
  <p id="249">
    <empty />
  </p>
  <p id="72">
    <empty />
  </p>
  <p id="190">
    <empty />
  </p>
  <p id="152">
    <empty />
  </p>
  <p id="126">
    <text>
      [p]Átvizsgálod a szerzeményeidet.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3001">
      <have>
        <text>
          [p]Kihúzod a dugót az üvegből, és beleszimatolsz. Pfuj! A Bugyabogyó szörp orrfacsaró illata csap meg. A Bugyabogyó különös gyümölcs, amit sem ember, sem állat nem venne a szájába iszonyatos szaga miatt. Természetes gyógyító erejét azonban minden kuruzsló ismeri. Bármikor ihatsz ebből az italból, kivéve akkor, ha harcolsz - 3 ÉLETERŐ pont jár érte. Vagy felhörpintheted akkor is, ha varázsolsz. Egy adag van az üvegben.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3001" />
        <gatherItem id="2001" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="1002">
      <have>
        <text>
          [p]A pallos kitűnő fegyver, és örülsz ennek a jó vételnek. Használhatod majd, ha harcolsz, és olyankor mindig 1 ponttal növelheted a Támadóerődet.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <text>
          [p]A furulya bambuszból készült; belefúsz. Vidám dallamot hallat.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <have>
        <text>
          [p]Megvizsgálod a baltát, és egy üzenetet fedezel fel a nyelébe vésve: ,,Ezt a baltát az Ökör évében készítették Glandragor, a Védelmező részére, és csakis jogos tulajdonosának engedelmeskedik.'' Egy számot is látsz az üzenet mellett: 233. Amennyiben tartalék fegyverként megtartod, 1 pontot le kell vonnod Támadóerődből, ha használod.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3003" />
        <gatherItem id="1003" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3004">
      <have>
        <text>
          [p]A zsákban állatfogak vannak: [span class="takeItem" data-id="3203" data-amount="4"]néhány Halálkutyafog[/span], [span class="takeItem" data-id="3202" data-amount="3"]három Majomfog[/span], [span class="takeItem" data-id="3201" data-amount="4"]négy Goblin-fog[/span], [span class="takeItem" data-id="3204" data-amount="2"]két Ragadozómacska-fog[/span] és [span class="takeItem" data-id="3205" data-amount="1"]egy hatalmas zápfog[/span], amely egy Óriástól származik. Eltehetsz néhányat közülük, vagy akár az összeset is.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3004" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3005">
      <have>
        <text>
          [p]A foglalatban lévő csillogó drágakő érintésre hideg, de különleges fénnyel ragyog. Elteszed a hátizsákodba. Kincsed valójában egy Jégékszer, amely később majd elolvad, és értéktelen folyadék lesz belőle. Feleslegesen pazaroltad rá a pénzedet.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3005" />
        <gatherItem id="3006" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="95"></next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
      [p]A Shamutanti dombok felé vezető ösvényen mész kifelé Cantopaniból. Kissé kényelmetlenül érzed magad, amikor a faluszéli kunyhók mellett haladsz el. Gúnyos arcok, füttyök kísérnek az ajtók mögül, s érzed, hogy nem vagy igazán kívánatos személy e helyen, tehát örülsz, hogy elmész innen. A falu határában egy hatalmas sziklatömbhöz érsz, amely mögül két rossz arcú falusi férfi ront rád kivont karddal. Banditák! Követelik, hogy add át nekik a hátizsákodat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3006" />
    <next id="261">Ha megteszed, amire kérnek</next>
    <next id="104">Ha nem, meg kell küzdened velük</next>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
      [p]Miközben kioldod a hátizsákodat, az egyik bandita kikapja azt a kezedből, a másik meg odaugrik hozzád, és jól rád vág a kardja markolatával. A földre zuhansz, és a banditák elszelelnek a holmiddal. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Mindent elvesztettél, ami a hátizsákodban volt, beleértve az Aranyat és Élelmedet is (csak a kardod maradt meg). Végül is feltápászkodsz, és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-99" to="gold" />
    <loseItem id="1002,1003,2000,2001,3001,3002,3003,3004,3005,3006,3201,3202,3203,3204,3205" amount="99" />
    <next id="131"></next>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
      [p]A falusiakat egyre jobban kezded érdekelni, és úgy döntesz, hogy inkább továbbállsz. A Cantopaniból kivezető ösvényen mész a Shamutanti dombok felé. Körülbelül fél óra múlva az ösvény kettéágazik.[/p]
    </text>
    <next id="183"></next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
      [p]A fönti főúton indulsz el, mely keresztülvisz a falun. Egy helyütt, egy kis fogadóban ételt kínálnak eladásra.[/p]
    </text>
    <next id="257">Ha akarsz, megállhatsz itt</next>
    <next id="131">Ha továbbmész és átvágsz a falun</next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
      [p]A fogadóban meleg ételeket kínálnak; ha úgy döntesz, hogy megállsz itt és eszel valamit 1 Aranytallért kell fizetned. [span class="purchaseItem" data-id="2000" data-amount="2" data-price="2"]Kenyeret és kecskesajtot[/span] is árulnak itt, és ha ebből is venni akarsz, hogy legyen az útra, két étkezésre elegendő adagért 2 Aranytallért kell fizetned.[/p]
    </text>
    <next id="116">Ha leülsz és eszel</next>
    <next id="131">Ha nem eszel, csak folytatni kívánod folytatni az utadat</next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
      [p]Az étel meleg és tápláló. Nyersz 2 ÉLETERŐ pontot! Folytasd az utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="gold" />
    <loseItem id="4000" />
    <next id="131"></next>
  </p>
  <p id="131">
    <text>
      [p]Elhagyod a falut, és továbbmész az ösvényen. Körülbelül fél óra múlva elérsz a dombok lábáig, és elindulsz fölfelé. Öt perc múlva egy elágazáshoz érsz. A két út közül melyiken mész tovább?[/p]
    </text>
    <next id="183"></next>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
      [p]Miközben épp azt latolgatod, vajon melyik ösvényen is menj tovább, a fejed fölül egy hatalmas fa tetejéről vékonyka hangon megszólal valaki. Óvatosan közelebb mész a fához, melynek alsó ágán egy öregembert pillantasz meg, aki ott kucorog, és fél leugrani. Korát tekintve ez egyáltalán nem furcsa. Kéri, hogy segítsd le, és készséggel megteszed. Megtudod, hogy Dhumpusból jön, és az analandi Előretolt helyőrség felé tart. Útja mindaddig biztonságos volt, amíg az Elvinek meg nem támadták. Kirabolták, és itt hagyták a fa tetején. Hálából, amiért segítettél neki, egy kis versikét mond el neked, amely szerinte a segítségedre lehet:[/p]
      [p class="handwritten"]
      Látod őt, habár ő nem lát téged;[br /]
      A fekete szemű gonosz rémet[br /]
      Az egykori őrt, kinek sorsa[br /]
      Maga a szabadság kulcsa.
      [/p]
      [p]Nem tudja pontosan, mit jelent ez a vers, annyit azonban tud, hogy az Elvinek igencsak szeretnék megtalálni a kérdéses kulcsot. Rád tukmálja egyetlen értékét is: a [span class="takeItem" data-id="3007" data-amount="1"]Varázslatok Könyvének egyik oldalát[/span] (a 102-es oldalt). Az itt leírt varázslat hiányos, csupán egy része van meg, de abból kiderül, hogy valamiféle átokűző varázslatról van szó. Ezt követően elbúcsúzik tőled, és tovább folytatja útját Cantopani felé.[/p]
      [p]Most eldöntheted, merre is menj tovább.[/p]
    </text>
    <next id="157">Ha a fönti főúton mész föl a dombok közé</next>
    <next id="164">Ha a lenti utat választod a völgyben</next>
    <next id="200">Ha akarod, megnézheted, mi zümmög a fák körül</next>
  </p>
  <p id="200">
    <text>
      [p]Amikor felnézel, egy méhkast látsz, amely körül méhek zsonganak.[/p]
    </text>
    <next id="270">Ha akarsz, felmászhatsz a fára, hogy közelebbről megnézd a kast</next>
    <next id="9">Ha inkább folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
      [p]Merre indulsz?[/p]
    </text>
    <next id="164">Ha azon az ösvényen mész tovább, amely levisz a völgybe</next>
    <next id="157">Ha a fönti ösvényen mész tovább a dombok felé</next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
      [p]A banditák morogva rád támadnak. Egyenként küzdj meg velük.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4001">
      <have>
        <spell name="ERŐ" id="288" />
        <spell name="TÁN" id="308" />
        <spell name="BAM" id="327" />
        <spell name="TIV" id="348" />
        <spell name="ELT" id="371" />
        <spell name="ERŐ" id="288" />
        <next id="104a">Ha elő akarod rántani a kardod és meg akarsz küzdeni a banditákkal</next>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="1" />
          <enemy id="2" />
        </fight>
        <next id="56"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="104a" display="104">
    <text>
      [p]A banditák morogva rád támadnak. Egyenként küzdj meg velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
    </fight>
    <next id="56"></next>
  </p>
</content>