<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/sor.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p]Megérkeztél Kharéba, a Csapdák Kikötővárosába, ahol minden ajtó, minden sikátor szörnyű veszélyeket - vagy váratlan segítséget rejthet. Hős harcos és bölcs varázsló vagy egy személyben, nehéz kifogni rajtad. De minden erődre, ügyességedre, szerencsédre és varázstudományodra szükséged lesz, ha túl akarod élni a rád váró rémségeket. Nem állhatsz tétlenül – vállalnod kell minden veszélyt, hogy átkelhess Kharén, és Baklandon át folytathasd az utat végcélod, Mampang, no meg a Királyok Koronája felé.[/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p]
          Kaszt:
          [input type="radio" name="caste" value="0" checked="checked" id="warriorCaste"] [label for="warriorCaste"]Harcos[/label]
          [input type="radio" name="caste" value="1" id="wizardCaste"] [label for="wizardCaste"]Varázsló[/label]
        [/p]
        [input type="hidden" id="skillValue0" value="6-ot" /]
        [input type="hidden" id="skillValue1" value="4-et" /]
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj [span id="skillAddition"]6-ot[/span] a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="sor"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="A Királyok Koronájának legendája">
    <text>
        [p]Sok-sok évszázaddal ezelőtt, a Sötétség Korszakában, amikor a világnak szinte egyetlen pontját sem fedezték még fel, apró civilizációs fészkek léteztek csupán, melyeknek saját kultúrájuk és fajuk volt. Az egyik ilyen régió Kakhabad volt, egy sörét vidék a világ végén.[/p]
        [p]Bár számos hadvezér megkísérelte, Kakhabadot soha senkinek nem sikerült kormányoznia. A Zanzunu Csúcsokon túli civilizáltabb területekről elűzött gonosz teremtmények tömkelege szivárgott be fokozatosan Kakhabadba, és ez a vidék csakhamar elnyerte a Világvégi Féregverem elnevezést.[/p]
        [p]Amikor Chalanna, Femphrey nagy reformere megtalálta a Királyok Koronáját, a már felfedezett többi világrészen rend és civilizáció lett úrrá. E korona segítségével Chalanna lett a keleti földrész legnagyobb birodalmának uralkodója. Ennek a varázskoronának misztikus hatalma volt, birtokosát természetfölötti kormányzói és igazságtevői hatalommal ruházta föl. Chalanna azonban nem hódítani akart, hanem Femphreyvel szövetséges, békés városállamokat kívánt létrehozni. Ezért aztán mesés Koronáját bölcsen a szomszédos királyságok uralkodóinak adta át sorban, és annak segítségével ezek a földek is egytől egyig felvirágoztak.[/p]
        [p]Fontos tervet dolgozott ki. Minden uralkodó négy évre kapja meg a Királyok Koronáját, ezalatt rendet teremt országában, és csatlakozik Femphrey szövetségeseinek egyre nagyobb táborához. A Korona segítségével eleddig Vaskövesd, Lendleland, Gallantana és Brice királyságai virágoztak fel, szinte egyik pillanatról a másikra. Ismeretlen jelenség volt e vidékeken a háborúk minden neme.[/p]
        [p]Így került a Korona színpompás ceremónia közepette Analand királyának kezébe, és ettől a naptól kezdve Analand óriási fejlődésnek indult. Senki sem tudta, miként képes a Királyok Koronája ily magasra emelni egy nemzetet. Némelyek ezt isteni erőknek tulajdonították, mások az ész erejét emlegették. Egy dolog azonban nem volt kétséges: az eredmény. Minden jól ment Analandban, mígnem leszállt a Fekete Hold éjszakája.[/p]
        [p]Elsőnek a király vette észre, hogy a Korona eltűnt. Azon a csillagtalan éjszakán a Koronát Xameni Madáremberek ragadták fel, és Kakhabad zord, törvényt nem ismerő vidékein ár Mampang felé röpítették. Baklandról jött a hír, hogy a Koronát Mampang fővarázslójának vitték el, aki arra vágyott, hogy ő lehessen Kakhabad uralkodója. Bár Kakhabad veszélyes vidék volt, ez a hit egymagában sokkal nagyobb veszélyt jelentett a környező királyságokra. Kakhabadban nem léteztek törvények, hadsereg sem volt, az országot belső bajai, viszályai teljesen lefoglalták. A Királyok Koronájának segítségével Kakhabad a Femphreyi Szövetség valamennyi tagjának veszedelmes ellenségévé válhatott volna.[/p]
        [p]A Királyok Koronájának eltűnése után Analand elvesztette mindazokat a javakat és jótéteményeket, melyeket a korona biztosított neki a két év alatt. A jog, a rend és az erkölcs hanyatlásnak indult. A királyban egyre inkább megrendült népe bizalma. A szomszédos területekről kíváncsian lesték, mi történik a határaikon túli vidékkel. Még olyan hangok is hallatszottak, hogy támadják meg Analandot.[/p]
        [p]Már csak egyetlenegy remény maradt. Valakinek – minthogy a hadsereg soha nem lesz képes a feladat teljesítésére – el kell mennie Mampangba, és vissza kell szereznie a Királyok Koronáját. Csak akkor szűnik meg az Analandot sújtó árok, ha ez az illető épségben visszatér a Koronával. Önként jelentkeztél erre a feladatra, küldetésed világos. El kell jutnod Kakhabadba, Mampang erődjébe, és meg kell találnod a Koronát![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="defWpn">
      <dontHave>
        <gatherItem id="defWpn" />
        <gatherItem id="1001" />
        <gatherItem id="2000" amount="2" />
        <add amount="20" to="gold" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <dontHave>
        <gatherItem id="4101" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4103">
      <dontHave>
        <gatherItem id="4103" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/1.jpg" /][/p]
        [p]Kharé a káosz városa - Bakland kapuja.[/p]
        [p]Alattad, a Shamutanti dombok lábánál terül el a fallal körülvett kikötő-város, melyet a hatalmas Jabaji folyó szel ketté. Lefelé igyekszel a domb-ról, és félúton megállsz, hogy tájékozódj. A legenda szerint Kharé a Jabaji folyón lévő egyetlen gázlóra épült a Lumlé tó és a tenger között. Ez azonban kevéssé hihető mese. Sokkal valószínűbb az a történet, amely szerint folyami kalózok tanyáztak itt, s arra vártak, hogy lecsaphassanak a halakkal megrakott bárkákra, melyek a Lumlé tó és a Kakhabadi-tenger között közlekedtek. Bármi volt is az ok, Kharé egyre csak terebélyesedett.[/p]
        [p]Mire a táborból falu lett, a faluból pedig város, Kharé a baklandi és a shamutanti semmirekellők gyűjtőhelyévé vált. Gonosz, rosszindulatú teremtmények tömege lepte el a várost, akik egy cipőfűzőért is képesek voltak ölni. Ezek nem ismertek törvényt, így aztán a helyi lakosok, hogy az utcákat elözönlő bűnözőktől megvédjék magukat, bonyolult csapdarendszert agyaltak ki. Innen származik a város neve: a Csapdák Kikötővárosa.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4013">
      <have>
        <text>
            [p]Flanker, a bérgyilkos, akivel Torrepani közelében találkoztál, egy nappal előtted érkezett Kharéba. Utad során zsúfolt területeken lesz esélyed belefutni a férfiba. Ha bármikor is ilyen helyre érkezel, kattints rá erre a szóra, hogy megtudd, mit mond Flanker. A szöveg nem fog erre külön figyelmeztetni, ha nem sikerül kiszúrnod a kulcsszót, az azt jelenti, hogy nem ismerted fel.[/p]
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            [p]Úticélod jócskán Kharén túl van. Bár ezt a várost csak hírből ismered, soha nem tennéd be ide a lábadat, ahhoz azonban, hogy átkelhess a Jabaji folyón, sajnos kénytelen vagy átmenni Kharén, mert nincs más választásod. Kedvező helyről szemléled a kikötővárost körülvevő erős védőfalat. Kharét két kapu köti össze a külvilággal. Az egyik, a Déli Kapu épp veled szemben van, és ezen át lehet a városba bejutni. A másik az Északi Kapu, amelyen áthaladva Baklandba jut az ember. Az idő múlik, s az időd drága. Fürgén lerohansz a dombról, és egy óra múlva eléred a hatalmas kaput, de az be van zárva.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <have>
        <next id="12" pos="1">Ha a Svinn törzsfőnöktől kapott kulcsot használnád</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="178" pos="2">Ha bekopogsz az őröknek</next>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <spell name="BAM" id="337" />
        <spell name="NÖV" id="496" />
        <spell name="FUJ" id="408" />
        <spell name="NYI" id="381" />
        <spell name="MEL" id="474" />
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 2 -->
  <p id="3">
    <text>
        [p]Elsősorban két mesterember vonja magára a figyelmedet: az egyik egy kar nélküli férfi, aki portrékat állított ki, a másik egy tűzmester, aki különböző színű díszes tüzeket mutat be. Melyikükhöz mész oda?[/p]
    </text>
    <next id="18">A művészhez?</next>
    <next id="96">Vagy a tűzmesterhez?</next>
  </p>
  <!-- 4 -->
  <p id="5">
    <text>
        [p]Egy [span class="takeItem" data-id="3029" data-amount="1"]erszény[/span] röpül ki a vitrinből a lábad elé. Kinyitod, és amikor belenézel, úgy látod, üres. Elteheted arra az esetre, ha esetleg a saját erszényedet elveszítenéd, hogy legyen miben tartanod az aranyadat. Nemsokára rájössz, hogy az erszény egyáltalán nem üres. Amikor ismét kinyitod, egy bolhacsalád pattan ki belőle, és megtelepszik a karodon, de addig nem veszed észre őket, amíg egy kis idő múlva iszonyatosan viszketni nem kezd a karod. Ettől eltekintve nem okoznak nagyobb problémát. Kimész a sátorból, és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="160"></next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]A csődör hatalmasakat szökkenve, kapálózva vágtat veled lefelé az úton. Elkeseredetten próbálsz megkapaszkodni a hátán, de hiába: levet magáról, és az út szélén landolsz. Vesztez 2 ÉLETERŐ pontot, ugyanis szerencsétlenül estél, és megütötted a válladat. Feltápászkodsz, és leporolod a ruhádat. A ló eltűnik a szemed elől egy kanyarban, te pedig elindulhatsz vissza az elágazáshoz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="237"></next>
  </p>
  <!-- 7 -->
  <p id="8">
    <text>
        [p]Odamész a szoborhoz, mely szerinted igen tehetséges művész alkotása lehet, hiszen olyan élethű. Ekkor azonban a látványtól földbe gyökerezik a lábad - a szobor pislog egyet, és életre kel.[/p]
        [p]A teremtmény hosszú karja egy szempillantás alatt feléd nyúl, megragad a válladnál fogva, és fölemel magához. Nagyra tátja a száját, és a nyakadba mélyeszti a fogait. Azt sem tudod, mi történt, és máris halott vagy! Kharé egyik legveszélyesebb lakójára, az Ájtatos Manóemberre bukkantál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]A Lánckészítő mester műhelyével szemben lévő kunyhóból isteni illatok szállnak feléd.[/p]
    </text>
    <next id="171">Ha akarod, odamehetsz, és megnézheted, mi van ott</next>
    <next id="294">Máskülönben menj tovább az úton</next>
  </p>
  <!-- 10 -->
  <p id="11a" display="11">
    <text>
        [p]Ütésed egyenesen az undorító élőholt teremtmény mellkasába csapódik. Az Élő Hulla megtántorodik. Bár ez az ütés minden élőlényt ledöntött volna a lábáról, ezt a szörnyeteget nem öli meg; ehelyett hat darabra szaggatja a testét. Mind a hat testrész ott kering körülötted, közben beléd mar, megkarmol, beléd rúg, neked ront. Mostantól kezdve egy fej, egy torzó, két kar és két láb ellen kell küzdened, melyek mind egyszerre támadnak.[/p]
        [p]Minden egyes testrészt külön ellenfélnek tekints, és dobókockával állapítsd meg a Támadóerejét, majd ugyancsak dobókockával állapítsd meg a saját Támadóerődet. Minden egyes testrésztől, amelynek nagyobb a Támadóereje, mint a tiéd, egy ütést kapsz. Egy dobókockával dobj ahhoz, hogy megállapíthasd, melyik testrészt támadod meg: azt a testrészt támadd, amelyet a kocka száma megad. Ha a te Támadóerőd nagyobb, mint a megtámadott testrészé, akkor ez a testrész ezáltal játékon kívül kerül, és a következő fordulókban nem is dobsz azért, hogy megállapítsd annak Támadóerejét - viszont továbbra is szerepel a dobható testrészek sorában (tehát, ha ennek a testrésznek a számát dobod újból, akkor egy ütést elpazaroltál).[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="13" />
      <enemy id="14" />
      <enemy id="15" />
      <enemy id="16" />
      <enemy id="17" />
      <enemy id="18" />
    </fight>
    <next id="276"></next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/11.jpg" /][/p]
        [p]Ütésed egyenesen az undorító élőholt teremtmény mellkasába csapódik. Az Élő Hulla megtántorodik. Bár ez az ütés minden élőlényt ledöntött volna a lábáról, ezt a szörnyeteget nem öli meg; ehelyett hat darabra szaggatja a testét. Mind a hat testrész ott kering körülötted, közben beléd mar, megkarmol, beléd rúg, neked ront. Mostantól kezdve egy fej, egy torzó, két kar és két láb ellen kell küzdened, melyek mind egyszerre támadnak.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Ha akarsz, varázsolhatsz a harc helyett.[/p]
        </text>
        <spell name="POP" id="441" />
        <spell name="LÁP" id="450" />
        <spell name="FAL" id="373" />
        <spell name="HAT" id="435" />
        <spell name="FEL" id="357" />
        <next id="11a">Ha fegyvert rántasz</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Minden egyes testrészt külön ellenfélnek tekints, és dobókockával állapítsd meg a Támadóerejét, majd ugyancsak dobókockával állapítsd meg a saját Támadóerődet. Minden egyes testrésztől, amelynek nagyobb a Támadóereje, mint a tiéd, egy ütést kapsz. Egy dobókockával dobj ahhoz, hogy megállapíthasd, melyik testrészt támadod meg: azt a testrészt támadd, amelyet a kocka száma megad. Ha a te Támadóerőd nagyobb, mint a megtámadott testrészé, akkor ez a testrész ezáltal játékon kívül kerül, és a következő fordulókban nem is dobsz azért, hogy megállapítsd annak Támadóerejét - viszont továbbra is szerepel a dobható testrészek sorában (tehát, ha ennek a testrésznek a számát dobod újból, akkor egy ütést elpazaroltál).[/p]
        </text>
        <fight type="allAtOnce">
          <enemy id="13" />
          <enemy id="14" />
          <enemy id="15" />
          <enemy id="16" />
          <enemy id="17" />
          <enemy id="18" />
        </fight>
        <next id="276"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Előveszed a kulcsot a hátizsákodból, és óvatosan bedugod a zárba. A reteszek sorban kikattannak. A kapu kissé megnyílik. Gondosan körülnézel, majd benyitsz és belesel. Nincs bent senki.[/p]
        [p]Gyorsan besurransz, és becsukod magad mögött a kaput. A fene egye meg! A kulcsot kívül hagytad a zárban! (Húzd ki a Kalandlapodról.) Lábujjhegyen odalopakodsz a kapu mögött lévő boltíves átjáróhoz, és elbújsz egy beugróban. Néma csönd van körülötted, és úgy döntesz, hogy előbújsz rejtekhelyedről. Először egy házat veszel észre a fal túloldalán, és odasettenkedsz. A kőház ablakait rácsok védik. Belesel, és látod, hogy a szoba szinte teljesen üres, csak egy pad van bent, amelyen egy öregember ül.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3024" />
    <next id="169">Ha bemész a házba és üdvözlöd az öreget</next>
    <next id="218">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]Miközben támadsz, ő célba vesz, és kilövi a nyílvesszőt. Vajon eltalál-e?[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>
            [p]Eltalálja a szemedet - azonnal meghalsz.[/p]
        </text>
        <death />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>
            [p]Mellbe lő - vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>
            [p]A lábadba lő - vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>
            [p]Megsebesíti a karodat - vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>
            [p]Felsérti a csuklódat a kardforgató kezeden - vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot és 2 ÜGYESSÉG pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <add amount="-2" to="skill" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]Nem talál el.[/p]
        </text>
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Küzdj meg vele.[/p]
        </text>
        <fight type="single">
          <enemy id="1" />
        </fight>
      </after>
    </random>
    <next id="105"></next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]A férfi végignézte harcotokat, és becsapja az ajtót, amikor végül legyőzöd a Borzas Vadat. Megpróbálod kinyitni az ajtót, de nem bírod, mert a férfi kulcsra zárta.[/p]
    </text>
    <next id="133"></next>
  </p>
  <!-- 15 -->
  <!-- 16 -->
  <p id="17">
    <text>
        [p]Megpróbálod utánozni a táncosok lépteit, de nem sok sikerrel. Ennek ellenére jól szórakozol, s ezért nyersz 1 ÉLETERŐ pontot. A tánc azonban csakhamar kifáraszt, annál is inkább, mivel még mindig a hátadon van a hátizsákod, és a fegyveredet is a kezedben tartod. A zene azonban csak nem akar elhallgatni. Kitartasz-e a zene végéig?[/p]
        
        Számold össze, hány tárgy van nálad (a fegyveredet, Élelmedet és a nálad lévő Aranyat összesen három tárgyként számold), majd dobj két kockával.
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <test against="gok" success="higher">
      <label>Képes leszel kitartani tánc közben?</label>
      <failure>
        <text>
            [p]A kimerültségtől vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <test against="gok" success="higher">
          <label>Képes leszel kitartani tánc közben?</label>
          <failure>
            <text>
                [p]A kimerültségtől vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
            </text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
            <test against="gok" success="higher">
              <label>Képes leszel kitartani tánc közben?</label>
              <failure>
                <text>
                    [p]A kimerültségtől vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
                </text>
                <add amount="-1" to="stamina" />
                <test against="gok" success="higher">
                  <label>Képes leszel kitartani tánc közben?</label>
                  <failure>
                    <text>
                        [p]A kimerültségtől vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
                    </text>
                    <add amount="-1" to="stamina" />
                    <test against="gok" success="higher">
                      <label>Képes leszel kitartani tánc közben?</label>
                      <failure>
                        <text>
                            [p]A kimerültségtől vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. Összeesel, és a tömeg kihúz a kör szélére.[/p]
                        </text>
                        <add amount="-1" to="stamina" />
                      </failure>
                      <success>
                        <text>
                            [p]Kitartasz a zene végéig.[/p]
                        </text>
                      </success>
                    </test>
                  </failure>
                  <success>
                    <text>
                        [p]Kitartasz a zene végéig.[/p]
                    </text>
                  </success>
                </test>
              </failure>
              <success>
                <text>
                    [p]Kitartasz a zene végéig.[/p]
                </text>
              </success>
            </test>
          </failure>
          <success>
            <text>
                [p]Kitartasz a zene végéig.[/p]
            </text>
          </success>
        </test>
      </failure>
      <success>
        <text>
            [p]Kitartasz a zene végéig.[/p]
        </text>
      </success>
    </test>
    <next id="201"></next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]A művész festményein Kharé különböző előkelőségei láthatók. Kíváncsian kérded, miként tud kéz nélkül festeni, mire közli veled, hogy egy olyan varázsecsettel rendelkezik, amely azt festi le, amit ő kíván. Most éppen bent a házában fest az ecset az ő utasításainak megfelelően.[/p]
    </text>
    <next id="176">Ha be akarsz menni a házba, hogy megnézd, mit fest éppen az ecset</next>
    <next id="96">Ha inkább a tűzmester tüzeit kívánod megtekinteni</next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]Hozzáérsz az egyik különösen csörömpölő lánchoz. A zajra a másik szobából előbújik a Lánckészítő mester. Rögtön látod, hogy az nem más, mint egy Torrepani faluból való Svinn, azaz egy ember-ork, aki most igen mérges, amiért betolakodtál a házába.[/p]
    </text>
    <next id="119"></next>
  </p>
  <!-- 20 -->
  <p id="21">
    <text>
        [p]Nyersz 2 ÉLETERŐ pontot, amiért
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <text>
            pihentél, de le kell vonnod magadtól 3 ÉLETERŐ pontot, mert tegnap nem ettél, és nagyon éhesen kelsz.
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            pihentél.
        </text>
        <add amount="2" to="stamina" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Másnap kora reggel ébredsz.[/p]
            [p]Amikor felkelsz, kintről hangokat hallasz. Az őrök tértek vissza. Alighanem rájöttek, hogy nem jelentesz veszélyt a városukra, és kituszkolnak a házból az öregemberrel együtt. Kissé bódultan bukdácsoltok lefelé az úton, Kharé központja irányába. Az öreg gyorsan szedi a lábát, igyekszik lehagyni téged. Miközben figyeled, gyanú ébred benned - megállsz, és átvizsgálod a hátizsákodat. Nem kellett volna hinned a gazfickónak, ugyanis ellopta az egyik tárgyadat! Utána kiáltasz, de már jócskán lehagyott, és bekanyarodott jobbra egy elágazásnál. Futva kell utolérned.[/p]
        </text>
        <loseItem id="2000,2001,2002,3001,3002,3007,3008,3009,3010,3011,3012,3013,3014,3015,3016,3017,3018,3019,3020,3021,3022,3023,3201,3202,3203,3204,3205" />
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="81"></next>
  </p>
  <!-- 22 -->
  <p id="23">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/23.jpg" /][/p]
        [p]Elindulsz fölfelé az úton a kölykök után. Rozzant házak és kunyhók szegélyezik az utat, és igencsak óvatosan haladsz. Furcsa arcú emberek bámulnak rád az ablakokból. Fönt a kanyarban egy őrcsapat jelenik meg! Villámgyorsan felméred a helyzetet, besurransz az egyik kunyhóba, és magadra zárod az ajtót. Az őrök elmennek a ház mellett, és ekkor megkönnyebbülten lélegzel fel. De hol is vagy valójában?[/p]
        [p]Körülnézel a rozzant viskóban, és hátrahőkölsz, amikor megpillantod a három undorító arcú embert, akik téged bámulnak. A szoba iszonyúan piszkos, és egy szalmazsákon meg egy alacsony asztalkán kívül szinte nem is látsz mást benne. A három teremtmény, a három Fekete Elf kifejezéstelen arccal mered rád. Átható, édeskés szag csapja meg az orrodat, amely azonnal magyarázatot ad közönyös viselkedésükre. Valamennyien vízipipát szívnak, melyben kapadohány van. Egyikük, miután nagy nehezen összeszedi magát, felajánlja, hogy tarts velük. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="150">Leülsz közéjük és rápipálsz?</next>
    <next id="213">Elnézést kérsz a zavarásért, és távozol?</next>
    <next id="242">Megpróbálsz valamilyen információt kicsikarni belőlük?</next>
    <next id="58">Kardot rántasz ellenük?</next>
  </p>
  <!-- 24 -->
  <!-- 25 -->
  <!-- 26 -->
  <p id="27">
    <text>
        [p]A kunyhó belsejében csontok hevernek szanaszét a földön. Bárki vagy bármi lakik is itt, az minden bizonnyal ragadozó. A csontokból ítélve ez a teremtmény különösen kedveli az emberhúst. Mivel a kunyhó valójában elhagyatott, úgy döntesz, hogy átkutatod a földön szétszórt holmikat. A szerencsétlenül járt áldozatok ruhái ott hevernek, és amikor megnézed a zsebeket, [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="15"]15 Aranytallérra[/span] lelsz. Találsz néhány ujjpercet is, amelyeket [span class="takeItem" data-id="3032" data-amount="1"]karpereccé[/span] fűztek össze. Elteheted azt is az Arannyal együtt. Miután meggyőződsz róla, hogy senki sincs a közelben, óvatosan elhagyod a kunyhót.[/p]
    </text>
    <next id="37"></next>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]Kissé följebb egy elágazáshoz érsz, ahol vagy egyenesen mész tovább, vagy balra kanyarodsz. Az elágazásban egy kunyhó áll, előtte egy csődört látsz kikötve.[/p]
    </text>
    <next id="300">Ha a balra nyíló utcán mész tovább</next>
    <next id="233">Ha egyenesen mész tovább</next>
    <next id="183">Ha odamész a lóhoz</next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]Kinyitod a dobozt, és megnézed, mi van benne. Úgy látod, a teremtmény összes értékes holmija ott lapul. A legfigyelemreméltóbb egy aranyhátú, szépen megmunkált [span class="takeItem" data-id="3036" data-amount="1"]tükör[/span]. Találsz még egy [span class="takeItem" data-id="3045" data-amount="1"]papirusztekercset[/span], amelyen számodra ismeretlen nyelven írt szöveg olvasható. Ezt is magaddal viheted. Ezenkívül még [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="2"]2 Aranytallért[/span] is találsz a dobozban. Gyorsan kimész a kunyhóból.[/p]
    </text>
    <next id="294"></next>
  </p>
  <!-- 30 -->
  <!-- 31 -->
  <p id="32">
    <text>
        [p]A kunyhók mellett haladsz az úton, míg egy elágazáshoz érsz, ahol jobbra fordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="297"></next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/33.jpg" /][/p]
        [p]A ringben a haramia bemutatja a vállalkozó szellemű versenyzőt. - Nos, emberek, ez itt a versenyző, a fehér sarokban! Hadd halljam, miként ünneplitek Anvart, a Barbárt! - A tömeg vadul éljenez. - A fekete sarokban Kharé nagy küzdőbajnoka, a hatalmas Koponyahasogató Ogre áll, Daddu-Ley Cagouja - Ismét éljenzés hangzik fel a tömegből, amint a hatalmas termetű, kopasz, vadállathoz hasonló férfi megjelenik a ringben. Igazi harcnak néztek elébe. A Barbár magasabb, mint az Ogre, de az Ogre karja és lába csupa izom. A tömegben az emberek fogadásokat kötnek egymással. Ha akarsz, te is fogadhatsz, de úgy is dönthetsz, hogy csak szemlélője leszel a küzdelemnek. Ha akarod, te is vállalhatod a versenyző bajnok szerepét, hisz a győztesnek 15 Arany üti a markát.[/p]
    </text>
    <next id="190">Ha fogadni akarsz</next>
    <next id="234">Ha nem akarsz fogadni</next>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]Két korsó sörrel tér vissza, és az egyiket leteszi eléd. - Kharé központja a kikötőnél van – mondja -, de az igen veszélyes hely éjszaka. Sok útonálló settenkedik arrafelé, és orvul megtámadja az óvatlan járókelőket, majd a rabszolgahajókra viszi őket, úgyhogy jobban teszed, ha még napnyugta előtt szállás után nézel!
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            - Még nem nyúltál az italodhoz.[/p]
            [p]Ha akarsz, varázsolhatsz.[/p]
        </text>
        <next id="236">Ha belekortyolsz és hagyod, hogy vendéglátód folytassa a mondókáját</next>
        <spell name="HOP" id="361" />
        <spell name="TÁV" id="387" />
        <spell name="TEL" id="498" />
        <spell name="CSA" id="414" />
        <spell name="RAN" id="355" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            - Belekortyolsz az italodba és hagyod, hogy vendéglátód folytassa a mondókáját.[/p]
        </text>
        <next id="236"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 35 -->
  <p id="36">
    <text>
        [p]Ránézel az őrre, aki gúnyos mosollyal szemlél. Jól becsapott.[/p]
    </text>
    <next id="126">Bajba keverheted, ha leleplezed, mint csalót</next>
    <next id="291">Vagy dönthetsz úgy is, hogy inkább nyugton maradsz, és megpróbálsz vele együttműködni</next>
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]Miközben távozol a kunyhóból, még egyszer ránézel a szoborra. Nem vagy benne teljesen biztos, de az az érzésed, hogy valami megváltozott rajta. Ekkor döbbensz rá, hogy valóban megváltozott. A feje megfordult, és most pontosan téged néz![/p]
    </text>
    <next id="55">Ha gyorsan elrohansz</next>
    <next id="76">Ha kardot rántasz</next>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Ha akarsz, varázsolhatsz.[/p]
        </text>
        <spell name="MEN" id="492" />
        <spell name="TEL" id="401" />
        <spell name="FIX" id="394" />
        <spell name="TIV" id="461" />
        <spell name="POR" id="348" />
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 38 -->
  <!-- 39 -->
  <p id="40">
    <text>
        [p]A teremtmények a téged körülvevő tömegben dühösek, amiért nem csatlakozol hozzájuk. Lökdösni kezdenek, s te megpróbálsz ellenállni. - Miféle legény vagy te, mi? - szólal meg egy hang a hátad mögött, egy másik meg odamorogja: - Menj, má! Hisz ez csak tréfa![/p]
    </text>
    <next id="230">Ha továbbra sem akarsz beállni közéjük táncolni</next>
    <next id="17">Ha viszont nem akarod magadra haragítani a tömeget</next>
  </p>
  <!-- 41 -->
  <!-- 42 -->
  <p id="43">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/43.jpg" /][/p]
        [p]Körülnézel a szobában. Különböző fűszerek, zöldségek és húsok hevernek szanaszét a szoba közepén lévő asztalokon és lógnak mindenütt a falakon. Szemmel láthatólag egy konyhában vagy. A konyha végében tűz lobog a tűzhelyen, fölötte egy kondérban leves rotyog, amelynek az illata az utcán megcsapta az orrodat. A tűzhely mellett undorító külsejű teremtmény áll. Teste és lába akár az emberé, de a feje hatalmas, kocsonyaszerű massza, amely előtt szabadon úszkál a két szeme. Erről a fejről körös-körül hosszú, polipszerű csápok csüngnek le. Úgy véled, ez lehet a keze (mivel másféle keze nincs), amelyben egy merőkanalat és egy fakanalat tart. Furcsa szerzet ez a teremtmény. Ám ugyanakkor az egyik asztal alatt észreveszel egy ládát, amelyből egy papírtekercs és egy csillogó tükör kandikál ki. Vendéglátód kíváncsian várja, hogy mit akarsz.[/p]
    </text>
    <next id="145" pos="1">Megpróbálsz beszélni vele?</next>
    <next id="243" pos="2">Kardot rántasz és rátámadsz?</next>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="257" pos="3">Varázsolsz?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="294" pos="4">Kimész, és folytatod az utadat?</next>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]Megpróbálod elkapni az ecsetet, de az minduntalan kicsusszan a kezed közül, és a festmény felé tör. Előránthatod a kardodat, és megküzdhetsz vele.[/p]
        [p]Az ecset valójában nem támad rád: ÜGYESSÉGE csupán fürgeségében rejlik.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="8" />
      <anyRound totalCount="5">
        <interrupt />
      </anyRound>
    </fight>
    <itemCheck type="enemy" id="8">
      <have>
        <text>
            [p]Az ecset befejezi a portrét.[/p]
        </text>
        <next id="67"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Elhagyod a kunyhót.[/p]
        </text>
        <next id="137"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 45 -->
  <p id="46">
    <text>
        [p]Az utcákat róva csakhamar egy útelágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="131">Balra fordulhatsz</next>
    <next id="60">Vagy jobbra</next>
    <next id="139">Vagy egyenesen mehetsz tovább</next>
  </p>
  <!-- 47 -->
  <p id="48">
    <text>
        [p]A pap nem tudja titkolni a csalódását. Szemmel láthatólag a kharéi embereket nem okították ki a matematika tudományára, mint ahogy azt veled tették Analandban. Ígéretének megfelelően teljesíti egy kérésedet. Megkérdezed, mit tud arról a varázsigéről, amely Kharé Északi Kapuját nyitja. - Nem ismerem a varázsige teljes szövegét - mondja -, mert annak mind a négy sorát csupán Kharé Első Főnemese tudja. Az egyik sorát azonban én is ismerem, s az így hangzik: - Nyílj ki négyre nekem tágra. - Hallgatóságát ámulatba ejti bölcsességed, és jó szerencsét kívánva bocsátanak utadra. Állítsd vissza SZERENCSE pontjaid számát a Kezdeti értékre.[/p]
    </text>
    <add amount="12" to="luck" />
    <gatherItem id="4024" />
    <next id="165"></next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Eloldod a kötőféket, és felpattansz a ló hátára. Az állat hangosan felnyerít és felágaskodik. Mielőtt még bármit tehetnél, vágtatva elindul veled azon az úton, amelyen idejöttél.[/p]
    </text>
    <next id="268">Erősen megkapaszkodva benne megvárhatod, hová visz</next>
    <next id="220">Vagy megkísérelheted megállítani, hogy leszállhass a hátáról</next>
  </p>
  <!-- 50 -->
  <p id="51">
    <text>
        [p]- Lássuk csak - mondja töprengve. - Ki is ismerheti az Északi Kapu varázsigéjének egyik sorát? Ó, igen! A következő útelágazásnál nehogy ne menj egyenesen előre. Végül pedig nehogy balra kanyarodj. Igen… Úgy hiszem, ez az. Sok szerencsét! - Nem egészen érted, mit is javasolt neked, és egyre csak ez jár a fejedben, miközben az útkereszteződéshez közeledsz. Ne feledd, az illető kényszeres hazudozó![/p]
    </text>
    <next id="144"></next>
  </p>
  <!-- 52 -->
  <p id="53">
    <text>
        [p]Megnyugszik, és kijelenti, hogy a hallása már nem olyan jó, mint régen volt. Természetes, hogy gyanakvó minden idegennel szemben, hisz ez a hely ezt megkívánja. Befelé invitál, de ekkor meglátja a fegyveredet. Ha be akarsz menni hozzá, át kell adnod neki a kardodat, máskülönben nem enged be, és tovább kell menned.[/p]
    </text>
    <next id="229">Ha hajlandó vagy megválni a fegyveredtől</next>
    <next id="133">Ha nem</next>
  </p>
  <!-- 54 -->
  <p id="55">
    <text>
        [p]Amint megmozdulsz, a szobor odapattan hozzád! Kinyújtja feléd a kezét, és megpróbál elkapni. Ez a teremtmény a szörnyűséges Ájtatos Manóember. Ha sikerül elkapnia, magához húz, és éles fogai azonnal végeznek veled, de azért megkísérelheted levágni a két karját, és így hatástalanítani.[/p]
        [p]A szörny harceszköze a két karja: minden Forduló előtt dobj 2 kockával. Ha a dobott összeg kevesebb, mint az Ájtatos Manóember ÜGYESSÉGE, sikerül elkapnia, és nincs menekvés előle. Ha a dobott összeg ugyanannyi vagy nagyobb, mint az ő ÜGYESSÉGE, nem sikerült elkapnia - tehát dobj még egyszer, hogy megállapítsd a Támadóerődet.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="6" />
      <beforeRound>
        <test against="6" compactAgainst="skill" success="lower">
          <label>[em]Tedd próbára[/em] az Ájtatos Manóember [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGÉT[/span]!</label>
          <success>
            <text>
                [p]Ellenfelednek sikerül elkapnia, és nincs menekvés előle.[/p]
            </text>
            <interrupt />
            <death />
          </success>
        </test>
      </beforeRound>
      <win>
        <next id="117"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 56 -->
  <p id="57">
    <text>
        [p]Továbbmész az úton. Kharé központja felé haladsz, ahol a házak és épületek egyre sűrűbben állnak. Az utca egyik oldalán mész. Amikor átnézel a másik oldalra, hátulról hirtelen megragad valaki, és betuszkol egy házba! Szembefordulsz a támadóddal, egy sötét bőrű, borostás képű férfival. Szemmel láthatóan meglepi az erőd. Elenged, és kezét fölemelve jelzi, hogy nem óhajt bántani. - Barátom, sajnálom, hogy megijesztettelek - mondja. - Magányos vagyok ebben a gonosz városban. Éppolyan emberi lény vagy, mint én, és korábban nem láttalak errefelé. Kérlek, ülj le velem, és beszélgessünk egy kicsit. Nem foglak bántani. - Elég barátságosnak látszik, de a szemében gonosz fény csillog, s ezért nem igazán hiszel neki. Az ő otthonában vagytok, ahol a szobában egy asztal, néhány szék meg egy tálalószekrény áll, s a falakról faliszőnyegek lógnak.[/p]
    </text>
    <next id="186">Ha itt maradsz nála és elbeszélgetsz vele</next>
    <next id="173">Ha inkább továbbállsz innen</next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]A többiek feltápászkodnak, és sután a fegyverük után nyúlnak. Küzdj meg velük egyenként.[/p]
        [p]A kapadohány megteszi a magáét: olyanok, akár az alvajárók. Minden alkalommal, amikor valaki, aki túl sokat szívott, megsebez valakit, dobj egy kockával. Ha ez a szám páros, az ütés talált. Ha 3 vagy 5, nem talált. Ha a dobott szám 1, az ütés nem talált, a támadó saját fegyverébe dől, és 2 ÉLETERŐ pont kárt tesz önmagában.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
      <enemy id="3" />
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="251"></next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]Ravaszul mosolyogva körülnéz, nem figyeli-e valaki, majd feléd nyújtja a tenyerét, és te beledobod az érméket (vonj le magadtól 2 Aranytallért). Amikor a pénz megcsörren, hangosan köhög egyet, hogy elnyomja a hangot. Odasúgja neked, hogy várj egy percet. Rád csukja az ajtót.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <next id="225a"></next>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]Az utcából egy újabb utca nyílik. Ha balra fordulsz rajta, eljutsz Kharé központjába. Úgy döntesz, erre mész tovább.[/p]
    </text>
    <next id="165"></next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]A közelben egy hatalmas vakolt kőházat pillantasz meg. Tekintélyes épületnek látszik.[/p]
    </text>
    <next id="140">Ha odamész a bejárati ajtóhoz</next>
    <next id="208">Ha megkerülöd a házat és megnézed, mi van hátul</next>
    <next id="133">Ha inkább továbbmész lefelé az úton</next>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]Kissé följebb az úton egy útkereszteződéshez érsz. Balra az út hasonló kunyhók sora között halad tovább, míg jobbra valami vásárféléhez vezet el, ahol színes zászlók lengedeznek és nagy a sürgésforgás.[/p]
    </text>
    <next id="32">Ha balra indulsz</next>
    <next id="322">Ha jobbra</next>
    <next id="57">Ha egyenesen mész tovább</next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]Megkönnyebbülsz, amikor Aranyadat megtalálod az erszényben. Dulakodás támad a tömegben, mert a zsebtolvaj áldozatai mindannyian a szomszédaikat gyanúsítják. Úgy döntesz, hogy távozol erről a helyről.[/p]
    </text>
    <next id="261">Ha odamész a táncosokhoz</next>
    <next id="33">Ha odamész a ringhez, hogy megnézd, vajon a bajnok talált-e magának ellenfelet</next>
    <next id="263">Ha elhagyod a fesztivál színhelyét</next>
  </p>
  <!-- 64 -->
  <!-- 65 -->
  <p id="66">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/66.jpg" /][/p]
        [p]Odamész az ajtóhoz. A cégtáblán ez áll: LÁNCKÉSZÍTŐ MESTER. Az ajtó kissé nyitva van, s te belépsz. Egy lélek sincs bent, de a kunyhó mélyén egy újabb nyitott ajtót látsz. Ahová csak nézel, a szoba falait különböző hosszúságú láncok borítják, szinte alig tudsz elmenni mellettük úgy, hogy hozzájuk ne érj.[/p]
    </text>
    <next id="280">Ha akarod, kiálthatsz a Lánckészítőnek</next>
    <next id="215">Vagy gyorsan körülnézhetsz a szobában, amíg egyedül vagy</next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]Amikor a festmény elkészül, legnagyobb meglepetésedre hasonmásod megmozdul a vásznon. A festmény meredten a szemedbe nézve mindkét kezével megragadja a vászon két szélét, elrugaszkodik és leugrik a földre. Ott áll előtted a hasonmásod! Néhány pillanatig szemeztek egymással. Ekkor egy hang szólal meg kintről - a művész azt parancsolja a festménynek, hogy támadjon rád, és vegye el a pénzedet. Küzdj meg alteregóddal (ÜGYESSÉGE és ÉLETEREJE épp olyan, mint a tiéd).[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Harc helyett varázsolhatsz is. Mivel a művész nem tudott róla, hogy varázsolni tudsz, hasonmásod nem rendelkezik varázserővel.[/p]
        </text>
        <spell name="KIN" id="356" />
        <spell name="DEM" id="385" />
        <spell name="REP" id="508" />
        <spell name="SUD" id="364" />
        <spell name="PÉL" id="339" />
        <next id="67a">Ha kardot rántanál</next>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="9" />
        </fight>
        <next id="137"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="67a" display="67">
    <text>
        [p]Amikor a festmény elkészül, legnagyobb meglepetésedre hasonmásod megmozdul a vásznon. A festmény meredten a szemedbe nézve mindkét kezével megragadja a vászon két szélét, elrugaszkodik és leugrik a földre. Ott áll előtted a hasonmásod! Néhány pillanatig szemeztek egymással. Ekkor egy hang szólal meg kintről - a művész azt parancsolja a festménynek, hogy támadjon rád, és vegye el a pénzedet. Küzdj meg alteregóddal (ÜGYESSÉGE és ÉLETEREJE épp olyan, mint a tiéd).[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="9" />
      <win>
        <changeItem attribute="staminaDamage" id="1001" set="2" />
        <changeItem attribute="staminaDamage" id="1002" set="2" />
        <changeItem attribute="staminaDamage" id="1003" set="2" />
        <changeItem attribute="staminaDamage" id="1004" set="2" />
        <changeItem attribute="staminaDamage" id="1005" set="3" />
      </win>
    </fight>
    <next id="137"></next>
  </p>
  <!-- 68 -->
  <!-- 69 -->
  <!-- 70 -->
  <p id="71">
    <text>
        [p]Egy kis [span class="takeItem" data-id="3032" data-amount="1"]karkötő[/span] repül ki a vitrinből. Fölemeled és megnézed. Egy törpe ujjperceiből készült a karkötő, és varázsláskor majd hasznát veheted. Elteszed a hátizsákodba, és kimész a sátorból.[/p]
    </text>
    <next id="160"></next>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]Lehajol, hogy megnézze, mit választottál. - Ó, te ügyetlen! - kiáltja. - A válasz természetesen helytelen, nem ez a jel illik oda. Ha csak ennyire vagy bölcs, akkor bizony utad során elkel majd egy kis segítség az istennődtől. - Folytatni akarja a munkáját, és így távoznod kell a házából. Elmenőben magadhoz veszed a kardodat.[/p]
    </text>
    <next id="133"></next>
  </p>
  <!-- 73 -->
  <!-- 74 -->
  <p id="75">
    <text>
        [p]Kitárod az ajtót, és fegyveredet készenlétben tartva belépsz. Az ajtó tetején azonban egy folyadékkal teli kis üvegcsét helyezett el valaki, amely az ajtó megmozdításakor lepottyant és épp a fejeden landolt. Megdörzsölöd a fejedet. Az üvegből valamiféle olajos folyadék ömlött szét a hajadon! Amikor megnézed a kezedet, látod, hogy az tele van hajjal! Ismét a fejedhez nyúlsz, és ekkor már egy egész csomó hajat húzol ki! - Úgy kell neked, te hitvány betolakodó - szólal meg kárörvendőn egy hang a kunyhó mélyéről. - Talán majd a kopaszság jó modorra fog tanítani! - Ismét a fejedhez nyúlsz, hogy megdörzsöld, s ekkor döbbenten tapasztalod, hogy teljesen kopasz vagy! Valójában a Kopaszság Főzetének hatása csak rövid ideig tart. Miután megmosod a fejedet, a hajad ismét kinő - de beletelik egy kis idő, mire a fejedet teljes egészében újra borítja a haj![/p]
    </text>
    <next id="43"></next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Előrántod a kardodat, és amint megmozdulsz, a szobor életre kel! Nyurga lábaival leugrik hozzád, miközben két kezét még mindig imádkozva szorítja össze. Villámgyorsan feléd nyúl, és megpróbál elkapni. Ez a teremtmény nem más, mint a rettenetes Ájtatos Manóember, akivel meg kell küzdened.[/p]
        [p]Az Ájtatos Manóember ostorhoz hasonló karjait támadásra használja. Megpróbál elkapni és behúzni a szájába, ahol borotvaéles fogai garantáltan halált okoznak. Minden Forduló előtt dobj két kockával a teremtmény nevében. Ha a dobott összeg kevesebb, mint ÜGYESSÉGE, sikerült elkapnia, és biztos halál vár rád. Ha a dobott szám ugyanannyi vagy nagyobb, mint az ÜGYESSÉGE, nem tudott elkapni - dobj Támadóerőt a szokásos módon. Egyetlen lehetőséged az, ha sikerül megsebezned a karját, mert akkor képtelen lesz elkapni. (Ezért is ilyen alacsony az ÉLETEREJE.)[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="6" />
      <beforeRound>
        <test against="6" compactAgainst="skill" success="lower">
          <label>[em]Tedd próbára[/em] az Ájtatos Manóember [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGÉT[/span]!</label>
          <success>
            <text>
                [p]Ellenfelednek sikerül elkapnia, és nincs menekvés előle.[/p]
            </text>
            <interrupt />
            <death />
          </success>
        </test>
      </beforeRound>
      <win>
        <next id="117"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 77 -->
  <!-- 78 -->
  <!-- 79 -->
  <!-- 80 -->
  <p id="81">
    <text>
        [p]Odaérsz az útkereszteződéshez. Három irányba mehetsz tovább. A város külterületén vagy, ahol a házak egymástól távol, a kikötővárosba vezető út két oldalán sorakoznak. A balra vezető úton néhány koszos kölyköt látsz felfelé menni, hátukon málhával. Szemben veled valószínűleg a főút az, amely egyenesen Kharéba visz. A jobb kéz felőli úton az öreget látod, aki épp az egyik házba megy be az út bal oldalán. Merre indulsz tovább?[/p]
    </text>
    <next id="23">Balra?</next>
    <next id="138">Egyenesen tovább?</next>
    <next id="292">Jobbra?</next>
  </p>
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <p id="84">
    <text>
        [p]Csakhamar újabb útkereszteződéshez érsz.[/p]
    </text>
    <next id="57">Innen vagy balra folytathatod az utadat</next>
    <next id="322">Vagy egyenesen mehetsz tovább</next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]A szerencsédre kell bíznod magad, ha ki akarod venni az érmét a tóból.[/p]
    </text>
    <next id="85a">Ha így tennél</next>
    <next id="28">Ha nem akarod a sorsot kísérteni, és inkább távoznál innen</next>
  </p>
  <p id="85a" display="85">
    <text>
        [p]A szerencsédre kell bíznod magad, ha ki akarod venni az érmét a tóból.[/p]
        [p]A parányi ezüsthal felháborodik azon, hogy el akarod venni az érméjét, és a vízből felbukva megharap.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Sikerül megkaparintanod az [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="1"]érmét[/span], de a hal így is 1 ÉLETERŐ pont sebesülést okoz a harapásával.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="28"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Nem sikerül megkaparintanod az érmét, ráadásul a hal is 1 ÉLETERŐ pont sebesülést okoz a harapásával.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="85a">Ha újra megpróbálkoznál ezzel</next>
        <next id="28">Ha feladod a küzdelmet, és tovább folytatod az utadat</next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 86 -->
  <!-- 87 -->
  <!-- 88 -->
  <!-- 89 -->
  <p id="90">
    <text>
        [p]Bekiáltasz az ajtóból, hátha van benn valaki. Egy hang válaszol: - Gyere be, barátom, de vigyázz, amikor kinyitod az ajtót! - Meglököd az ajtót, és hirtelen hátraugrasz, mert az ajtó tetejéről egy folyadékkal teli üvegcse pottyan le. Belépsz a kunyhóba.[/p]
    </text>
    <next id="43"></next>
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]Feldobsz egy érmét a levegőbe, és a kölykök azonnal civakodni kezdenek rajta. Megkérdezheted tőlük, hogy:[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="gold" />
    <next id="180" pos="1">Honnan jöttek?</next>
    <next id="289" pos="2">Hogyan jutsz el a város központjáig?</next>
    <itemCheck type="item" id="4012">
      <have>
        <next id="246" pos="3">Hallottak-e valakiről, akinek a neve Vik?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Egy kis erszény repül ki a vitrinből, és a lábad elé esik a földre. Amikor kinyitod, [span class="takeItem" data-id="3031" data-amount="2"]két apró dobódárdát[/span] találsz benne. Az erszényt a derekadra kötheted, hogy a dárdák harc közben mindig kéznél legyenek. Mindkettő bűvös robbanódárda. Harc közben használhatod őket, mielőtt közelharcba bocsátkoznátok. Minden alkalommal, amikor egy dárdát elhajítasz, dobj két kockával. Ha a kapott összeg kevesebb, mint ÜGYESSÉGED, eltaláltad ellenfeledet. A dárda felrobban, és 2 ÉLETERŐ pont sérülést okoz. Ha a dobott összeg ugyanannyi vagy több, mint ÜGYESSÉGED, dobásod célt tévesztett, a dárda földbe csapódva robban fel, és nem okoz sérülést ellenfeleden. Ne feledd, hogy csupán két ilyen dárdád van. Elteszed az erszényt, és kimész a sátorból.[/p]
    </text>
    <next id="160"></next>
  </p>
  <!-- 93 -->
  <!-- 94 -->
  <p id="95">
    <text>
        [p]A férfi hátralép, és ráparancsol a kutyájára. A Borzas Vadállat rád vicsorítja fogát, és neked ugrik.[/p]
    </text>
    <next id="95a">Ha felveszed a harcot</next>
    <next id="229">Ha nem akarsz megküzdeni ezzel a vadállattal, és nem akarod haragra gerjeszteni a férfit, megkérheted, hogy parancsolja vissza Borzas Vadállatát, és ezért felajánlhatod neki a kardodat</next>
  </p>
  <p id="95a" display="95">
    <text>
        [p]A férfi hátralép, és ráparancsol a kutyájára. A Borzas Vadállat rád vicsorítja fogát, és neked ugrik.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Ha akarsz, varázsolhatsz.[/p]
        </text>
        <spell name="ELT" id="459" />
        <spell name="KIL" id="437" />
        <spell name="GUM" id="378" />
        <spell name="GAK" id="500" />
        <spell name="ZAV" id="443" />
        <next id="95b">Ha kardoddal esnél neki a bestiának</next>
      </have>
      <dontHave>
        <fight type="single">
          <enemy id="5" />
        </fight>
        <next id="14"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="95b" display="95">
    <text>
        [p]A férfi hátralép, és ráparancsol a kutyájára. A Borzas Vadállat rád vicsorítja fogát, és neked ugrik.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="5" />
    </fight>
    <next id="14"></next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Odamész a tűzmesterhez, és üdvözlöd. Mosolyogva fogad, és megkérdi, vajon érdekelnek-e a tüzei. Megmutogatja neked szebbnél szebb fehér, zöld, kék és fekete tüzek, melyeket úgy készíti el, hogy megfelelő színű speciális köveket helyez a közepükre. Elbűvölnek csodaszép tüzei, de ezeknek nem igazán tudod hasznát venni. - Nem érdekelne esetleg valamelyik speciális tüzem? - kérdi. - Bújj be, és tekintsd meg őket odabenn.[/p]
    </text>
    <next id="108">Ha be akarsz menni a kunyhóba</next>
    <next id="18">Ha inkább a festő műveit néznéd meg</next>
  </p>
  <!-- 97 -->
  <p id="98">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/98.jpg" /][/p]
        [p]A kis csoportosulás előtt két parányi, egymással dulakodó teremtményt pillantasz meg. Egy Kobold meg egy Pindur csatázik egymással. A tömeg egyik fele a Pindurnak szurkol, míg a másik fele a Koboldnak. Senki sem kísérli meg, hogy beleavatkozzon a verekedésbe.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="302" pos="1">Ha megpróbálsz beavatkozni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="311" pos="1">Ha megpróbálsz beavatkozni</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="321" pos="2">Ha az egyik teremtménynek akarnál segíteni</next>
    <next id="153" pos="3">Ha nem törődsz a verekedőkkel, hanem továbbmész</next>
  </p>
  <!-- 99 -->
  <p id="100">
    <text>
        [p]Az étel - a borzas vadvesepörkölt a spenótszerű zöldséggel - nem valami ínycsiklandó, de mosolyt erőltetsz az arcodra.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <text>
            Nyersz 2 ÉLETERŐ pontot.
        </text>
        <add amount="2" to="stamina" />
        <loseItem id="4101" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Nyersz 1 ÉLETERŐ pontot.
        </text>
        <add amount="1" to="stamina" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            A teremtmény biccent neked, és felajánl egy korsó koszos löttyöt, hogy azzal öblítsd le a finom ételt. Szándékosan feldöntöd a korsót, kiömlik az ital, és vendéglátód elugrik egy rongyért, hogy feltörölje. Most itt az alkalom, hogy ellopd a dobozt.[/p]
        </text>
        <add amount="-5" to="gold" />
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="29"></next>
  </p>
  <!-- 101 -->
  <p id="102">
    <text>
        [p]Átvirrasztod az egész éjszakát, de egyetlen őr sem tűnik fel. Az öreg lefekszik a priccsére, és végül elalszik. 2 ÉLETERŐ pontot vesztesz, mert nem pihentél 
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <text>
            éjjel, és további 3 ÉLETERŐ pontot, mert tegnap nem ettél semmit.
        </text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            éjjel.
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            [/p]
            [p]Az őrök nem sokkal napfelkelte után megjelennek. Úgy látszik, megbizonyosodtak róla, hogy nem jelentettek veszélyt a városra, így szabadon engednek az öreggel együtt. Elindultok a város felé, de az öreg meglepően fürge, és csakhamar lehagy. Még látod, amint a legközelebbi útkereszteződésnél jobbra fordul, majd eltűnik a szemed elől.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="81"></next>
  </p>
  <!-- 103 -->
  <!-- 104 -->
  <p id="105">
    <text>
        [p]Átkutatod a gyilkos zsebeit, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="8"]8 Aranytallért[/span] találsz bennük. Nincs a szobában semmi igazán értékes dolog, csak egy ,,[span class="takeItem" data-id="3025" data-amount="1"]Méreg[/span]’’ feliratú csupor, amit elteszel. Egy másik csuporban ,,[span class="takeItem" data-id="3026" data-amount="1"]Fakéregesszencia[/span]’’ van; ezt szintén elteheted. Ezt követően elhagyod az épületet.[/p]
    </text>
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]A ló hatalmasat szökkenve, kapálódzva vágtat veled lefelé az úton. Nem tudod megállítani, de sikerül megkapaszkodnod benne, és nem esel le a hátáról.[/p]
    </text>
    <next id="268"></next>
  </p>
  <!-- 107 -->
  <p id="108">
    <text>
        [p]Belépsz a kunyhóba. A szoba közepén, lenn a földön egy kéménylyuk alatt vadul lobog a tűz. Bár a lángok magasra csapnak, valójában alig árasztanak meleget, és amikor belenézel a tűzbe, a parázson egy faládát látsz a lángok közepén - de a tűz nem fogja! Ha ez nyugtalanít, kimehetsz a kunyhóból, és folytathatod az utadat. De kiagyalhatod azt is, hogyan nézhetnéd meg, mi rejlik a ládában.[/p]
    </text>
    <next id="137">Ha távozol</next>
    <next id="130">Ha megpróbálsz bemászni a lángok közé, mivel azok egyáltalán nem melegek</next>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Ha akarsz, varázsolhatsz.[/p]
        </text>
        <spell name="FÉM" id="467" />
        <spell name="TEL" id="420" />
        <spell name="SÁP" id="346" />
        <spell name="GOP" id="478" />
        <spell name="VAR" id="453" />
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <p id="111">
    <text>
        [p]- Aha! Itt az én barátom és egyszersmind ellenségem! - mondja nevetve Flanker, amikor felismer. - Te is a vásárban gyönyörködsz, akárcsak én? Gyere, meséld el, mi történt veled azóta, hogy utoljára találkoztunk, jobban mondva összecsaptunk. - Elmeséled, milyen kalandokban volt részed, mióta megérkeztél Kharéba, és azt is, hogy az Északi Kaput nyitó varázsige sorait keresed. - Hm. Fogalmam sincs, tudok-e segíteni - mondja. - A barátom, az Idősebb Lortag itt lakik nem messze. Ő bölcs ember, talán tud valamit erről a varázsigéről.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4018">
      <have>
        <text>
            [p]Elmondod Flankernek, hogy már jártál nála, megköszönöd a segítségét, és visszatérsz a vásár vizslatásához.[/p]
        </text>
        <next id="244"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Elmész Flankerral a barátjához. A Déli Kapu felé visz az úton, ahol egy takaros háznál megáll, és elbúcsúzik tőled. Egyedül mész oda a bejárati ajtóhoz.[/p]
        </text>
        <next id="140"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 112 -->
  <!-- 113 -->
  <p id="114">
    <empty />
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]- Nos, lássuk csak! - mondja. - Nem, nem hiszem, hogy ez a helyes megoldás. Én már megpróbálkoztam ezzel a verzióval, és semmi értelme. Nem baj. Köszönöm, hogy egyáltalán megpróbáltál segíteni. Most pedig jobb lesz, ha folytatod az utadat. Örülök, hogy ilyen kellemesen elbeszélgettünk, és sok sikert kívánok neked további utad során. Gondolom, erre szükséged lesz, ha majd segítségre szorulsz Kharéban - s ezzel átad neked egy bugyellárist, amelyben egy maroknyi zöld szőrféleséget látsz. Csak akkor jössz rá, amikor kibontod, hogy egy [span class="takeItem" data-id="3034" data-amount="1"]parókát[/span] kaptál. Megköszönöd neki, és amikor kivezet az ajtóhoz, átadja a fegyveredet.[/p]
    </text>
    <next id="133"></next>
  </p>
  <!-- 116 -->
  <p id="117">
    <text>
        [p]Elveszed az Aranymedált a teremtménytől. A medál körülbelül 8 Aranytallért ér. (Mindent megvehetsz érte, ami nem kerül többe 8 Aranynál, de ha olyasmit veszel, aminek az ára kevesebb, mint 8 Arany, a visszajáró pénzt nem kapod meg.) A medál közepén egy ragyogó Napékszer van, amely fényesen csillog. Tedd el a hátizsákodba, írj be magadnak plusz 1 SZERENCSE pontot, amiért sikerült túlélned ezt a találkozást, aztán folytasd az utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="137"></next>
  </p>
  <!-- 118 -->
  <!-- 119 -->
  <p id="120">
    <text>
        [p]Az utcákat róva újabb elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="60">Vagy egyenesen mész tovább</next>
    <next id="139">Vagy letérsz balra</next>
  </p>
  <!-- 121 -->
  <!-- 122 -->
  <!-- 123 -->
  <!-- 124 -->
  <!-- 125 -->
  <p id="126">
    <text>
        [p]Odaszólsz a többi őrnek, és közlöd velük, hogy 2 Aranyat elszedett tőled a társuk. Gyanakvó pillantást vetnek a kapuőrre, de az dühösen tagad, és könyökével jól gyomorszájon vág. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="291"></next>
  </p>
  <!-- 127 -->
  <p id="128">
    <text>
        [p]Az állat különös pillantással néz rád. Megpróbálod néhány kedves szóval megnyugtatni, de nem nagyon hallgat rád. Végül feladod ezt az egyoldalú társalgást. A ló elég nyugodtnak látszik.[/p]
    </text>
    <next id="49">Megpróbálhatsz felülni rá</next>
    <next id="237">Ha akarod, ott is hagyhatod, és folytathatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]Végigzuhansz a földön, és miközben gondolatban segítségért könyörögsz, elájulsz. Kis idő múlva kinyitod a szemedet. A gyilkos ott fekszik a földön. Fogalmad sincs róla, mi történt, egy dologban azonban biztos vagy: ez istennőd műve volt! Tudnod kell azonban, hogy mindaddig nem hívhatod őt ismét segítségül, amíg el nem hagyod a kikötővárost. Magadra maradtál.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4103" />
    <next id="105"></next>
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]Óvatosan belépsz a tűzbe. Bár a lángok nem égetnek meg, a tűz sisteregve, szikrázva feléled. Mintha ez figyelmeztető jel lenne, a tűzmester megjelenik az ajtóban. Kimondhatatlanul mérges rád, amiért lopni akartál a ládájából, ezért szénport szór a tűzre. Felordítasz a fájdalomtól, mert a lángok átforrósodnak, és ott állsz a tüzes pokol kellős közepén! Úgy ugrasz ki a lángok közül, akár egy égő fáklya. Égési sebeid miatt 5 ÉLETERŐ pontot vesztesz. Lecsapkodod a lángokat a ruhádról, és ekkor a tűzmester fölszólít, hogy távozz.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="137"></next>
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p]Abból az utcából, amelyen mész, egy újabb utca nyílik. Ha jobbra fordulsz rajta, eljutsz Kharé központjába. Úgy döntesz, erre mész.[/p]
    </text>
    <next id="165"></next>
  </p>
  <!-- 132 -->
  <p id="133">
    <text>
        [p]Kissé följebb a kereskedők fertályára érsz, az úton, ahol fazekasok, takácsok és különböző kézművesek kínálgatják portékáikat a kunyhóik előtt.[/p]
    </text>
    <next id="3">Ha megállsz szemlélődni</next>
    <next id="137">Ha továbbmész</next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]A szoba egyik sarkában, egy szekrényben két címkével ellátott üveget találsz. Az egyik flaskában ,,[span class="takeItem" data-id="2001" data-amount="1"]Bugyabogyószörp[/span]'' van, amely tudomásod szerint gyógyító erejű ital, míg a másikban olyan [span class="takeItem" data-id="3017" data-amount="1"]ragasztó[/span] van, amilyet a Lánckészítő mesterek szoktak használni, amikor az apró láncszemeket akarják összeilleszteni. Elteheted a két üveget.[/p]
    </text>
    <next id="9">Ha elhagyod a kunyhót</next>
    <next id="134a">Ha további kincsek után kutatsz</next>
  </p>
  <p id="134a" display="134">
    <text>
        [p]A szoba egyik sarkában, egy szekrényben két címkével ellátott üveget találsz. Az egyik flaskában ,,Bugyabogyószörp'' van, amely tudomásod szerint gyógyító erejű ital, míg a másikban olyan ragasztó van, amilyet a Lánckészítő mesterek szoktak használni, amikor az apró láncszemeket akarják összeilleszteni. Elteheted a két üveget.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="235"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="19"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 135 -->
  <!-- 136 -->
  <p id="137">
    <text>
        [p]Addig mész az úton, amíg egy hármas elágazáshoz nem érsz, ahonnan északnak folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="191"></next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]Elindulsz az úton az aprócska kunyhók felé. Ahogy elhaladsz előttük, undorító teremtményeket látsz, akik napi teendőjüket végzik, közben vizsla szemmel figyelnek. Nem messze tőled, az út menti csatorna szélén egy ember fekszik a hasán. Első pillantásra úgy látod, hogy ez egy alvó koldus vagy valami hullarészeg teremtmény.[/p]
    </text>
    <next id="256">Ha megnézed, nincs-e szüksége némi segítségre</next>
    <next id="239">Ha rá se hederítesz, hanem továbbmész</next>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p]Kissé följebb egy kis kápolna előtt haladsz el az utcán. A kiszüremlő hangokból arra következtetsz, hogy valamiféle találkozó zajlik odabenn.[/p]
    </text>
    <next id="187">Ha meg akarod nézni, mi folyik a kápolnában</next>
    <next id="165">Ha megállás nélkül folytatod az utat</next>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]Díszesen faragott tölgyfa ajtó előtt állsz. A közepén hatalmas sárgaréz kopogtató van, amit háromszor megkoccantasz. Egy pillanattal később az ajtó kinyílik, és egy köntöst viselő idős férfi jelenik meg előtted. Egy különös, gyíkhoz hasonló tüskés teremtmény gubbaszt a lábánál. Félénken köszönsz az öregnek. Visszaköszön, és úgy látod, nem barátságtalan. Beenged a kapun, de csak a fegyvered nélkül.[/p]
    </text>
    <next id="229">Ha átadod neki a fegyveredet</next>
    <next id="95">Ha a fegyvereddel rontasz be</next>
  </p>
  <!-- 141 -->
  <!-- 142 -->
  <!-- 143 -->
  <p id="144">
    <text>
        [p]Elérsz az útkereszteződéshez. Melyik utat választod?[/p]
    </text>
    <next id="165">Egyenesen mehetsz tovább</next>
    <next id="120">Vagy jobbra fordulhatsz</next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]A teremtmény áthajol az asztalon, és ledobja a merőkanalat meg a kanalat.[/p]
    </text>
    <next id="273">Ha fegyveredet ráfogva követeled, hogy adja át neked az asztal alatt lévő dobozt</next>
    <next id="283">Ha azzal próbálod meg becsapni, hogy megkérdezed tőle, vajon vehetsz-e nála valamilyen élelmet</next>
  </p>
  <!-- 146 -->
  <!-- 147 -->
  <!-- 148 -->
  <p id="149">
    <text>
        [p]A vegyesboltban sokféle áru kapható. A következő árucikkek érdekelnek (bármelyiket megveheted):[/p]
        [div data-market=""][/div]
    </text>
    <market>
      <sale price="5" stock="1" id="3037" />
      <sale price="2" stock="1" id="3038" />
      <sale price="3" stock="10" id="2000" />
      <sale price="2" stock="1" id="3040" />
      <sale price="3" stock="1" id="3039" />
      <purchase price="10" stock="5" id="3014" />
      <purchase price="8" stock="1" id="3035" />
    </market>
    <itemCheck type="item" id="3040">
      <have>
        <text>
            [p]A méhviasz nem más, mint lép. Rengeteg viasz van benne, annyi, hogy küldetésed hátralévő részében gond nélkül varázsolhatsz vele.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3040" />
        <itemCheck type="item" id="3008">
          <dontHave>
            <gatherItem id="3008" />
          </dontHave>
          <after>
            <changeItem attribute="dose" id="3008" set="99" />
          </after>
        </itemCheck>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3037">
      <have>
        <next id="210"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3039">
          <have>
            <text>
                [p]Az üvegcsében lévő por valójában homok. Visszadugaszolod az üvegcsét, és elteszed.[/p]
            </text>
            <loseItem id="3039" />
            <gatherItem id="3041" />
          </have>
        </itemCheck>
        <itemCheck type="item" id="3038">
          <have>
            <next id="281">Ha megiszod a Titokzatosság italát</next>
            <next id="153">Ha most elhagyod ezt a környéket és továbbmész az úton</next>
            <next id="185">Ha csatlakozol az utcai verekedést szemlélő tömeghez</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="153">Ha most elhagyod ezt a környéket és továbbmész az úton</next>
            <next id="185">Ha csatlakozol az utcai verekedést szemlélő tömeghez</next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Odaülsz hozzájuk a matracra. Rád vigyorognak, és kivillan sárga, ápolatlan foguk. Egy pipát nyújtanak oda neked, néhányat pöfékelsz, majd hátradőlsz. A pipa körbemegy, és csakhamar mind a négyen bambán bámultok a levegőbe. Kissé szédülni kezdesz. A Kapadohánynak azonban előre nem látható hatása van.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4017" />
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <text>
            [p]Nyugodt, kellemes érzés hat át - nyersz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="2" to="stamina" />
        <next id="242"></next>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>
            [p]Hatalmas önbizalom áraszt el - nyersz 1 ÜGYESSÉG pontot a következő csatád idejére.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4015" />
        <next id="242"></next>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>
            [p]Álmosnak érzed magad, és húsz percet szundítasz.[/p]
        </text>
        <next id="242"></next>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>
            [p]Ellenállhatatlan kényszert érzel, hogy valami ésszerűtlen dolgot tégy - adsz mindegyik Elfnek 1 Aranytallért.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="gold" />
        <next id="242"></next>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>
            [p]Úgy érzed, mintha megőrülnél - vonj le magadtól azonnal 1 ÉLETERŐ pontot, és csökkentsd ÜGYESSÉGEDET 1 ponttal a következő harcban.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <gatherItem id="4016" />
        <next id="242"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>
            [p]Erőszakoskodni kezdesz és kardot rántasz[/p]
        </text>
        <next id="58"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <p id="153">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/153.jpg" /][/p]
        [p]Elhagyod a Törpék negyedét, és folytatod utadat. Kissé följebb az úton egy magányos, zsúpfedeles házhoz érsz. A ház előtt egy szobor áll. Egy férfit vagy ahhoz igen hasonló lényt ábrázol, melynek hosszú, vézna végtagjai vannak. Két tenyerét összetéve mintha imádkozna. Bár maga a teremtmény is különös, figyelmedet mégis a nyakában lógó aranymedál vonja magára. Úgy látod, a medál túlzottan értékes ahhoz, hogy csak úgy ott lógjon egy őrizetlen szobor nyakán. Lehetséges, hogy igen értékes, sőt mi több, lehet, hogy varázsereje van. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="8">Jobban szemügyre veszed a szobrot?</next>
    <next id="27">Bemész a kunyhóba a szobor mögött nyíló ajtón?</next>
    <next id="137">Nem engedsz a csábításnak, és továbbmész?</next>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Ha akarsz, varázsolhatsz.[/p]
        </text>
        <spell name="VAR" id="482" />
        <spell name="TÁV" id="413" />
        <spell name="GOB" id="359" />
        <spell name="ERŐ" id="429" />
        <spell name="CSA" id="472" />
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]Végül egy alak jelenik meg az ajtóban, akit azonnal felismersz. Ő az az öreg, akivel az őrök szobájában találkoztál. - Hát te vagy az, barátom! - mondja, amikor meglát. - Ha jól látom, Lánckészítő mesterünk csapdájába kerültél. Szerencséd, hogy nem ő talált rád. - Az öreg megígéri, hogy kiszabadít, ha visszaadod a 3 Aranyat és a két üvegcsét, amit elloptál. Odaadod neki, amit kér, és ő kiszabadít. - Jobb, ha most gyorsan eltűnsz - figyelmeztet -, még mielőtt a Lánckészítő mester visszajön. - Megköszönöd a segítségét, és kimész a kunyhóból.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="gold" />
    <loseItem id="2001" />
    <next id="9"></next>
  </p>
  <!-- 155 -->
  <p id="156">
    <text>
        [p]A magasba emeled a kezedet, és elfogadod a kihívást. - És mondd, ki a te istened, idegen? - kérdi a pap. Megmondod neki. - Libra, az Igazságosság Istennője? Nem hallottam róla - mondja. Majd meglátod, hogy Slangg sokkal hatalmasabb istenség. Nos, lássuk, vajon a te istennőd, Libra, tud-e segíteni neked Slangg kihívásában? Ha helyesen válaszolsz a kérdésemre, kívánhatsz tőlem bármit. De ha nem tudsz válaszolni a kérdésemre, meg kell tagadnod Librát, és át kell pártolnod Slangghoz. Rendben van? - Bólintasz, és megkéred, hogy tegye fel a kérdését.[/p]
        [p]- Az idősebb Nagylábú délnek ment, s vagy hárommérföldnyi földön zabot vetett, majd kelet felé indult, és legalább kétmérföldnyi kukoricát vetett, onnan északnak fordult, és ötmérföldnyi búzát vetett, végül délnyugatnak tartott, és négymérföldnyi lucernát vetett. Megjegyeztél mindent? Feladhatom a kérdésemet?[/p]
    </text>
    <next id="301"></next>
  </p>
  <!-- 157 -->
  <!-- 158 -->
  <!-- 159 -->
  <p id="160">
    <text>
        [p]Közeledsz Kharé központja felé. Itt már a házak és viskók egyre sűrűbben sorakoznak egymás mellett, és az utcák is koszosak. Különböző teremtmények ácsorognak az utcán, és lesik lépteidet.[/p]
    </text>
    <next id="202">Egy elágazáshoz érsz, ahol balra fordulhatsz</next>
    <next id="165">Vagy továbbmehetsz a kikötő felé</next>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]Fogalma sincs az Északi Kaput nyitó varázsigéről, és dühös, amiért megzavartad a munkájában.[/p]
    </text>
    <next id="9">Most vagy kimész a kunyhóból</next>
    <next id="119">Vagy rátámadhatsz, ha át akarod kutatni a szobáját</next>
  </p>
  <!-- 162 -->
  <!-- 163 -->
  <!-- 164 -->
  <p id="165">
    <text>
        [p]A közelgő éjszakát semmi kedved Kharé utcáin tölteni. Megállítasz egy nőt, és megkéred, igazítson útba a legközelebbi fogadóhoz. - Menj egyenesen a kikötő felé - mondja. - Arra találsz majd egy fogadót. De siess, idegen, mert hamarosan leszáll az éj. - Megköszönöd az útbaigazítást és továbbmész. Végül eljutsz a ,,Megfáradt Vándor'' nevű fogadóhoz, és bemész.[/p]
    </text>
    <next id="110"></next>
  </p>
  <!-- 166 -->
  <p id="167">
    <text>
        [p]Egy [span class="takeItem" data-id="3023" data-amount="1"]Szerencse Talizmánt[/span] kaptál. Mindaddig, amíg ez nálad van, ha Próbára teszed a SZERENCSÉDET, kockadobásodból 1 pontot levonhatsz. Ha már eddig is volt ilyen SZERENCSETALIZMÁNOD, ezt a jutalom pontszámot nem duplázhatod meg, amiért két talizmánod van. Most elhagyhatod a sátrat, és folytathatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="160"></next>
  </p>
  <!-- 168 -->
  <p id="169">
    <text>
        [p]Megpróbálsz benyitni a ház ajtaján. Zárva van, de a kulcs benne van a zárban. Elfordítod a kulcsot, és benyitsz az ajtón. Abban a pillanatban, ahogy belépsz, a hátad mögött becsapódik az ajtó és a kulcs ismét elfordul. Fogoly vagy![/p]
    </text>
    <next id="254"></next>
  </p>
  <p id="170">
    <empty />
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p]Lenyomod a kilincset. Az ajtó kinyílik, de ha akarod, jelezheted jöttödet.[/p]
    </text>
    <next id="90">Ha engedélyt kérsz rá, hogy beléphess az ajtón</next>
    <next id="75">Ha hirtelen mozdulattal benyitsz és ezáltal megleped azt, aki bent tartózkodik, bárki legyen is az</next>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p]Óvatosan megkerülöd a házat. Amikor az ajtóhoz közeledsz, az hirtelen kinyílik, és egy sötét köntöst viselő idősebb férfi jelenik meg előtted. Háziállata, egy tüskés bőrű, gyíkszerű teremtmény a lába körül tekereg. A férfi dühös, és követeli, hogy mondd meg, mit keresel a kertjében. Ideges vagy, és magyarázkodva azt mondod, hogy már megpróbálkoztál a bejárati ajtóval, de úgy láttad, nincs ott senki. Vajon meggyőzi-e a meséd?[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="53"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="194"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]A férfi dühös lesz. - Hálátlan vándor! - kiáltja. - Nem utasíthatod vissza a vendégszeretetemet! Gyere, igyál meg velem egy korsó sört. Ha nem, soha nem jutsz ki ebből a házból![/p]
    </text>
    <next id="34">Ha meggondolod magad és mégis elfogadod a meghívását</next>
    <next id="223">Ha inkább harcolsz, ha kell, csak hogy kiszabadulj innen</next>
  </p>
  <!-- 174 -->
  <!-- 175 -->
  <p id="176">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/176.jpg" /][/p]
        [p]Belépsz a házba, amelynek a falait a festő művei díszítik. A szoba közepe táján egy festőállványt látsz, s rajta egy neked háttal lévő képet, amelyen vadul dolgozik egy láthatatlan kéz által mozgatott ecset. Átmész a szobán a festményhez. Az ecset éppen a te hasonmásodat festi![/p]
    </text>
    <next id="67">Ha meg akarod várni, míg elkészül a portréd, azzal a szándékkal, hogy talán megveszed azt a művésztől</next>
    <next id="44">Ha leállítod az ecsetet, még mielőtt mesterművét befejezné</next>
    <next id="137">Ha kimész a kunyhóból</next>
  </p>
  <p id="177">
    <text>
        [p]Megdermedsz, amikor kezed az üres erszényt tapintja. A zsebtolvaj eliszkolt a pénzeddel. Nem maradt egy filléred sem! A tömeg egyre dühösebb lesz, és úgy döntesz, távozol innen.[/p]
    </text>
    <add amount="-100" to="gold" />
    <next id="261">Ha a táncosok felé indulsz</next>
    <next id="33">Ha megnézed, vajon a bajnok talált-e már ellenfelet magának</next>
    <next id="263">Ha elhagyod a fesztivál színhelyét</next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]Egy nagydarab, testes fegyveres őr jelenik meg a kapuban. - Ki akar itt bejutni? - mordul rád. Azt válaszolod, hogy az apádat jöttél meglátogatni. Hamis nevet mondasz neki, és közlöd vele, hogy Dhumpusból jöttél. Megparancsolja, hogy várj, míg a felettesével beszél.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="225b">Ha vársz, ahogy utasított</next>
        <next id="59">Ha felajánlasz neki 2 Aranytallért, ha kérdezősködés nélkül átenged</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="225b"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 179 -->
  <p id="180">
    <text>
        [p]Azt mondják, hogy épp az imént jöttek ki a tudós házából, oda járnak iskolába. A tudós a tanítómesterük.[/p]
    </text>
    <next id="329"></next>
  </p>
  <p id="181">
    <text>
        [p]A fal mellett álló asztalon egy kis dobozban [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="3"]3 Aranytallért[/span] találsz. Ha akarod, elteheted a pénzt.[/p]
    </text>
    <next id="9">Ha most elhagyod a szobát</next>
    <next id="181a">Ha tovább folytatod a kutatást</next>
  </p>
  <p id="181a" display="181">
    <text>
        [p]A fal mellett álló asztalon egy kis dobozban 3 Aranytallért találsz. Ha akarod, elteheted a pénzt.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="134"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="19"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 182 -->
  <p id="183">
    <text>
        [p]A ló kötőfékén rángatózva, idegesen felnyerít.[/p]
    </text>
    <next id="128">Ha akarod, beszélhetsz hozzá</next>
    <next id="49">Vagy felpattanhatsz a hátára</next>
    <next id="237">Vagy ott hagyhatod, ahol van, és továbbmehetsz utadon</next>
  </p>
  <!-- 184 -->
  <p id="185">
    <text>
        [p]Talán a küzdelem befejeződött, amíg a vegyesboltban voltál.[/p]
    </text>
    <random>
      <odd max="6" min="1">
        <next id="98"></next>
      </odd>
      <even max="6" min="1">
        <next id="153"></next>
      </even>
    </random>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]Leültök, és ekkor azt kéri, hogy mesélj neki magadról és a Kharén túli világról. Minden kérdésére válaszolsz, de úgy érzed, kissé tartózkodó, ezért nem tudod, hogy valóban érdekli-e mindaz, amit kérdez. Megkéred, hogy meséljen egy keveset Kharéról. - Ó, az egy álnok hely - kezd bele mondókájába. - Sok mindent tudok mesélni neked azokról a veszélyekről, amelyek a kikötővárosban az emberre leselkednek, előbb azonban ihatnál velem egy pofa sört.[/p]
    </text>
    <next id="34">Ha iszol vele</next>
    <next id="173">Ha inkább továbbállsz</next>
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/187.jpg" /][/p]
        [p]Épp akkor lépsz be a kápolnába, amikor egy asszony jön ki onnan a gyermekével. - Ő valóban szent ember - mondja a gyermek. - Salen sánta öccse tegnap jól válaszolt a kérdéseire, és azonnal meggyógyult a lába! Életében először tudott futni! - Kíváncsian lépsz be a kápolna csarnokába. A földön sok-sok felnőtt és gyermek ül. A csarnok egyik végében egy dobogóról ősz hajú, fehér köntöst viselő férfi szól az egybegyűltekhez. - Van-e valaki, aki meg akarja oldani Slangg tesztjét? - kérdi. - Aki válaszolni tud a kérdéseimre, annak istenem bármely kérését teljesíti. Ha viszont valaki nem tudja a választ, annak le kell mondania saját istenéről, és Slangg hívévé kell válnia. Slangg nem más, mint a ,,Bosszú Istene''.[/p]
    </text>
    <next id="156">Ha vállalod ezt a kihívást</next>
    <next id="165">Ha nem, és inkább elhagyod a kápolnát, és folytatod az utadat</next>
  </p>
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <p id="190">
    <text>
        [p]Egy ember megy el melletted, akinél fogadásokat lehet kötni a bajnokságra. Megkérdezed tőle, miként lehet nála fogadni. - Szerencsésnek hiszed magad, mi? - kérdi vihogva. - Három az egyhez, ha a vállalkozó kedvű ellenfél győz, és egy a háromhoz, ha a bajnok győz. Melyikre fogadsz? Bármennyit tehetsz akár a Barbárra, akár az Ogre-ra. Minden egyes Aranyért, amivel a Barbárra fogadsz, 3 Aranyat kapsz tőle, ha a Barbár győz, de minden 3 Aranyért, amivel az Ogre-ra fogadsz, csak egyet kapsz vissza tőle, ha az Ogre győz. (Ha eltalálod, ki győz, visszakapod azt az összeget, amellyel fogadtál.) Fogadj, ha akarsz.[/p]
        [div]
          Kire akarsz fogadni?
          [div]
            [input type="radio" name="betted" value="ogre" id="ogre" /] [label for="ogre"]a bajnok Ogréra[/label]
            [input type="radio" name="betted" value="barbarian" id="barbarian" /] [label for="barbarian"]a vállalkozó kedvű Barbárra[/label]
            [input type="radio" name="betted" value="" id="noone" /] [label for="noone"]egyikükre sem[/label]
          [/div]
          [label for="bet"]Feltett Aranytallérok száma:[/label] [input disabled="disabled" type="number" min="0" max="999" name="bet" value="0" id="bet" /][br /]
          [button id="doBet" disabled="disabled"]Fogadás megtétele[/button]
        [/div]
    </text>
    <next id="234"></next>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]Egy útkereszteződéshez érsz.[/p]
    </text>
    <next id="297">Mehetsz egyenesen tovább</next>
    <next id="84">De elkanyarodhatsz jobbra is</next>
  </p>
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <p id="194">
    <text>
        [p]A férfi nem hiszi el a történetedet. Látod, hogy egyre dühösebb. Hogy megmutasd, nem akarod bántani, átadod neki a fegyveredet, míg beszélgettek, ő azonban már eldöntötte, mit tesz.[/p]
    </text>
    <next id="95"></next>
  </p>
  <!-- 195 -->
  <!-- 196 -->
  <!-- 197 -->
  <!-- 198 -->
  <p id="199">
    <empty />
  </p>
  <!-- 200 -->
  <p id="201">
    <text>
        [p]Otthagyod a táncosokat.[/p]
    </text>
    <next id="33">Vagy a ringhez mész, hogy megnézd, vajon ki az, aki kiáll a haramia bajnokával</next>
    <next id="263">Vagy elhagyod a fesztivál színterét</next>
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]Menet közben újabb útkereszteződéshez érsz.[/p]
    </text>
    <next id="131">Ha egyenesen mész tovább</next>
    <next id="139">Ha befordulsz jobbra egy másik utcán</next>
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p]A [span class="takeItem" data-id="3044" data-amount="1"]lánc[/span] kitűnő szerzemény, mert ez egy önrácsatolós varázslánc, amit harc közben használhatsz. Minden alkalommal, amikor ellenfeled ÉLETERŐ pontjait 3-ra vagy ennél kevesebbre csökkented, ezt a láncot legyengült ellenfeled köré varázsolhatod. A lánc a kiszemelt célpontod köré tekeredik, és foglyul ejti az áldozatot. Ekkor ellenállás nélkül végezhetsz vele. Sajnos azt már nem tudod, miképp lehet a láncot leoldani, így azt csak egyszer használhatod. Ugyanakkor megteheted, hogy egyszeri használat után megpróbálod megtalálni a láncon lévő rejtett zárat, mégpedig oly módon, hogy kétszer Próbára teszed a SZERENCSÉDET. Ha mindkét alkalommal SZERENCSÉD van, sikerül leoldanod a láncot, és ismét felhasználhatod. A rejtett zárat azonban nem könnyű megtalálni, és minden alkalommal, amikor a láncot fogod használni, kétszer sikerrel Próbára kell tenned a SZERENCSÉDET! ahhoz, hogy a lánc leoldódjon és ismét használni tudd. Most el kell hagynod a kunyhót.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="1">
      <have>
        <add amount="-1" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="2">
      <have>
        <add amount="-2" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="4">
      <have>
        <add amount="-4" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="5">
      <have>
        <add amount="-5" to="gold" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="9"></next>
  </p>
  <!-- 204 -->
  <!-- 205 -->
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <p id="208">
    <text>
        [p]Óvatosan megkerülöd a házat, és megnézed az ablakait. Az egyik ablakon belesve egy dolgozószobát látsz. A falakat könyvekkel megrakott polcok borítják. Minden bizonnyal egy bölcs, egy tudós vagy varázsló lakik itt.[/p]
    </text>
    <next id="140">Ha visszamész a bejárati ajtóhoz</next>
    <next id="172">Ha megpróbálsz besurranni a hátsó ajtón</next>
  </p>
  <!-- 209 -->
  <p id="210">
    <text>
        [p]A kereskedő páncél- és bőrkesztyűt kínált megvételre. Mit vettél tőle?[/p]
    </text>
    <next id="228">Ha páncélkesztyűt</next>
    <next id="238">Ha bőrkesztyűt</next>
  </p>
  <!-- 211 -->
  <!-- 212 -->
  <p id="213">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/213.jpg" /][/p]
        [p]Elhagyod a kunyhót. Az őrök eltűntek az utca végében, és így továbbmehetsz. Kissé följebb egy tó mellett haladsz el az úton. Amikor belenézel a tó vizébe, egy kő mögül parányi ezüsthalacska surran elő, és rád néz. Szájából levegőbuborékok törnek elő. Mintha beszélne hozzád. Egy Aranytallér fölött úszkál, amit minden bizonnyal valaki beleejtett a tó vizébe.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Ha akarsz, varázsolhatsz.[/p]
        </text>
        <spell name="MEN" id="456" />
        <spell name="HOM" id="351" />
        <spell name="TIV" id="375" />
        <spell name="VAR" id="470" />
        <spell name="KIN" id="338" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="320">Ha lehajolsz, hogy meggyőződj róla, vajon a halacska valóban beszél-e hozzád</next>
    <next id="85">Ha elcsened az Aranytallért</next>
    <next id="28">Ha továbbmész utadon</next>
  </p>
  <!-- 214 -->
  <p id="215">
    <text>
        [p]Ha át akarod kutatni a szobát, Szerencsepróbát kell tenned, mert keresés közben minden bizonnyal hozzáérsz majd a láncokhoz, és a zajra felfigyelhet a lánckészítő.[/p]
    </text>
    <next id="215a">Ha így tennél</next>
    <next id="280">Ha nem akarsz itt SZERENCSE pontot veszteni, és inkább kiálthatsz a Lánckészítőnek</next>
    <next id="9">Ha kimész a kunyhóból</next>
  </p>
  <p id="215a" display="215">
    <text>
        [p]Ha át akarod kutatni a szobát, Szerencsepróbát kell tenned, mert keresés közben minden bizonnyal hozzáérsz majd a láncokhoz, és a zajra felfigyelhet a lánckészítő.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="181"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="19"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="216">
    <text>
        [p]- Ha szállást keresel éjszakára - mondja -, akkor én a te helyedben nem kanyarodnék jobbra az elágazásnál. - Megköszönöd a tanácsát, és miközben az elágazás felé mész, egyre az jár a fejedben, amit mondott. Ne feledd, kényszeres hazudozó az illető![/p]
    </text>
    <next id="144"></next>
  </p>
  <!-- 217 -->
  <p id="218">
    <text>
        [p]Kinézel a ház mögül, és felméred a lehetőségeidet. A hátad mögött lépteket hallasz, és hirtelen megfordulsz, de már késő! Két kéz megragadja a csuklódat, és amikor föltekintesz, egy őr pimasz pofáját látod. Az ő erős marka tart fogva. Erőszakkal maga után húz, a sarkon befordulva benyit egy házba, és belök az ajtón. A zár kattan egyet mögötted.[/p]
    </text>
    <next id="254"></next>
  </p>
  <p id="219">
    <text>
        [p]Egy piros alma röpül ki a vitrinből, és a lábad elé hullik. Finom gyümölcsnek látod, és elteszed a hátizsákodba a többi Élelmed közé. Azt azonban nem tudod, hogy ez az alma belül teljesen rothadt. Amikor legközelebb kinyitod a hátizsákodat, akkor veszed majd csak észre, hogy az alma tönkretette a többi élelmedet is, és így 1 étkezésre elegendő Élelmed kárba veszett. (Ha pillanatnyilag nincs semmilyen Élelmed, a rothadt alma csupán a hátizsákodat koszolja össze.) Kimész a sátorból, és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="20000" />
    <next id="160"></next>
  </p>
  <p id="220">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="106"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="6"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 221 -->
  <!-- 222 -->
  <p id="223">
    <text>
        [p]Távozni készülsz. A Gyilkos ekkor lekapja a falról az íját, belehelyezi a nyílvesszőt, és megcéloz vele. - Nem menekülsz a Gyilkos Vangorn elől! - mondja kárörvendőn, és meghúzza az íj húrját.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Ha akarsz, varázsolhatsz.[/p]
        </text>
        <next id="13">Ha kardot rántasz és rátámadsz</next>
        <spell name="TIV" id="493" />
        <spell name="NYI" id="366" />
        <spell name="FAL" id="383" />
        <spell name="SUD" id="509" />
        <spell name="GUM" id="455" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Kardot rántasz, és rátámadsz.[/p]
        </text>
        <next id="13"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 224 -->
  <p id="225a" actions="225">
    <text>
        [p]Nem sokkal később visszajön, kinyit egy kis ajtót a kapun, és beenged. Gyorsan int neked, hogy kövesd a boltíven át, a fal mentén. Hirtelen erős kezek ragadják meg a derekadat és a kezedet. Hiába erőlködsz, a három őr túl szorosan fog, és ellökdös egy nagy házig, amely a Kapu túloldalán áll.[/p]
    </text>
    <next id="36"></next>
  </p>
  <p id="225b" actions="225">
    <text>
        [p]Nem sokkal később visszajön, kinyit egy kis ajtót a kapun, és beenged. Gyorsan int neked, hogy kövesd a boltíven át, a fal mentén. Hirtelen erős kezek ragadják meg a derekadat és a kezedet. Hiába erőlködsz, a három őr túl szorosan fog, és ellökdös egy nagy házig, amely a Kapu túloldalán áll.[/p]
    </text>
    <next id="291"></next>
  </p>
  <!-- 226 -->
  <!-- 227 -->
  <p id="228">
    <text>
        [p]Kezeden a páncélkesztyűvel furcsán magabiztosnak érzed magad, és a fegyveredet is könnyebb tartani. Meggyőződésed, hogy a kesztyű hatására harckészséged jelentékenyen növekedni fog, de sajnos ez az érzés csak illúzió, mely egy varázslatnak köszönhető, és a kesztyű valójában csökkenteni fogja harckészségedet. (Vonj le 1 pontot a Támadóerődből, ha majd legközelebb harcolsz.) Ez után a küzdelem után majd rájössz, hogy a kesztyű meg van átkozva, és eldobod.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3037" />
    <gatherItem id="3042" />
    <itemCheck type="item" id="3039">
      <have>
        <text>
            [p]Az üvegcsében lévő por valójában homok. Visszadugaszolod az üvegcsét, és elteszed.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3039" />
        <gatherItem id="3041" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3038">
      <have>
        <next id="281">Ha megiszod a Titokzatosság italát</next>
        <next id="153">Ha most elhagyod ezt a környéket és továbbmész az úton</next>
        <next id="185">Ha csatlakozol az utcai verekedést szemlélő tömeghez</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="153">Ha most elhagyod ezt a környéket és továbbmész az úton</next>
        <next id="185">Ha csatlakozol az utcai verekedést szemlélő tömeghez</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]Elveszi a fegyveredet, és leteszi az ajtó mellé. Őszintének és barátságosnak látszik, és amikor bemutatkozik, azt mondja, ő az Idősebb Lortag, tudós és bölcs. Követed a dolgozószobájába.[/p]
    </text>
    <next id="336"></next>
  </p>
  <p id="230">
    <text>
        [p]A nézők gúnyos kiabálása, sikolya közepette kiverekszed magad a táncosok közül. Egy térd gonoszul oldalba rúg, majd összeesel tőle, és 2 ÉLETERŐ pontot vesztesz. Végül sikerül kimenekülnöd a tömegből.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="201"></next>
  </p>
  <!-- 231 -->
  <!-- 232 -->
  <p id="233">
    <text>
        [p]Amint felfelé mész az úton, észreveszed, hogy a kunyhók egyre kisebbek. Az úttesten Törpék és más apró teremtmények nyüzsögnek. Megvető pillantásaikból arra következtetsz, hogy nem nagyon kedvelik az embertermetű idegeneket. Valamivel távolabb kisebb tömeg verődött össze az úton két veszekedő teremtmény körül.[/p]
    </text>
    <next id="149">Ha akarod, megállhatsz itt a környék vegyesboltja előtt</next>
    <next id="153">Ha akarod, továbbmehetsz</next>
    <next id="98">Ha meg akarod nézni, mi okozta a nézeteltérésüket</next>
  </p>
  <!-- 234 -->
  <p id="235">
    <text>
        [p]Megint szerencséd van, és a Lánckészítő mester nem hallja meg, hogy ott vagy. A mester azonban sose hagyja őrizetlenül a házát. Amikor átmész a szobán, a mennyezetről egy láncszemekből szőtt háló zuhan a nyakadba, és foglyul ejt. Megpróbálsz kiszabadulni, de csak még jobban belegabalyodsz a hálóba.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Ha akarsz, varázsolhatsz.[/p]
        </text>
        <spell name="TÜV" id="494" />
        <spell name="MEN" id="481" />
        <spell name="YOB" id="388" />
        <spell name="FAL" id="353" />
        <spell name="RIS" id="415" />
        <next id="154">Ha megvárod, mi történik</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="154"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]Felhajtod az italt, és letörlöd a habot a szád széléről. - Amint mondtam - folytatja -, a másik dolog, amire oda kell figyelned, az a Jabaji folyó túlpartján lévő számos Kapucsapda. A nemesurak az Északi Parton laknak, és varázskapukkal védik magukat. Ha beleesnél egy ilyen csapdába, ki tudja, hová jutnál. - Hangszíne megváltozik és szeme összeszűkül. - De te, büszke barátom, már soha nem fogsz eljutni az Északi Partra. A Gyilkos Vangorn újabb áldozatot szedett! - Hangosan fölnevet, és ekkor éles fájdalom hasít a gyomrodba. Megmérgeztek![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <itemCheck type="item" id="4103">
          <have>
            <text>
                [p]Ha akarsz, varázsolhatsz.[/p]
            </text>
            <next id="129">Ha Librát hívnád segítségül</next>
            <spell name="VAR" id="430" />
            <spell name="DOK" id="376" />
            <spell name="ERŐ" id="484" />
            <spell name="TÜV" id="406" />
            <itemCheck type="item" id="4012">
              <have>
                <spell name="VIK" id="340" />
              </have>
              <dontHave>
                <spell name="VIK" id="399" />
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="4012">
          <have>
            <itemCheck type="item" id="4103">
              <have>
                <text>
                    [p]Perceken belül meghalsz, ha nem találsz ki valamit.[/p]
                </text>
                <next id="129">Ha Librát hívnád segítségül</next>
                <next id="399">Ha Vikre próbálsz hivatkozni</next>
              </have>
              <dontHave>
                <text>
                    [p]Perceken belül meghalsz.[/p]
                </text>
                <next id="399"></next>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="item" id="4103">
              <have>
                <text>
                    [p]Perceken belül meghalsz, ha nem hívod segítségül Librát.[/p]
                </text>
                <next id="129"></next>
              </have>
              <dontHave>
                <text>
                    [p]Perceken belül meghalsz.[/p]
                </text>
                <death />
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]Merre tovább?[/p]
    </text>
    <next id="300">Ha a bal oldali elágazáson mész tovább</next>
    <next id="233">Ha egyenesen folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="238">
    <text>
        [p]Mágikus erejű Harci Kesztyűt vettél magadnak, amely megsegíti tulajdonosát a bajban. Ha harc közben viseled, megvéd, de csak akkor, ha ÉLETERŐ pontjaid 5 alá zuhantak. Ha küzdesz és ÉLETERŐ pontjaidnak száma nem éri el az 5-öt, a Támadóerő dobásod egyik kockáját újradobhatod (vagyis, ha ötöt és kettőt dobtál, a kettőt újra dobhatod). Jegyezd ezt fel a Kalandlapodon![/p]
    </text>
    <loseItem id="3037" />
    <gatherItem id="3043" />
    <itemCheck type="item" id="3039">
      <have>
        <text>
            [p]Az üvegcsében lévő por valójában homok. Visszadugaszolod az üvegcsét, és elteszed.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3039" />
        <gatherItem id="3041" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3038">
      <have>
        <next id="281">Ha megiszod a Titokzatosság italát</next>
        <next id="153">Ha most elhagyod ezt a környéket és továbbmész az úton</next>
        <next id="185">Ha csatlakozol az utcai verekedést szemlélő tömeghez</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="153">Ha most elhagyod ezt a környéket és továbbmész az úton</next>
        <next id="185">Ha csatlakozol az utcai verekedést szemlélő tömeghez</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p]Az apró kültelki település mögött egy ócska fakerítéssel körülvett telek mellett visz el utad, ahol féltucat disznó túrja a földet. A disznóktól jókora távolságra teremtmények egy csoportját látod a tábortűz körül.[/p]
    </text>
    <next id="307">Ha átmászol a kerítésen és odamész hozzájuk, hogy megnézd, mit csinálnak</next>
    <next id="62">Ha ügyet sem vetsz rájuk, és inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/240.jpg" /][/p]
        [p]Amikor belépsz a sátorba, egy koszos, szakállas férfi fogad. - Üdv, üdv, barátom - mondja színlelt lelkesedéssel. - Nézzük csak, mit fogsz nyerni ma! Senki sem veszthet a Becsületes Hanna Szerencsesátrában! - Odavezet egy nagy, üvegezett szekrényhez. A vitrinben különböző tárgyakat látsz: ékszereket, könyveket, aranyat, erszényeket és ételeket. Egy apró Minimó csücsül a vitrinben. - 2 Aranytallérért megtudhatod, mit választ számodra az én kis állatkám![/p]
    </text>
    <next id="318">Ha szerencsét akarsz próbálni</next>
    <next id="160">Ha valami csalafintaságot érzel a dologban, és nem akarsz szerencsét próbálni, kimész a sátorból és folytatod az utadat</next>
  </p>
  <!-- 241 -->
  <p id="242">
    <text>
        [p]Kétségbeesetten próbálsz beszédbe elegyedni velük, de a pipázók túl kábák, és nem tudnak értékes információval szolgálni. Megkérdezed, nem ismernek-e itt a környéken egy tudóst. Bambán merednek egymásra, majd egyikük bólint, és ujjával előremutat az út felé. Nincs értelme folytatni a beszélgetést, így aztán távozol.[/p]
    </text>
    <next id="213"></next>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]Amikor kardot rántasz, a teremtmény hangosan elbődül és neked ront. Meg kell küzdened ezzel a Dögnyúzó, aki fejét vadul ide-oda rángatva támad, közben hosszú csápjaival feléd nyúl. Megpróbál foglyul ejteni. Küzdj meg vele.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
      <loseRound totalCount="1">
        <text>
            A Dögnyúzó megragad a csápjaival. Felüvöltesz fájdalmadban - csápjai végén veszedelmes fullánkok vannak, melyek a szokásos 2 pont helyett 3 pontot sebeznek ÉLETERŐDBEN.
        </text>
      </loseRound>
      <win>
        <text>
            [p]Elveheted a dobozt az asztala alól.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="29"></next>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]Továbbmész az úton a kanyarban. Néhány száz méterre tőled emberek és teremtmények tömegét látod, akik
    </text>
    <itemCheck type="section" id="111">
      <have>
        <text>
            zsúfolásig
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="4013">
          <have>
            <text>
                [span data-assassin]zsúfolásig[/span]
            </text>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                zsúfolásig
            </text>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            megtöltik a teret és elállják az utat. Számos sátrat húztak fel, melyeket színes zászlócskák díszítenek. Valami fesztiválféle színhelyére érkeztél. Úgy döntesz, megnézed, mi történik itt. Elvegyülsz a tömegben, és végigjárod a különböző események színhelyét. Egy helyütt zenészek játszanak vidám dalt egy csapat táncosnak. Másutt egy medvetáncoltató Törpét látsz. Egy sátorban felállított ring közepéről egy haramia hívogatja a vállalkozó kedvűeket, hogy vívjanak meg a bajnokával. Mit teszel?[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="261">A táncosokat nézed?</next>
    <next id="269">A medvetáncoltatást nézed?</next>
    <next id="33">Megpróbálsz kiállni a bajnok ellen?</next>
    <next id="263">Elhagyod a fesztivál színterét?</next>
  </p>
  <p id="245">
    <text>
        [p]Az orvvadászok szedett-vedett népség. Egyáltalán nem törődnek azzal, hogy idegen vagy. Elmondasz nekik néhány történetet meg viccet, és örömmel osztják meg veled a lakomájukat. Egy hatalmas adag disznólábat kapsz, de amint lenyeled az első falatot, érzed, hogy az túl forró. Ég a gyomrod, és kezedet a hasadra szorítva kétrét görnyedsz. A forró disznósült szétégette a gyomrodat: vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot, és egész nap nem tudsz majd enni (Ha lehetőséged nyílik az evésre, akkor sem ehetsz.) Köszönetet mondasz a tűz köré gyűlteknek, és fájdalomtól meggyötörten visszabotorkálsz az útra.[/p]
    </text>
    <loseItem id="4101" />
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <gatherItem id="4019" />
    <next id="62"></next>
  </p>
  <p id="246">
    <text>
        [p]Egymásra néznek, de csak a fejüket rázzák. Sose hallották Vik nevét. Egyikük felkiált: - Adj még egy Aranyat! - Erre valamennyien feléd nyújtják a kezüket, és követelik a pénzt.[/p]
    </text>
    <next id="329"></next>
  </p>
  <p id="247">
    <empty />
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]- Hívő testvéreim! - kiáltja. - A Bosszú Istenének új híve áll előttetek! - Mint ahogy előzőleg beleegyeztél, most meg kell tagadnod Librát, és a továbbiakban Slangg istent fogod imádni. Ez azt jelenti, hogy mostantól soha többé nem fordulhatsz Librához segítségért. Kalandozásaid végeztéig magadra maradtál Kakhabadban. Eskütételed után elhagyhatod a kápolnát. Vesztesz 2 SZERENCSE pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="luck" />
    <loseItem id="4103" />
    <gatherItem id="4104" />
    <next id="165"></next>
  </p>
  <!-- 249 -->
  <!-- 250 -->
  <p id="251">
    <text>
        [p]Átkutatod a zsebüket, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5"]5 Aranytallért[/span] találsz. Megriadsz, amikor hangokat hallasz az ajtó előtt.[/p]
    </text>
    <next id="213">Ha megnézed, mi van ott</next>
    <next id="305">Ha nem törődsz vele, hanem tovább kutatsz a szobában</next>
  </p>
  <!-- 252 -->
  <!-- 253 -->
  <p id="254">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/254.jpg" /][/p]
        [p]Bent vagy a rácsos ablakú kőházban. A fal mellett álló fapad az egyetlen bútor a szobában, amelyen egy öregember ül szakadt köntösben. Feláll, és kezét feléd nyújtva üdvözöl. Ekkor veszed csak észre, hogy hiányzik a másik keze, köpenyének bal ujja ugyanis üresen csüng a teste mellett. - Mi szél hozott ide, erre a bűnös helyre? - kérdi. Közlöd vele, hogy épp kifelé igyekszel a városból, mire bólint, és így szól: - Lefogadom, idegen, hogy varázsló vagy. Valójában ez volt az én foglalkozásom is, mielőtt a sors - a Schanker-bányák egyik Ogréjának piciny segítségével - pontot nem tett reményeim és karrierem végére. - Hiányzó karjára mutat, és még ennyit mond: - Csakis egy varázsló ismerheti azt a varázsigét, amely az Északi Kaput nyitja![/p]
        [p]Kissé zavartan nézel rá. - Ismered azt a varázsigét, ugye? - kérdi tőled, de te egyre csak kérdőn meredsz rá, s ekkor szemét tágra nyitva megrázza a fejét. - Nos, akkor jobb lesz, ha elmagyarázom… - mondja.[/p]
        [p]Elmeséli neked, hogy az Északi Kapun varázszár van, amelynek a baklandi betolakodóktól kell megvédenie a várost. Ezt a mágikus zárat csak és kizárólag egy meghatározott varázsige képes kinyitni. Csupán Kharé Első Főnemese ismeri teljes egészében ezt a varázsigét, ámbár annak négy sorát - soronként egyet-egyet - a várós négy előkelő polgára is ismeri. Ez megakadályozza őket abban, hogy egyedül, a társaik nélkül nyithassák ki a Kaput, s ez Kharé városának biztonságát jelenti. Amikor rákérdezel, kik azok az előkelő polgárok, kiderül, hogy nem sokat tud róluk. Csupán annyit hallott, hogy egyikük tudós.[/p]
        [p]Ekkor megkérdezed, miféle házban vagytok. Megnyugtatóan annyit mond, hogy az őrök egy napon belül eleresztenek, miután meggyőződnek róla, hogy nem vagy a kikötőváros ellensége.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Ha akarsz, varázsolhatsz, hogy kiszabadulj.[/p]
        </text>
        <spell name="EME" id="371" />
        <spell name="POP" id="504" />
        <spell name="FIX" id="486" />
        <spell name="NYI" id="432" />
        <spell name="FIL" id="344" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="260">Ha megvárod, míg visszajönnek</next>
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p]- Ez az! - mondja gúnyolódva. - Még a saját tanítványaim is tudják, hogy nem ez a megfelelő rúna! Te jó isten, úgy érzem, sok-sok szerencsére lesz szükséged utad során! - Hangosan felnevet. Úgy döntesz, itt az idő, hogy távozz. - Mielőtt elmennél, barátom, adok neked valamit, ami majd szerencsét fog hozni, és amire igen nagy szükséged lesz. Itt van, fogadd! - Átad egy zablisztből készült kis [span class="takeItem" data-id="2003" data-amount="2"]süteményt[/span], és azt mondja, ha megeszed a felét, biztosan szerencséd lesz. Ha utad során bármikor azt az utasítást kapod, hogy [em]Tedd próbára[/em] [span class="ffAttribute"]SZERENCSÉDET[/span], megeheted közvetlenül előtte a süteményed felét. Ha ezt teszed, automatikusan SZERENCSÉD lesz a próba során, és le sem kell majd vonnod SZERENCSE pontjaidból. A sütemény két alkalomra elegendő, azaz mindkét fele egy-egy alkalomra. Megköszönöd a kedvességét, és elhagyod a házát, de előbb még magadhoz veszed a fegyveredet.[/p]
    </text>
    <next id="133"></next>
  </p>
  <p id="256">
    <text>
        [p]Odamész a földön fekvő emberhez. Szemmel láthatólag senki sem figyel fel rád az utcában. Lehajolsz hozzá. Kezedet a vállára teszed, és megrázod. Életnek semmi nyomát nem látod rajta. A karjánál fogva megfordítod a testet. Amikor az arca láthatóvá válik, döbbenten ugrasz hátra! Egy oszlófélben lévő hulla fekszik előtted! Arcáról rothadó húscafatok lógnak, rémült kiáltás hagyja el ajkadat. Miközben elfordítod a tekintetedet erről a szörnyű arcról, gonosz mosolyt veszel észre ott, ahol a száját sejted, és látod, amint a test talpra szökken! Rád veti magát, és már semmi másra nincs időd, csak arra, hogy kardot ránts, és azzal küzdj ellene.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="7" />
      <winRound enemy="7">
        <interrupt />
      </winRound>
    </fight>
    <next id="11"></next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]Melyik varázslatot választod?[/p]
    </text>
    <spell name="ZAV" id="417" />
    <spell name="BAM" id="347" />
    <spell name="BAG" id="398" />
    <spell name="KIN" id="445" />
    <spell name="LÁP" id="342" />
    <next id="243">Ha egyik varázslat sem szimpatikus</next>
  </p>
  <!-- 258 -->
  <p id="259">
    <empty />
  </p>
  <p id="260">
    <text>
        [p]Egész nap vársz, de az őrök csak nem jönnek vissza. Amikor leszáll az est, enned és aludnod kell.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="2000">
      <have>
        <next id="308">Ha fogyasztasz a saját Élelmedből</next>
        <next id="333" pos="5">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Sajnos azonban nincs nálad élelem.[/p]
        </text>
        <next id="333" pos="5"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]Elvegyülsz a tömegben, és nézed, mint lépkednek, hajlonganak a táncosok a zene ritmusára. A zene egyre hangosabban szól, s a tömeg ütemesen tapsol. Csodálod a táncosok ügyességét, téged is magával ragad a látvány. Már te is tapsolsz és táncolsz. Nyersz 1 ÉLETERŐ pontot, amiért ilyen jól szórakozol. A táncosok odapördülnek a tömeghez, mindenki legnagyobb gyönyörűségére megragadnak egy-egy nézőt, és magukkal viszik a táncba. Az egyik táncos épp téged ragad karon, és becipel a körbe.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <next id="17">Ha beállsz táncolni</next>
    <next id="40">Ha otthagyod a partneredet, mert zavarban vagy</next>
  </p>
  <p id="262a" display="262">
    <text>
        [p]Dobj egy kockával, hogy megtudd, mit akarnak ellopni tőled.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]3 Aranytallért lopnak el.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="gold" />
      </result>
      <result max="5" min="4">
        <text>
            [p]Az összes Élelmedet elveszik.[/p]
        </text>
        <loseItem id="2000,2002,2003" amount="99" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <loseItem id="3001,3002,3007,3008,3009,3010,3011,3012,3014,3015,3016,3017,3018,3019,3021,3022,3023,3024,3025,3026,3027,3028,3029,3030,3031,3031,3032,3033,3034,3035,3036,3201,3202,3203,3204,3205,2000,2001,2002,2003,3020,3023,3013" amount="1" unequippedOnly="true" />
      </result>
    </random>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Ha valami igazán értékes holmit vesztettél volna el, akkor most megpróbálhatsz varázsolni, hogy visszaszerezd.[/p]
        </text>
        <spell name="TEL" id="448" />
        <spell name="RAN" id="396" />
        <spell name="TIL" id="404" />
        <spell name="HAT" id="506" />
        <spell name="GOB" id="426" />
        <next id="61">Ha nem akarsz varázsolni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="61"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="262b" display="262">
    <text>
        [p]Sikerül kioldaniuk a hátizsákod száját, és mindent elcsennek, majd elrohannak a zsákmánnyal. Utánuk eredsz, és meg is találod az üres hátizsákodat. Mindenedet elvesztetted![/p]
    </text>
    <loseItem id="3001,3002,3007,3008,3009,3010,3011,3012,3014,3015,3016,3017,3018,3019,3021,3022,3023,3024,3025,3026,3027,3028,3029,3030,3031,3031,3032,3033,3034,3035,3036,3201,3202,3203,3204,3205,2000,2001,2002,2003,3020,3023,3013" amount="999" unequippedOnly="true" />
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Ha valami igazán értékes holmit vesztettél volna el, akkor most megpróbálhatsz varázsolni, hogy visszaszerezd.[/p]
        </text>
        <spell name="TEL" id="448" />
        <spell name="RAN" id="396" />
        <spell name="TIL" id="404" />
        <spell name="HAT" id="506" />
        <spell name="GOB" id="426" />
        <next id="61">Ha nem akarsz varázsolni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="61"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]Távozol a fesztivál színhelyéről, de amint az egyik sátor előtt elhaladsz, érdekes kiírás vonja magára a figyelmedet: SZERENCSETANYA - PRÓBÁLJ SZERENCSÉT - MINDENKI NYER - CSAK 2 ARANYTALLÉR![/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="240">Ha meg akarod nézni, mi zajlik odabent</next>
        <next id="160">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Mivel nincs nálad ennyi pénz, úgy döntesz, továbbindulsz.[/p]
        </text>
        <next id="160"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 264 -->
  <!-- 265 -->
  <!-- 266 -->
  <!-- 267 -->
  <p id="268">
    <text>
        [p]A ló elvágtat veled, s közben elkeseredetten kapaszkodsz a hátába. A úton robog le néhány elszórtan álló kunyhó felé, ahol hirtelen egy pöttömnyi, pikkelyes testű teremtmény rohan át előtte, és megállásra kényszeríti. Leereszkedsz a ló hátáról, és szerencsére sértetlenül érsz földet. A ló felnyerít és elszáguld, miközben föltápászkodsz a földről.[/p]
    </text>
    <next id="66">Ha odamész az utca bal oldalán lévő kunyhóhoz</next>
    <next id="171">Ha egy másik kunyhóhoz mész oda az utca jobb oldalán</next>
    <next id="294">Ha nem törődsz a házakkal és továbbmész</next>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/269.jpg" /][/p]
        [p]A tömeg a medvetáncoltató Törpe körül csoportosul. A Törpe az egyik kezében a medve orrában lévő gyűrűhöz erősített pórázt tartja. A póráz végét rángatva arra készteti a medvét, hogy az cammogó táncot járjon. A másik kezében egy parányi síp van, mellyel vidám nótát fúj. A medve nem valami kecses táncos, és a tömeg hangosan nevetve szemléli esetlen lépteit. Néhány percig te is őt nézed. Hirtelen kiáltás hangzik fel a tömegből: - Eltűnt az aranyam! Zsebtolvaj! Vigyázz, zsebtolvaj! - A tömeg veled együtt a hang felé fordul. Egy apró termetű teremtményt pillantasz meg, aki a tömegből kiválva eltűnik az egyik sátorban. Nincs sok remény rá, hogy elfogják. Ekkor visszafordulsz a medvét táncoltató Törpe felé, de az abban a pillanatban eltűnik a szemed elől! Ez a mutatvány nem volt egyéb, mint illúzió, amely csupán azt a célt szolgálta, hogy elvonja a tömeg figyelmét, mialatt a zsebtolvaj ellopja az aranyakat. A többi teremtmény is megnézi a zsebeit, és kiderül, hogy sokan lettek a zsebtolvaj áldozatai. A te Aranyad megvan? [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="63"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="177"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 270 -->
  <!-- 271 -->
  <!-- 272 -->
  <p id="273">
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="313"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="303"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="274">
    <text>
        [p]- Hadd lássam! - mondja. - Miből gondolod, hogy ez a helyes megoldás? - Elmagyarázod neki, hogy a többi egy dobókocka oldalait ábrázolják. Ez a hiányzó jel. - Hát persze! - helyesel. Nagyon boldog, amiért sikerült megfejtened a feladatot, és buzgón beleegyezik, hogy segít küldetésedben - A varázsige egyetlen sorát ismerem csupán - kezdi -, amely így hangzik: ,,Kaput csukó kettős zár.'' Fogalmam sincs, kik azok a városban, akik a másik három sort ismerik, csak annyit tudok, hogy mindannyian előkelő polgárok. Itt gyakran előfordul, hogy a teremtmények sokkal többet tudnak, mint az emberek, Úgyhogy ez az ajándék biztosan hasznodra lesz. - Átnyújt egy bugyellárist, melyben egy maroknyi zöld szőrféle lapul. Amikor kiveszed és megnézed, akkor látod, hogy ez egy [span class="takeItem" data-id="3034" data-amount="1"]paróka[/span], amely varázsláskor jól jön majd. Miután köszönetet mondasz neki, úgy döntesz, hogy továbbállsz, de előbb még magadhoz veszed a fegyveredet. SZERENCSE pontjaid számát állítsd vissza a Kezdeti értékre.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4021" />
    <add amount="12" to="luck" />
    <next id="133"></next>
  </p>
  <!-- 275 -->
  <p id="276">
    <text>
        [p data-item-choice="storage" data-max-choice="1"]Hátralépsz, és a hulla testének darabjai tehetetlenül vergődnek előtted. Végül a földön egyesülnek, de a test olyan látványt nyújt, mintha kocsihajtó versenyen gázoltak volna át rajta. Az egyik szomszédos kunyhó ajtaján valaki kidugja a fejét, és magához int. Néhány Gnóm a kunyhójából nézte végig a csatát, és most mindnyájan köszönetet mondanak neked, amiért megszabadítottad környéküket attól a rémséges teremtménytől. Gyermekeik most már nyugodtan játszhatnak az utcákon.[/p]
        [p]Hálából [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5"]5 Aranytallért[/span] nyomnak a markodba, és megkérdezik, miben lehetnek a segítségedre. Elmondod, mi járatban vagy errefelé. Mindannyian egyetértenek abban, hogy előbb meg kell találnod a varázsige négy sorát, csak akkor hagyhatod el a kikötővárost. Azt tanácsolják, hogy keresd fel a város központja felé vezető úton lakó papot, aki talán segíteni tud neked. Ezenkívül felajánlanak még neked néhány tárgyat, amit majd varázsláskor használhatsz. Kaphatsz tőlük egy üveg [span class="takeItem" data-id="3033" data-amount="1" data-group="storage"]gyógyitalt[/span], vagy [span class="takeItem" data-id="3019" data-amount="3" data-group="storage"]három kis kerek kavicsot[/span] tartalmazó zacskót, vagy egy fiola [span class="takeItem" data-id="3027" data-amount="1" data-group="storage"]homokot[/span] (ritkaságszámba menő tengeri kincset). Ezek közül egyet választhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="239"></next>
  </p>
  <!-- 277 -->
  <!-- 278 -->
  <p id="279">
    <text>
        [p]Egy darab [span class="takeItem" data-id="3030" data-amount="1"]penészes kecskesajt[/span] hullik a lábad elé. A szaga iszonyatos. Ha akarod, eldobhatod, de el is teheted. Ha elteszed, mindaddig, amíg nálad van, 1 ÉLETERŐ pontot le kell vonnod magadtól. Dühösen fordulsz a férfi felé, de az csak vállat von, és csak annyit mond, hogy ez csupán a szerencse játéka volt. Kimész a sátorból, és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="160"></next>
  </p>
  <p id="280">
    <text>
        [p]Miközben vársz, csoszogást hallasz az ajtó mögül. Végül is előbújik egy alak, és azonnal felismered benne a Lánckészítő mestert, aki nem más, mint egy Torreparriból származó, az ember-orkok családjából való Svinn. Mogorván köszönt, és megkérdezi, vajon akarsz-e láncot venni.[/p]
    </text>
    <next id="332">Ha kiválasztasz egy érdekesnek látszó láncot és megkérdezed, mennyibe kerül</next>
    <next id="161">Ha megkérdezed, vajon nem tud-e segíteni neked abban, hogy megtaláld az Északi Kaput nyitó varázsigét</next>
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p]Lenyeled a varázsitalt, és várod, mi történik. Szédülni kezdesz, majd elveszted az eszméletedet, és elterülsz a földön. Amikor magadhoz térsz és körülnézel, egész más helyen találod magad, mint ahol korábban voltál, s a járókelők döbbenten néznek.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3038" />
    <next id="294"></next>
  </p>
  <!-- 282 -->
  <p id="283">
    <text>
        [p]A szeme összeszűkül, amikor rád néz. Tompa hangon szólal meg, és motyogni kezd valamit, amit alig értesz. Ételt kínál neked, de az 5 Aranytallérba kerül.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4019">
      <have>
        <text>
            [p]Mivel korábban leforráztad a torkod, elutasítod a felajánlást.[/p]
        </text>
        <next id="294" pos="1">Ha távozol</next>
        <next id="243" pos="2">Ha fegyvereddel támadsz rá</next>
        <itemCheck type="item" id="4102">
          <have>
            <next id="257" pos="3">Ha varázsolni akarsz</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="gold" id="5">
          <have>
            <next id="100" pos="0">Ha hajlandó vagy ennyit fizetni az ételért</next>
            <next id="294" pos="1">Ha nem, és távozol</next>
            <next id="243" pos="2">Ha fegyvereddel támadsz rá</next>
            <itemCheck type="item" id="4102">
              <have>
                <next id="257" pos="3">Ha varázsolni akarsz</next>
              </have>
            </itemCheck>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Mivel nincs ennyi pénzed, elutasítod a felajánlást.[/p]
            </text>
            <next id="294" pos="1">Ha távozol</next>
            <next id="243" pos="2">Ha fegyvereddel támadsz rá</next>
            <itemCheck type="item" id="4102">
              <have>
                <next id="257" pos="3">Ha varázsolni akarsz</next>
              </have>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 284 -->
  <!-- 285 -->
  <!-- 286 -->
  <!-- 287 -->
  <!-- 288 -->
  <p id="289">
    <text>
        [p]Közlik veled, hogy rossz irányba mész. Vissza kell fordulnod, és egy másik úton kell továbbmenned. Hajlandó vagy-e erre?[/p]
    </text>
    <next id="233">Ha igen</next>
    <next id="329">Ha azon az úton akarsz továbbmenni, amelyiken eddig is haladtál</next>
  </p>
  <!-- 290 -->
  <p id="291">
    <text>
        [p]Lefognak, odavezetnek az épülethez, belöknek, és rád zárják az ajtót. Miután magadhoz térsz, körülnézel.[/p]
    </text>
    <next id="254"></next>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p]Elindulsz az úton a kunyhók felé. Az öreg besurrant az út bal oldalán egy nagy, koszos kunyhóba.[/p]
    </text>
    <next id="66">Ha akarod, utánamehetsz</next>
    <next id="171">Vagy bemehetsz a szemközti házba, ahonnan valami érdekes szag szivárog ki az útra</next>
    <next id="294">De ha akarod, folytathatod az utadat a kunyhók között</next>
  </p>
  <!-- 293 -->
  <p id="294">
    <text>
        [p]Föntről, az út végéből zajongó tömeg hangját hallod. Lehet, hogy valami piac vagy vásár felé tartasz éppen. Egy útelágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="244">Vagy egyenesen mész tovább</next>
    <next id="328">Vagy balra fordulsz</next>
  </p>
  <!-- 295 -->
  <!-- 296 -->
  <p id="297">
    <text>
        [p]Belépsz Kharé központjába, ahol a házak már sűrűn egymás mellé épültek. Emberek és különféle teremtmények ólálkodnak az utcákon. Késő délután van már, és jó lesz, ha elkezdesz azon gondolkodni, vajon hol is töltöd az éjszakát. Melletted egy ifjú sétál az utcán, akivel beszélgetésbe elegyedsz. A különös fickó Slanggnak nevezi magát. Elmondja, hogy Kharé Északi Kapuja mögött lakik. Meglepő történeteket mesél az anyjáról, aki Bűzös Borz, meg arról, hogy ő maga csak patkányvelőt fogyaszt, és ő Kharé Első Főnemesének személyi szolgája. Csakhamar rájössz, hogy egy kényszeres hazudozóval van dolgod! Bármit mond, az hazugság! Végül is elértek egy útkereszteződéshez, mely közel van úticéljához. Mielőtt elbúcsúznátok, tanácsot kérhetsz tőle.[/p]
    </text>
    <next id="216">Ha azt kérdezed tőle, hogyan juthatsz el a legközelebbi fogadóig</next>
    <next id="51">Ha azt kérdezed meg tőle, vajon nem tudná-e megmondani, miképp juthatsz el ahhoz az emberhez, aki ismeri az Északi Kaput nyitó varázsige egyik sorát</next>
  </p>
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <p id="300">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/300.jpg" /][/p]
        [p]Az út egy idő után kissé összeszűkül. Fiatal Ork kölykök lökdösődő csapata közelít feléd. Amikor megpillantanak, odarohannak hozzád, körbefognak és így könyörögnek: - Helló, adj egy Aranyat! - Tíz apró tenyér nyúlik feléd az adományt várva.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <next id="91" pos="1">Ha vetsz nekik egy Aranytallért</next>
        <next id="329" pos="2">Ha nem veszel róluk tudomást, hanem továbbmész</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nincs nálad pénz, így nem veszel róluk tudomást, hanem továbbmész.[/p]
        </text>
        <next id="329"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]- A kérdés… - kezdi a pap, majd elhallgat, és lesi a tömegen a hatást. A kérdés az… Vajon melyik volt a kedvenc színe?[/p]
        [p]Hevesen tiltakozol, mert kérdése mindennek mondható, csak tisztességesnek nem. A tömeg hangos nevetésben tör ki. Maflán vigyorogsz, amikor rájössz, hogy a szokásos beugrató kérdését tette fel neked. Pap létére igazán kiváló mókamester![/p]
        [p]- Jól van, no, te analandi! - kezdi. Elámulsz. Vajon honnan tudja, hogy Analandból jöttél? Felteszi a kérdését: - A Nagylábúnak 6 fia van. Élete alkonyán úgy dönt, hogy vagyonát egyenlően osztja szét közöttük. 5 Aranytallért ad sorban a második legfiatalabb fiának, 13 Aranytallért ad a legidősebb fiának és 9 Aranyat a negyedik legfiatalabb fiának. Tudod-e, hogy a maradék három fia egyenként hány Aranyat kapott és összesen hány Aranytallérja volt a Nagylábúnak?[/p]
        [p]Jól gondold meg, mit válaszolsz neki.[/p]
    </text>
    <userInput type="number" min="1" max="400">
      <label>Hány Aranytallérja volt összesen a Nagylábúnak?</label>
      <result minBound="48" maxBound="48">
        <next id="48"></next>
      </result>
      <resultElse>
        <next id="248"></next>
      </resultElse>
    </userInput>
  </p>
  <p id="302">
    <text>
        [p]Hogyan próbálsz meg véget vetni a verekedésnek? Varázsolhatsz, ha akarsz.[/p]
    </text>
    <next id="311">Ha közbelépsz és szétválasztod a kér verekedőt</next>
    <spell name="BŰZ" id="391" />
    <spell name="WIK" id="379" />
    <spell name="FIX" id="447" />
    <spell name="ALV" id="410" />
    <spell name="ANY" id="400" />
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]Fenyegetésed nem nagyon izgatja a teremtményt. Egyre közeledik feléd. Meg kell támadnod.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="243">Ha a fegyvereddel akarsz megküzdeni vele</next>
        <next id="257">Ha varázsolni akarsz</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="243"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 304 -->
  <p id="305">
    <text>
        [p]A matrac alatta sarokban egy fekete fából készült [span class="takeItem" data-id="3028" data-amount="1"]faragott maszkot[/span] találsz, mely a Fekete Elfek egyik imádott istenét ábrázolja. Elteheted, ha akarod. Ezenkívül semmi különöset nem találsz a szobában. Elhagyod a kunyhót.[/p]
    </text>
    <next id="213"></next>
  </p>
  <!-- 306 -->
  <p id="307">
    <text>
        [p]Átvágsz a mezőn a tűz körül csoportosuló undorító külsejű teremtményekhez. A tűz fölött a nyárson hatalmas disznó sül, amelyet az imént szúrtak le. Ez itt alkalmas hely lehet a számodra, hogy pihenj és egyél.
    </text>
    <canEat />
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <text>
            Ha eszel, akkor 2 ponttal növelheted ÉLETERŐDET. [/p]
        </text>
        <changeItem attribute="stamina" id="2000" set="2" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Ha eszel, akkor 1 ponttal növelheted ÉLETERŐDET. [/p]
        </text>
        <changeItem attribute="stamina" id="2000" set="1" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="245">Odamehetsz hozzájuk, megismerkedhetsz velük, és ha a disznó már megsült, te is ehetsz az ,,ingyenételekből''</next>
    <next id="62">Ha nem akarsz a disznósültből enni, visszamehetsz az útra, és folytathatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="308">

    <itemCheck type="item" id="2000" amount="2">
      <have>
        <text>
            [p]Ehetsz egy adag ételt, és nyersz 2 ÉLETERŐ pontot. Azonban, ha eszel, ételedet meg kell osztanod az öreggel, mert ő is éhes és hasznos információval szolgált.[/p]
        </text>
        <next id="333" pos="2">Ha adsz az öregnek is enni</next>
        <next id="333" pos="5">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Ehetsz egy adag ételt, de ha így teszel, ételedet meg kell osztanod az öreggel, mert ő is éhes és hasznos információval szolgált. Mivel csak 1 adag Élelmed van, azt kell vele megosztanod, és csupán 1 ÉLETERŐ pontot kapsz jutalmul.[/p]
        </text>
        <next id="333" pos="1">Ha adsz az öregnek is enni</next>
        <next id="333" pos="5">Ha nem</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <p id="311">
    <text>
        [p]A tömeg kifütyül, amikor elindulsz felé. Nyakon csíped a teremtményeket, és szétválasztod őket. Ahelyett, hogy hálásak lennének neked, mindketten rád támadnak! Küzdj meg velük.[/p]
        [p]Mindketten egyszerre vetik rád magukat. Dobókockával állapítsd meg a saját Támadóerődet, majd külön-külön a teremtmények Támadóerejét. Ha a te Támadóerőd nagyobb, mint bármelyik teremtményé, az ellen fogsz harcolni, amelyiket eredetileg kiválasztottad. Ha egyikük Támadóereje nagyobb a tiédnél, a másiké meg kisebb, akkor az utóbbit sikerül megsebezned, de ugyanakkor a másiktól, amelyiknek a tiédnél nagyobb a Támadóereje, te kapsz sebet. Ha mindkettőjük Támadóereje nagyobb a tiédnél, mindketten megsebeznek. Részükről ez nem lesz élethalálharc (bár megpróbálnak megölni), feladják, és abbahagyják a küzdelmet, amikor ÉLETERŐ pontjuk 2-re csökken.[/p]
    </text>
    <fight type="twoAlwaysLower">
      <enemy id="10" />
      <enemy id="11" />
      <win>
        <text>
            [p]A harc befejeztével a tömeg szétoszlik, és te folytathatod az utadat.[/p]
        </text>
        <next id="153"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 312 -->
  <p id="313">
    <text>
        [p]Hangod megdöbbenti a teremtményt. Visszaoson a sarokba, és hagyja, hogy elvedd a dobozt.[/p]
    </text>
    <next id="29"></next>
  </p>
  <!-- 314 -->
  <!-- 315 -->
  <p id="316">
    <text>
        [p]Sikerül elszabadulnod a kölyköktől, és továbbmész az úton. Kissé följebb egy hatalmas vakolt kőház mellett haladsz el. Az épület tekintélyt sugároz.[/p]
    </text>
    <next id="140">Ha odamész a bejárati ajtóhoz</next>
    <next id="208">Ha megkerülöd a házat</next>
    <next id="133">Ha egyenesen továbbmész</next>
  </p>
  <!-- 317 -->
  <p id="318">
    <text>
        [p]Elveszi a pénzedet, és a vitrin oldalában megnyom egy gombot. A Minimó felvisít a vitrinben, és helyéről felpattanva röpködni kezd a tárgyak fölött. Egyet kiválaszt, odaröppen vele a nyitott dobozhoz, és beledobja. Innen aztán kipattan a tárgya lábad elé.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="318a">Ha a véletlenre bízod magad</next>
    <next id="318b">Ha megeresztesz egy fohászt Sindlához</next>
  </p>
  <p id="318a" display="318">
    <text>
        [p]Elveszi a pénzedet, és a vitrin oldalában megnyom egy gombot. A Minimó felvisít a vitrinben, és helyéről felpattanva röpködni kezd a tárgyak fölött. Egyet kiválaszt, odaröppen vele a nyitott dobozhoz, és beledobja. Innen aztán kipattan a tárgya lábad elé.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <next id="279"></next>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <next id="5"></next>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <next id="167"></next>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <next id="92"></next>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <next id="71"></next>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <next id="219"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="318b" display="318">
    <text>
        [p]Elveszi a pénzedet, és a vitrin oldalában megnyom egy gombot. A Minimó felvisít a vitrinben, és helyéről felpattanva röpködni kezd a tárgyak fölött. Egyet kiválaszt, odaröppen vele a nyitott dobozhoz, és beledobja. Innen aztán kipattan a tárgya lábad elé.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]Sindla meghallotta a fohászodat. Te választhatsz a Minimó helyett a hat lehetőség közül. Igaz ugyan, hogy nem tudod előre, melyik szám rejti az értékes és melyik az értéktelen díjat, annyit azonban megsúg neked a Szerencse Istennője: értékes díjat 1-től 3-ig csupán egy szám, 4-től 6-ig viszont két szám tartogat számodra. Melyiket választod?[/p]
        </text>
        <next id="279">Az elsőt?</next>
        <next id="5">A másodikat?</next>
        <next id="167">A harmadikat?</next>
        <next id="92">A negyediket?</next>
        <next id="71">Az ötödiket?</next>
        <next id="219">A hatodikat?</next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Úgy tűnik, Sindla nem hallgatta meg a fohászodat, a Minimó teljesen véletlenszerűen választ neked jutalmat.[/p]
        </text>
        <random>
          <result max="1" min="1">
            <next id="279"></next>
          </result>
          <result max="2" min="2">
            <next id="5"></next>
          </result>
          <result max="3" min="3">
            <next id="167"></next>
          </result>
          <result max="4" min="4">
            <next id="92"></next>
          </result>
          <result max="5" min="5">
            <next id="71"></next>
          </result>
          <result max="6" min="6">
            <next id="219"></next>
          </result>
        </random>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 319 -->
  <p id="320">
    <text>
        [p]Lehajolsz, és a füledet odateszed a víz felszínéhez. A kis ezüsthal rád köp, és egy vízcsepp hullik az arcodra. Ha a halak egyáltalán tudnak nevetni, hát megesküdnél rá, hogy ez a halacska jót kacagott rajtad! Szájából ismét buborékok szállnak fel. Valami hang is hallatszik, de a buborékok elnyomják. Mintha olyasmit mondott volna, hogy: ,,Vkdjltl.'' De vajon mit jelenthet ez? A kis hal visszaúszik a sziklamenedékébe.[/p]
    </text>
    <next id="28">Ha továbbmész</next>
    <next id="85">Ha megpróbálod felvenni az érmét</next>
  </p>
  <p id="321">
    <text>
        [p]A tömeg nem nézi jó szemmel beavatkozásodat. Választanod kell, kinek az oldalára állsz.[/p]
    </text>
    <next id="321a">Ha a Koboldéra</next>
    <next id="321b">Ha a Pinduréra</next>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p]Továbbmész az úton a következő útkereszteződésig. Bal kéz felől zajt hallasz, és elindulsz a kanyar felé, amerre a tömeget sejted.[/p]
    </text>
    <next id="244"></next>
  </p>
  <!-- 323 -->
  <!-- 324 -->
  <!-- 325 -->
  <!-- 326 -->
  <!-- 327 -->
  <p id="328">
    <text>
        [p]Csakhamar egy újabb útelágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="32">Vagy a kis házak felé veheted az utadat</next>
    <next id="57">Vagy elmehetsz jobbra</next>
  </p>
  <p id="329">
    <text>
        [p]Amikor köréd gyűlnek, megérzed, hogy apró kezeikkel a hátizsákodat ráncigálják. Bele akarnak nyúlni, hogy megnézzék, nincs-e valami olyan értéked, amit ellophatnának. [/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="316"></next>
      </success>
      <failure rolled="12">
        <next id="262a"></next>
      </failure>
      <failure>
        <next id="262b"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <!-- 330 -->
  <!-- 331 -->
  <p id="332">
    <text>
        [p]Jól szemügyre vesz, hogy megtudja, vajon mennyit remélhet tőled.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="skill" id="8">
      <have>
        <text>
            [p]A férfi úgy látja, elég tehetős vagy - tán gazdag is -, és ezért 5 Aranytallért kér tőled.[/p]
        </text>
        <next id="203" pos="5">Ha meg akarod venni a láncot</next>
        <next id="332a" pos="10">Ha alkudozni próbálsz vele</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A férfi közönséges vevőnek tekint, és 2 Aranytallért kér tőled.[/p]
        </text>
        <next id="203" pos="2">Ha meg akarod venni a láncot</next>
        <next id="332b" pos="10">Ha alkudozni próbálsz vele</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="9" pos="11">Ha távoznál</next>
    <next id="119" pos="12">Ha rátámadnál</next>
  </p>
  <p id="332a" display="332">
    <text>
        [p]Jól szemügyre vesz, hogy megtudja, vajon mennyit remélhet tőled.[/p]
        [p]A férfi úgy látja, elég tehetős vagy - tán gazdag is -, és ezért 5 Aranytallért kér tőled.[/p]
        [p]Megpróbálsz úgy tenni, mintha egyszerű vándor volnál.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]A lánckészítő mester hajlandó 1 Aranytallérral csökkenteni az árat, most már csupán 4-et kér érte.[/p]
        </text>
        <next id="203" pos="4">Ha meg akarod venni a láncot</next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A lánckészítő mester nem enged az árból.[/p]
        </text>
        <next id="203" pos="5">Ha meg akarod venni a láncot</next>
      </failure>
    </test>
    <next id="9" pos="11">Ha távoznál</next>
    <next id="119" pos="12">Ha rátámadnál</next>
  </p>
  <p id="332b" display="332">
    <text>
        [p]Jól szemügyre vesz, hogy megtudja, vajon mennyit remélhet tőled.[/p]
        [p]A férfi úgy látja, elég tehetős vagy - tán gazdag is -, és ezért 5 Aranytallért kér tőled.[/p]
        [p]Megpróbálsz úgy tenni, mintha egyszerű vándor volnál.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <text>
            [p]A lánckészítő mester hajlandó 1 Aranytallérral csökkenteni az árat, most már csupán 1-et kér érte.[/p]
        </text>
        <next id="203" pos="2">Ha meg akarod venni a láncot</next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]A lánckészítő mester nem enged az árból.[/p]
        </text>
        <next id="203" pos="1">Ha meg akarod venni a láncot</next>
      </failure>
    </test>
    <next id="9" pos="11">Ha távoznál</next>
    <next id="119" pos="12">Ha rátámadnál</next>
  </p>
  <p id="333">
    <text>
        [p]Csakhamar elálmosodsz. De vajon mennyire bízhatsz meg az öregben?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="1">
      <have>
        <add amount="1" to="stamina" />
        <loseItem id="2000" />
        <loseItem id="4101" />
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="2">
      <have>
        <add amount="2" to="stamina" />
        <loseItem id="2000" amount="2" />
        <loseItem id="4101" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="21">Ha lefekszel a földre és aludni térsz</next>
    <next id="102">Ha az őröket várva inkább ébren maradsz és szemmel tartod a hátizsákodat</next>
  </p>
  <!-- 334 -->
  <!-- 335 -->
  <p id="336">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/336.jpg" /][/p]
        [p]Követed a dolgozószobájába, amelynek a falait a földtől a mennyezetig könyvekkel megrakott polcok borítják. Útközben beszélgettek, és megtudod, hogy ő bölcs tudós, aki most a helybéli gyerekeket tanítja. Békés embernek látod, aki nem hasonlít a város többi lakójához. Elmondja, hogy kellemes élete van itt, és mindent megtesz azért, hogy segítse a város fejlődését. Amikor nyilvánvalóvá válik előtted, hogy ő talán segítségedre lehet küldetésedben, megkérdezed tőle, ismeri-e az Északi Kaput nyitó varázslat varázsigéjét. - Valóban ismerem annak egyik sorát - feleli -, és boldogan meg is mondom neked, ha előbb segítesz megoldani valamit. - Beleegyezel, hogy segítesz neki. - Épp azon fáradozom, hogy megfejtsek néhány jelet. Egy feladványt akarok megoldani, de megakadtam, mert nem tudom, mi következik. Szerinted melyik? - Van némi fogalmad ezekről a jelekről, és tüzetesen szemügyre veszed őket. Nézd meg az alábbi illusztrációt, és válaszd ki, melyik következhet.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/336x2.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="115">Az első?</next>
    <next id="255">A második?</next>
    <next id="274">A harmadik?</next>
    <next id="72">A negyedik?</next>
  </p>
  <p id="337">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot. Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-5" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázslatod hatására a tó mélyén lévő Aranytallér mellett kis kupac illúziókincs jelenik meg. A hal ügyet sem vet rá. Nem tudod, hogy a kincs a te illúzióvarázslatod eredménye-e vagy sem.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="85">Ha megpróbálod elcsenni a valódi Aranytallért</next>
    <next id="28">Ha inkább elhagyod a tavat és továbbmész az úton</next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <text>
            [p]Bekend a fegyveredet méhviasszal, és varázsolsz! Most meg kell küzdened a hasonmásoddal, fegyvered azonban dupla kárt fog okozni.[/p]
        </text>
        <changeItem attribute="staminaDamage" id="equippedWepaon" change="*2" />
        <next id="67a"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, és hasonmásod méri rád az első csapást (vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot).[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="67a"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat, és semmi sem történik.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-5" />
    <next id="236"></next>
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p]A Goblin odamegy a kunyhóhoz, és belép. Egy perc múlva kijön, és jelzi, hogy bátran bemehetsz, semmi ok a félelemre.[/p]
    </text>
    <next id="27">Ha be akarsz menni a kunyhóba</next>
    <next id="137">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="gold" id="1">
      <have>
        <text>
            [p]Ha van, helyezd a tallért a csuklódra, és varázsolj. Az érme egy láthatatlan pajzsot képez. A csata időtartamára 2 pontot levonhatsz a teremtmény Támadóerejéből, mivel e pajzs védelme alatt állsz. Fegyveredért nyúlsz.[/p]
        </text>
        <changeEnemy attribute="attackStrengthBonus" id="12" change="-2" />
        <add amount="-1" to="gold" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A varázslatod nem működik. Fegyveredért nyúlsz.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="243"></next>
  </p>
  <!-- 343 -->
  <p id="344">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-5" />
    <next id="254"></next>
  </p>
  <!-- 345 -->
  <p id="346">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="108"></next>
  </p>
  <p id="347">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-5" />
    <next id="43"></next>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. Azt hiszed, hogy a szobor most már valóban mozdulatlan, és elindulsz felé.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="8"></next>
  </p>
  <!-- 349 -->
  <!-- 350 -->
  <p id="351">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3027">
      <have>
        <text>
            [p]Beleszórod a vízbe a homokot, és varázsolsz. A tó futóhomokkal teli mederré válik. A kis hal minden bizonnyal meg fog halni az iszapban, de neked sikerül kiemelned az [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="1"]Aranytallért[/span], még mielőtt az elsüllyedne. Tedd el, ha akarod. Ezután továbbmész.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3025" />
        <next id="28"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nem sikerül a varázslás.[/p]
        </text>
        <next id="213"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 352 -->
  <p id="353">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, mire egy láthatatlan fal emelkedik fel előtted. Ez a fal igen hasznos lenne, ha megtámadtak volna, de jelenlegi helyzetedben teljesen hasznavehetetlen. Hiába vesztettél el ilyen sok ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="154"></next>
  </p>
  <!-- 354 -->
  <p id="355">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat, és semmi sem történik, mialatt botor módon megpróbálsz varázsolni. Vendéglátód csak nézi szánalmas igyekezeted és egyre türelmetlenebb lesz. Arra kéred, folytassa, amit elkezdett mondani, és iszol a sörből.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-5" />
    <next id="236"></next>
  </p>
  <p id="356">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Amikor hasonmásod közeledni kezd feléd, egy halom illúziókincset varázsolsz a lába elé. Ellenfeledet azonban egy csöppet sem érdekli a kincs, és támadásba lendül. Nincs már lehetőséged rá, hogy varázsolj. Küzdj meg vele.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="67a"></next>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. Nem rendelkezel az ehhez a varázslathoz szükséges tárggyal, így ez a varázslat nem működik. Miközben a varázslással bajlódsz, a testrészek közel kerülnek hozzád, és rád támadnak. Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="11"></next>
  </p>
  <!-- 358 -->
  <p id="359">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3201">
      <have>
        <text>
            [p]Földhöz vágod a Goblinfogat, és varázsolsz. Egy Goblin jelenik meg előtted.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3201" />
        <next id="423">Ha a Goblint odaküldöd a szoborhoz, hogy nézze meg</next>
        <next id="341">Ha a kunyhóba küldöd be</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nem történik semmi.[/p]
        </text>
        <next id="153"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 360 -->
  <p id="361">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-5" />
    <next id="34"></next>
  </p>
  <!-- 362 -->
  <!-- 363 -->
  <p id="364">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat. A fegyvereddel kell megküzdened a hasonmásoddal. Döntsd el kettőtök harcát.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="67a"></next>
  </p>
  <!-- 365 -->
  <p id="366">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Varázsolsz. Vangorn mögött az ajtó kinyílik az utcára. Nem hátrál meg.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="13"></next>
  </p>
  <!-- 367 -->
  <p id="368">
    <text>
        [p]A fogak segítségével varázsolsz, és ennek hatására mindegyik fog egy-egy Goblinná változik, aki a te utasításodat lesi. Megparancsolod a Goblinoknak, hogy vessék magukat az Ork kölykök után. Sajnos a kölykök túl nagy előnyre tettek szert a Goblinokkal szemben, így nem tudod visszaszerezni egyetlenegy tárgyadat sem. Folytatnod kell az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="61"></next>
  </p>
  <!-- 369 -->
  <!-- 370 -->
  <p id="371">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot. Ujjaddal az ajtó felé mutatsz, és ekkor egy villám pattan ki az ujjbegyedből. A megperzselődött ajtó kinyílik, és az öreggel kimenekültök a házból. Mindketten futva indultok el lefelé, az útkereszteződés irányába. Az öreg korához képest igen fürge, és elsőnek ér az útkereszteződéshez.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="81"></next>
  </p>
  <!-- 372 -->
  <p id="373">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot. Varázsolsz, és ekkor egy láthatatlan fal képződik közted meg az Élő Hulla között. A teremtmény testrészei röptükben nekivágódnak a falnak. Ez a varázslat azonban rövid életű, így a testrészek nemsokára már ismét védőfalad körül röpködnek, és támadnak.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="11"></next>
  </p>
  <!-- 374 -->
  <p id="375">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! Varázslatoddal a tóban lévő kis halat célzod meg. A kicsiny állat azonban gyorsan elúszik az útból, és a varázslat egy parányi csigát ér, amely a halacska alatt lévő kövön mászik. Ha akarod, most irányíthatod a csigát - de ez nem sok haszonnal fog járni.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="85">Ha el akarod csenni az Aranytallért</next>
    <next id="28">Ha távozni akarsz a tó mellől</next>
  </p>
  <p id="376">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3001">
      <have>
        <text>
            [p]Gyorsan megiszod a Gyógyfűfőzetet, és magadra varázsolsz. Az ital azonnal közömbösíti a mérget. Gyorsan visszanyered az erődet - ÉLETERŐ pontjaidat visszaállíthatod a Kezdeti értékre. A férfi csak nézi, mi történik veled. Amikor talpra állsz, elhagyhatod a házat.[/p]
        </text>
        <add amount="24" to="stamina" />
        <loseItem id="3001" />
        <next id="223"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="3033">
          <have>
            <text>
                [p]Gyorsan megiszod a Gyógyitalt, és magadra varázsolsz. Az ital azonnal közömbösíti a mérget. Gyorsan visszanyered az erődet - ÉLETERŐ pontjaidat visszaállíthatod a Kezdeti értékre. A férfi csak nézi, mi történik veled. Amikor talpra állsz, elhagyhatod a házat.[/p]
            </text>
            <add amount="24" to="stamina" />
            <loseItem id="3033" />
            <next id="223"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="item" id="2001">
              <have>
                <text>
                    [p]Gyorsan megiszod a Bugyabogyó szörpöt, és magadra varázsolsz. Az ital azonnal közömbösíti a mérget. Gyorsan visszanyered az erődet - ÉLETERŐ pontjaidat visszaállíthatod a Kezdeti értékre. A férfi csak nézi, mi történik veled. Amikor talpra állsz, elhagyhatod a házat.[/p]
                </text>
                <add amount="24" to="stamina" />
                <loseItem id="2001" />
                <next id="223"></next>
              </have>
              <dontHave>
                <text>
                    [p]A varázslat hatástalan, és a méreg végez veled - kalandod itt véget ér.[/p]
                </text>
                <death />
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 377 -->
  <p id="378">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <text>
            [p]Hozzávágod a ragasztót a Borzas Vadhoz, és varázsolsz. A teremtmény odaragad a földhöz; ekkor könnyedén megtámadhatod és végezhetsz vele.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3017" />
        <next id="14"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Ez a varázslat nem fog működni, és a teremtmény beleharap a bokádba (vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot). Meg kell küzdened vele.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="95b"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="379">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat, így semmi sem történik, amikor varázsolnál.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-5" />
    <next id="98"></next>
  </p>
  <!-- 380 -->
  <p id="381">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Varázsolsz, hogy a zár kinyíljon. Egy kattanást hallasz, majd elhúzódik a két retesz a túloldalon, és kinyílik az ajtó. Benyitsz a kapun, és besurransz. Egy lelket sem látsz odabenn. Körülnézel. Legelőször egy épületet fedezel fel közvetlenül a fal mellett, és odapattansz. A kőház ablakait rácsok védik. A házban nem látsz egyebet, csupán egy fapadot, melyen egy öregember ül.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="169">Ha be akarsz menni a házba és üdvözölni akarod az öreget</next>
    <next id="218">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <!-- 382 -->
  <p id="383">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! Varázslatod hatására egy láthatatlan fal emelkedik kettőtök közé. A Gyilkos kilövi a nyílvesszőjét, de az lepattan a védőfalról. - Egy Varázsló! - mondja Vangorn. - Varázslókkal nem vitázom. Elmehetsz, idegen! - Leereszti az íját, és ellép az ajtóból, hogy utat engedjen neked.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="46"></next>
  </p>
  <!-- 384 -->
  <p id="385">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázslatod hatására ellenfeled mozdulatai lelassulnak. Hasonmásod közömbössé válik, és képtelen odafigyelni a küzdelemre. Döntsd el kettőtök küzdelmét, de a harc időtartamára hasonmásodtól vonj le 3 ÜGYESSÉG pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <changeEnemy attribute="skill" id="9" change="-3" />
    <next id="67a"></next>
  </p>
  <!-- 386 -->
  <p id="387">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, de nem történik semmi. Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. Zavarban vagy, amiért varázslásod csődöt mondott. Megiszod a sörödet, és bárgyún nézel vendéglátódra.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="236"></next>
  </p>
  <p id="388">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3205">
      <have>
        <text>
            [p]Sikerül földhöz vágnod az Óriásfogat, és varázsolnod vele. A fog körül füstfelhő támad, és amikor a füst kezd eloszlani, egy hatalmas, kegyetlennek látszó Óriás jelenik meg előtted. Megparancsolod, hogy szabadítson ki a háló fogságából, amit könnyűszerrel meg is tesz, majd amikor feladatát teljesítette, eltűnik. Most már elhagyhatod a kunyhót.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3205" />
        <next id="9"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Hiába pazaroltad el ÉLETERŐ pontodat, mert a varázslat nem fog működni.[/p]
        </text>
        <next id="154"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 389 -->
  <!-- 390 -->
  <p id="391">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! 
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3018">
      <have>
        <text>
            Az orrodba helyezed az orrdugaszt. Varázslatoddal megcélozd a harc színhelyét. Iszonyatos bűz támad a levegőben. Az emberek a tömegben köhögni kezdenek, és visszatartják a lélegzetüket, miközben szanaszét rohannak a helyszínről, ahol a küzdelem azonnal megszakad. Most továbbmehetsz az úton.[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Varázslatoddal megcélozd a harc színhelyét. Iszonyatos bűz támad a levegőben. Az emberek a tömegben köhögni kezdenek, és visszatartják a lélegzetüket, miközben szanaszét rohannak a helyszínről, ahol a küzdelem azonnal megszakad. téged is megcsap a bűz, és miközben majdnem elhányod magad, vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot. Most továbbmehetsz az úton.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="153"></next>
  </p>
  <!-- 392 -->
  <!-- 393 -->
  <p id="394">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez Szükséges tárggyal.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="55"></next>
  </p>
  <!-- 395 -->
  <p id="396">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat. Az Ork kölykök elszeleltek, mialatt te a varázslattal bajlódtál.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-5" />
    <next id="61"></next>
  </p>
  <!-- 397 -->
  <p id="398">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-5" />
    <next id="43"></next>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Eszedbe jutnak a Birritantiból való kedves Glandragor szavai. Bárcsak itt lenne az ő Vik barátja, biztosan segítene! De miközben haldokolsz, félrebeszélsz, és hangosan kimondod Vik nevét. Vangorn meghallja, odaugrik hozzád, és fölemeli a fejedet. - Ismered Viket? - kérdi. Bólintasz. Kirohan a konyhába, és egy aprócska, itallal teli csészével siet vissza. Nem tudod megakadályozni, hogy bele ne erőszakolja az italt a szádba. Kibírhatatlan fájdalmat érzel, és elájulsz, de rövidesen visszanyered az eszméletedet. Kinyitod a szemedet, és látod, hogy Vangorn egy székre ültetett, és figyelmes néz. Mosolyog, amikor magadhoz térsz, és megkérdi, honnan ismered Viket. Elmeséled neki Glandragor baltájának történetét - Vik az én fivérem - mondja erre. - Hetekkel ezelőtt láttam utoljára, de nagyon szeretem. Vik barátja az én barátom is. - Megkérdi, hogy érzed magad, és felajánl még egy korty ellenmérget. Te azonban máris jól érzed magad. Egyfolytában a bocsánatodért esedezik, amiért megmérgezett. Menni akarsz, de még megkérdezi, vajon tudna-e neked olyan segítséget nyújtani, aminek hasznát vennéd az utadon. [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="5"]5 Aranytallért[/span] kapsz tőle, és egy [span class="takeItem" data-id="3028" data-amount="1"]Fekete Maszkot[/span], amit majd varázsláskor alkalmazhatsz. Még egy jó tanácsot is ad: - Ha utad során egy Bronzszoborra lelnél, légy óvatos. Ezt a szobrot csupán egyetlen pontján lehet ártalmatlanná tenni. - Köszönetet mondasz neki, és távozol. Nyersz 2 SZERENCSE pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="luck" />
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="400">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="98"></next>
  </p>
  <p id="401">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <text>
            [p]A fejedre teszed a papi sapkát, varázsolsz, és figyelmesen várod a telepatikus üzenetet. Hirtelen megérted a szobor gondolatait! A szobor élő teremtmény, mely most akar megenni téged! Hátrálni kezdesz az ajtó felé. Mikor már jócskán eltávolodtál tőle, futásnak eredsz az út irányába.[/p]
        </text>
        <next id="137"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal.[/p]
        </text>
        <next id="55"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 402 -->
  <!-- 403 -->
  <p id="404">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. Miközben a varázslattal bajlódsz, az Ork kölykök elszelelnek, és soha nem leszel képes elkapni őket.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="61"></next>
  </p>
  <!-- 405 -->
  <p id="406">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. Egyre jobban fáj a gyomrod, és csakhamar elveszted az eszméletedet. A Gyilkos Vangorn újabb áldozatot szedett…[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <death />
  </p>
  <!-- 407 -->
  <p id="408">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot mindaddig, amíg nem rendelkezel a hozzá szükséges tárggyal.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <!-- 409 -->
  <p id="410">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Varázslatod hatására mindkét teremtmény iszonyatosan lomhává válik. Mozdulataik lelassulnak, és nem tudnak küzdeni, mert mindketten érzik a varázslat erejét. A maradék bámészkodókkal együtt szétnéznek, vajon ki rontotta el a szórakozásukat. Úgy döntesz, hogy gyorsan távozol.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="153"></next>
  </p>
  <!-- 411 -->
  <!-- 412 -->
  <p id="413">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="8">Ha most közelebbről akarnád megszemlélni a szobrot</next>
    <next id="27">Ha a kunyhóba szeretnél bemenni</next>
  </p>
  <p id="414">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Varázsolsz, és várod a jelet, miként tudnál a legbiztonságosabban cselekedni. A sörivás kétségkívül nem a legbölcsebb dolog, de vendéglátód föléd hajol, és várja, hogy igyál. Egy szempillantás alatt az arcába löttyinted a korsó sört, és az ajtóhoz rohansz. Még mielőtt felfogná, mi történik, te már kint is vagy.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="415">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-5" />
    <next id="154"></next>
  </p>
  <!-- 416 -->
  <p id="417">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz a Dögnyúzó ellenében, aki megáll. Elfordul tőled, és céltalanul botorkálni kezd a szobában, s közben mindenbe beleütközik. Amíg ilyen zavart, addig elveheted a ládát az asztal alól.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="29"></next>
  </p>
  <!-- 418 -->
  <!-- 419 -->
  <p id="420">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <text>
            [p]A fejedre teszed a papi sapkát és varázsolsz. Megsejted a kunyhó előtt álló tűzmester gondolatait. ,,Vajon beleesik-e ez a vándor a csapdámba?’’ - ezt forgatja az agyában. Úgy véled, azt szeretné, ha belépnél a tűzbe.[/p]
        </text>
        <next id="130">Ha a lángok közé lépsz</next>
        <next id="137">Ha inkább elhagyod ezt a helyet</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Varázslatod hatástalan.[/p]
        </text>
        <next id="108"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 421 -->
  <!-- 422 -->
  <p id="423">
    <text>
        [p]Goblinod elindul a Szobor felé. A hátad mögül ekkor hangos ugatást hallasz, és megfordulsz. Semmi vész, csak egy kutya szaladt át az úton, és megugatta a járókelőket. Visszafordulsz a Szobor felé, és majd elájulsz, amikor meglátod, hogy Goblinod holtan fekszik a szobor lábánál, amely meg sem moccant![/p]
    </text>
    <next id="8">Ha jobban meg akarod nézni a Szobrot</next>
    <next id="27">Ha be akarsz nézni a kunyhóba</next>
    <next id="137">Ha gyorsan távozol innen</next>
  </p>
  <!-- 424 -->
  <!-- 425 -->
  <p id="426">
    <itemCheck type="item" id="3201">
      <have>
        <userInput type="number" min="1" max="12">
          <label>Hány Goblinfogat használsz fel a varázslathoz?</label>
          <result minBound="1" maxBound="1">
            <text>Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz 1 fogat, és varázsolsz.</text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
            <loseItem id="3201" amount="1" />
          </result>
          <result minBound="2" maxBound="2">
            <text>Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz 2 fogat, és varázsolsz.</text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
            <loseItem id="3201" amount="2" />
          </result>
          <result minBound="3" maxBound="3">
            <text>Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz 3 fogat, és varázsolsz.</text>
            <add amount="-3" to="stamina" />
            <loseItem id="3201" amount="3" />
          </result>
          <result minBound="4" maxBound="4">
            <text>Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz 4 fogat, és varázsolsz.</text>
            <add amount="-4" to="stamina" />
            <loseItem id="3201" amount="4" />
          </result>
          <result minBound="5" maxBound="5">
            <text>Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz 5 fogat, és varázsolsz.</text>
            <add amount="-5" to="stamina" />
            <loseItem id="3201" amount="5" />
          </result>
          <result minBound="6" maxBound="6">
            <text>Vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz 6 fogat, és varázsolsz.</text>
            <add amount="-6" to="stamina" />
            <loseItem id="3201" amount="6" />
          </result>
          <result minBound="7" maxBound="7">
            <text>Vesztesz 7 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz 7 fogat, és varázsolsz.</text>
            <add amount="-7" to="stamina" />
            <loseItem id="3201" amount="7" />
          </result>
          <result minBound="8" maxBound="8">
            <text>Vesztesz 8 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz 8 fogat, és varázsolsz.</text>
            <add amount="-8" to="stamina" />
            <loseItem id="3201" amount="8" />
          </result>
          <result minBound="9" maxBound="9">
            <text>Vesztesz 9 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz 9 fogat, és varázsolsz.</text>
            <add amount="-9" to="stamina" />
            <loseItem id="3201" amount="9" />
          </result>
          <result minBound="10" maxBound="10">
            <text>Vesztesz 10 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz 10 fogat, és varázsolsz.</text>
            <add amount="-10" to="stamina" />
            <loseItem id="3201" amount="10" />
          </result>
          <result minBound="11" maxBound="11">
            <text>Vesztesz 11 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz 11 fogat, és varázsolsz.</text>
            <add amount="-11" to="stamina" />
            <loseItem id="3201" amount="11" />
          </result>
          <result minBound="12" maxBound="12">
            <text>Vesztesz 12 ÉLETERŐ pontot. A földhöz vágsz 12 fogat, és varázsolsz.</text>
            <add amount="-12" to="stamina" />
            <loseItem id="3201" amount="12" />
          </result>
        </userInput>
        <next id="368"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. Varázsolsz, de nem történik semmi, az Ork kölykök pedig elszelelnek, és soha nem leszel képes elkapni őket.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <next id="61"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 427 -->
  <!-- 428 -->
  <p id="429">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot. Varázsolsz, s ekkor hirtelen egy igen erős védőgyűrű vesz körül. Mindaddig, amíg ennek hatása fennáll, nem érhet semmi veszély. Odamész a Szoborhoz. Nem történik semmi. Benézel a kunyhóba. Nincs benn semmi, leszámítva a földön lévő törmeléket. Sehol egy teremtett lélek. Hirtelen megszűnik a varázslat.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="27">Ha bemész a kunyhóba</next>
    <next id="8">Ha odamész a Szoborhoz és leveszed a nyakában lévő medált</next>
    <next id="137">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="430">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és várod a hatást. A gyomrod egyre jobban fáj, végül nem bírod tovább, és meghalsz. Soha többé nem fogsz már magadhoz térni. A varázslatod csupán a bűvös dolgoktól védett volna meg, ez a méreg azonban korántsem volt bűvös erejű. Küldetésedet nem tudtad teljesíteni…[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <death />
  </p>
  <!-- 431 -->
  <p id="432">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Varázsolsz, és ekkor meghallod, hogy kattan egyet ár. Belököd az ajtót, és az rögtön kinyílik. Kirohantok a házból az öreggel, aki megköszöni, hogy segítettél neki a szabadulásban, és futva elindul előtted lefelé az úton. Csakhamar egy útkereszteződéshez értek.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="81"></next>
  </p>
  <!-- 433 -->
  <!-- 434 -->
  <p id="435">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Varázsolsz. Ekkor öt képmásod jelenik meg melletted, és megzavarja a teremtményt. Ez a varázslat azonban csak és kizárólag a teremtmény Feje ellen hatásos, mert a test többi része nem rendelkezik önálló értelemmel. Ha bármelyik Fordulóban a Hulla Feje nagyobb Támadóerőt dob, mint amennyi a tied - dobj egy kockával. Ha 1-től 5-ig dobsz, a Fej az egyik hasonmásodat támadta meg. Ha 6-ot dobsz, a Fej téged talált el, és a szokásos sérülést szenveded el.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <gatherItem id="4020" />
    <next id="11a"></next>
  </p>
  <!-- 436 -->
  <p id="437">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-5" />
    <next id="95a"></next>
  </p>
  <!-- 438 -->
  <!-- 439 -->
  <!-- 440 -->
  <!-- 441 -->
  <!-- 442 -->
  <p id="443">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és várod, milyen hatást váltasz ki a teremtményekből. (Mint tudod, ennek a varázslatnak előre nem sejthető hatása van.) A Borzas Vad dermedten megáll és rád néz. Tétován tesz néhány lépést, mintha azt próbálná eldönteni, mit is csináljon. Hirtelen rád veti magát és felöklel (vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot). Ahelyett azonban, hogy folytatná a harcot, körbe-körbe kezd rohanni! Ha később úgy döntesz, hogy harcolsz, levonhatsz tőle 1 ÜGYESSÉG pontot, mert kissé megzavarodott.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <changeEnemy attribute="skill" id="5" change="-1" />
    <next id="95a"></next>
  </p>
  <p id="444">
    <text>
        [p]A fejedre teszed a kis sapkát, és varázsolsz. Erősen koncentrálsz házigazdád agyára, és szinte abban a pillanatban megvilágosodnak előtted a gondolatai. Egy biztos: azt akarja, hogy idd meg az italt, amelybe valami kábítószert tettek.[/p]
    </text>
    <next id="236">Ha megiszod az italt, ahogy akarja</next>
    <next id="173">Ha elnézést kérsz és távozol</next>
  </p>
  <p id="445">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Egy kis halom aranyat varázsolsz az asztalra. A teremtmény egy ideig nézi, majd rád pillant. A viselkedéséből arra következtetsz, hogy átlát rajtad, és rájött, hogy csak illúzió, amit lát. Iszonyúan dühös, amiért így becsaptad. Elindul feléd, és ekkor a fegyveredért nyúlsz.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="243"></next>
  </p>
  <!-- 446 -->
  <p id="447">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Ez a varázslat hatástalan, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="98"></next>
  </p>
  <!-- 448 -->
  <!-- 449 -->
  <p id="450">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina"/>
    <itemCheck type="gold" id="1">
    <have>
        <text>
            [p]A csuklódra helyezel egy Aranytallért, és varázsolsz. Az Aranytallér a varázslat hatására láthatatlan pajzzsá változik, mely segíteni fog a küzdelemben. Mivel a varázspajzzsal küzdesz, 2 pontot levonhatsz minden testrész Támadóerejéből.[/p]
        </text>
        <add amount="-1" to="gold"/>
        <changeEnemy attribute="attackStrengthBonus" id="13" set="-2" />
        <changeEnemy attribute="attackStrengthBonus" id="14" set="-2" />
        <changeEnemy attribute="attackStrengthBonus" id="15" set="-2" />
        <changeEnemy attribute="attackStrengthBonus" id="16" set="-2" />
        <changeEnemy attribute="attackStrengthBonus" id="17" set="-2" />
        <changeEnemy attribute="attackStrengthBonus" id="18" set="-2" />
    </have>
    <dontHave>
        <text>
            [p]Nem tudod ezt a varázslatot alkalmazni, és miközben azon igyekszel, hogy varázslatod sikerüljön, a testrészek 2 ÉLETERŐ pont kárt tesznek benned.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina"/>
    </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="11a"></next>
  </p>
  <!-- 451 -->
  <!-- 452 -->
  <p id="453">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és belépsz a lángok közé. Nem érzel semmit. Kinyitod a tűz közepén álló ládát, és 10 Ezüsttallért meg egy Ezüsttükröt találsz benne. Magadhoz veszed őket, és kilépsz a lángok közül. Amint jobban megnézed kincseidet, azok a szemed láttára válnak arannyá! [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="10"]10 Aranytallért[/span] és egy [span class="takeItem" data-id="3036" data-amount="1"]Aranyhátú Tükröt[/span] találtál. Gyorsan a hátizsákodba rejted szerzeményedet, mert bentről egy hang szól ki hozzád: - Nos, mit gondolsz? - kérdi a hang tulajdonosa. Eszedbe jut, hogy fontolóra kellett venned a tüzet! Közlöd vele, hogy a tűz nem érdekel, megköszönöd, hogy bemutatta neked a tudományát, és elhagyod a kunyhót. Az úton lefelé mész tovább.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="137"></next>
  </p>
  <!-- 454 -->
  <p id="455">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3017">
      <have>
        <text>
            [p]Hozzávágod a Gyilkoshoz a ragasztót és varázsolsz. Az üvegcse összetörik és tartalma ráfolyik ellenfeledre. Varázslatod hatására a Gyilkos keze hozzáragad az íjhoz, a lába pedig a földhöz. Most kimehetsz az ajtón.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3017" />
        <next id="46"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A varázslatnak nincs semmiféle hatása.[/p]
        </text>
        <next id="13"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="456">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és várod a jelzést, hogy most mit érdemes lépned. Egy belső hang azt súgja neked, hogy a hal elég rondán harap ugyan, de mégsem kell félni tőle: nem jelent igazi veszélyt.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="320">Ha akarod, behajolhatsz a halhoz a víz alá</next>
    <next id="85">Ha megpróbálod ellopni az Aranytallért</next>
    <next id="28">Ha elhagyod a tavat</next>
  </p>
  <!-- 457 -->
  <!-- 458 -->
  <p id="459">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, de nem történik semmi. Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. Miközben azon igyekszel, hogy varázsolj, a Borzas Vad odaugrik hozzád, és a lábadba mélyeszti éles fogait. Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot. Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="95b"></next>
  </p>
  <!-- 460 -->
  <p id="461">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot. Varázsolsz, hogy a szobor megmozduljon. Jól gondoltad! A szobor valóban élő teremtmény, és akaratodnak megfelelően elindul feléd. Megparancsolod, hogy adja át neked a nyakában lévő medált, majd menjen vissza a talapzatára, és foglalja el eredeti helyét. Utasításodnak megfelelően cselekszik.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="117"></next>
  </p>
  <!-- 462 -->
  <!-- 463 -->
  <!-- 464 -->
  <!-- 465 -->
  <!-- 466 -->
  <p id="467">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! A varázslat hatástalan, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="108"></next>
  </p>
  <!-- 468 -->
  <!-- 469 -->
  <p id="470">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és várod a jelzést, vajon varázslattal van-e dolgod, de nem történik semmi. Nincs itt semmiféle mágikus erő.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="213"></next>
  </p>
  <!-- 471 -->
  <p id="472">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, majd mereven nézed a kunyhót, és várod, hogy megtudd, vajon nem leselkedik-e rád odabenn csapda. A kunyhó azonban teljesen veszélytelen. A varázslatnak köszönhetően egy vészcsengő szólal meg benned, amikor a szoborra téved a tekinteted.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="27">Ha be akarsz menni a kunyhóba</next>
    <next id="8">Ha meg akarod nézni közelebbről a szobrot</next>
    <next id="137">Ha továbbmész</next>
  </p>
  <!-- 473 -->
  <p id="474">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! Fölemeled mindkét kezedet, és ekkor egy-egy izzó tűzgolyó jelenik meg a tenyeredben. Mindkettőt az ajtó zárjához vágod. A hatalmas hő lángra lobbantja az ajtót, és ekkor hátrahúzódsz, mert a tűzre már minden bizonnyal felfigyelnek. Így is történik, két őr rohan oda, és furcsa nyelven karattyolva megpróbálja eloltani a tüzet, de mindhiába. Elrohannak vízért, és ekkor lehetőséged nyílik rá, hogy besurranj az ajtón. Odabent sürgősen rejtekhely után nézel. A kapu túloldalán egy rácsos ablakú házat pillantasz meg a fal mellett, és odafutsz. Belesel az ablakon, és egy öregembert látsz, aki egy fapadon ül.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="169">Ha be akarsz menni a házba, hogy üdvözöld az öreget</next>
    <next id="218">Ha inkább továbbmész innen</next>
  </p>
  <!-- 475 -->
  <!-- 476 -->
  <!-- 477 -->
  <p id="478">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nincs ilyen varázslat. El kell hagynod a kunyhót, és tovább kell menned az utadon.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-5" />
    <next id="137"></next>
  </p>
  <!-- 479 -->
  <!-- 480 -->
  <p id="481">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és várod a jelzést, miként juthatsz ki a háló fogságából. A varázslat működik, de nem túl könnyű szorult helyzetedből kiszabadulni.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="154"></next>
  </p>
  <p id="482">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és várod a figyelmeztetést, vajon varázslattal van-e dolgod, de hiába vársz. Nyugodtan feltételezheted, hogy semmiféle varázslat nem fog bekövetkezni.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="153"></next>
  </p>
  <!-- 483 -->
  <p id="484">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és várod, hogy a mágikus erőtér körülvegye a testedet. Sajnos, nem ilyen védelemre van szükséged, mivel gyorsan ölő mérget ittál! Egyre jobban fáj a gyomrod, és a biztos halállal nézel
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="4103">
      <have>
        <text>
            szembe, ha nem hívod segítségül Istennődet.[/p]
        </text>
        <next id="129"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            szembe. Kalandod itt véget ér.[/p]
        </text>
        <death />
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 485 -->
  <p id="486">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, de nem történik semmi. Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="254"></next>
  </p>
  <!-- 487 -->
  <!-- 488 -->
  <!-- 489 -->
  <!-- 490 -->
  <!-- 491 -->
  <p id="492">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és várod a ,,belső tanácsot’’, merre menj, hogy a rád leselkedő veszélyt elkerüld. Mikor a varázslat működni kezd, ellenállhatatlan kényszert érzel, hogy elfuss erről a helyről.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="55">Ha követed ezt a tanácsot</next>
    <next id="76">Ha kardot rántasz</next>
  </p>
  <p id="493">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és megparancsolod a férfinak, hogy tegye le a fegyverét. A Gyilkos egyre csak nevet - ez a varázslat csak az értelemmel nem rendelkező teremtményekre van hatással![/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="494">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, de nem történik semmi. Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="235"></next>
  </p>
  <!-- 495 -->
  <p id="496">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz, és abban a pillanatban nőni kezdesz és egyre erősebb leszel. Odalépsz a csukott Déli Kapuhoz, és megpróbálod kinyitni. Nekifeszülsz, de az meg sem moccan. Végül is visszanyered eredeti nagyságodat, de addigra benn felfigyelnek a zajra.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="178"></next>
  </p>
  <!-- 497 -->
  <p id="498">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <next id="444"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Elég viccesen nézel ki, amint elkeseredetten igyekszel varázsolni, de semmi nem történik. Jobban teszed, ha megiszod a sört, ahogy azt a férfi javasolta.[/p]
        </text>
        <next id="236"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 499 -->
  <p id="500">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3028">
      <have>
        <text>
            [p]Az arcod elé tartod a Fekete Maszkot, és varázsolsz. A Borzas Vad rémülten felvisít, és sörtéi égnek merednek! Félelmében elájul.[/p]
        </text>
        <next id="14"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Ez a varázslat nem fog működni, és amíg azon igyekszel, hogy történjen valami, a teremtmény rád ront és beleharap a bokádba (vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot).[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <next id="95a"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 501 -->
  <!-- 502 -->
  <!-- 503 -->
  <p id="504">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor2/504.jpg" /][/p]
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3019" amount="3">
      <have>
        <text>
            [p]Rávarázsolsz a kavicsokra, és az ablakon lévő rácshoz vágod őket. Amint hozzáérnek, felrobbannak, és szétfeszítik a rácsot. Három kavics elegendő ahhoz, hogy kiszabadulj az öreggel együtt. (Húzd ki a kavicsokat a Kalandlapodról!) Mindketten kimásztok az ablakon, és elindultok az úton Kharéba. Az öreg igen fürge, és csakhamar lehagy.[/p]
        </text>
        <loseItem id="3019" amount="3" />
        <next id="81"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal.[/p]
        </text>
        <next id="254"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 505 -->
  <!-- 506 -->
  <!-- 507 -->
  <p id="508">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Varázsolsz az ellenfeled ellenében, de nem történik semmi! Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges Ékszerberakásos Medállal. Mialatt varázsolni próbálsz, ellenfeled rád méri az első csapását. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Fegyvereddel folytasd a harcot.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="67a"></next>
  </p>
  <p id="509">
    <text>
        [p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot! Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert ilyen varázslat nem létezik.[/p]
    </text>
    <add amount="-5" to="stamina" />
    <next id="13"></next>
  </p>
</content>
