<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/sor.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>[p]Kakhabad zord vidékén át, millió veszéllyel dacolva, félelmetes teremtményekkel csatázva haladsz Mampang felé, hogy visszaszerezd a Főmágustól a Királyok Koronáját. Rettegett ellenfelekkel kerülsz szembe: a Hét Sárkánykígyó les rád, és szélsebesen repül előtted, hogy időben figyelmeztesse érkezésedre gonosz urát. Vajon meg tudod-e ölni őket, mielőtt Mampangba érnek, vagy ők győznek le téged? Erődön, ügyességeden, szerencséden és varázstudományodon múlik, hogy sikerrel jársz-e kalandos utadon…[/p]</text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p]
          Kaszt:
          [input type="radio" name="caste" value="0" checked="checked" id="warriorCaste"] [label for="warriorCaste"]Harcos[/label]
          [input type="radio" name="caste" value="1" id="wizardCaste"] [label for="wizardCaste"]Varázsló[/label]
        [/p]
        [input type="hidden" id="skillValue0" value="6-ot" /]
        [input type="hidden" id="skillValue1" value="4-et" /]
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj [span id="skillAddition"]6-ot[/span] a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="sor"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="A Királyok Koronájának legendája">
    <text>
        [p]Sok-sok évszázaddal ezelőtt, a Sötétség Korszakában, amikor a világnak szinte egyetlen pontját sem fedezték még fel, apró civilizációs fészkek léteztek csupán, melyeknek saját kultúrájuk és fajuk volt. Az egyik ilyen régió Kakhabad volt, egy sörét vidék a világ végén.[/p]
        [p]Bár számos hadvezér megkísérelte, Kakhabadot soha senkinek nem sikerült kormányoznia. A Zanzunu Csúcsokon túli civilizáltabb területekről elűzött gonosz teremtmények tömkelege szivárgott be fokozatosan Kakhabadba, és ez a vidék csakhamar elnyerte a Világvégi Féregverem elnevezést.[/p]
        [p]Amikor Chalanna, Femphrey nagy reformere megtalálta a Királyok Koronáját, a már felfedezett többi világrészen rend és civilizáció lett úrrá. E korona segítségével Chalanna lett a keleti földrész legnagyobb birodalmának uralkodója. Ennek a varázskoronának misztikus hatalma volt, birtokosát természetfölötti kormányzói és igazságtevői hatalommal ruházta föl. Chalanna azonban nem hódítani akart, hanem Femphreyvel szövetséges, békés városállamokat kívánt létrehozni. Ezért aztán mesés Koronáját bölcsen a szomszédos királyságok uralkodóinak adta át sorban, és annak segítségével ezek a földek is egytől egyig felvirágoztak.[/p]
        [p]Fontos tervet dolgozott ki. Minden uralkodó négy évre kapja meg a Királyok Koronáját, ezalatt rendet teremt országában, és csatlakozik Femphrey szövetségeseinek egyre nagyobb táborához. A Korona segítségével eleddig Vaskövesd, Lendleland, Gallantana és Brice királyságai virágoztak fel, szinte egyik pillanatról a másikra. Ismeretlen jelenség volt e vidékeken a háborúk minden neme.[/p]
        [p]Így került a Korona színpompás ceremónia közepette Analand királyának kezébe, és ettől a naptól kezdve Analand óriási fejlődésnek indult. Senki sem tudta, miként képes a Királyok Koronája ily magasra emelni egy nemzetet. Némelyek ezt isteni erőknek tulajdonították, mások az ész erejét emlegették. Egy dolog azonban nem volt kétséges: az eredmény. Minden jól ment Analandban, mígnem leszállt a Fekete Hold éjszakája.[/p]
        [p]Elsőnek a király vette észre, hogy a Korona eltűnt. Azon a csillagtalan éjszakán a Koronát Xameni Madáremberek ragadták fel, és Kakhabad zord, törvényt nem ismerő vidékein ár Mampang felé röpítették. Baklandról jött a hír, hogy a Koronát Mampang fővarázslójának vitték el, aki arra vágyott, hogy ő lehessen Kakhabad uralkodója. Bár Kakhabad veszélyes vidék volt, ez a hit egymagában sokkal nagyobb veszélyt jelentett a környező királyságokra. Kakhabadban nem léteztek törvények, hadsereg sem volt, az országot belső bajai, viszályai teljesen lefoglalták. A Királyok Koronájának segítségével Kakhabad a Femphreyi Szövetség valamennyi tagjának veszedelmes ellenségévé válhatott volna.[/p]
        [p]A Királyok Koronájának eltűnése után Analand elvesztette mindazokat a javakat és jótéteményeket, melyeket a korona biztosított neki a két év alatt. A jog, a rend és az erkölcs hanyatlásnak indult. A királyban egyre inkább megrendült népe bizalma. A szomszédos területekről kíváncsian lesték, mi történik a határaikon túli vidékkel. Még olyan hangok is hallatszottak, hogy támadják meg Analandot.[/p]
        [p]Már csak egyetlenegy remény maradt. Valakinek – minthogy a hadsereg soha nem lesz képes a feladat teljesítésére – el kell mennie Mampangba, és vissza kell szereznie a Királyok Koronáját. Csak akkor szűnik meg az Analandot sújtó árok, ha ez az illető épségben visszatér a Koronával. Önként jelentkeztél erre a feladatra, küldetésed világos. El kell jutnod Kakhabadba, Mampang erődjébe, és meg kell találnod a Koronát![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="defWpn">
      <dontHave>
        <gatherItem id="defWpn" />
        <gatherItem id="1001" />
        <gatherItem id="2000" amount="2" />
        <add amount="20" to="gold" />
        <itemCheck type="item" id="4101">
          <dontHave>
            <gatherItem id="4101" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="4103">
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="4104">
          <dontHave>
            <gatherItem id="4103" />
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3049">
      <have>
        <next id="130"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="1"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor3/1.jpg" /][/p]
        [p]Sötét viharfelhők borítják el az eget, amikor nekivágsz Bakland zord vidékének. Utadnak ez a szakasza tesz majd csak igazán próbára, hiszen a Baddu-Bak síkság az analandi térképészek előtt is ismeretlen még. Ezt a barbár vidéket nomád törzsek és különböző magányos teremtmények népesítik be. Kevés barátra lelsz majd errefelé.[/p]
        [p]Meg ne állj utadon, kíméletlenül menj előre. Lépteid zaja a göröngyös úton durván megtöri a környék csöndjét. A Kikötőváros mögötted húzódó falától eltekintve ez a vidék, ameddig csak a szem ellát, teljesen sivár, kopár, élettelen. Ez a tájkép egy óra múlva sem változik, de a hátad mögött a távolból madarak vijjogását hallod. A zaj egyre erősödik, és ekkor meg-állsz. A madarak egyre közelebb kerülnek hozzád.[/p]
        [p]Hirtelen elborzadsz a gondolatra: lehet, hogy ezek a xameni Madáremberek? Nem, ez lehetetlen, hisz ez a vidék igen messze van az ő hazájuktól. Tán varjak volnának? Nem, a varjak hangja egészen más, nem rikoltoznak így, mint ezek. Hát akkor miféle madarak lehetnek? Szembefordulsz üldözőiddel.[/p]
        [p]Egyik pillanatról a másikra, szinte a semmiből veti rád magát egy fekete alak! Lehasalsz, és így is csak nagy nehezen sikerül elkerülnöd, hogy kimeresztett karmait a nyakadba mélyessze! Óvatosan megragadod a fegyveredet. A madár átrepül a fejed fölött, és csatlakozik társaihoz. Négy fekete Éjszakai Sólyom kering a fejed fölött, és lecsapni készül rád. [alt]Hogyan küzdesz meg ezekkel a lényekkel?[/alt][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="258">Ha kardot rántasz ellenük</next>
        <next id="178">Ha varázsolsz ellenük</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="258" singleChoiceText="Kardot rántasz a lények ellen."></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]A Kentaurok ügetve indulnak el veled északkelet felé. Vezérük nemsokára megáll, és a távolban kör alakban elhelyezett ekhós szekerek felé mutat. - Odaviszünk a szekértábor közelébe, onnan már egyedül is odatalálsz - mondja. - Tovább nem mehetünk veled, mert azok fel vannak fegyverezve, és bizalmatlanok az idegenekkel szemben. - Ismét ügetésbe fognak, majd a tábortól néhány száz méterre megállnak veled. Te leszállsz a lóról, ők pedig távoznak. Most megközelítheted a szekértábort.[/p]
    </text>
    <next id="137"></next>
  </p>
  <!-- 3 -->
  <!-- 4 -->
  <!-- 5 -->
  <!-- 6 -->
  <!-- 7 -->
  <!-- 8 -->
  <!-- 9 -->
  <!-- 10 -->
  <!-- 11 -->
  <!-- 12 -->
  <!-- 13 -->
  <!-- 14 -->
  <!-- 15 -->
  <p id="16">
    <text>
        [p]Lepihensz éjszakára. Nyersz 3 ÉLETERŐ pontot, majd másnap reggel folytatod az utadat.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <text>
            Mivel azonban tegnap egész nap nem ettél egy falatot sem, le kell vonnod magadtól 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [/p]
        </text>
        <gatherItem id="4101" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="230"></next>
  </p>
  <!-- 17 -->
  <!-- 18 -->
  <!-- 19 -->
  <!-- 20 -->
  <!-- 21 -->
  <!-- 22 -->
  <!-- 23 -->
  <p id="24">
    <text>
        [p]A Bogár rejtekhelyéből kivehetsz egy kis [span class="takeItem" data-id="3052" data-amount="1"]kőport[/span]. Ezt követően el kell döntened, merre is menj tovább. Hosszú út áll előtted.[/p]
    </text>
    <next id="137">Ha északnyugatnak mész</next>
    <next id="12">Ha északkeletnek</next>
  </p>
  <!-- 25 -->
  <!-- 26 -->
  <!-- 27 -->
  <!-- 28 -->
  <!-- 29 -->
  <!-- 30 -->
  <!-- 31 -->
  <!-- 32 -->
  <!-- 33 -->
  <!-- 34 -->
  <p id="35">
    <text>
        [p]Az utolsó Kentaur kegyelemért könyörög. Közlöd vele, hogy meghagyod az életét, ha segít küldetésedben. - Nemes idegen - mondja zihálva. - Tudom, hogy a Hét Sárkánykígyót keresed. Ezzel kapcsolatban szeretnék neked felajánlani valamit. Jómagam keveset tudok ezekről a teremtményekről, de az én törzsem egy dolgot biztosan tud róluk: az egyik Sárkánykígyó - a Holdkígyó - egy ponton sebezhető. Képtelen ellenállni a tűz erejének. - Miközben a hallottakon gondolkozol, a Kentaur kihasználja az alkalmat, és elvágtat. Átkutatod a másik két Kentaur testét, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="4"]4 Aranytallért[/span] találsz, meg egy zsákocskában némi finom barna [span class="takeItem" data-id="3027" data-amount="1"]homokot[/span]. Néhány perces pihenő után folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="273"></next>
  </p>
  <!-- 36 -->
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <!-- 39 -->
  <!-- 40 -->
  <!-- 41 -->
  <!-- 42 -->
  <!-- 43 -->
  <!-- 44 -->
  <!-- 45 -->
  <!-- 46 -->
  <!-- 47 -->
  <p id="48">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor3/48.jpg" /][/p]
        [p]Órákon át vándorolsz Bakland kopár vidékén, amikor a távolban feltűnik egy magányos kopár fa, s elindulsz felé. Megpihenhetsz itt, és ehetsz az Élelmiszerkészletedből, és ha így teszel, nyersz 
    </text>
    <canEat />
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <text>
            2
        </text>
        <changeItem attribute="stamina" id="2000" set="2" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            1
        </text>
        <changeItem attribute="stamina" id="2000" set="1" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
             ÉLETERŐ pontot.[/p]
            [p]Az ágak közül nyugtalanító zajt hallasz. Felnézel, és ekkor valaki a neveden szólít! Fönn a magasban a pucér gallyak egy emberarcot - egy öreg ember arcát formázzák. Ez az arc közli veled az üzenetet, mely így hangzik: „Tudom jól, hogy a Baddu-Bak-i Shadrack után nyomozol. Hogy megtaláld, le kell térned az utadról keletre, a Halfarok Szikla felé. Ott vár rád.” Belekap a szellő a gallyakba, és mire elül, az arc eltűnik![/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="150">Ha keletnek mész tovább, amint azt az arc tanácsolta</next>
    <next id="94">Ha észak felé folytatod az utadat</next>
  </p>
  <!-- 49 -->
  <!-- 50 -->
  <!-- 51 -->
  <!-- 52 -->
  <!-- 53 -->
  <!-- 54 -->
  <!-- 55 -->
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <!-- 58 -->
  <!-- 59 -->
  <!-- 60 -->
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <!-- 63 -->
  <p id="64">
    <text>
        [p]A Kentaurok kanyarogva vágtatnak veled a síkságon át, mígnem elértek a hegygerinchez. A vezérük ekkor felszólít, hogy szállj le a lóról. - Itt a hegy túloldalán lakik Manata egy veremben. Nincs kedvünk a kis háziállataival találkozni, épp ezért nem megyünk veled tovább. - Leszállsz a lóról, és köszönetet mondasz nekik, amiért idáig elhoztak. Amikor eltűnnek a szemed elől, elindulsz a hegyen felfelé.[/p]
    </text>
    <next id="176"></next>
  </p>
  <!-- 65 -->
  <!-- 66 -->
  <!-- 67 -->
  <!-- 68 -->
  <!-- 69 -->
  <p id="70">
    <text>
        [p]Amikor előreugrasz, a Kentaurok meghúzzák íjaik húrját, és három nyílvesszőt röpítenek ki rád.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <text>
            [p]Az első nyílvessző eltalált, vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <gatherItem id="4057" />
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <text>
            [p]Az első nyílvessző mellément.[/p]
        </text>
      </result>
    </random>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <text>
            [p]A második nyílvessző eltalált, vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <gatherItem id="4058" />
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <text>
            [p]A második nyílvessző mellément.[/p]
        </text>
      </result>
    </random>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <text>
            [p]A harmadik nyílvessző eltalált, vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <gatherItem id="4059" />
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <text>
            [p]A harmadik nyílvessző mellément.[/p]
        </text>
      </result>
    </random>
    <itemCheck type="items" id="(4057 and 4058) or (4057 and 4059) or (4058 and 4059)">
      <have>
        <text>
            [p]Vesztesz további 2 ÜGYESSÉG pontot is a csata idejére.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4016" amount="2" />
      </have>
      <after>
        <text>
            [p]Egyenként küzdj meg a Kentaurokkal az általad választott sorrendben. Ha kettővel végeztél (és még életben vagy), és a harmadikat legalább kétszer megsebezted, megengedheted neki, ha akarod, hogy megadja magát.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <fight type="single">
      <enemy id="5" />
      <enemy id="6" />
      <enemy id="7" />
      <flee>
        <loseItem id="4016" amount="2" />
        <next id="35"></next>
      </flee>
      <win>
        <loseItem id="4016" amount="2" />
        <next id="154"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="70a" display="70">
    <text>
        [p]Amikor előreugrasz, a Kentaurok meghúzzák íjaik húrját, és két nyílvesszőt röpítenek ki rád.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <text>
            [p]Az első nyílvessző eltalált, vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <gatherItem id="4057" />
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <text>
            [p]Az első nyílvessző mellément.[/p]
        </text>
      </result>
    </random>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <text>
            [p]A második nyílvessző eltalált, vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <gatherItem id="4058" />
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <text>
            [p]A második nyílvessző mellément.[/p]
        </text>
      </result>
    </random>
    <itemCheck type="items" id="(4057 and 4058) or (4057 and 4059) or (4058 and 4059)">
      <have>
        <text>
            [p]Vesztesz további 2 ÜGYESSÉG pontot is a csata idejére.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4016" amount="2" />
      </have>
      <after>
        <text>
            [p]Egyenként küzdj meg a Kentaurokkal az általad választott sorrendben. Ha kettővel végeztél (és még életben vagy), és a harmadikat legalább kétszer megsebezted, megengedheted neki, ha akarod, hogy megadja magát.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="1">
      <have>
        <fight type="single">
          <enemy id="6" />
          <enemy id="7" />
        </fight>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="2">
      <have>
        <fight type="single">
          <enemy id="5" />
          <enemy id="7" />
        </fight>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="pos" id="3">
      <have>
        <fight type="single">
          <enemy id="5" />
          <enemy id="6" />
        </fight>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="154">Ha végezni akarsz az utolsó Kentaurral</next>
    <next id="35">Ha úgy döntesz, hogy megkegyelmezel neki</next>
  </p>
  <!-- 71 -->
  <!-- 72 -->
  <!-- 73 -->
  <!-- 74 -->
  <!-- 75 -->
  <!-- 76 -->
  <!-- 77 -->
  <!-- 78 -->
  <!-- 79 -->
  <!-- 80 -->
  <!-- 81 -->
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <!-- 84 -->
  <p id="85">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor3/85.jpg" /][/p]
        [p]Minden neszre, minden mozgásra figyelve mész át a kopár síkságon. Lábad alatt hirtelen megmozdul a föld! Elveszted az egyensúlyodat és hanyatt esel.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <failure>
        <itemCheck type="items" id="2001 or 3001 or 3017 or 3038 or 3039 or 3048">
          <have>
            <text>
                [p]Olyan szerencsétlenül estél, hogy az egyik tárgyad összetört.[/p]
            </text>
            <loseItem id="2001,3001,3017,3038,3039,3048" amount="1" />
          </have>
          <dontHave>
            <itemCheck type="item" id="3002">
              <have>
                <text>
                    [p]Olyan szerencsétlenül estél, hogy az egyik tárgyad összetört.[/p]
                </text>
                <loseItem id="3002" />
              </have>
              <dontHave>
                <itemCheck type="item" id="3050">
                  <have>
                    <text>
                        [p]Olyan szerencsétlenül estél, hogy az egyik tárgyad összetört.[/p]
                    </text>
                    <loseItem id="3050" />
                  </have>
                </itemCheck>
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </failure>
    </test>
    <itemCheck type="item" id="4999">
      <dontHave>
        <text>
            [p]Amikor végre feltápászkodsz, riadtan veszed észre, hogy közvetlenül előtted megnyílik a föld, és előbb két hatalmas ollóban végződő kar nyúlik ki, majd a lyuk kiszélesedik, és egy óriási Baddu-Bogár bújik elő belőle, amely egyenesen feléd tart. [alt]Hogyan küzdesz meg vele?[/alt][/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="4102">
          <have>
            <next id="191">Ha varázsolsz</next>
            <next id="286">Ha fegyverrel vívsz meg vele</next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="286" singleChoiceText="Fegyvert rántasz."></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 86 -->
  <!-- 87 -->
  <!-- 88 -->
  <!-- 89 -->
  <!-- 90 -->
  <!-- 91 -->
  <!-- 92 -->
  <!-- 93 -->
  <p id="94">
    <text>
        [p]Már majdnem egy álló napja gyalogolsz.[/p]
    </text>
    <next id="16">Ha lepihensz valahol éjszakára és alszol egy jót</next>
    <next id="122">Ha inkább ébren maradsz, hátha valami veszély leselkedik rád, és búvóhelyet keresel magadnak</next>
  </p>
  <!-- 95 -->
  <!-- 96 -->
  <!-- 97 -->
  <!-- 98 -->
  <!-- 99 -->
  <!-- 100 -->
  <!-- 101 -->
  <!-- 102 -->
  <!-- 103 -->
  <!-- 104 -->
  <!-- 105 -->
  <!-- 106 -->
  <!-- 107 -->
  <p id="108">
    <text>
        [p]Úgy látod, megsértődik, amikor megtagadtad a kérését, és ismét a szájához emeli a furulyáját.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <text>
            [p]Ha akarsz, varázsolhatsz.[/p]
        </text>
        <spell name="SÁP" id="427" />
        <spell name="TÁN" id="353" />
        <spell name="TÁV" id="450" />
        <spell name="CSA" id="408" />
        <spell name="TIL" id="388" />
        <next id="248">Ha inkább megvárod, mi történik</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="248"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <p id="111">
    <text>
        [p]- Gyere csak ide, idegen - szót a vezérük. - Mi baklandi Kentaurok vagyunk. Mi járatban vagy itt, Baddu-Bakban? - Elmondod neki, hogy a Snatta Erdőbe tartasz, és nem akarod bántani őket. Egyikük suttogva mond valamit arról, hogy jó lenne megnézni, miféle értékeid vannak.[/p]
    </text>
    <next id="257">Ha nem tágítasz és megvárod, mit tesznek</next>
    <next id="313">Ha kardot rántasz</next>
  </p>
  <!-- 112 -->
  <!-- 113 -->
  <!-- 114 -->
  <!-- 115 -->
  <!-- 116 -->
  <!-- 117 -->
  <!-- 118 -->
  <!-- 119 -->
  <!-- 120 -->
  <!-- 121 -->
  <p id="122">
    <text>
        [p]Éjszaka is folytatod az utadat. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot, amiért alvás nélkül mész
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <text>
            tovább, és további 3 ÉLETERŐ pontot, ha semmit sem ettél a tegnapi nap folyamán.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            tovább.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="4101" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="230"></next>
  </p>
  <!-- 123 -->
  <!-- 124 -->
  <!-- 125 -->
  <!-- 126 -->
  <!-- 127 -->
  <!-- 128 -->
  <!-- 129 -->
  <p id="130">
    <text>
        [p]A Kígyógyűrű, amit kaptál, felbecsülhetetlen értékű lesz utadnak ebben a szakaszában, mert képes legyőzni a Főmágus Sárkánykígyóit. Ha az ujjadon van ez a gyűrű és a Sárkánykígyókkal találkozol, megparancsolhatod nekik, hogy fedjék fel el őtted a számodra fontos titkukat.[/p]
        [p]Bizonyos fejezetpontok alatt, amikor egy-egy Sárkánykígyóval találkozol (ezek a fejezetpontok mindig 3-mal végződnek), megparancsolhatod a Sárkánykígyónak, hogy tárja fel előtted titkát. Ehhez kattints a szövegben a Sárkánykígyó nevének első előfordulására. Ha ezt meg akarod tenni, emlékezned kell erre az utasításra, mert a fejezetekben erre külön már nem térünk ki, azaz ilyen lehetőséget nem ajánlunk fel.[/p]
    </text>
    <next id="1"></next>
  </p>
  <!-- 131 -->
  <!-- 132 -->
  <!-- 133 -->
  <!-- 134 -->
  <!-- 135 -->
  <!-- 136 -->
  <!-- 137 -->
  <!-- 138 -->
  <!-- 139 -->
  <!-- 140 -->
  <!-- 141 -->
  <!-- 142 -->
  <!-- 143 -->
  <!-- 144 -->
  <!-- 145 -->
  <!-- 146 -->
  <!-- 147 -->
  <!-- 148 -->
  <!-- 149 -->
  <p id="150">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor3/150.jpg" /][/p]
        [p]Kissé távolabb megpillantod a Halfarok Sziklát. Igen találó az elnevezése: a földből kiálló két sziklacsúcs valóban egy félig eltemetett hal farkára emlékeztet. Egy kis barlang előtt tábortűz lobog. Bekiáltasz a barlangba, ahonnan egy öreg ember csoszog elő. Azonnal felismered a faszellem arcát! Ez az öreg csakis Shadrack lehet![/p]
        [p]-    Már vártalak - mondja üdvözlésképpen az öreg. - Hallottam hírét, miféle vállalkozásra indultál el Kharéból. Nem tudom, vajon ostobaságod vagy bátorságod indított-e arra, hogy nekivágj Bakland zord vidékének, egy dologra azonban figyelmeztetni szeretnélek: Analandból még senkinek sem sikerült élve átvágnia Kakhabadon. Gyere, üljünk le a tűz mellé és beszéljük meg a dolgokat. Elképzelhető, hogy tudok neked segíteni. Előbb azonban szeretném megtudni, mi történik a Kikötővárosban.[/p]
        [p]Elmeséled neki a külvilág híreit. Étellel kínál, amit elfogyaszthatsz és
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4101">
      <have>
        <text>
            2
        </text>
        <add amount="2" to="stamina" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            1
        </text>
        <add amount="1" to="stamina" />
        <gatherItem id="4101" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            ÉLETERŐ ponttal jutalmazhatod magad. Kíváncsi vagy, mit tud az öreg a mampangi hírnökökről.[/p]
            [p]-    Ó, szóval a Hét Sárkánykígyó érdekel - kezdi. - Valóban itt vannak Baklandban, de azt nem tudtam, hogy a te küldetésed hírét vitték el Mampangba. Ha akarod, szívesen elmondom mindazt, amit tudok róluk, hisz ők nem az én barátaim. A legenda szerint úgy tizenkét évvel ezelőtt Mampang Főmágusa egy küzdelemben lekaszabolt egy hatalmas Hidrát, mely Felső Xamen barlangjaiban lakott. Oly félelmetes ellenség volt ez a teremtmény, hogy a Fővarázsló magával vitte annak hét fejét Mampangba, ahol a fekete mágia segítségével hét szárnyas Sárkánykígyóvá változtatta őket. Ezek a Sárkánykígyók a személyes hírnökei lettek, s hogy irántuk érzett bizalmáról tanúbizonyságot tegyen, kinevezte őket istenei mellé, azok pedig viszonzásképpen felhasználták ezeket az undorító kígyókat saját hatalmuk megerősítéséhez, hogy kellőképpen megvédhessék a Főmágust. A Nap erejét használta fel a Napkígyó létrehozásakor, a Hold erejét pedig a Holdkígyó megteremtésekor. A föld, a víz, a tűz és a levegő ereje segített a Főmágusnak a többi négy Sárkánykígyó megalkotásában. Az utolsó, vagyis az Időkígyó lett a legerősebb, a legnagyobb hatalmú. De mindegyik Sárkánykígyó egy ponton sérülékeny. Ha felfedezik ezt a pontját, akkor legyőzhető, de ha nem, egyetlen halandó sem képes erejének ellenállni. A Sárkánykígyók féltve őrzik sebezhetőségük titkát. Én egy dologról tudok: a Levegőkígyó képes rá, hogy testéből kilépve gázfelhővé váljék. Ebben az állapotában azonban meghal, ha nem tud perceken belül visszatérni a testébe. Ha védelem nélküli testét megsemmisíted, maga a teremtmény is elpusztul.[/p]
            [p]Későre jár. Az éjszakát Shadrack barlangjában töltheted - nyersz 3 ÉLETERŐ pontot. Reggel ismét útra kelhetsz. Mielőtt távoznál, Shadrack megajándékoz egy díszes Viharkürttel, amely segítségedre lesz utad során.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <next id="85">Ha most északnak mész tovább</next>
    <next id="230">Ha visszatérsz a főútra</next>
  </p>
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <!-- 153 -->
  <p id="154">
    <text>
        [p]Lepihensz a harc után, s közben átkutatod a Kentaurok holmiját. Találsz [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="4"]4 Aranytallért[/span], egy zsákocskában egy kevés finom barna [span class="takeItem" data-id="3027" data-amount="1"]homokot[/span], meg egy csomó zöld hajat. Amikor jobban megvizsgálod, akkor látod, hogy az egy [span class="takeItem" data-id="3034" data-amount="1"]paróka[/span]. Megtarthatod, amit találtál, és ismét útra kelsz.[/p]
    </text>
    <next id="273"></next>
  </p>
  <!-- 155 -->
  <!-- 156 -->
  <!-- 157 -->
  <!-- 158 -->
  <!-- 159 -->
  <!-- 160 -->
  <!-- 161 -->
  <!-- 162 -->
  <!-- 163 -->
  <!-- 164 -->
  <!-- 165 -->
  <!-- 166 -->
  <!-- 167 -->
  <!-- 168 -->
  <!-- 169 -->
  <!-- 170 -->
  <!-- 171 -->
  <!-- 172 -->
  <!-- 173 -->
  <!-- 174 -->
  <p id="175">
    <text>
        [p]Cselekedeted gyors visszavágásra ösztönzi őket. Veszedelmes közelből három nyílvesszőt röpítenek ki rád.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]Az első nyílvessző eltalál, vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
        <gatherItem id="4048" />
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]Az első nyílvessző elkerült.[/p]
        </text>
      </result>
    </random>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]A második nyílvessző eltalál, vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
        <gatherItem id="4049" />
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]A második nyílvessző elkerült.[/p]
        </text>
      </result>
    </random>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]A harmadik nyílvessző eltalál, vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
        <gatherItem id="4050" />
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]A harmadik nyílvessző elkerült.[/p]
        </text>
      </result>
    </random>
    <itemCheck type="items" id="4048 and 4049 and 4050">
      <have>
        <text>
            [p]A három nyílvessző komolyan megsebez.[/p]
        </text>
        <next id="325"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Melyik varázslatot akarod elmondani?[/p]
        </text>
        <spell name="POR" id="495" />
        <spell name="ZAV" id="391" />
        <spell name="ZUH" id="445" />
        <spell name="NYI" id="476" />
        <spell name="DEM" id="422" />
        <next id="70">Ha egyik varázslat sem szimpatikus</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor3/176.jpg" /][/p]
        [p]Egy gödörhöz érsz, melynek mélyéről jajgatást hallasz. Amikor lenézel, egy vézna, sötét bőrű embert pillantasz meg, aki a gödör mélyén ül és furulyázik. Vagy fél tucat kígyó tekereg előtte a levegőben.[/p]
    </text>
    <next id="200">Ha lekiabálsz neki</next>
    <next id="218">Ha fegyvereddel fürgén beugrasz a gödörbe</next>
    <next id="318">Ha inkább szép csöndben elosonsz innen</next>
  </p>
  <!-- 177 -->
  <p id="178">
    <text>
        [p]Melyik varázslatot választod?[/p]
    </text>
    <spell name="FAL" id="337" />
    <spell name="KÖD" id="380" />
    <spell name="TIV" id="430" />
    <spell name="FIX" id="463" />
    <spell name="HOM" id="483" />
    <next id="258">Ha egyik varázslat sem szimpatikus, és inkább kardot rántanál</next>
  </p>
  <!-- 179 -->
  <!-- 180 -->
  <!-- 181 -->
  <!-- 182 -->
  <!-- 183 -->
  <!-- 184 -->
  <!-- 185 -->
  <!-- 186 -->
  <!-- 187 -->
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <!-- 190 -->
  <p id="191">
    <text>
        [p]Gyorsan döntsd el, melyik varázslatot alkalmazod:[/p]
    </text>
    <spell name="KIN" id="370" />
    <spell name="NÖV" id="440" />
    <spell name="NAP" id="334" />
    <spell name="EME" id="488" />
    <spell name="VAK" id="345" />
    <next id="286">Ha egyik lehetőség sem szimpatikus, és inkább kardot rántanál</next>
  </p>
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <!-- 194 -->
  <!-- 195 -->
  <!-- 196 -->
  <!-- 197 -->
  <!-- 198 -->
  <!-- 199 -->
  <p id="200">
    <text>
        [p]Az ember leteszi a furulyát. - Ssssszzz, csssssss, úgy hallom, csússszómásssszó nővéreimmmmm, hogy valaki sssszzzzólít minket. -Felnéz és int, hogy mássz le hozzá. - Egy látogatóóóóó! Gyere cccssaak, idegen![/p]
    </text>
    <next id="301">Ha lemászol a gödörbe</next>
    <next id="318">Ha inkább otthagyod ezt az embert a kígyóival együtt</next>
  </p>
  <!-- 201 -->
  <p id="202">
    <text>
        [p]Egyenként támadnak rád a kígyók és beléd mélyesztik a fogukat. Sorban küzdj meg velük.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
      <enemy id="11" />
      <enemy id="12" />
      <enemy id="13" />
      <enemy id="14" />
      <enemy id="15" />
      <loseRound totalCount="1">
        <gatherItem id="4067" />
      </loseRound>
    </fight>
    <fight type="single">
      <enemy id="16" />
      <anyRound totalCount="5">
        <interrupt />
      </anyRound>
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="16">
      <have>
        <next id="312"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="260"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 203 -->
  <!-- 204 -->
  <!-- 205 -->
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <!-- 208 -->
  <!-- 209 -->
  <!-- 210 -->
  <!-- 211 -->
  <!-- 212 -->
  <!-- 213 -->
  <!-- 214 -->
  <!-- 215 -->
  <p id="216">
    <text>
        [p]Amint megsebzed a teremtményt, a szájából kis sugárban folyadék fröccsen a lábadra. Égető fájdalmat érzel, és már tudod, hogy a lény nyála szétmarhatja a húsodat. Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot a lábadon esett sérülésért. Folytasd a küzdelmet.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="216a"></next>
  </p>
  <p id="216a" display="216">
    <text>
        [p]Folytasd a küzdelmet.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="8" />
      <loseRound enemy="8">
        <interrupt />
      </loseRound>
      <win>
        <loseItem id="4003" />
      </win>
    </fight>
    <itemCheck type="enemy" id="8">
      <have>
        <random>
          <result max="1" min="1">
            <text>
                [p]A bogár nyála az arcodat éri. Vesztesz 3 ÉLETERŐ 
            </text>
            <add amount="-3" to="stamina" />
            <itemCheck type="item" id="4060">
              <have>
                <text>
                    pontot.[/p]
                </text>
              </have>
              <dontHave>
                <text>
                    pontot és megvakulsz a bal szemedre.[/p]
                </text>
                <gatherItem id="4060" />
              </dontHave>
            </itemCheck>
          </result>
          <result max="2" min="2">
            <text>
                [p]A bogár nyála a kardforgató karodat éri. Vesztesz 2 ÉLETERŐ és 1 UGYESSÉG pontot.[/p]
            </text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
            <add amount="-1" to="skill" />
          </result>
          <result max="3" min="3">
            <text>
                [p]A bogár nyála a másik karodat éri. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
            </text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
          </result>
          <result max="4" min="4">
            <text>
                [p]A bogár nyála a lábadat éri. Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
            </text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
          </result>
          <result max="6" min="5">
            <text>
                [p]A bogár nyála nem talált el.[/p]
            </text>
          </result>
        </random>
        <next id="216a"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="24"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 217 -->
  <p id="218">
    <text>
        [p]Hangos ordítással beveted magad a gödörbe, hogy ráijessz a Kígyóbűvölőre. Az azonban, ahelyett hogy megijedne, pergőbb ritmusú dalba kezd. Rémülten veszed észre, hogy a kígyók vadul rád vetik magukat.[/p]
    </text>
    <next id="202"></next>
  </p>
  <!-- 219 -->
  <!-- 220 -->
  <!-- 221 -->
  <!-- 222 -->
  <!-- 223 -->
  <!-- 224 -->
  <!-- 225 -->
  <!-- 226 -->
  <!-- 227 -->
  <!-- 228 -->
  <!-- 229 -->
  <p id="230">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sor3/230.jpg" /][/p]
        [p]Amint mész az úton, egyszer csak nyugat felől valami mozgásra leszel figyelmes a távolban. Hatalmas porfelhőt kavarva három alak vágtat át szélsebesen a pusztán. Hirtelen irányt változtatnak és feléd száguldanak. Itt nincs hová elrejtőznöd, tehát nem tudsz mást tenni, hagyod őket, hogy tegyék, amit akarnak. Amikor közelebb érnek hozzád, akkor látod, hogy három lovas vágtat feléd. Jobban megnézed őket, és rájössz, hogy ezek nem lovasok, hanem Kentaurok. Gyorsan fontolóra kell venned, miként üdvözlöd őket.[/p]
    </text>
    <next id="111">Ha barátságos leszel</next>
    <next id="313">Ha támadóan lépsz fel</next>
  </p>
  <!-- 231 -->
  <!-- 232 -->
  <!-- 233 -->
  <!-- 234 -->
  <!-- 235 -->
  <!-- 236 -->
  <!-- 237 -->
  <!-- 238 -->
  <!-- 239 -->
  <!-- 240 -->
  <!-- 241 -->
  <!-- 242 -->
  <!-- 243 -->
  <!-- 244 -->
  <!-- 245 -->
  <!-- 246 -->
  <!-- 247 -->
  <p id="248">
    <text>
        [p]Amikor felhangzik a furulyaszó, szorongásod enyhül. Lágy, nyugodt dallam száll feléd. Teljesen átszellemülten hallgatod a játékát, miközben a szemed kezd lecsukódni. Rájössz, hogy hipnózis alatt állsz! Lefekszel a földre, és ekkor a furulya néhány élesen sípoló hangot ad ki. Kezed hirtelen megváltozik, ujjaidon pikkelyek nőnek! Megdörzsölöd az arcodat, és érzed, hogy a bőröd megkeményedett. Szája mosolyra húzódik, amikor kárörvendve végignéz legújabb áldozatán. Arra ítéltettél, hogy életed végéig a Kígyóbűvölő háziállatkája légy.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 249 -->
  <!-- 250 -->
  <!-- 251 -->
  <!-- 252 -->
  <!-- 253 -->
  <!-- 254 -->
  <!-- 255 -->
  <!-- 256 -->
  <p id="257">
    <text>
        [p]A vezér csöndre inti a többieket. - Pofa be, tökfejek! - parancsolja nekik. - Senki nem olyan bolond, hogy úgy keljen át e síkságon, hogy valamilyen módon ne gondoskodjon a saját védelméről. Varázsló vagy-e, barátom? - Közlöd velük, hogy az vagy, és felajánlod, hogy Szerencsét varázsolsz nekik, ha cserébe segítenek neked. Amikor az ajánlatodat meghallják, tűzbe jönnek, és patájukat a földhöz csapkodva mosolyogva néznek rád: - Hát akkor kössünk üzletet! Miben lehetnénk a szolgálatodra? - Megkéred őket, hogy segítsenek utadon. - Ha akarod, elvihetünk egy darabon a síkságon át, de innen igencsak távol van minden civilizált hely. Északnyugatra lakik Manata, a Kígyóbűvölő, északkeletre pedig még mindig ott van az a karaván, amely Kharéba tart. Mondd meg, hová akarsz menni, és mi elviszünk. Előbb azonban add ide a jutalmunkat! - Motyogsz néhány szót, majd ujjadat megcsóválod feléjük, és közlöd velük, hogy megáldottad őket, szerencséjük lesz. A Kentaurok nem tartoznak a legokosabb lények közé, és büszkén tekintenek egymásra. Mit felelsz, hová vigyenek?[/p]
    </text>
    <next id="64">Ha azt kéred, hogy északnyugatra</next>
    <next id="2">Ha azt kéred, hogy északkeletre</next>
  </p>
  <p id="258">
    <text>
        [p]Kardot rántasz, és várod a teremtmények támadását. A madarak nagy szárnycsapkodások közepette támadóvonalba fejlődnek, és lecsapni készülnek. Mivel igen gyorsan röpülnek, nehéz ellenfelek lesznek. Vívd meg velük a harcot:[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="1" />
      <enemy id="2" />
      <enemy id="3" />
      <enemy id="4" />
      <anyRound totalCount="3">
        <interrupt />
      </anyRound>
    </fight>
    <next id="314"></next>
  </p>
  <!-- 259 -->
  <!-- 260 -->
  <!-- 261 -->
  <!-- 262 -->
  <!-- 263 -->
  <!-- 264 -->
  <!-- 265 -->
  <!-- 266 -->
  <!-- 267 -->
  <!-- 268 -->
  <!-- 269 -->
  <!-- 270 -->
  <!-- 271 -->
  <!-- 272 -->
  <!-- 273 -->
  <!-- 274 -->
  <!-- 275 -->
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <!-- 278 -->
  <!-- 279 -->
  <!-- 280 -->
  <!-- 281 -->
  <!-- 282 -->
  <!-- 283 -->
  <!-- 284 -->
  <!-- 285 -->
  <p id="286">
    <text>
        [p]Mindketten harcra készen álltok:[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="8" />
      <winRound enemy="8" totalCount="1">
        <interrupt />
      </winRound>
    </fight>
    <next id="216"></next>
  </p>
  <!-- 287 -->
  <!-- 288 -->
  <!-- 289 -->
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <!-- 292 -->
  <!-- 293 -->
  <!-- 294 -->
  <!-- 295 -->
  <!-- 296 -->
  <!-- 297 -->
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <!-- 300 -->
  <p id="301">
    <text>
        [p]Bemászol a gödörbe, és beszélsz a Kígyóbűvölővel, aki túlzottan barátságosnak bizonyul, és nem tudod, hogy higgyél-e neki, vagy sem. A kígyók mind téged néznek, de nem mozdulnak. A férfi megkér, hogy mutasd meg neki azokat a tárgyakat, amelyeket utad során szereztél.[/p]
    </text>
    <next id="87">Ha kinyitod a hátizsákodat, és megmutatod, mi van benne</next>
    <next id="108">Ha nem mutatsz neki semmit, ehelyett inkább felőle kezdesz érdeklődni</next>
  </p>
  <!-- 302 -->
  <!-- 303 -->
  <!-- 304 -->
  <!-- 305 -->
  <!-- 306 -->
  <!-- 307 -->
  <!-- 308 -->
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <!-- 311 -->
  <p id="312">
    <text>
        [p]A férfi behúzódik a gödör egyik sarkába, és furulyáját a szájához illeszti. Ráveted magad, hogy végezz vele, de ekkor valami furcsa érzés kerít hatalmába.[/p]
    </text>
    <next id="248"></next>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p]Amikor fegyvert rántasz ellenük, megmarkolják íjukat, belehelyezik a nyílvesszőjüket, és megcéloznak. Farkasszemet néztek, [alt]és el kell döntened, mit teszel[/alt].[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="4102">
      <have>
        <next id="175">Ha eldobod a fegyveredet, és gyorsan varázsolsz</next>
        <next id="70">Ha odapattansz hozzájuk, és megtámadod őket</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="70" singleChoiceText="majd odapattansz hozzájuk, és megtámadod őket"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="314">
    <text>
        [p]Az Éjszakai Sólymok a fejed fölött köröznek, és újabb támadásra készülnek ellened. Zárt alakzatuk hirtelen felbomlik, és vijjogásuk is megváltozik. Valami megzavarta őket, és szemmel láthatólag ez idézte elő a változást viselkedésükben. Te azonban semmit sem látsz.[/p]
        [p]A következő pillanatban különös alak ölt testet a madarak gyűrűjében. Egy Aranybóbitás Sas jelenik meg, mely veszedelmes csőrével rátámad a rikoltozó Éjszakai Sólymokra Jók voltak hozzád a szellemek. Az Aranybó-bitás Sasokat Analandban harci madaraknak képezik ki. De mit keres itt ez a hatalmas Sas, távol otthonától? A Sas borotvaéles csőrével az egyik Éjszakai Sólyom testébe váj, míg karmaival egy másik madár tollait tépi meg. A másik két Sólyom villámgyorsan elhúz nyugat felé. Miután elmúlik a veszély, a Sas leszáll melléd a földre. A nyakában egy kis tokban, melyet Analand Királyának pecsétje zár le, üzenetet találsz. Ez áll benne: „Remélem, levelem jó egészségben talál, de kénytelen vagyok egy veszélyre felhívni a figyelmedet. Küldetésedről tudomást szereztek! A mampangi figyelő szemek kilesték tervünket, és híre csakhamar eljut a sötét erődbe. Túl későn fedeztük fel a kémeket, a Fővarázsló leghűségesebb szolgáit, a Hét Sárkánykígyót, akik már úton vannak küldetésed hírével Felső Xamenba. Mostanra már el kellett érniük Baklandot, ahol különválnak, és egyenként folytatják tovább az utat. Ha képes vagy még rá, kutasd fel őket, hisz valahol meg kell majd állniuk, hogy pihenjenek és egyenek. Végezz e teremtményekkel, még mielőtt célba érnének, máskülönben a Főmágus rettenetes fogadtatásban fog részesíteni. Keresd meg Shadrackot, a Remetét, és kérj tanácsot tőle, mert az ő tudománya nélkül teljesen hiábavaló akárcsak egyetlen lépést is tenned Baklandban. Szívünk minden melegével melletted vagyunk.”[/p]
        [p]Föltekintesz a nagy madárra, mely ezt a számodra igen fontos üzenetet hozta, de az már eltűnt. Miután feladatát teljesítette, minden bizonnyal a láthatatlanság leple alatt visszaröpült Analandba.[/p]
        [p]Ismét átolvasod az üzenetet, majd elteszed a zubbonyod zsebébe. Az utasítás világos. Ahhoz, hogy küldetésed sikerrel járjon, meg kell találnod és el kell pusztítanod a Főmágus hírnökeit, még mielőtt azok eljutnának jöttöd hírével Mampangba.[/p]
    </text>
    <next id="48"></next>
  </p>
  <!-- 315 -->
  <!-- 316 -->
  <!-- 317 -->
  <p id="318">
    <text>
        [p]Északnyugat felé folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="47"></next>
  </p>
  <!-- 319 -->
  <!-- 320 -->
  <!-- 321 -->
  <!-- 322 -->
  <!-- 323 -->
  <!-- 324 -->
  <p id="325">
    <text>
        [p]A földre zuhansz, és ekkor a Kentaurok vezére beléd rúg a patájával. Amikor látja, hogy nem tudsz visszavágni, lehajol hozzád, átkutatja a holmidat, és mindent elszed tőled. A Kentaurok azt hiszik, halott vagy, és elvágtatnak. De te nem haltál még meg. Kis pihen ő után összeszeded magad, de minden tárgyadat és élelmedet is elvesztetted.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1001,1002,1003,1004,1005,1006,1007,2000,2001,2002,2003,3001,3002,3007,3008,3009,3010,3011,3012,3013,3014,3015,3016,3017,3018,3019,3020,3021,3022,3023,3024,3025,3026,3027,3028,3029,3030,3031,3032,3034,3035,3036,3037,3038,3039,3042,3043,3044,3045,3046,3047,3048,3049,3050,3051,3201,3202,3203,3204,3205" amount="999" />
    <next id="273"></next>
  </p>
  <!-- 326 -->
  <!-- 327 -->
  <!-- 328 -->
  <!-- 329 -->
  <!-- 330 -->
  <!-- 331 -->
  <!-- 332 -->
  <!-- 333 -->
  <p id="334">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3035">
      <have>
        <text>
            [p]Varázslatod hatására a Napékszer vakító fényével egyenesen a Bogár szemébe világít. Addig világítasz a szemébe, amíg az állat meghátrál. Jól sejtetted, ez a föld alatt élő bogár képtelen elviselni a fényt. Visszabújik a lyukba, és eltűnik a föld alatt.[/p]
        </text>
        <next id="24"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Vonj le magadtól 3 ÉLETERŐ pontot, mert a Bogár megtámad, mialatt varázsolni próbálsz.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
        <next id="286"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 335 -->
  <!-- 336 -->
  <p id="337">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot. Varázslatod hatására mágikus védőfal emelkedik közéd és ellenséged közé. Az Éjszakai Sólymok nem képesek áthatolni ezen a falon, de könnyűszerrel körülrepülik azt. Terved nem tudja megállítani őket.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="258"></next>
  </p>
  <!-- 338 -->
  <!-- 339 -->
  <!-- 340 -->
  <!-- 341 -->
  <!-- 342 -->
  <!-- 343 -->
  <!-- 344 -->
  <p id="345">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Varázslatod hatására védetté válsz mindennemű varázslattal szemben. Sajnos igyekezeted hiábavaló volt, mert semmiféle varázslat nincs a közeledben. Időközben a Bogár rád támad, és beléd mar. Újabb 2 ÉLETERŐ pontot vesztesz a sebesülésed miatt. Ránts kardot![/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="286"></next>
  </p>
  <!-- 346 -->
  <!-- 347 -->
  <!-- 348 -->
  <!-- 349 -->
  <!-- 350 -->
  <!-- 351 -->
  <!-- 352 -->
  <p id="353">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <text>
            [p]Elkezdesz játszani a bambuszfurulyán és varázsolsz. A férfi szája mosolyra húzódik. - Ssssszzzóval, kedvesssss hugicccccáim - mondja nevetve. - A mi barátunk ssszzzzintén zenéssssssz! - Nem ezt vártad ettől a varázslattól; úgy látszik, zenéd nincs hatással a férfia. Mivel ez a teremtmény is mesteri fokon játszik a varázsfurulyán, az ő játéka viszont rád hatással van...[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A varázslat nem működik.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="248"></next>
  </p>
  <!-- 354 -->
  <!-- 355 -->
  <!-- 356 -->
  <!-- 357 -->
  <!-- 358 -->
  <!-- 359 -->
  <!-- 360 -->
  <!-- 361 -->
  <!-- 362 -->
  <!-- 363 -->
  <!-- 364 -->
  <!-- 365 -->
  <!-- 366 -->
  <!-- 367 -->
  <!-- 368 -->
  <!-- 369 -->
  <p id="370">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Megbűvölöd a közeli sziklát, amely varázslatod hatására kis halom kinccsé változik. Illúzióvarázslatod a legcsekélyebb hatással sincs a Baddu-Bogárra. Hatalmas karját feléd lendíti, és megtántorodsz. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Úgy döntesz, jobb, ha fegyvereddel küzdesz meg vele.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-4" />
    <next id="286"></next>
  </p>
  <!-- 371 -->
  <!-- 372 -->
  <!-- 373 -->
  <!-- 374 -->
  <!-- 375 -->
  <!-- 376 -->
  <!-- 377 -->
  <!-- 378 -->
  <!-- 379 -->
  <p id="380">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Varázsolsz és várod a hatást, de nem történik semmi! Mialatt várod, hogy varázslatod működjön, az egyik Éjszakai Sólyom csőrével belehasít az arcodba. Vonj le magadtól még 1 ÉLETERŐ pontot! Jobb lett volna, ha kardot rántasz, mielőtt a madarak rád támadnak.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-3" />
    <next id="258"></next>
  </p>
  <!-- 381 -->
  <!-- 382 -->
  <!-- 383 -->
  <!-- 384 -->
  <!-- 385 -->
  <!-- 386 -->
  <!-- 387 -->
  <p id="388">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3002">
      <have>
        <text>
            [p]Felhúzod a csuklódra a Csont Karperecet és varázsolsz. Varázslatoddal azt az illúziót kelted, mintha a Kígyóbűvölő kígyói kimásznának a gödörből, erre a férfi furulyáját eldobva utánuk ered. Ez annyi idejét fogja elrabolni, hogy ezalatt nyugodtan körülnézhetsz a gödörben. Persze nagyon óvatosnak kell lenned, hisz a valódi kígyók mind ott vannak a gödörben.[/p]
        </text>
        <next id="260"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A varázslat nem működik.[/p]
        </text>
        <next id="248"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 389 -->
  <!-- 390 -->
  <p id="391">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Varázslatod csak az egyik Kentaurt éri, aki megrázza a fejét és némán néz a többiekre. Most itt a lehetőség a támadásra. Az a Kentaur, akit elvarázsoltál, nem vesz részt a harcban és könnyűszerrel megölheted, miután a másik kettővel végeztél. Melyik Kentaurral nem akarsz megküzdeni?[/p]
        [div]
          [span class="skillTitle"]
              Ügyesség
          [/span]
          [span class="staminaTitle"]
              Életerő
          [/span]
        [/div]
        [div id="ffEnemyList"]
            [span data-enemy-id="5" data-enemy-name=""]Első Kentaur[/span]
            [span data-enemy-id="5" data-enemy-skill=""]8[/span]
            [span data-enemy-id="5" data-enemy-stamina=""]7[/span]
            [br]
            [span data-enemy-id="6" data-enemy-name=""]Második Kentaur[/span]
            [span data-enemy-id="6" data-enemy-skill=""]7[/span]
            [span data-enemy-id="6" data-enemy-stamina=""]6[/span]
            [br]
            [span data-enemy-id="7" data-enemy-name=""]Harmadik Kentaur[/span]
            [span data-enemy-id="7" data-enemy-skill=""]7[/span]
            [span data-enemy-id="7" data-enemy-stamina=""]8[/span]
        [/div]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="70a" pos="1">Az elsővel?</next>
    <next id="70a" pos="2">A másodikkal?</next>
    <next id="70a" pos="3">A harmadikkal?</next>
  </p>
  <!-- 392 -->
  <!-- 393 -->
  <!-- 394 -->
  <!-- 395 -->
  <!-- 396 -->
  <!-- 397 -->
  <!-- 398 -->
  <!-- 399 -->
  <!-- 400 -->
  <!-- 401 -->
  <!-- 402 -->
  <!-- 403 -->
  <!-- 404 -->
  <!-- 405 -->
  <!-- 406 -->
  <!-- 407 -->
  <p id="408">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Varázslatod hatására egy vészcsengő szólal meg benned, ami arra int, hogy óvakodj ettől az alaktól. A zenéje ugyanis bűvös zene! Két választásod van: vagy együttműködsz vele, vagy elhagyod ezt a helyet, amilyen gyorsan csak tudod.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <next id="87">Ha együttműködsz vele, felajánlhatod neki, hogy megmutatod, mit rejt a hátizsákod</next>
    <next id="318">Ha inkább elhagyod ezt a helyet, megteheted, amennyiben gyorsan kimászol ebből a gödörből, és magára hagyod a fickót</next>
    <next id="248">Azt is megteheted azonban, hogy egyszerűen meghallgatod a játékát</next>
  </p>
  <!-- 409 -->
  <!-- 410 -->
  <!-- 411 -->
  <!-- 412 -->
  <!-- 413 -->
  <!-- 414 -->
  <!-- 415 -->
  <!-- 416 -->
  <!-- 417 -->
  <!-- 418 -->
  <!-- 419 -->
  <!-- 420 -->
  <!-- 421 -->
  <p id="422">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Varázsolsz az egyik Kentaur ellen. Ránéz az íjára és azonnal ledobja a földre. Másik két társa hatalmas szemeket mereszt rá, ő pedig üresen bámul bele a világba. Megragadod a kínálkozó alkalmat, és támadsz.[/p]
        [p]Egyenként küzdj meg a Kentaurokkal. Miután az első kettővel végeztél, a harmadiknak megengedheted, hogy adja meg magát.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="9" />
      <enemy id="6" />
      <enemy id="7" />
      <flee>
        <loseItem id="4016" amount="2" />
        <next id="35"></next>
      </flee>
      <win>
        <loseItem id="4016" amount="2" />
        <next id="154"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 423 -->
  <!-- 424 -->
  <!-- 425 -->
  <!-- 426 -->
  <!-- 427 -->
  <!-- 428 -->
  <!-- 429 -->
  <p id="430">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ Pontot. Miközben varázsolsz, a madarak támadásra készülnek. Amikor azonban varázslatod működni kezd, a madarak röptükben megállnak, mintha utasítást várnának. Megparancsolod neki, hogy repüljenek el délre. Megfordulnak a levegőben, és visszarepülnek a Kikötővárosba. Amikor a varázslat hatása megszűnik, a madarak ismét visszatérnek és újra támadnak.[/p]
    </text>
    <next id="314"></next>
  </p>
  <!-- 431 -->
  <!-- 432 -->
  <!-- 433 -->
  <!-- 434 -->
  <!-- 435 -->
  <!-- 436 -->
  <!-- 437 -->
  <!-- 438 -->
  <!-- 439 -->
  <p id="440">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Amikor varázslatod hatására hatalmasra nősz, a Bogár megáll. Kétszeres ÜGYESSÉG ponttal támadsz rá.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-2" />
    <gatherItem id="4003" />
    <next id="286"></next>
  </p>
  <!-- 441 -->
  <!-- 442 -->
  <!-- 443 -->
  <!-- 444 -->
  <p id="445">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Varázsolsz, és várod a hatást. Közben egy újabb nyílvesszőt röpítenek ki feléd.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]A Kentaur eltalál, és 2 ÉLETERŐ pont kárt tesz benned.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]A Kentaur elvét.[/p]
        </text>
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]A Kentaurok ismét megfeszítik íjaikat. Ebben a helyzetben már nincs értelme varázsolni! Jobban teszed, ha gyorsan támadsz.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
  </p>
  <!-- 446 -->
  <!-- 447 -->
  <!-- 448 -->
  <!-- 449 -->
  <p id="450">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. Miközben a varázslással bajlódsz, meghallod a furulyaszót.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-1" />
    <next id="248"></next>
  </p>
  <!-- 451 -->
  <!-- 452 -->
  <!-- 453 -->
  <!-- 454 -->
  <!-- 455 -->
  <!-- 456 -->
  <!-- 457 -->
  <!-- 458 -->
  <!-- 459 -->
  <!-- 460 -->
  <!-- 461 -->
  <!-- 462 -->
  <p id="463">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. Amíg arra vársz, hogy varázslatod működjön, két Éjszakai Sólyom rád támad, és éles csőrével végighasítja a bőrödet. Vesztesz újabb 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add to="stamina" amount="-3" />
    <next id="258"></next>
  </p>
  <!-- 464 -->
  <!-- 465 -->
  <!-- 466 -->
  <!-- 467 -->
  <!-- 468 -->
  <!-- 469 -->
  <!-- 470 -->
  <!-- 471 -->
  <!-- 472 -->
  <!-- 473 -->
  <!-- 474 -->
  <!-- 475 -->
  <p id="476">
    <text>
        [p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Varázsolsz, és várod a hatást, de semmi sem történik. Varázslatod arra jó, hogy bezárt ajtókat nyisson ki! Időközben az egyik Kentaur egy újabb nyílvesszőt lő ki feléd. [/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]A Kentaur eltalál, és 2 ÉLETERŐ pont kárt tesz benned.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]A Kentaur lövése célt téveszt.[/p]
        </text>
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Azaz egyetlen megoldás számodra, ha addig támadsz rájuk, amíg ,,újratöltik'' íjaikat.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="70"></next>
  </p>
  <!-- 477 -->
  <!-- 478 -->
  <!-- 479 -->
  <!-- 480 -->
  <!-- 481 -->
  <!-- 482 -->
  <p id="483">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="3027">
      <have>
        <text>
            Előveszed a homokot és varázsolsz, de nem mész vele sokra, hisz az Éjszakai Sólymok nem nagyon szoktak futóhomokba veszni.
        </text>
        <loseItem id="3027" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mivel nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. 
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            Miközben a varázslással vagy elfoglalva, két madár alászáll a magasból, és éles csőrével felhasítja a bőrödet! Újabb 2 ÉLETERŐ pontot vesztesz.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="258"></next>
  </p>
  <!-- 484 -->
  <!-- 485 -->
  <!-- 486 -->
  <!-- 487 -->
  <p id="488">
    <text>
        [p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot. Miközben varázsolsz, ujjaddal a teremtmény felé mutatsz, és fényes villámot lövellsz ki rá. A villám ujjbegyedből egyenesen a teremtmény testébe csapódik. A Bogár felüvölt, amikor a villám belécsap, de ahelyett, hogy megölné, csak felbőszíti. Kemény páncélteste nem sérül meg - az állat viszont igen dühös. Küzdj meg a Baddu-Bogárral, de az első Forduló után 4 ponttal növeld a Bogár Támadóerejét, mert igen vadul támad.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="286"></next>
  </p>
  <!-- 489 -->
  <!-- 490 -->
  <!-- 491 -->
  <!-- 492 -->
  <!-- 493 -->
  <!-- 494 -->
  <p id="495">
    <text>
        [p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot. Nem alkalmazhatod ezt a varázslatot, mert nem rendelkezel az ehhez szükséges tárggyal. Az egyik Kentaur egy újabb nyílvesszőt lő ki rád.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <text>
            [p]A Kentaur eltalál, és 2 ÉLETERŐ pont kárt tesz benned.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <text>
            [p]A Kentaur elvét.[/p]
        </text>
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Gyengécskére sikerült varázslásod után fegyvereddel kell rájuk vetned magad. De siess! Íjaikat máris ,,újratöltik''![/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="70"></next>
  </p>
</content>
