<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/ff.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="ffBackCoverTitle"]Könyv és társasjáték az, amit a kezedben tartasz, amelynek főhőse TE vagy![/p]
        [p]A távoli Jégtű-hegyekben, a Kristálybarlangok mélyén él a gyönyörű, ám végtelenül gonosz és félelmetes vérszívó vámpír, a Hóboszorkány, aki azon mesterkedik, hogy egy új jégkorszak rémületét hozza a világra, amelyen egyedül ő kíván uralkodni. Egy bátor prémvadász, a Hóboszorkány egyik áldozata, a karjaid közt hal meg, és óriási feladatot bíz rád: keresd meg a Kristálybarlangok mélyén a gonosz vámpírt, és végezz vele. Szarencse kísérjen utadon! [/p]
        [p]TE döntöd el, mikor, melyik utat választod, milyen csellel kerülsz ki a csapdákból, melyik teremtménnyel csapsz össze.[/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="ffAttribute"]Ügyesség[/span]: [span id="ffSkill"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Életerő[/span]: [span id="ffStamina"]dobj két kockával és adj 12-t a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice2.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="ffAttribute"]Szerencse[/span]: [span id="ffLuck"]dobj egy kockával és adj 6-ot a dobott számhoz[img src="resources/ff/dice1.gif" class="ffDice" /].[/span][/p]
        [p]Válassz egy italt:
          [select id="ffDefaultPotion"]
              [option value="2001" selected="selected"]Ügyesség Itala[/option]
              [option value="2002"]Erő Itala[/option]
              [option value="2003"]Szerencse Itala[/option]
          [/select]
        [/p]
        [button data-generator-button="ff"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Háttértörténet">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/0.jpg" /][/p]
        [p]A tél Észak-Allansiában mindig kegyetlen és keserves. Gyakran havazik, jeges szél fúj, a fagy csontig hatol. Néhány hete egy Big Jim Sun nevezetű kereskedő azzal fogadott fel, hogy biztosíts védelmet karavánja számára az északi kolóniához vezető hosszú úton. Lóvonta szánjait ruhával, szerszámokkal, fegyverekkel, sózott hússal, fűszerekkel és teával pakolta meg, amit prémekre és mamutagyarból készült csontfaragványokra akar majd elcserélni. Big Jim odafelé sose szokott aggódni, mivel a banditák általában csak visszafelé támadják meg a karavánokat – nem ő az egyetlen, aki felismerte az északi áruk értékét.[/p]
        [p]Hat szán élén haladsz, amikor épp egy befagyott tavon kellene átkelnetek. A távolban a Jégtű-hegyek felhőből kibukkanó hósapkás csúcsai merednek az ég felé. A célotok a hegy lába, ahol az északiak a vásárokat szokták tartani. Enyhén havazik. Megállsz, a kardoddal megdöfködöd a jeget, hogy megtudd, vajon kibírja-e a szánok súlyát, amikor hirtelen egy vadászkürt fülsiketítő hangja töri meg a csendet. Felállsz és visszarohansz a karavánhoz, hogy beszélj Big Jimmel. A második szán bakján ül, a hajtó mellett, és hosszú szárú pipát szív. Hatalmas ember, nagy, bozontos szakállal – igazán tiszteletet parancsoló jelenség. Kék szemével a látóhatárt fürkészi, az élet jelei után kutatva. – Úgy hangzik, mintha a kolónia felől jönne – mondja mély hangon. – Jó lenne, ha elmennél és kiderítenéd, mi történt. Lehet, hogy baj van. Aztán siess vissza.[/p]
        [p]Elindulsz a Jégtű-hegy lábánál fekvő kolónia felé. Két óra múltán szörnyű mészárlás színhelyére érsz. A hó piroslik a vértől, a fakunyhók szétzúzva, lerombolva. Hat ember holtan fekszik a hóban, testüket szétszabdalták, csatabárdjaik mellettük hevernek. A lábnyomokból ítélve egy óriási méretű lény támadhatta meg őket. A halványuló napvilágnál elmeséled a kolóniával történt szörnyűségeket. Big Jim körbeállítja a szánokat, hogy éjszakára védelmet nyújtsanak az embereinek. A kör közepén tüzet raktok, Big Jimmel együtt te is mellé telepszel. Mindenki izgatott, még őrt is állíttok. Big Jim halkan megkérdi tőled, hogy hajlandó vagy-e elpusztítani a szörnyű teremtményt, mert máskülönben az ő üzletének örökre vége. Mosolyogva azt válaszolod, hogy megölöd a vadállatot, de csak ha 50 arany üti érte a markodat. Big Jimnek leesik az álla az összeg hallatán, és csak hosszas alkudozások után hajlandó elfogadni követelésedet. A havazás végül eláll; mikor nyugovóra térsz, gondolataid a közelgő vadászat körül forognak.[/p]
        [p]Mikor reggel felébredsz, a tűzből már csak pislákoló parázs maradt. Gyér füst száll fel a hajnali ködben. Egyetlen hang sem töri meg a reggeli csöndet. Odasétálsz az alvó Big Jimhez, és megérinted a vállát. Felriad. Közlöd vele, hogy indulsz, és reméled, még ma visszaérsz. Intesz az őrnek, és az újra eleredő havazásban a kolónia felé veszed az utadat.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="1001" />
    <gatherItem id="2000" amount="10" />
    <gatherItem id="3001" />
    <gatherItem id="3002" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Mire újra eléred a kolóniát, a holtakat már betakarta a hó, és a vadállat nyomait is belepte. Rossz látási viszonyok közepette indulsz el a hegy felé, ahol úgy gondolod, hogy megtalálod a förtelmes gyilkos állatot. A hegyoldalban igen puha a hó, térdig süppedsz benne, ahogy fölfelé mászol. Hamarosan egy gleccserszakadék szélén találod magadat. A szakadékon híd ível át.[/p]
    </text>
    <next id="335">Ha át akarsz menni a hídon</next>
    <next id="310">Ha inkább megkerülöd a szakadékot</next>
  </p>
  <p id="2a" display="2">
    <text>
        [p]Úgy érzed, ideje segítségül hívni a Dzsinnt.[/p]
    </text>
    <next id="14"></next>
  </p>
  <p id="2b" display="2">
    <text>
        [p]Nincs, ki megvédjen a Kristályharcos megsemmisítő csapásai ellen. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]Valamilyen csoda folytán egyetlen lezuhanó jégtömb sem talál el. Mikor végre minden megnyugszik körülötted, csodálkozva nézel fel a ragyogó kék égre. Egyikőtök sem fecsérli az idejét, kimásztok a barlangból, és a hegyoldalban találjátok magatokat. Nem havazik, minden nyugodt. Miközben lejöttök a hegyről, elmeséled barátaidnak, hogyan akadtál össze Big Jimmel, és mi késztetett arra, hogy eljöjj a Hóboszorkány barlangjaiba. Úgy véled, Big Jim joggal feltételezheti, hogy meghaltál, és ezért úgy döntesz, nincs már értelme megkeresned, hogy átvedd jutalmadat, amiért a Yetit megölted. Ráállsz hát, hogy elkísérd Redswiftet és Stubbot Kőhidafalvára.[/p]
    </text>
    <next id="104"></next>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]A bot átszúrja a Hóboszorkány szívét. Halálsikolya iszonyattal tölt el. Zsugorodni kezd, és nemsokára már csak egy kupac por marad belőle. A terem végében, a jégfalon valaminek a halvány körvonala rajzolódik ki. Úgy döntesz, megvizsgálod, mi az.[/p]
    </text>
    <reward id="switch" />
    <next id="235"></next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Ösztönösen megmarkolod a kardodat, miközben a Gyógyító figyelmeztető szavai jutnak eszedbe.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="68"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="185"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Barátaid erejüket megfeszítve az ajtóhoz nyomják a kezedet. A tőr hegye belemélyed a fába, és végre képes vagy elengedni a nyelét. Megkönnyebbülve nyitod ki az ajtót.[/p]
    </text>
    <next id="285"></next>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]Előveszed a botot a hátizsákodból, és a Hóboszorkány szíve felé döfsz vele.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="skill" id="11">
      <have>
        <next id="4"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="380"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Gyorsan összeszeded a gondolataidat, és máris eszedbe jut, hogy egy Vámpírt csak úgy lehet megölni, ha egy kihegyezett bottal átszúrják a szívét.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <next id="7"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="121"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]A nyílvessző a csónak oldalába fúródik. Amilyen gyorsan csak tudtok, a túlsó part felé eveztek, de még mindig a Sötét Elf nyilának lőtávolságán belül vagytok. Látod, hogy ismét megfeszíti az íját, és lő.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="32"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="239"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Pánikba esel, amikor rádöbbensz, hogy nincs olyan fegyvered, amivel elpusztíthatnál egy Vámpírt. A Hóboszorkány lassan legyőzi a fokhagymától való félelmét, és fokozatosan hatalmába keríti az akaratodat. Arra kényszerít, hogy tedd szabaddá a nyakadat, hogy a véredet szívhassa. A szolgája leszel örök időkre az élőholtak világában.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]Abban a pillanatban, hogy a fehér lábnyomokra lépsz, diónyi nagyságú jégdarabok kezdenek záporozni rád. Lehetetlen kitérni előlük. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. A kellemetlen zuhany amilyen hirtelen jött, olyan hirtelen el is áll, mire mindnyájan átjuttok a lábnyomokon. Az elvarázsolt barlangokat átkozva folytatjátok az utatokat.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="207"></next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]A vasgolyó keresztülszáll a termen, és éppen a halántékán találja el a Fagyóriást. Az óriás kártyavárként omlik össze. A faládikó, amit a kezében tartott, leesik és széttörik, tartalma szétgurul a földön. Három díszes gyűrűt és egy repedt palackot találsz, melyből édeskés illat árad.[/p]
    </text>
    <next id="65">Ha fel akarod húzni az ujjadra valamelyik gyűrűt</next>
    <next id="338">Ha inkább továbbmennél a következő folyosón</next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/13.jpg" /][/p]
        [p]Kora délelőttre Stubb igencsak izgatott lesz, mert tudja, hogy hamarosan hazaér. Másodpercekkel később azonban eszébe jut halott barátja, Morri, és ettől elszomorodik. Öklét rázza a láthatatlan Dombi Trollok felé. Egy órával később a távolban megláttok egy ég felé kanyargó füstcsíkot. – Kőhidafalva! – kiált fel Stubb. Futásnak ered, de hirtelen megtorpan, amikor hat Dombi Trollt pillant meg, akik a faluja felé menetelnek. A törpék csatakiáltásával felemeli a csatabárdját, és rájuk ront. Nem hagyhatod, hogy a barátod egyedül harcoljon. A segítségére sietsz. Két Dombi Troll támad rád.[/p]
        [p]Egyszerre küzdj meg mindkettővel.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="26" />
      <enemy id="27" />
    </fight>
    <next id="211"></next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]A Dzsinn lebegve megjelenik a Kristályharcos fölött. Csettint egyet az ujjával, erre azon nyomban láthatatlanná válsz. A Kristályharcos feléd sújt kvarcöklével, de csak a levegőt találja el. Észrevétlenül elosonsz mellette. Később elmúlik a varázs, láthatóvá válsz, de akkor már jó messze vagy az ellenfeledtől. Az alagút később egy T elágazásban ér véget.[/p]
    </text>
    <next id="150">Ha balra akarsz menni</next>
    <next id="368">ha jobbra</next>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]A Hóboszorkány sokáig méricskél, majd kimondja a szót: „Kör.” Mosolyogva kinyitod az öklödet, és felmutatod a négyzet alakú fémlapocskát. Túljártál az eszén, és ő vállalja a következményeket. A gömb fehér füsttel kezd megtelni, majd darabokra törik, és a Hóboszorkány képe is eltűnik. Sikolya betölti a barlangot, de legyőzted. Ujjongva csapjátok össze a kezeteket, de örömötök rövid életű, mert valami baljóslatú moraj üti meg a fületeket. A föld megremeg a lábatok alatt, és óriási repedések keletkeznek a jégfalban. A mennyezet kezd beomlani. Vajon ez lenne menekülési lehetőségetek, amit a Hóboszorkány ígért?[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="3"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="358"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]Gondosan célzol, és belevágod a tőrt a fogantyúba.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1004" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="120"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="153"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]Mikor kardot rántasz, a Hegyi Elf éles csatakiáltást hallat, ledobja a köpenyét, és megmarkolja a kardját.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="6" />
    </fight>
    <next id="305"></next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]A többi Madárember, aki eddig fölöttetek körözött, látva társa halálát, elszáll kelet felé. Attól tartasz, hogy egy nagyobb csapattal térnek vissza, és úgy határoztok, hogy futva indultok tovább. A nap magasan fenn jár az égen, így aztán patakokban csorog rólatok a veríték. Kibírhatatlan szomjúság gyötör, és átkozódsz, amiért nincs nálad egy vízzel teli kulacs. Végül elértek egy nagyobb gödörhöz, melyben víz csillog. Úgy érzed, mindjárt felordítasz, amikor meglátod, hogy egy halott Ogre teteme hason fekve lebeg a felszínén.[/p]
    </text>
    <next id="301">Ha inni akarsz a vízből</next>
    <next id="63">Ha inkább ellenállsz a csábításnak, és nem iszol</next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]A Gyógyító mögötted áll és unszol, hogy siess át a barlangon. Csendben végigmész hát rajta, s ekkor egy hasadékon át fényt látsz beszűrődni. Úgy látod, a hasadék éppen akkora, hogy átpréseld magad rajta. Kíváncsian kérded a Gyógyítótól: – És most mi lesz? – Mire ő nyugodtan így felel: – Én innen már nem mehetek tovább. Végső megpróbáltatásoddal egyedül kell szembenézned. Hajnal előtt fel kell érned a Tűz-hegy csúcsára, hogy lásd a napfelkeltét. Ha arcodon a maszkkal, törökülésben kelet felé fordulva leülsz, mikor a felkelő nap első sugarai megjelennek a horizonton – teljesen meggyógyulsz. Ha bármilyen ezüsttárgy van a birtokodban, idehívhatjuk a Pegazust, hogy elröpítsen oda.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3027">
      <have>
        <next id="328"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="206"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]Az alagút nemsokára egy T elágazásban ér véget. Ahogy a kereszteződésbe érsz, belebotlasz egy primitív külsejű emberbe, akinek a testét prémek borítják, a kezében meg egy nagy kőbunkót tart. Ez egy Barlangi Ember. Kardot rántasz, és odakiáltasz Redswiftnek és Stubbnak, hogy rohanjanak be a jobb oldali alagútba, amíg te megküzdesz a Barlangi Emberrel.[/p]
        [p]Két Forduló után, ha akarsz, Elmenekülhetsz az alagúton, és csatlakozhatsz Redswifthez és Stubbhoz.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <fleeing after="2" />
      <enemy id="19" />
      <win>
        <next id="141"></next>
      </win>
      <flee>
        <next id="365"></next>
      </flee>
    </fight>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Ujjadon egy varázsgyűrű van, amelynek a viselője a legnagyobb faggyal szemben is képes ellenállni. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3013" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <itemCheck type="section" id="159">
      <dontHave>
        <next id="159" pos="2">Ha felpróbálod az ezüstgyűrűt</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="130">
      <dontHave>
        <next id="130" pos="3">Ha felpróbálod a rézgyűrűt</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="338" pos="4">Ha továbbmész a következő alagúton</next>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]A Hegyi Elf vállat von, és így szól: – Ne mondd, hogy nem figyelmeztettelek – ha egyszer a nyakadban van az engedelmesség lánca, nem lesz több lehetőséged rá, hogy meggondold magad. Menj végig az alagúton, amíg egy elágazáshoz nem érsz, és ott fordulj jobbra. Sok szerencsét! – Megköszönöd az Elf jó tanácsát, és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="136"></next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]A Hóboszorkány meglepettnek és elégedetlennek látszik, amiért legyőzted Zombijait. Hirtelen így szól: – A játékot, amit játszani fogunk, Lapocskáknak hívják. Te természetesen nem nyerhetsz! De ha valamilyen csoda folytán mégis te nyernél, úgy lehetőséget adok neked rá, hogy elmenekülj. Remélem, magaddal hoztad a lapocskáidat! Ha nem, úgy máris vesztettél! – Gonoszul felnevet, hisz tudja, hogy a játékszabályokat csak most találta ki. Mindazonáltal játszanod kell, ahogy parancsolta.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3020 or 3022 or 3023">
      <have>
        <next id="113"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="40"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]A folyadéktól forróság árad szét a testedben, és csodálatos melegséget érzel. A Hóboszorkány által készített folyadékból ittál, mely az ő követőit megvédi a hidegtől. Nyersz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot!
    </text>
    <itemCheck type="section" id="225">
      <have>
        <text> Az ital a fagyást is gyógyítja. A korábban elvesztett 2 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot is visszakapod.</text>
        <add amount="2" to="skill" />
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="section" id="308">
          <have>
            <text> Az ital a fagyást is gyógyítja. A korábban elvesztett [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot is visszakapod.</text>
            <add amount="1" to="skill" />
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
      <after>
        <text> Frissen, újult erővel indulsz el visszafelé.[/p]</text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <next id="56"></next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]Most, hogy a havazás elállt, az ég ismét tiszta és kék. A levegő friss és hideg, a hó ropog a lábad alatt. Lassan haladsz felfelé a hegyoldalban, keresve a prémvadász által megjelölt barlangnyílást. Hirtelen távoli dübörgést hallasz föntről – egy lavina szörnyű hangját.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="163"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="109"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/26.jpg" /][/p]
        [p]Bemásztok a csónakba, és ellökitek magatokat a parttól. A folyó közepe felé jártok, amikor meghallod, hogy valaki mérgesen kiáltozik utánatok a partról. Hátranézel és megpillantod a csónak haragos tulajdonosát, egy Sötét Elfet, ismerős fekete csuklyás köpenyében. Nyílvesszőt helyez az íjába, és rád lő.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="9"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="227"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]Mikor eléred a kunyhót, berúgod az ajtót, és kivont karddal rontasz be. Sajnos a kunyhó üres. A kuruzsló bizonyára gyorsan összepakolt, és meglógott az aranyaddal. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Visszasétálsz az ösvényhez, és továbbmész fölfelé a folyó völgyében, remélve, hogy elég hosszú életű leszel ahhoz, hogy még egyszer találkozhass ezzel a kuruzslóval.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="205"></next>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]Az idő lassan múlik, de egyetlenegy Goblin sem tűnik fel. Nyilván a fellázadt rabszolgák győztek a barlangokban. Végül eléggé pihentnek érzed magad ahhoz, hogy továbbmenj, és Stubbra támaszkodva tovább bicegsz az alagútban.[/p]
    </text>
    <next id="166"></next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]Hamarosan visszaérsz az elágazáshoz, és balra fordulva a másik alagúton mész tovább.[/p]
    </text>
    <next id="106"></next>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]A Halálvarázslat rajtad nem fog olyan gyorsan, mint Redswiften. Segítesz neki talpra állni, s közben mentegetőzöl, amiért miattad olvasta el a pokoli átkot. Megnyugtat, hogy jobb így meghalni, mint a jégbarlangok rabszolgájaként. Még vagy egy órát küszködsz vele, a hátadon cipeled szegényt, de ujjai hirtelen a karodba mélyednek, majd elernyed a teste – győzött rajta a Halálvarázslat! Eltemeted Elf barátodat egy avarral belepett tisztáson, aztán amilyen gyorsan csak tudsz, továbbsietsz a Holdkő-dombok felé. De gyenge vagy, és nem tudsz túl gyorsan menni. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot! Az út egyre meredekebb lesz, ahogy eléred a dombok alját, és azon kezded törni a fejedet, vajon melyik utat válaszd, hogy megtaláld a Gyógyítót.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="46">Ha tovább akarsz menni kelet felé, a folyó mentén a dombok közé</next>
    <next id="385">Ha inkább átmész a folyó fölött átívelő függőhídon, és délnek indulsz a dombok tövében</next>
  </p>
  <p id="31">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="295"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>
            [p]Rájönnek, hogy hazudsz, és közelebb jönnek.[/p]
        </text>
        <next id="143"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]A nyílvessző elszáll a fejed fölött, és szerencsésen eléred a túlpartot, még mielőtt a Sötét Elf újra lőne. Kiugrotok a csónakból, fügét mutatsz a Sötét Elfnek, és a Pogány-síkságon keresztül elindultok délnek, Kőhidafalvára.[/p]
    </text>
    <next id="278"></next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]A hívők csoportja Goblinokból, Orkokból és Neandervölgyiekből áll. A hozzád legközelebb álló két lény futás közben megpróbál megállítani. Az egyik ostorával csap a lábadra, abban a reményben, hogy az a lábad köré tekeredik, míg a másik a dárdáját hajítja feléd.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="226"></next>
      </success>
      <failureEven>
        <next id="340a"></next>
      </failureEven>
      <failureOdd>
        <next id="340b"></next>
      </failureOdd>
    </test>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]Előveszed a botot a hátizsákodból, és a Hóboszorkány szíve felé döfsz vele.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="skill" id="11">
      <have>
        <next id="4"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="123"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Barátaid újra nekiveselkednek, de nem tudják legyőzni a tőr erejét. Rémülten nézed, amint karod felemelkedik, és a saját mellkasodba döfi a tőrt. Kalandod itt véget ér![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]A kunyhó ajtaja teljesen befagyott, és a válladdal kell benyomnod. Mindössze egyetlen szoba van a kunyhó belsejében, benne egy prémvadász felszerelése. Az egyik sarokban csapdák, prémek és zsákok hevernek egy halomban. Egy faágy, egy asztal, egy szék és néhány főzőedény utal rá, hogy a kunyhóban laknak. A tűzhelyen még meleg a hamu.[/p]
    </text>
    <next id="118">Ha néhány fahasábot rá akarsz tenni a tűzre, hogy felmelegítsd az egyik fazékban lévő pörköltet</next>
    <next id="192">Ha inkább elhagyod a kunyhót, és folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/37.jpg" /][/p]
        [p]Az előtted álló alak ismét előrelép; egy lámpást tart a kezében, és mikor a közeledbe kerül, megpillantod rémisztő ábrázatát. Arca hamuszürke, két mély gödörben ülő szeme szinte elvész a bőrredők sűrűjében. Egy Éjjeli Vadász sötét birtokára kerültél. Meg kell küzdened vele![/p]
        [p]Minden egyes Fordulóban vonj le Támadóerődből 2 pontot, mert nem vagy jártas abban, miként kell sötétben harcolni.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="4100" />
    <fight type="single">
      <enemy id="32" />
      <win>
        <loseItem id="4100" />
      </win>
    </fight>
    <next id="306"></next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]Bár elég hűvös az idő, amikor a Vörös-folyó partján sétáltok, mégis hirtelen kiver a veríték, és szédülés fog el. Redswiftre nézel és látod, hogy ő is messze van attól, hogy jól érezze magát. Arca sápadt, szeme karikás. – Üljünk le – mondja Redswift fáradt hangon. Hálásan megállsz, és lerogysz a fűre. Aggódsz, mert a szíved igen szaporán ver. – Emlékszel – szólal meg Redswift –‚ amikor még a Hóboszorkány barlangjaiban bolyongtunk, elérkeztünk egy ajtóhoz, amelyre egy pergamen volt kiszögezve. Nem tudtad elolvasni, mit írtak rá, és engem kértél meg, hogy én silabizáljam ki. A Halálvarázsige volt odaírva, és most mindketten annak a hatása alatt állunk. Gyorsabban hatott, mint gondoltam. Meg kell találnunk a dombok közt élő öreget, akit csak úgy hívnak, a Gyógyító. Csak ő tud segíteni rajtunk. De attól félek, már túl késő. Lábam túl gyenge, nem hiszem, hogy képes leszek felállni.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="158">
      <have>
        <next id="30"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="367"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]Meglendíted a lábadat, és gyomron rúgod a hozzád közelebb álló Goblint. Az összegörnyed, és egy, az állára mért horogütés végleg leteríti. A másik Goblin hirtelen előrelendül, és megpróbálja beléd döfni a tőrét.[/p]
    </text>
    <test against="luck" diceConfig="1d6">
      <success>
        <next id="240"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="386"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]Úgy érzed, becsaptak, amiért elvesztetted a játékot, még mielőtt az elkezdődött volna. Kihúzod a kardodat, hogy szétvágd a Hóboszorkány gömbjét.[/p]
    </text>
    <next id="244"></next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]Óvatosan átmész a hídon. Miután biztonságban átértél rajta, folytathatod fáradságos utadat a hóban.[/p]
    </text>
    <next id="212"></next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]Kibújsz a vállpántokból, és látod, amint a hátizsákod elmerül a víz alatt. Elvesztetted összes aranyadat, tárgyaidat és maradék élelmedet. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Az erős ár magával ragad, és minden erőddel azon igyekszel, hogy ne fulladj bele a vízbe.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="luck" />
    <add amount="-1000" to="gold" />
    <loseItem id="2000" amount="100" />
    <loseItem id="2001" />
    <loseItem id="2002" />
    <loseItem id="2003" />
    <loseItem id="1004" amount="10" />
    <loseItem id="3002" />
    <loseItem id="3003" />
    <loseItem id="3004" />
    <loseItem id="3005" />
    <loseItem id="3006" />
    <loseItem id="3007" />
    <loseItem id="3008" />
    <loseItem id="3009" />
    <loseItem id="3010" />
    <loseItem id="3011" />
    <loseItem id="3012" />
    <loseItem id="3013" />
    <loseItem id="3014" />
    <loseItem id="3015" />
    <loseItem id="3016" />
    <loseItem id="3017" />
    <loseItem id="3018" />
    <loseItem id="3019" />
    <loseItem id="3020" />
    <loseItem id="3021" />
    <loseItem id="3022" />
    <loseItem id="3023" />
    <loseItem id="3024" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="201"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="280"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]Felveszed a földről a kardodat, és átkutatod a Goblinok ruháját. Találsz náluk két tőrt, némi sós heringet, egy gyertyát és 2 Aranytallért – ezeket elteszed. A nyakukban lévő fém nyakláncok már nem világítanak többé, de nem tudod azokat levenni róluk. Minthogy nem tudod, van-e még több csapda a jégvermen túl, megpróbálod eldönteni, merre is menj tovább.[/p]
    </text>
    <unhideItem id="1001" />
    <unhideItem id="1002" />
    <unhideItem id="1003" />
    <next id="88">Ha ezen az alagúton akarsz továbbmenni</next>
    <next id="29">Ha inkább visszamész az elágazáshoz, és a másik utat választod</next>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]A villám, mely beléd vág, akkora sokkot okoz, hogy nem bírod elviselni. A földre zuhansz, és elsötétül a világ a szemed előtt. Többé nem is kelsz fel. Kalandod itt véget ér![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]Megvizsgálod a földön fekvő ládikót, és úgy döntesz, hogy föltöröd a kardoddal. Találsz benne három díszes gyűrűt és egy repedt palackot, melyből édeskés illat árad.[/p]
    </text>
    <next id="65">Ha fel akarod próbálni valamelyik gyűrűt</next>
    <next id="338">Ha inkább továbbmész a következő alagúton</next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]A folyó egyre keskenyebbé válik, az út pedig egyre meredekebb lesz. Ahogy mész, percről percre egyre gyengébbnek érzed magad. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Elhaladsz egy nagy kidőlt fatörzs mellett, és talán fel sem figyelnél rá, ha nem vennéd észre azt a vastag liánt, mely a gyökereihez van kötve. A kidőlt fa helyén egy óriási lyuk tátong. Belenézel és látod, hogy a lián vége elvész a sötét mélységben. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="312">Meghúzod a liánt?</next>
    <next id="394">Lemászol rajta?</next>
    <next id="119">Továbbmész a völgyben a folyó mentén?</next>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]Másfél órányi megfeszített gyaloglás után eléred a hasadék végét. Most már továbbmászhatsz, föl a hegyre. A meredek terep és az örvénylő hóesés igencsak lelassítja haladásodat.[/p]
    </text>
    <next id="337"></next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]Amikor fölemeled a gömböt, az egyre melegebb lesz, és amint forog, mindig más és más színűvé változik. Redswift és Stubb, miközben hátrább húzódnak, azt ajánlják, hogy tedd le. Mit csinálsz?[/p]
    </text>
    <next id="275">Továbbra is a kezedben tartod a gömböt?</next>
    <next id="117">Óvatosan leteszed a földre?</next>
    <next id="318">Legurítod az alagúton?</next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Amikor belépsz az alagútba, egy vasrács zuhan le mögötted, és megakadályozza, hogy visszafordulj. Képtelen vagy felemelni, így nem marad más hátra, mint hogy megnézd, mi van az alagút végén. Nemsokára egy másik vasrácshoz érsz, mely elzárja előtted az utat. A vasrácson túl az alagút balra kanyarodik. A szemközti falon egy gombot fedezel fel, és rögtön rájössz: azt kellene megnyomnod, hogy a vasrács fölemelkedjék. Balszerencsédre a gomb túl messze van ahhoz, hogy elérjed, még ha a kardoddal nyúlsz is felé.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1004">
      <have>
        <next id="234"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="393"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/50.jpg" /][/p]
        [p]Amikor a tűz közelébe érsz, sült kacsa ínycsiklandó illata csapja meg az orrodat. Kihúzod a kardodat, és óvatosan még közelebb mész. Hirtelen szikár öregember ugrik elő egy szikla mögül. Hosszú haja és szakálla van, és magas hangon sikítozik. Testét állatbőrök fedik, és magasba emelt kőbaltával támad rád. Meg kell küzdened a Domblakó Vademberrel.[/p]
        [p]Két Forduló után, ha akarsz, Elmenekülhetsz, a sziklákon át visszarohanhatsz a folyó északi partjára.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <fleeing after="2" />
      <enemy id="31" />
      <win>
        <next id="320"></next>
      </win>
      <flee>
        <next id="364"></next>
      </flee>
    </fight>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]A villám úgy beléd vág, hogy a földre zuhansz. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="336"></next>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Eszedbe jut egy régi legenda, mely szerint az őrölt Minótaurosz-szarv az egyetlen olyan anyag, amely képes megszüntetni egy átváltozás-varázslatot. Gyorsan az egyre növekvő lényre hintesz belőle egy keveset, és fellélegzel, amint az újra fehér patkánnyá zsugorodik. A legenda igaz volt! Kíváncsi vagy, vajon mi lehet a nyitott szarkofágban – odamész és megvizsgálod.[/p]
    </text>
    <next id="297"></next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Senki sem felel a kiáltásodra.[/p]
    </text>
    <next id="246">Ha be akarsz menni a barlangba</next>
    <next id="355">Ha inkább visszamennél a szurdokba</next>
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p]Meggyújtod a gyertyát, és körülnézel a veremben. Körülbelül 15 méter széles, a fatörzs viszont meglehetősen keskeny. A Gyógyító azt mondja, ha készen állsz, azonnal menj át.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="91"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="78"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]Mikor kihúzod a tőrt az ajtóból, az a hatalmába kerít, és rád kényszeríti az akaratát. Szinte önkívületben a saját lábadba vágod a kezedben tartott tőrt. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Redswift és Stubb odarohannak hozzád, hogy segítsenek, és megpróbálják a kezedet az ajtó felé irányítani, hogy abba szúrd a tőrt.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="6"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="236"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]Elhaladsz a bejárati folyosó mellett, és a főfolyosón folytatod tovább az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="395"></next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]Amikor kifelé mész, a Törpe fohászkodni kezd istenéhez, és megátkoz. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Elhaladsz az elágazás mellett, és továbbmész egy másik alagútrendszerbe. Füledben cseng a Törpe átka.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="125"></next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Két satnya bokor között fekve feszülten figyelsz az egyre hangosabb patadübörgésre. Félrehúzol egy ágat, és kilesel. Négy Kentaurt pillantasz meg, amint ott robognak el előttetek; mindegyikük íjjal és nyilakkal teli tegezzel van felfegyverezve. Mozdulatlanul feküsztök, míg a paták hangja el nem hal a távolban. Mikor már biztos távolságban vannak, felálltok, és folytatjátok az utatokat dél felé.[/p]
    </text>
    <next id="278"></next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/59.jpg" /][/p]
        [p]A Kristályharcos, a Hóboszorkány egyik személyes testőre áll előtted, akit azért küldtek, hogy végezzen veled. Teste hatalmas kvarckristály, amit a Hóboszorkány varázsereje keltett életre. Szúró- vagy vágófegyverek nem tehetnek kárt a Kristályharcosban – a kardod itt teljesen hasznavehetetlen.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="72">
      <have>
        <next id="2a"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="item" id="1002">
          <have>
            <fight type="single">
              <enemy id="13" />
            </fight>
            <next id="148"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="2b"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]A Hóboszorkány kimászik a szarkofágból, és száját nagyra tátva elindul feléd. A szemével szinte hipnotizál – egy hang mintha azt súgná neked, hogy dobd el a kardodat, és lazítsd meg a gallérodat.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="8"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="116"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]Menet közben az Elf bemutatkozik. – Az én nevem Redswift, ő pedig Stubb – mondja a mosolygós Törpére mutatva. – Itt ismerkedtünk meg a gonosz Hóboszorkánynál, az ő rabszolgái vagyunk. Mindketten szeretnénk visszatérni a falunkba. Én a Holdkő-domboknál lakom, Stubb pedig Kőhidafalvára való. Ha sikerül kijutnunk ezekből a pokoli barlangokból, úgy szívesen vennénk, ha velünk tartanál. Kőhidafalva nekem is épp útba esik. De még az is elég messze van. – Mielőtt Redswift folytathatná, Stubb felkiált, és a földre mutat, ahol egy gömb fekszik. Üvegből készült, és a fáklya fényében olyan, mintha örvénylő színek izzanának benne. – Ne nyúlj hozzá! – parancsolja Redswift. – Nincs rá szükségünk, meg egyébként is, lehet, hogy csapda.[/p]
    </text>
    <next id="48">Ha nem hallgatsz Redswiftre, és felveszed a gömböt</next>
    <next id="166">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]A Zombi felemel egy hatalmas bunkósbotot az ajtó mögül, és előrecsoszog, hogy rád támadjon.[/p]
        [p]Két Forduló után akár Elmenekülhetsz, oly módon, hogy visszarohansz a kereszteződéshez, és egyenesen továbbmész le az alagúton.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <fleeing after="2" />
      <enemy id="15" />
      <win>
        <next id="200"></next>
      </win>
      <flee>
        <next id="150"></next>
      </flee>
    </fight>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]A szomjúság legyengít. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Ennek ellenére mégsem kockáztatod meg, hogy igyál a vízből.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="96"></next>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]Az óriási hófal lesodor a hegyről. A fejed egy sziklának ütődik, és elveszted az eszméletedet. Időközben a lavina megrekedt egy vízmosásban, de téged betemetett a hó. A Jégtű-hegy újabb áldozatot követelt![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Megdörzsölöd a palackot, és megszagolod az ujjadat: az üvegben közönséges kölni van. Megvizsgálod a három gyűrűt, és úgy döntesz, hogy az egyiket az ujjadra húzod. Melyiket?[/p]
    </text>
    <next id="21">Az aranygyűrűt?</next>
    <next id="159">Az ezüstgyűrűt?</next>
    <next id="130">A rézgyűrűt?</next>
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]Dühöngő vihart szabadítottál el azáltal, hogy fölvetted a pajzsot. Örvénylő forgószél söpör végig az alagúton. Megveted lábadat, úgy várod a támadását. Másodpercekkel később a vihar odaér hozzád, és a törmelékek özönét zúdítva rád, szinte elsöpör.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="294"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="160"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]Letérdelsz a prémvadász mellé, és lassan a hátára fordítod. Üres tekintete a semmibe réved, szája sarkából vér szivárog. A Yeti mély sebet ejtett a mellén. Nincs remény, hogy túlélje. Nagy erőfeszítéssel a nyakad köré kulcsolja a karját, és magához húz, hogy halljad utolsó szavait. Megköszöni, hogy megpróbáltad megmenteni, és kéri, hadd bízza rád a titkát. Szörnyű fájdalmak közepette, suttogva kezd bele a történetébe. Elmondja, hogy élete nagyobbik részét a hegyek között töltötte, állatokra vadászott, a prémjüket pedig eladta, de az utóbbi öt évben a legendás Kristálybarlangok után kutatott. Ezeket a barlangokat a Hóboszorkány hívei vájták egy gleccserben. A Hóboszorkány nem más, mint egy gyönyörű, de igen gonosz boszorkány, aki a sötétség erőinek a segítségével megpróbál új jégkorszakot hozni a világra, hogy annak ő legyen egyetlen uralkodója. A Kristálybarlangok bejárata ennek a hegynek az oldalában nyílik. Nyitva van ugyan, de csak varázslattal lehet átjutni rajta. A szerencsétlenül járt vadász ezt csak tegnap fedezte fel, amikor véletlenül meglátta a Hóboszorkány egyik harcosát, amint átsétált a látszólag kemény jégfalon, és eltűnt mögötte. A vadász a bejárat fölé akasztott egy darab prémet, hogy másnap, ha visszatér, megtalálja. Sajnos a Yeti keresztülhúzta a számításait. A vadász megkér, hogy hatolj be a gonosz Hóboszorkány birodalmába, és végezz vele. Sokféle legenda kering arról, hogy mekkora kincsek vannak befagyasztva a Hóboszorkány barlangjainak a falába – ez bőséges jutalom lenne számodra. A prémvadász hirtelen görcsösen megszorít, majd csendben hátrahanyatlik a hóba. Meghalt.[/p]
        [p]Betemeted hóval, majd elgondolkodol azon, mit is tegyél. 50 Aranytallér vár, ha visszatérsz Big Jim Sunhoz, és bemutatod neki a bizonyítékot, hogy megölted a Yetit. Mégis, sokkal csábítóbbnak találod azt, hogy eljuss a Jégtű-hegy alatti Kristálybarlangokba. Úgy döntesz hát, hogy nekivágsz a nagy kalandnak[/p]
    </text>
    <next id="25"></next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]A Kísértet sikoltozva közli veled, hogy hamarosan meg fogsz halni. A Gyógyító főzete azonban képessé tesz rá, hogy ellenállj a csábításnak, hogy kirántott kardoddal hallgattasd el a Kísértetet. Végül is sikerül sértetlenül elhaladnod mellette.[/p]
    </text>
    <next id="19"></next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Az öreg egy rejtett zsebbe gondosan elteszi az érméket, aztán elmondja, hogy két dologra kell ügyelned, ha dél felé, Kőhidafalvára mész. Először is – a legközelebbi kút mérgezett, másodszor – Kőhidafalvától északra igen sok a Dombi Troll. Sok szerencsét kíván, majd elbúcsúzik és távozik. Stubb unszol, hogy induljatok, amilyen gyorsan csak lehet, mert aggódik, hogy a Dombi Trollok megtámadják Kőhidafalvát.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="gold" />
    <next id="348"></next>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]A Hegyi Elf felnevet és közli, hogy ő sohasem szokott meghízni, de ha elég szerencsés lenne, és le tudná venni a láncát, akkor megpróbálna elmenekülni. Alighogy befejezte a mondatot, fájdalmasan felordít. Hiába próbálja meg levenni a nyakából az engedelmesség láncát, miközben egy láthatatlan lény bocsánatáért esedezik. Végül felhagy az ordítással, a földre rogy, arca verejtékben úszik. Megkérdezed, hogy jól van-e, de nem válaszol. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Úgy döntesz, hogy otthagyod és továbbmész.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="241"></next>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Az ember felpattan a székéből, és így szól: – Valóban én vagyok. Mi bánt, idegen? – Elmeséled neki, hogy milyen kalandokon mentél át a jégbarlangokban, és azt, hogy egy varázslat lassan végez veled. Az öreg mosolyogva így válaszol: – Halálvarázslat? De hisz azt könnyű megtörni. Nem kell hozzá más, csak egy korsó általam kevert speciális gyógyfűfőzet, amit csekély 50 Aranyért megvehetsz. – Csodálkozol, hogy ez az ember pénzt kér cserébe, amiért megmenti az életedet, de úgy látod, hajthatatlan.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="50">
      <have>
        <text>[p]Mivel azonban nincs ennyi pénzed, úgy döntesz, inkább megpróbálsz ráijeszteni.[/p]</text>
        <next id="390"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="149">Ha fizetsz neki a főzetért</next>
        <next id="390">Ha inkább ráijesztesz</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]Megadást színlelsz, majd hirtelen az Illuzionistához ugrasz. Sikerül megkaparintanod és a földhöz vágnod a kristályát, mely apró darabokra törik. Az Illuzionista megfordul, és magas hangon sikoltozva bemenekül a koponya szájába. Füst száll fel az összetört kristály darabjai közül, és egy kövér alak körvonalai jelennek meg előtted – egy Dzsinn szabadult ki a kristályból! Meghajol előtted, és megköszöni, hogy életre hívtad. Közli veled, hogy hálája jeléül egyszer, amikor akarod, láthatatlanná varázsol. Többet nem mond és eltűnik. El kell döntened, hogy merre menj tovább.[/p]
    </text>
    <next id="266">Bemész a bal oldali alagútba?</next>
    <next id="288">Bemész a koponya száján?</next>
    <next id="49">Bemész a jobb oldali alagútba?</next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Sajnos te húztad a rövidebbet. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Abban a pillanatban, ahogy megérinted az ékszerládika fogantyúját, az életre kel. Egy Áspiskígyó tekeredik a csuklódra, és még mielőtt le tudnád rázni, beléd mélyeszti a méregfogát. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot. Ha még mindig életben vagy, sikerül továbbvonszolnod magad az alagútban.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="20"></next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]Belefújsz a furulyába, és anélkül hogy játszanál rajta, vidám dallam száll fel belőle. Úgy döntesz, hogy elteszed a [span data-amount="1" class="takeItem" data-id="3007"]bűvös furulyát[/span] a hátizsákodba. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="345">
      <dontHave>
        <next id="345" pos="2">Megnézed a rovásírást a boton?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="317">
      <dontHave>
        <next id="317" pos="3">Megszagolod a rózsát?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="356">
      <dontHave>
        <next id="356" pos="4">Beleolvasol a könyvbe?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="198" pos="5">Elhagyod a barlangot, és továbbmész az alagúton jobbra?</next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/75.jpg" /][/p]
        [p]Bepillantasz a barlang nyílásán, és látod, hogy az mélyen a hegy belsejébe nyúlik. Fáklyák világítják meg kísérteties fénnyel a falon lógó fafaragványokat és maszkokat. Amikor belépsz, egy díszesen öltözött figurát pillantasz meg, aki a földön ülve hátat fordít neked. Anélkül hogy megfordulna, a misztikus alak így szól: – Én vagyok a Gyógyító. Ha azért jöttél, hogy meggyógyulj, állj most elém! – A szíved szaporán kezd verni, amikor megkerülöd, és odaállsz elé. Egy iszonyatosan torz ember ül előtted; teste teljesen ki van csavarodva, ennek ellenére mégis büszkén ül, bár látszik az arcán a fájdalom. Elmondod neki, hogy Halálvarázslattal átkoztak meg, és azért jöttél, hogy meggyógyítson. – A Halálvarázslat erejét nehéz megtörni. Ez csak egyszer sikerült nekem, és akkor sem volt könnyű. Egy szertartást kell végigcsinálnom hozzá, de nem biztos, hogy túléled. Mégis meg kell próbálnod. Segíteni fogok neked, amennyire csak tudok. Először is az arcodra kell helyezned az Élet Maszkját, mely megakadályozza, hogy a Halálvarázslat továbbterjedjen. Ha túléled az első csatát élet és halál között, képes leszel rá, hogy megbirkózz a visszafordítási folyamat második szakaszával. – Ekkor a Gyógyító egy különös maszkot emel le a falról, mely a Napot jelképezi. Amikor az arcodra teszed, úgy érzed, mintha szétszakadna a tested.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <add amount="-3" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <add amount="-4" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <add amount="-5" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <add amount="-6" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
      </result>
      <after>
        <text>[/p]</text>
      </after>
    </random>
    <next id="258"></next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]Amikor látják, hogy megölted a vezetőjüket, a Kentaurok meghátrálnak. Figyelmezteted Redswiftet és Stubbot, hogy ne vegyék üldözőbe őket. Ha még nem volna [span class="takeItem" data-id="3024" data-amount="1"]pajzsod[/span], úgy felveheted a földről azt, amelyik a Kentaur-vezér mellett fekszik.[/p]
    </text>
    <next id="362">Ha fel akarod próbálni a Kentaur sisakját</next>
    <next id="278">Ha inkább nem nyúlsz hozza, és azonnal továbbindulsz Kőhidafalva felé</next>
  </p>
  <p id="77">
    <empty />
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Félúton vagy a fatörzsön, amikor hirtelen pánik fog el, és elveszted az egyensúlyodat. Fejjel lefelé bezuhansz a mély verembe, és azonnal meghalsz.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]A víz veszélytelennek látszik, de egyáltalán nincs kedved hozzá, hogy átázz és átfázz. De nincs más választásod, a vízesés alatt kell elmenned. Menet közben egyszer csak észreveszed, hogy a ruhád füstölni kezd. Futásnak eredsz, mert rájössz, hogy nem víz folyik itt, hanem sav; a csapdát minden bizonnyal a Hóboszorkány állította, hogy szökött rabszolgáit elpusztítsa. Felordítasz fájdalmadban, amikor a sav a bőrödet éri. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="383"></next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]A Zenész csodálkozva néz rád, hogy érdekel a zenéje. Abbahagyja játékát, és így szól hozzád: – Bizonyára új ember vagy itt, mert az itt élő söpredék – kivéve természetesen szeretett Hóboszorkányunkat – nem szívesen hallgatja a zenémet. A bolondok, pedig ha tudnák, milyen szerencsét hoznak a dalaim! Figyelj jól, idegen! Most eljátszom egy kis dalt, amely begyógyítja a sebeidet. Jól figyelj, és mondd majd el a csőcseléknek, mit láttál itt, talán akkor tisztelni fognak engem és a zenémet! – A zenész egy megnyugtató, lágy dallamot kezd játszani, és döbbenten látod, hogy az egyik sebed teljesen begyógyult. Nyersz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! – Gyere majd vissza egy kis beszélgetésre – mondja elégedetten. Megköszönöd neki, amit érted tett, és folytatod az utadat a barlangfolyosón.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="111"></next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]Bebújsz egy kiszögellés alá, miközben föntről csak úgy zuhog a hó. Amilyen szorosan csak tudsz, rejtekhelyed jégfalához simulsz, míg a lavina elvonul. Megkönnyebbült sóhajjal indulsz ismét útnak, hogy megkeresd a Kristálybarlangokat.[/p]
    </text>
    <next id="363"></next>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Épp hogy csak kint tudod tartani a fejedet a vízből, de képtelen vagy kiúszni a partra.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="201"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="280"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/83.jpg" /][/p]
        [p]Egy ember jön oda az ajtóhoz. A bőre halvány szürkésfehér. Üres tekintete és lassú mozgása kétségtelenné teszik, hogy ez egy buta Zombi![/p]
    </text>
    <next id="62">Ha meg akarod támadni</next>
    <next id="150">Ha visszarohansz az elágazáshoz, és egyenesen mész tovább</next>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]A villám a mellkasodba vág.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="stamina" id="11">
      <have>
        <next id="51"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="44"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]Mire eléritek a dombtetőt, erősen lihegsz. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Annyira kimerültél, hogy csak Ash figyelmeztető kiáltására veszed észre, hogy egy Halálsólyom száll feléd, és lecsapni készül rád. Ash egy nyílvesszőt lő ki a ragadozóra. Ash [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGE[/span] 9.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <test against="9" success="lowerEquals">
      <label>[em]Tedd próbára[/em] Ash [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉGÉT![/span]</label>
      <success>
        <next id="175"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="238"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]A Goblinok elengedik a kötelet, és a verem peremére állnak. Nagyokat nevetnek rajtad, amiért be akartad csapni őket. Helyzeted rosszabb, mint valaha; csapdában vagy, egy jégverem mélyén, és még a kardod sincs melletted. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Nagyot sóhajtasz, és felkiáltasz a Goblinoknak, hogy fogják meg a kötél végét, amit időközben feldobtál nekik. Megfogják, és kimászol a veremből. Mindegyik prémekbe öltözött Goblin nyakában egy halványan világító fém nyaklánc lóg. Tőrük hegyével bökdösve visszafelé terelnek az alagútba. Rájössz, ha nem próbálsz meg megszabadulni tőlük, akkor véged.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="luck" />
    <next id="39">Ha puszta kézzel támadsz rájuk</next>
    <next id="102">Ha inkább megpróbálsz elfutni</next>
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]Amint a fekete lábnyomokra lépsz, furcsa érzés kerít hatalmába. Tested remegni kezd, lábaid rogyadoznak, úgy érzed, rögtön elájulsz. Mégis kitartóan mész tovább. Mikor az utolsó lábnyomokat is elhagyod, még mindig úgy érzed, mintha kissé legyengültél volna. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Az elvarázsolt barlangokat átkozva továbbmész az alagútban.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="207"></next>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/88.jpg" /][/p]
        [p]Az alagút nem sokkal később egy kör alakú barlangba torkollik. Innen éppen veled szemben egy másik alagút vezet tovább. Hirtelen különös látványra figyelsz fel – a földön két tócsa van, gyenge pára száll föl belőlük. Az egyikből egy kard markolata, a másikból egy lándzsa nyele áll ki. A fal tövében egy halálra fagyott Ork tetemét pillantod meg; előrenyújtott karja a kardra mutat. Mikor közelebb mész a tócsához, egy versikét veszel észre, amit a jégpadlóba vésett valaki:[/p]
        [p][em]Kard és lándzsa között most[br /]
        választanod „kell”.[br /]
        Rajtad áll, hogy győzöl-e,[br /]
        Vagy itt veszel el örökre.[/em][/p]
        [p]Eltűnődsz a vers fölött, és azon töprengsz, mitévő legyél.[/p]
    </text>
    <next id="237">Kihúzod a kardot a tócsából?</next>
    <next id="250">Kihúzod a lándzsát a tócsából?</next>
    <next id="221">Átvágsz a barlangon a szemközti alagúthoz?</next>
  </p>
  <p id="89">
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="331"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="103"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Redswift és Stubb nem sebesültek meg a lehulló jégdaraboktól, és felsegítenek. Meglepetten veszed észre fejed fölött a kék eget. Mindhárman sietve kimásztok a jégbarlangból, és a hegyoldalban találjátok magatokat. Nem havazik, és minden békésnek látszik. Miközben lefelé mentek a hegyről, Big Jim Sunról mesélsz a barátaidnak meg arról, hogyan kerültél a Hóboszorkány Barlangjaiba. Úgy gondolod, Big Jim joggal hiheti, hogy halott vagy; ezért úgy döntesz, nincs értelme kutatni utána, hogy megkapd a Yetiért járó jutalmadat. Gyorsan ráállsz hát, hogy elkísérd Redswiftet és Stubbot Kőhidafalvára.[/p]
    </text>
    <next id="104"></next>
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]Lassan, óvatosan lépkedve eléred a verem túlsó oldalát; ettől igencsak megkönnyebbülsz. A Gyógyító hanyagul átsétál a farönkön, mintha a verem ott sem lenne. – Jól van – mondja –, és most készülj fel a következő próbára. Ahhoz azonban, hogy túléld, teljesen nyugodtnak kell lenned. Ha van egy sárkánytojásod, nyugtató főzetet készíthetek neked belőle.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3019">
      <have>
        <next id="359"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="271"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Megkerülsz egy sziklát, s mögötte hatalmas termetű embert veszel észre, aki az árnyékban szunyókál. Állatbőrökön fekszik és horkol. Kétélű csatabárdját a sziklának támasztotta. Ez egy Barbár, akit dőreség lenne felébreszteni, úgy döntesz hát, hogy elosonsz mellette.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3021">
      <have>
        <next id="374"></next>
      </have>
      <haveEquipped>
        <next id="128"></next>
      </haveEquipped>
      <dontHave>
        <next id="374"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]Sikerül félreugranod a feléd repülő ládikó útjából. Az a falnak vágódik és összetörik. Tartalma széthullik a földön. A Fagyóriás cammogva indul el feléd, hogy megöljön, de te már kivont karddal várod.[/p]
        [p]Két Forduló után akár Elmenekülhetsz az odújából a következő alagútba.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <fleeing after="2" />
      <enemy id="14" />
      <win>
        <add amount="2" to="skill" />
        <next id="45"></next>
      </win>
      <flee>
        <add amount="2" to="skill" />
        <next id="182"></next>
      </flee>
    </fight>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]Megbotlasz, és véletlenül rálépsz az egyik fehér lábnyomra.[/p]
    </text>
    <next id="11"></next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]A Gnóm odarohan hozzád, és így kiált: – Tűnj el, a vacsora csak két óra múlva lesz kész! Majd meghallod a csengőt! De elég ágrólszakadtnak látszol, ezért nem bánom, megeheted ezt a kissé száraz süteményt! – A Gnóm rámutat egy süteményre az asztalon.[/p]
    </text>
    <next id="290">Ha megeszed és kimész</next>
    <next id="187">Ha inkább megtámadod a Hóboszorkány szolgáját</next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/96.jpg" /][/p]
        [p]Minthogy vizetek fogytán van, kissé aggódva indultok el délnek. Stubb, csak hogy vigasztaljon benneteket, közli, hogy másnap már Kőhidafalván lesztek. Csodálkozik viszont, hogy egyetlen Törpe ismerősével sem találkozott eddig. – Dehogynem – szólal meg komoran Redswift –‚ bár nem hinném, hogy így akartad volna viszontlátni őt. – Egy sziklára mutat, körülbelül 50 méterre nyugatra. Egy Törpe véres testét pillantod meg a sziklának támasztva, feje félrebillent, meg sem moccan. A bárdját még mindig a kezében tartja, és akárki vagy akármi végzett is vele, nem járhat túl messze. Stubb a Törpéhez rohan, és keservesen jajveszékel: – Ez Morri, a kovács! – kiáltja. – Úgy látom, a Dombi Trollok tették! Temessük el Morrit, és amilyen gyorsan csak lehet, vigyük el a szörnyű hírt Kőhidafalvára. Itt van Morri kulacsa, fogd! Neki úgysem lesz már rá szüksége. – Benyakalod a vizet, és végre felfrissülsz. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Eltemetitek Morrit, a sírjára teszitek a bárdját és a sisakját, majd elindultok Kőhidafalva felé.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <next id="110"></next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]A könyvben szöveg nincsen, viszont az oldalak helyét kivágták, és egy aranyláncon függő talizmánt helyeztek bele. Ez a talizmán egy zöld jádebéka. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="327" pos="0">A nyakadba akasztod a talizmánt?</next>
    <itemCheck type="section" id="74">
      <dontHave>
        <next id="74" pos="1">Belefújsz a furulyába?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="345">
      <dontHave>
        <next id="345" pos="2">Megnézed a rovásírást a boton?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="317">
      <dontHave>
        <next id="317" pos="3">Megszagolod a rózsát?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="198" pos="5">Kimész a barlangból, és elindulsz az alagúton balra?</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]Bár még szédelegsz a villámcsapás következményeitől, mégis gyorsan el kell döntened, mit is tegyél.[/p]
    </text>
    <next id="262">Ha föl akarsz állni, és el akarsz futni</next>
    <next id="244">Ha inkább megpróbálod összezúzni a gömböt a kardoddal</next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Az Illuzionista hangosan felnevet, amikor látja, hogy kardod csupán az egyik illúzióvarázslatát hasítja szét, azután tőrét a válladba döfi. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="279"></next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]Az Elf megkérdi tőled, miért keresed a Gyógyítót. Elmeséled neki, hogyan harcoltál a jégbarlangokban, hogyan ért benneteket a Halálvarázslat, és hogy Szegény Redswift miként végezte. – Redswift! – kiált föl az Elf. – Hisz ő az én fivérem! – Elmondja, hogy az ő neve Ash, és fogalma sem volt róla, hogy a fivére a Hóboszorkány fogságába esett. Redswift halálhíre elszomorítja, majd hirtelen feláll, és némán tesz néhány lépést a napfény felé. Kisvártatva így szól: – Segítek neked, hogy megtaláld a Gyógyítót, de egyedül kell beszélned vele, mert ő csak a betegekkel hajlandó szóba állni. A Sötétek, az éjszaka gonosz szellemei betegséggel és kínnal átkozták és nyomorították meg, mert meggyógyított egy Nikodémusz nevű varázslót, akit a Sötétek Halálvarázslattal sújtottak. Most magányosan gyakorolja mesterségét a dombok között. Kövess, azt hiszem, nincs vesztegetni való időnk! – Ash, minden veszélyre figyelve, elindul előtted. Fölfelé mentek a völgyben, és egy óra múlva elértek egy függőhídhoz, mely a folyón ível át. Ash közli veled, hogy át kell menned a hídon. Pihenned kellene előbb, válaszolod, mert a Halálvarázslat egyre inkább legyengít. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Miután kipihented magad, közlöd Ashsel, hogy most már folytathatod az utadat, és rálépsz a hídra. Körülbelül félúton vagy, amikor kiabálást hallasz. Körülnézel, és két Dombi Trollt veszel észre, amint a híd tartóköteleit vagdossák át. Amilyen gyorsan csak tudsz, rohanni kezdesz a túlsó part felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="273"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="181"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]A piros edény alján egy [span class="takeItem" data-id="3023" data-amount="1"]négyzet alakú fémlapocska[/span] hever. Úgy döntesz, hogy elteszed a hátizsákodba.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="344">
      <have>
        <text>[p]Kimész a barlangból a szemközti ajtón.[/p]</text>
        <next id="176"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="344">Ha bele akarsz nézni a szürke edénybe</next>
        <next id="176">Ha kimész a barlangból a szemközti ajtón</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]– Állj! – kiáltanak utánad a Goblinok. De te futsz tovább. Mindketten megcéloznak, és feléd hajítják a tőrüket.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="1d6">
      <result max="2" min="1">
        <next id="140"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="330"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="245"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]A Hegyi Elf meglepettnek látszik és megkérdi, miért nem viseled az engedelmesség láncát. Látod, hogy az ő nyakában egy fémlánc van, mely a félhomályban gyengén világít. Rögtön rájössz, hogy ez lehet az a lánc, amiről beszélt.[/p]
    </text>
    <next id="70">Ha azt feleled neki, hogy mostanában meghíztál egy kicsit, és a láncot épp meg akarod hosszabbítani</next>
    <next id="382">Ha inkább megtámadod az Elfet, még mielőtt az riasztaná az őrséget</next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]Az utatok délre hosszú és fárasztó, de mégis vállaljátok, csak hogy minél távolabb kerüljetek a Jégtű-hegyektől. Két napra rá, hogy elindultatok a jégbarlangokból, eléritek a Kok folyót. Körülbelül 80 kilométerre innen fekszik Fang városa, ahol Sukumvit báró hírhedt Halállabirintusa várja minden évben a bátrakat a Bajnokok Próbáján. Az évnek ebben a szakában azonban nem valószínű, hogy e város érdekesebb lenne a többi folyó menti társánál. Úgy határoztok, hogy inkább lefelé mentek a folyó mentén, hátha találtok egy hidat vagy egy révészt. Vagy egy félórája mentek már a széles, piszkosbarna folyó mentén, amikor egy tutajt pillantotok meg a parthoz kikötve. Egy ember alszik rajta. Odakiáltasz neki, és megkéred, hogy vigyen át. Elküld és közli, hogy ő ma túl fáradt ahhoz, hogy dolgozzon.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="10">
      <have>
        <next id="315">Ha fel akarsz ajánlani neki 10 Aranyat, hogy gondolja meg magát</next>
        <next id="131">Ha inkább továbbmész</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Nincs mit tenni, továbbmész.[/p]</text>
        <next id="131"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]Ash csak a kedvező alkalomra vár, és újra lő. Ezúttal nem véti el. A Halálsólyom a földre zuhan, melléből Ash nyila áll ki. A domb túloldalán egy szurdok van. Ash közli veled, hogy innen már egyedül kell továbbmenned, hogy megkeresd a Gyógyítót. Búcsúzáskor még elmondja, hogy kelet felé kell menned a szurdokban mindaddig, míg egy sziklához nem érsz, melybe egy Főnix-fejet véstek. A Gyógyító a domboldalban él egy barlangban, közvetlenül a főnixes szikla felett. Megköszönöd Ash hozzád való jóságát, és lassan elindulsz a dombról lefelé, a szurdokba. A domb aljában, ahogy Ash tanácsolta, balra fordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="252"></next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/106.jpg" /][/p]
        [p]Magad előtt, az alagút baloldali falán egy rést pillantasz meg. Odamész és bekémlelsz a résen, mely egy barlangba nyílik, ahol is egy Neandervölgyi éppen egy jávorszarvas bundáját nyúzza le, felkészítve rá az állat többi részét, hogy a mögötte lévő hatalmas, zubogó üstbe tegye. Nagyon lassan dolgozik, ezért egy fehér kötényt viselő Gnóm szakács üvölt rá, fakanalát a levegőben lengetve.[/p]
    </text>
    <next id="95">Ha úgy döntesz, hogy bemész ebbe a kezdetleges konyhába</next>
    <next id="267">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]Megbotlasz, de sikerül elkerülnöd, hogy rálépj akár a fehér, akár a fekete lábnyomokra. Visszanyered az egyensúlyodat, és szépen továbbmész a lábnyomok között lépkedve.[/p]
    </text>
    <next id="207"></next>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]A hívők fölkapnak, és odavisznek a kékre festett jégkörhöz, melynek közepén a bálvány áll. Vad ordítozások és kiáltások közepette bedobnak a kék kör közepére. A bálvány jéggé dermedt végtagjai megrándulnak, amikor már a körön belül vagy – egy Jégdémont keltettél életre.[/p]
        [p]A szokásos támadáson kívül minden Fordulóban dobj egy kockával, hogy megállapítsd, vajon a bálvány orrlyukaiból feléd lövellő fagyasztógáz kárt tesz-e benned. Ha 1-et, 2-t vagy 3-at dobsz, a gáz eltalál, és ekkor vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Ha 4-et, 5-öt vagy 6-ot dobsz, a gáz célt téveszt.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
      <afterRound>
        <random>
          <result max="3" min="1">
            <text>A bálvány orrlyukaiból kicsapó gáz eltalál, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
          </result>
        </random>
      </afterRound>
    </fight>
    <next id="184"></next>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]Fölnézel, és a hegyoldalban egy feléd tartó óriási hózuhatagot látsz. Elfog a rémület, amikor ráeszmélsz, hogy pont a lavina útjában állsz. Körülnézel, és egy kiszögellést veszel észre, amely alá behúzódhatsz. A lavina már csak száz méterre lehet tőled, amikor rohanva menekülsz a szikla alá.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="81"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="371"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p]Esteledik, és Stubb akarata ellenére úgy döntötök, hogy letáboroztok a sziklák és bokrok tövében. Tüzet raktok és lepihentek. Redswift áll őrt elsőnek.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="399"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="251"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]A távolból kántáló hangokat hallasz; hamarosan egy nagy barlang bejáratához érsz. Odabent a Hóboszorkány alattvalók látod; tízen vannak, és éppen alázattal borulnak le egy démon képmása előtt. A barlangnak két kijárata van: az egyik veled szemben, a másik jobb kéz felől.[/p]
    </text>
    <next id="300">Ha úgy teszel, mintha te is a démonimádók egyike lennél, és szép nyugodtan besétálsz a barlangba</next>
    <next id="283">Ha óvatosan belopakodsz a barlangba</next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/288.jpg" /][/p]
        [p]Az alagút csakhamar újabb barlangban ér véget, ahol egy hatalmas, fehér szakállas embert pillantasz meg. A férfin állatbőrök vannak, a kezében egy ládikó, melyet épp a polcra készül feltenni. Ez egy Fagyóriás! Barlangjából csupán egyetlen kijárat van, a túloldalon lévő alagúton át.[/p]
    </text>
    <next id="373">Ha parittyád akarod használni a Fagyóriás ellen</next>
    <next id="292">Ha inkább a kardoddal küzdesz meg vele</next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]A Hóboszorkány gyorsan elmondja a játékszabályokat; kiválasztasz egy lapocskát, és a markodba rejted. Ő mond majd egy alakzatot. A négyzet üti a kört, a kör üti a csillagot, a csillag üti a négyzetet. Ha te nyersz, lehetőséged van rá, hogy elmenekülj. Ha vesztesz – meghalsz. Ha mind a ketten ugyanazt választjátok, újra játszotok. Életed a döntésedtől függ. Melyik alakzatot választod?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3023">
      <have>
        <next id="15" pos="1">A négyzet alakút?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3020">
      <have>
        <next id="152" pos="2">A kör alakút?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <next id="392" pos="3">A csillag alakút?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]Sikerül visszanyerned hatalmadat az akaratod fölött, és felkapod a botodat. Ezúttal még eltökéltebben döföd a Hóboszorkányba.[/p]
    </text>
    <next id="4"></next>
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/115.jpg" /][/p]
        [p]Tőled balra a fák között egy magas embert veszel észre. Hegyes füle és szőke haja van. Zöld köpenyt visel, és éppen nyílvesszők faragásával van elfoglalva. Ez egy Elf, és külsőre igen hasonlít Redswiftre.[/p]
    </text>
    <next id="100">Ha meg akarod kérdezni tőle, hogy hol él a Gyógyító</next>
    <next id="397">Ha inkább rátámadsz a kardoddal</next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]Azt veszed észre, hogy engedelmeskedsz a parancsainak. Meglazítod gallérodat, hogy szabaddá tedd számára a nyakadat, hogy a véredet szívhassa. Örökké a szolgája leszel az élőholtak világában.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p]Attól tartva, hogy valami szörnyű dolog történik, Redswift és Stubb visszahőkölnek, amikor a gömböt a földre teszed. De nem történik semmi rendkívüli, csupán annyi, hogy a gömb újra fényleni kezd. Vállat vonsz, és társaid után indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="166"></next>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]A tűz hamarosan föllángol, és vidáman pattog a kandallóban. Egyre jobban érzed magad, ahogy a lángok melege átjárja a testedet. A pörkölt jóízű, és érzed, amint erőd lassan visszatér. Nyersz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Újult erővel úgy döntesz, hogy továbbmész.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <next id="192"></next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]Balra egy keskeny csapást látsz, mely a folyópartról vezet a fák közé.[/p]
    </text>
    <next id="168">Ha ezen az ösvényen mész tovább</next>
    <next id="205">Ha inkább a folyó völgyében mész tovább</next>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]A tőr eltalálja a gombot, és a vasrács lassan felemelkedik. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Nem vesztegeted az idődet, átfutsz a rács alatt, és balra fordulsz. Addig mész, míg egy kereszteződéshez nem érsz. Előtted és tőled balra életnek semmi nyomát nem látod – de jobbról egy különös, emberszerű lény közeledik feléd.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="59"></next>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p]Halálra rémülve veszed észre, hogy nincs nálad olyan fegyver, amellyel megölhetnél egy Vámpírt. A Hóboszorkány fokozatosan a hatalmába kerít, és arra kényszerít, hogy tedd szabaddá a nyakadat, hogy a véredet szívhassa. Örök időkre a szolgája leszel az élőhalottak világában.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]A villámcsapás, mely eltalál, borzalmas megrázkódtatás a számodra. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="322"></next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]A Hóboszorkánynak előbb-utóbb sikerül úrrá lennie a fokhagymától való félelmén, és kiüti a botot a kezedből. Tekintete átható, és egy hangot hallasz, mely egyre csak azt hajtogatja, hogy dobd el a fokhagymát, és tedd szabaddá a nyakadat.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="114"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="134"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]Mikor a harmadik sziklára lépsz, megcsúszik a lábad, és a folyóba pottyansz. A víz elsodor, és képtelen vagy az árral szemben úszni.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="400">
      <have>
        <next id="381"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="82"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/125.jpg" /][/p]
        [p]A gleccserből kivezető alagút a hegyoldalban ér véget. A falak itt már nem jégből, hanem kőből vannak. Hamarosan egy tágas barlangba érsz, ahonnan három kijáraton lehet kijutni. Az egyik tőled balra, a másik jobbra, a harmadik, mely egy faragott koponyára emlékeztet, épp veled szemben van. Amint belépsz a barlangba, egy visszataszító külsejű ember lép elő a koponya szájából. Előrenyújtott kezében egy üvegkristályt tart. Rád parancsol, hogy fordulj vissza, mert csak a Hóboszorkány személyes szolgái léphetnek be a hegy belsejébe.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="299">Ha azt mondod neki, hogy arra kértek, játssz valamit a Hóboszorkánynak</next>
        <next id="156">Ha megtámadod a kardoddal</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Más választás híján kardoddal támadsz rá a férfire.[/p]</text>
        <next id="156"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]Az Agypusztító undorító csápjai összevissza rángatóznak, míg teljes erejével arra koncentrál, hogy magához vonzzon. Képtelen vagy ellenállni, és révületedben elindulsz a förtelmes lény felé. Reményvesztetten és tehetetlenül nézed, ahogy egyik csápját a nyakad köré tekeri. Gyengének érzed magad, és minden elsötétül előtted, amint az Agypusztító kezdi elszívni szellemi erődet. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-6" to="stamina" />
    <add amount="-2" to="skill" />
    <next id="213"></next>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]A kardod ismét célt téveszt, és a tőr kardforgató karodba mélyed. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot! Kétségbeesve, őrjöngve csapsz a kardoddal a három tükörkép felé, melyek tőrükkel feléd döfnek.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="232"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="361"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p]Sikerül csendben elosonnod az alvó Barbár mellett, és folytatod az utadat a szurdokban.[/p]
    </text>
    <next id="319a"></next>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]A fejedre mért ütéstől elveszíted az eszméletedet. A Halálvarázslattól amúgy is legyengült szervezeted ezt már nem képes elviselni. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p]Egy varázsgyűrű van az ujjadon, melynek hatalma folytán egyetlenegyszer egy harcost hívhatsz segítségül. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3014" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <itemCheck type="section" id="21">
      <dontHave>
        <next id="21" pos="1">Ha felpróbálod az aranygyűrűt</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="159">
      <dontHave>
        <next id="159" pos="2">Ha felpróbálod az ezüstgyűrűt</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="338" pos="4">Ha továbbmész a következő alagúton</next>
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p]Távolabb a parton egy fához kikötött ladikot találtok. Körülnézel, de a tulajdonosát sehol nem látod.[/p]
    </text>
    <next id="26">Ha át akarsz evezni a folyón</next>
    <next id="289">Ha inkább megvárod a csónak tulajdonosát</next>
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]A tőr épp hogy csak célt téveszt, és lepattan a kőfalról.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="1004">
      <have>
        <next id="16"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="393"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]Előrenyújtod a kezed, és sikerül úgy esned, hogy nem ütöd meg magad. Miközben feltápászkodsz, a barlang mélye felől közelgő léptek zaja üti meg a füledet. A távolban imbolygó fény dereng, és egy púpos, vézna alak körvonalai rajzolódnak ki. Az ismeretlen lassan cammog feléd.[/p]
    </text>
    <next id="37">Ha bevárod, hogy megnézd, ki az</next>
    <next id="355">Ha inkább kirohansz a barlangból</next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]Akaratodat a Hóboszorkány irányítja, és azon kapod magad, hogy engedelmeskedsz a parancsának. Elejted a fokhagymát, és szabaddá teszed a nyakadat, hogy a véredet szívhassa. Örök időkre a szolgája leszel az élőhalottak világában.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]Az alagút végében egy újabb ajtó van, melyen egy régi pergamen lóg. Az írás kissé megkopott rajta, és a nyelvet sem ismered, amelyen a szöveget írták. Tudod, hogy az Elfek sokféle nyelvet beszélnek, ezért megkéred Redswiftet, próbálja meg elolvasni. Amíg olvassa, tágra nyílik a szeme a rémülettől. Megkérdezed, mi a baja, de nem válaszol. Lekapja a pergament az ajtóról, és apró darabokra tépi. A kilincset lenyomva így szól: – Gyerünk tovább, nincs vesztegetni való időnk! – Stubb-bal egymásra néztek, vállat vontok, és úgy döntötök, hogy engedelmeskedtek a feldúlt Redswiftnek. Az ajtó egy újabb alagútra nyílik. Néhány méter megtétele után észreveszed, hogy ahol állsz, a mennyezet cseppköveiről víz csurog alá.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <have>
        <next id="230"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="79"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p]Hamarosan elérsz ahhoz az elágazáshoz, melyről a Hegyi Elf mesélt neked. Úgy döntesz, hogy megfogadod a tanácsát, és jobbra fordulsz az alagútban.[/p]
    </text>
    <next id="106"></next>
  </p>
  <p id="137">
    <text>
        [p]Az alagútban hamarosan egy T elágazáshoz érsz. Balról segélykiáltást hallasz.[/p]
    </text>
    <next id="311">Ha balra mész</next>
    <next id="125">Ha jobbra mész</next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]A Hóboszorkány, mielőtt választana, mélyen a szemedbe néz. Ez alkalommal azt mondja: – Csillag! – Rémület ül ki az arcodra, mikor kinyitod az öklödet, és elővillan a csillag alakú lapocska. A Hóboszorkány felkacag, és egy újabb villám csap beléd. Azonnal megöl. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p]Kíváncsi vagy, vajon mit rejt a szarkofág. Odamész hát, és megvizsgálod.[/p]
    </text>
    <next id="297"></next>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]A Goblinok remekül értenek a tőrvetés művészetéhez. Mindketten eltalálnak: az egyik a válladat, a másik a combod hátulját. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot. Mielőtt a fájdalomtól meggyötörve továbbfutnál, megállsz, gyorsan kihúzod magadból a tőröket, és visszahajítod a Goblinok felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="29"></next>
  </p>
  <p id="141">
    <text>
        [p]A Barlangi Ember övén lévő erszényben egy [span class="takeItem" data-id="3022" data-amount="1"]csillag alakú fémlapocskát[/span] találsz, amit a hátizsákodba teszel. Nincs kedved több Barlangi Emberrel találkozni, így aztán végigfutsz az alagúton, és csatlakozol Redswifthez és Stubbhoz.[/p]
    </text>
    <next id="365"></next>
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]Ash elég erős. Egyik kezével a függőhídba kapaszkodva elkap, nehogy elsodorjon az ár. Sikerül kimentenie a túlpartra, de ez a megpróbáltatás 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontodba kerül. Egypercnyi pihenőt sem hagy, hogy kifújd magad; sürget, hogy kövesd őt az ösvényen, a dombok felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="85"></next>
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]A hívők csoportja Orkokból, Goblinokból és Neandervölgyiekből áll. Túl sokan vannak ahhoz, hogy legyőzhesd őket, így aztán elfognak. Megragadnak, és a kékre festett jégkörhöz tuszkolnak, ahol a bálvány áll. Vad ordítozás és kiabálás közepette a kör közepére löknek. A bálvány végtagjai megrándulnak, amikor már a körön belül vagy – egy Jégdémont keltettél életre.[/p]
        [p]Szokásos támadásán kívül még jéghideg gázt is lövell rád az orrlyukaiból – ezért minden Fordulóban dobj egy kockával. Ha 1-et, 2-t vagy 3-at dobsz, fagyos fújtatása eltalál, és vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Ha 4-et, 5-öt vagy 6-ot dobsz, a gáz célt téveszt.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="12" />
      <afterRound>
        <random>
          <result max="3" min="1">
            <text>A bálvány orrlyukaiból kicsapó gáz eltalál, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
            <add amount="-1" to="stamina" />
          </result>
        </random>
      </afterRound>
    </fight>
    <next id="184"></next>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]Megkérdezed a Kentaurokat, hogy útjuk során nem találkoztak-e valamiféle szörnnyel a Pogány-síkságon. Vezérük szigorúan rád néz, és így szól: – Nem! – Azonban sebeidet és tömött hátizsákodat látva megkérdi, vajon nem kincskereső úton jártál-e.[/p]
    </text>
    <next id="272">Ha igennel válaszolsz</next>
    <next id="233">Ha inkább azt mondod, hogy a Sötét Elfek támadtak meg, amikor átkeltél a Kok folyón, és hátizsákodban nincs más, mint az ő sisakjaik és törött fegyvereik</next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Előrántod a kardodat, és lefelé indulsz az alagútban. Két ronda pofájú Goblin terem előtted, nyakukban fémlánc fénylik. Észrevesznek, tőrt rántanak, és vicsorogva közelítenek feléd.[/p]
        [p]Külön-külön vívj meg mindkettővel.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="7" />
      <enemy id="8" />
    </fight>
    <next id="347"></next>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]Egy madár képe jelenik meg lelki szemeid előtt. Álmodban felülsz, és elkiáltod magad: – Főnix! – Felriadsz és elcsodálkozol, hogy miért van sötét. Aztán eszedbe jut, hogy valószínűleg hosszú órákat aludtál át, és a nap perceken belül felkel. Arcodon megigazítod a Nap-maszkot, keletnek fordulsz, és pislogni is alig mersz, nehogy elszalaszd a felkelő nap első sugarait. A látóhatár vörösen derengeni kezd, és lassan felbukkan a nap. Ebben a pillanatban megtörik a Halálvarázslat.[/p]
    </text>
    <next id="400"></next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]Mielőtt az írás eltűnne, megtanulod a varázsigét, mely egy Légelementál támadása ellen nyújt védelmet. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Jól az agyadba vésed a következő szavakat: ,,Gul Sang Abi Daar,''
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <itemCheck type="section" id="101">
      <have>
        <text>majd kimész a barlangból a szemközti ajtón.[/p]</text>
        <next id="176" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>majd eldöntöd, mit is csinálj.</text>
        <next id="101">Ha belenéznél a piros edénybe</next>
        <next id="176">Ha kimész a barlangból a szemközti ajtón</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p]Átlépsz a Kristályharcosból maradt kristálydarabok fölött, és továbbmész az alagútban, míg egy T elágazáshoz nem érsz.[/p]
    </text>
    <next id="150">Ha balra fordulsz</next>
    <next id="368">Ha jobbra mész</next>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]Kinyitod a hátizsákodat, és szabadkozva átadsz az öregnek 50 Aranytallért. Az, még mindig mosolyogva, levesz egy korsót a polcról, és a tartalmát beleönti egy levessel teli fazékba, mely a konyhában áll a nyílt tűzön. Egy tálba tölti a főzetet, és miközben feléd nyújtja, így szól: – Ez majd megteszi a magáét! Körülbelül egy óra múlva fog hatni, úgyhogy azt ajánlom, menj, és feküdj le a folyóparton a napra. Meglásd, egykettőre jobban fogod érezni magad! – Megeszed a levest, gyorsan köszönetet mondasz neki, és visszamész az ösvényen, hogy egy jó kis helyet keress, ahol kipihenheted magad.[/p]
    </text>
    <add amount="-50" to="gold" />
    <next id="209"></next>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Az alagutat egy ajtó zárja le. Lenyomod a kilincset, és az ajtó kinyílik. Egy hatalmas, jégfalakkal körülvett, magas csarnokba jutsz. A csarnok közepén nyitott szarkofág áll, fedelét az oldalához támasztották. A szarkofágból hirtelen egy patkány ugrik ki, és feléd rohan. Megáll előtted, és alakot változtatva hirtelen nőni kezd.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3015">
      <have>
        <next id="52"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="223"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="151">
    <text>
        [p]Túl gyenge vagy ahhoz, hogy a fejedet kinn tartsd a vízből. A súlyod lehúz, és egy kevés vizet is nyelsz. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="360">Ha még mindig nem akarsz megválni a hátizsákodtól</next>
    <next id="42">Ha leveszed a hátizsákodat</next>
  </p>
  <p id="152">
    <text>
        [p]A Hóboszorkány sokáig bámul, majd így szól: – „Kör!” – Hangosan fellélegzel, majd kinyitod a markod, és felfeded a kör alakú lapocskát. A Hóboszorkány mérgesen közli, hogy ezután más szabály érvényes, és ha ugyanazt válaszolod, mint ő, akkor is ő nyer. Átkozod magadban, de újra kell választanod. Melyik lapocskát rejted a markodba?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3023">
      <have>
        <next id="270" pos="1">A négyzet alakút?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3020">
      <have>
        <next id="291" pos="2">A kör alakút?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="item" id="3022">
      <have>
        <next id="138" pos="3">A csillag alakút?</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]Menekülési terved csődöt mondott, és a hegy alagútjainak foglya vagy. Tudod, hogy a Hóboszorkány őrei nemsokára rád találnak, és örök életedre rabszolgaság vár rád. Küldetéseden megbuktál.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/154.jpg" /][/p]
        [p]A barlang mélye felől hirtelen egy félelmetesen üvöltő női hang üti meg a füledet. A gyászos jajveszékelés szörnyű, keserves sikolyba csap át. A Gyógyító elmondja, hogy ezek a kiáltások a Kísértettől származnak, akit ők Banshee-nek neveznek. Ez egy undorító szellem, akinek a feje és a keze összezsugorodott, és csupán egyetlenegy foga és egy orrlyuka van. A Gyógyító azt is elmondja, hogy ha bátran elmész a szellem mellett, semmi bántódásod nem esik. – Ne szólj hozzá, és ne érintsd meg! A legjobb, ha egyszerűen tudomást sem veszel róla. Nem bánthat, ha engedelmeskedsz az utasításaimnak. Közvetlenül mögötted megyek majd, ne aggódj miattam – mondja nyugodtan a Gyógyító. Továbbmentek a barlangban, míg észre nem veszitek a rettegett Bansheet. Még szörnyűbbnek látszik, mint amilyennek a Gyógyító leírta. Vörös karikák keretezik a szemet, teste görnyedt. Megpróbálsz nyugalmat erőszakolni magadra, de érzed, hogy a vér csak úgy lüktet az ereidben. Egy perc alatt előtted terem, amikor el akarsz menni mellette, és a legszörnyűbb halálsikolyt bocsátja ki magából, amit életedben valaha is hallottál. Igen nagy kísértést érzel, hogy a szeme közé nézz, és lesújts rá a kardoddal.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="359">
      <have>
        <next id="5"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="333"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]Körülnézel, és megkönnyebbülve látod, hogy Redswift és Stubb szintén elintézték az ellenfeleiket. Gyorsan átvizsgálod a Goblinok erszényét, de csak száraz kenyeret és néhány faszéndarabot találsz. De ha a [span data-amount="1" class="takeItem" data-id="1001"]kardod[/span] eltörött, elveheted az egyik Goblinét. Bár tested sajog a sebesülésektől, mégis azt mondod Redswiftnek és Stubbnak, hogy tovább tudsz menni. Az örökké vidám Stubbra támaszkodsz, és bicegve elindulsz az alagúton lefelé.[/p]
    </text>
    <next id="166"></next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]A ronda ember gúnyosan elmosolyodik, amikor kardot rántasz; megdörzsöli a kristályát, és hirtelen két tökéletes hasonmása jelenik meg előtted. A három alak tőrrel a kezében feléd tart. Kettő közülük biztosan csak illúzió, de vajon melyikük a valódi öreg? Melyiket támadod meg?[/p]
    </text>
    <next id="99">A bal oldalit?</next>
    <next id="307">A középsőt?</next>
    <next id="232">A jobb oldalit?</next>
  </p>
  <p id="157">
    <text>
        [p]A lándzsa jeges nyele kicsúszik a kezedből, miközben elhajítanád. Fegyvered a Yeti mellett röpül el, és beleáll a hóba.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1003" />
    <next id="378"></next>
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p]Nagy levegőt veszel, és kortyolsz egyet a zöld színű folyadékból. Minthogy semmi rosszat nem érzel, kiiszod az egészet. Lassan elmúlik rólad a fáradtság, és fájdalmad is megszűnik; úgy érzed magad, mint aki újjászületett. Az Egészség Italát ittad meg. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span], 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] és 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <add amount="1" to="skill" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="173"></next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]Az ujjadon lévő gyűrű elszívja az erődet.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="1d6">
      <result max="1" min="1">
        <text>[p]Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-1" to="skill" />
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="skill" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="skill" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="skill" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="skill" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="skill" />
      </result>
      <after>
        <random diceConfig="2d6">
          <result max="2" min="2">
            <text>[p]Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
            <add amount="-2" to="stamina" />
          </result>
          <result max="3" min="3">
            <text>[p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
            <add amount="-3" to="stamina" />
          </result>
          <result max="4" min="4">
            <text>[p]Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
            <add amount="-4" to="stamina" />
          </result>
          <result max="5" min="5">
            <text>[p]Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
            <add amount="-5" to="stamina" />
          </result>
          <result max="6" min="6">
            <text>[p]Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
            <add amount="-6" to="stamina" />
          </result>
          <result max="7" min="7">
            <text>[p]Vesztesz 7 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
            <add amount="-7" to="stamina" />
          </result>
          <result max="8" min="8">
            <text>[p]Vesztesz 8 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
            <add amount="-8" to="stamina" />
          </result>
          <result max="9" min="9">
            <text>[p]Vesztesz 9 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
            <add amount="-9" to="stamina" />
          </result>
          <result max="10" min="10">
            <text>[p]Vesztesz 10 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
            <add amount="-10" to="stamina" />
          </result>
          <result max="11" min="11">
            <text>[p]Vesztesz 11 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
            <add amount="-11" to="stamina" />
          </result>
          <result max="12" min="12">
            <text>[p]Vesztesz 12 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
            <add amount="-12" to="stamina" />
          </result>
          <after>
            <text>
                [p]Lehúzod ujjadról a gyűrűt, és széttaposod.[/p]
            </text>
          </after>
        </random>
      </after>
    </random>
    <itemCheck type="section" id="21">
      <dontHave>
        <next id="21" pos="1">Ha felpróbálod az aranygyűrűt</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="130">
      <dontHave>
        <next id="130" pos="3">Ha felpróbálod a rézgyűrűt</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="338" pos="4">Ha továbbmész a következő alagúton</next>
  </p>
  <p id="160">
    <text>
        [p]A Légelementál ereje felröpít, és a falhoz vág. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot!
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3019">
      <have>
        <text>A hátizsákodban lévő sárkánytojások mind eltörtek.</text>
        <loseItem id="3019" amount="10" />
      </have>
      <after>
        <text>[/p]</text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="372"></next>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]Végre eléred a szurdok végét, és azon tűnődsz, vajon merre is menj tovább. A Halálvarázslat egyre jobban hat – vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Kezded elveszíteni a reményt, hogy valaha is megtaláld a Gyógyítót.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="302">Ha kelet felé akarsz továbbmenni a szurdok szikláin át</next>
    <next id="269">Ha a szurdokon mész tovább</next>
  </p>
  <p id="162">
    <text>
        [p]Majdnem lecsúszol a sziklákról, de végül is sikerül elérned a túlsó partot.[/p]
    </text>
    <next id="50"></next>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]Fölpillantasz, és iszonyú tömegű havat látsz a hegyről lefelé zúdulni. Szerencsédre a lavina a melletted lévő sziklán söpör végig, és nem azon, amelyiken te állsz.[/p]
    </text>
    <next id="363"></next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]Egy pompás [span class="takeItem" data-id="1006" data-amount="1"]kardot[/span] találsz az egyik halott Troll kezében. Lefejted az ujjait a markolatról, és felveszed a szépen megmunkált fegyvert. Olyan éles, hogy könnyűszerrel lekaszabolsz vele egy közeli faágat. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot! Redswift sürget, mert szerinte lehetnek még Trollok a közelben.[/p]
    </text>
    <next id="38"></next>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]A kulcs beleillik a zárba, és elfordul. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Továbbmész az alagúton, mely jobbra kanyarodik, és egy kereszteződésben ér véget. Sem előtted, sem jobbra nem látsz egy teremtett lelket sem, de balról egy különös alak közeledik feléd.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="59"></next>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p]Újabb öt perc múlva az alagút éles kanyart vesz jobbra, majd néhány méter után ismét jobbra kanyarodik. Nemsokára egy elágazáshoz értek, és rövid tanakodás után balra fordultok.[/p]
    </text>
    <next id="259"></next>
  </p>
  <p id="167">
    <text>
        [p]A csörgőkígyó közvetlenül a csizmád szára fölött a lábadba mar. Mielőtt még le tudnád vágni a fejét, beléd ereszti a mérgét. Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Ha még életben vagy, kiszívod a mérget, és továbbbicegsz a szurdokban.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="252"></next>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/168.jpg" /][/p]
        [p]A csapás összevissza kanyarog a fák között, majd egy fakunyhónál ér véget. Odaosonsz az ablakhoz, és belesel. Egy bíborruhás öregembert látsz, aki egy gazdagon faragott hintaszékben alszik. A háta mögötti polc csak úgy roskadozik a gyógyfüvekkel és különféle bogyókkal teli üvegektől.[/p]
    </text>
    <next id="341">Ha bemész a kunyhóba</next>
    <next id="205">Ha inkább visszamész az ösvényen, és a völgyben mész tovább</next>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p]Egy kiálló szikla alatt kicsinyke kunyhót pillantasz meg a hegyoldalban. Tetején vastagon áll a hó, az ereszről jégcsapok lógnak. Néhány mély lábnyomot veszel észre a hóban, melyek a kunyhóból vezetnek fel a hegyoldalba.[/p]
    </text>
    <next id="36">Ha be akarsz menni a kunyhóba</next>
    <next id="190">Ha inkább követed a lábnyomokat a hóban</next>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p]Felkapaszkodsz a szurdok oldalán a barlang bejáratáig. Túl sötét van odabenn ahhoz, hogy bármit is láss, és nincs nálad mécses.[/p]
    </text>
    <next id="53">Ha bekiáltasz abban a reményben, hogy talán a Gyógyító itt lakik</next>
    <next id="246">Ha egyszerűen csak belépsz a barlangba</next>
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p]A Hóboszorkány kincstárnoka halott, és így szabadon rendelkezhetsz a boszorkány vagyonával, bár az egészet képtelen vagy elvinni. Elhatározod, hogy megtöltöd a hátizsákodat arannyal – [span class="replaceItem" data-id="gold" data-amount="600"]600 Aranytallért[/span] találsz. De minden 50 Arany helyett ott kell hagynod valamit Felszerelési Tárgyaid közül, mert nincs elég hely a hátizsákodban. Ne felejtsd el jelölni a változást a Kalandlapodon! Éppen befejezed a rámolást, amikor lépéseket hallasz; valaki futva közeledik a csarnok felé. Felállsz, kihúzod a kardodat, és nem vagy benne biztos, Vajon túlélsz-e egy újabb kemény harcot. Két alak jelenik meg az ajtóban: egy Törpe és egy Elf, de nem úgy néznek ki, mint akik meg akarnának támadni. Mindkettőjüknek széles vigyor ül az arcán, és mindketten egyszerre kezdenek el beszélni hozzád. Végül is az Elf lecsöndesíti a társát, és így szól: – Elpusztítottad! Szabadok vagyunk! Végre levehetjük az engedelmesség nyakláncát! Szeretnénk viszonozni valamivel jótettedet, ezért segítünk neked kijutni innen. Arra ugyanis, amerről jöttél, nem mehetsz ki, mert a Hóboszorkány hű csatlósai lesben állnak, hogy kifelé menet megöljenek. Különben is az alagutak csak úgy hemzsegnek a Goblinoktól. Elf és Törpe barátaink éppen velük csatáznak, hogy legyen időd a menekülésre – siess hát! – Legnagyobb meglepetésedre az Elf elindul az ajtóval szemközti fal felé, és átsétál rajta. – Ez is a Hóboszorkány egyik varázslata – jegyzi meg a Törpe. – Egy menekülési lehetőség, amit ő már sohasem fog használni. A baj csak az, hogy még mi sem jártunk erre. – A Törpe jót nevet magában, és elindul a fal felé, te pedig a nyomában. Keresztüllépsz a varázskijáraton, és egy fáklyával megvilágított szűk alagútban találod magad, melyen libasorban mentek végig. Hamarosan egy elágazáshoz értek és megálltok, hogy eldöntsétek, merre is menjetek tovább.[/p]
    </text>
    <next id="61">Ha balra akarsz fordulni</next>
    <next id="388">Ha jobbra</next>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p]Ügyet sem vetve a hegy lábánál tátongó sötét barlangnyílásra, fölfelé indulsz a meredek hegyoldalban. Hirtelen egy sziklatömb, amelyben megkapaszkodtál, kilazul, és megcsúszol.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="284"></next>
      </success>
      <failure>
        <text>[p]Lezuhansz a Tűz-hegy szikláiról, és meghalsz.[/p]</text>
        <death />
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]Stubb nemsokára visszatér: diót, zöldséget, gumókat és egy kövér nyulat hoz. Nekilát, hogy a csónakban talált serpenyőben valami finomságot készítsen nektek. Eközben Redswift a Sötét Elffel vívott küzdelméről mesél. Hamarosan nekiültök a lakomának, és a finom falatokat eszegetve különböző történeteket meséltek egymásnak, így próbálva feledni a Hóboszorkány szörnyű emlékét. Nyersz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Később bemásztok a Sötét Elf csónakjába, és ellökitek magatokat a parttól. Csakhamar átértek a túlsó partra, ahonnan dél felé folytatjátok az utat, a Pogány-síkságon át Kőhidafalvára.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="278"></next>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]Kísértést érzel, hogy megfordulj, és visszaindulj Big Jim Sun karavánjához, de a hírneved forog kockán. Így aztán nincs más választásod, mint hogy nekivágj a félelmetes útnak fel, a hegyek közé.[/p]
    </text>
    <next id="169"></next>
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]Ash lövése remek: nyila a repülő Halálsólyom fejébe fúródik. A madár szárnya nem mozdul többé, és a ragadozó lezuhan a hegyoldalba. A domb túloldalán egy szurdok van, ahonnan Ash közli, hogy innen már egyedül kell továbbmenned, hogy megkeresd a Gyógyítót. Ash elmondja még, hogy a szurdokban addig menj keletnek, amíg egy sziklához nem érsz, melybe egy Főnix-fejet véstek. A Gyógyító ott lakik egy barlangban, éppen a főnixes szikla fölött. Megköszönöd Ashnek a segítségét, és búcsút véve tőle, leballagsz a szurdokba, ahol Ash tanácsának megfelelően keletnek fordulsz.[/p]
    </text>
    <next id="252"></next>
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]Az ajtó egy újabb alagútra nyílik, és lassan kételkedni kezdesz, hogy vajon kijuttok-e valaha is a Hóboszorkány barlangjaiból. Redswiftre és Stubbra nézel, de nem veszed észre, hogy különösebben izgatná őket a dolog. Az alagút csakhamar egy újabb ajtóban ér véget, amelyből egy tőr áll ki.[/p]
    </text>
    <next id="55">Ha ki akarod húzni a tőrt</next>
    <next id="285">Ha inkább kinyitod az ajtót</next>
  </p>
  <p id="177">
    <text>
        [p]Kihúzod a dárdát a karodból, és futva menekülsz be az alagútba a csatlósok elől.[/p]
    </text>
    <next id="137"></next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]A földre zuhansz, és bevered a fejedet egy kőbe.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3025">
      <have>
        <next id="129"></next>
      </have>
      <haveEquipped>
        <next id="324"></next>
      </haveEquipped>
      <dontHave>
        <next id="129"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]A Gnóm nem akarja úgy végezni, mint a Neandervölgyi, és segítségért kiáltozva kirohan a barlangból.[/p]
    </text>
    <next id="194">Ha átkutatod a szekrényeket, megkockáztatva, hogy a Gnóm esetleg erősítéssel tér vissza</next>
    <next id="198">Ha inkább azonnal elhagyod a barlangot, és elindulsz az alagúton balra</next>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/180.jpg" /][/p]
        [p]A paták dobogása egyre erősebb lesz, és négy Kentaur tűnik fel a láthatáron. Mindegyik íjjal és nyílvesszőkkel teli tegezzel van felfegyverezve. Egy sorban megállnak előtted; éles szemük lesi minden mozdulatodat. Az egyik Kentaurnak, aki nyilván a vezérük, csúnya kék sebhely húzódik végig az arcán és a mellén; lándzsáját és pajzsát büszkén tartja kezében, fején szarvakkal díszített sisakot visel.[/p]
    </text>
    <next id="329">Ha felajánlod nekik, hogy megfizeted, ha elvezetnek benneteket Kőhidafalvára</next>
    <next id="144">Ha csak váltasz velük néhány szót, és továbbmész</next>
  </p>
  <p id="181">
    <text>
        [p]Mielőtt átjutnátok a túlpartra, a híd leszakad alattatok, és a folyóba zuhantok.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="142"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="277"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p]A törött ládához lépsz, hogy megvizsgáld a tartalmát: három díszes gyűrűt és egy repedt palackot találsz, melyből édeskés illat árad.[/p]
    </text>
    <next id="65">Ha fel akarod húzni az ujjadra valamelyik gyűrűt</next>
    <next id="338">Ha inkább továbbmész a következő alagúton</next>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p]Amint a pajzshoz érsz, üvöltő szél söpör Végig az alagúton, és majdnem elsodor benneteket. Majd forgószél kerekedik, és mindent felszippantva az alagútban, ami csak az útjába kerül, feléd tart.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="147">
      <have>
        <next id="253"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="66"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p]A Jégdémon a földre zuhan, és csak egy halom jég marad belőle. A Hóboszorkány csatlósai rémülten hátrálnak, mert azt hiszik, átszállt rád a Démon ereje. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Nyugodtan kisétálsz a barlangból.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="137"></next>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]A Banshee azt sikoltja feléd, hogy meg fogsz halni. Nem bírsz tovább ellenállni a kísértésnek, hogy elő ne rántsd a kardodat, hogy elhallgattasd.[/p]
        [p]Minden Forduló előtt dobj két kockával! Ha az összeg ugyanannyi vagy kevesebb, mint [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontjaid száma, akkor nem bénulsz meg a félelemtől, és harcolhatsz. Ha a dobott összeg nagyobb, mint [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontjaid száma, automatikusan elveszted azt a Fordulót.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="35" />
      <beforeRound>
        <test against="skill">
          <success />
          <failure>
            <loseBattleRound />
          </failure>
        </test>
      </beforeRound>
    </fight>
    <next id="19"></next>
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]A villám eltalál, és ez iszonyatosan megvisel. A földre zuhansz. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="98"></next>
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]Amint kihúzod a kardodat, a Gnóm ráparancsol a buta pofájú Neandervölgyire, hogy öljön meg. A Neandervölgyi felhorkan, és eltolva magától az asztalt, feláll. Felkap egy konyhakést, és pajzsként egy széket tartva maga elé, rád támad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="11" />
    </fight>
    <next id="179"></next>
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]Egyik Goblin sem ereszti el a kötelet, így mindkettő fejjel lefelé a verembe zuhan. Csak az egyik tápászkodik fel, a másik fekve marad a jeges földön. A dühös Goblin övéből tőrt ránt elő, és neked ugrik. A szűk veremben puszta kézzel kell megvédened magad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="9" />
    </fight>
    <next id="366"></next>
  </p>
  <p id="189">
    <text>
        [p]Az Agypusztító undorító csápjai őrjöngve kígyóznak, amint megpróbálnak köréd tekeredni. Szerencsére az amulett megsegít, és ellen tudsz állni a szörny hipnotikus támadásának. Előrántod a kardodat, és rátámadsz az undorító teremtményre, mely elereszti Redswiftet és Stubbot. Félholtan zuhannak a földre.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="20" />
    </fight>
    <next id="309"></next>
  </p>
  <p id="190">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/190.jpg" /][/p]
        [p]A nagy magasság és a ritka levegő miatt zihálsz, miközben fölfelé mászol. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Hirtelen sikolyt hallasz, amit vérszomjas üvöltés követ. Nem messze tőled egy prémvadászt pillantasz meg, aki élethalálharcot vív egy óriási medveszerű állattal. Az állatot hosszú fehér szőr borítja, és tűhegyes fogai vannak. Ez az a gyilkos fenevad, akit keresel – ez a Yeti. Hatalmas karmaival megragadja a szerencsétlen prémvadászt, aki arccal a hóba zuhan. Feldühödve a szörny kegyetlenségén felordítasz, és a Yetire veted magad.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <itemCheck type="item" id="1003">
      <have>
        <itemCheck type="section" id="225">
          <have>
            <next id="195"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="249"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="378"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]Túl gyenge vagy már, hogy felhúzódzkodj az indán, és már tartani sem bírod magad. Vagy tíz métert zuhansz fejjel lefelé. Egy halom koszos csontra esel. Kábán fekszel, moccanni sem bírsz, amikor több száz Húsevő Lárva araszol elő, hogy belőled lakmározzanak. Kalandod itt véget ér![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Már éppen menni készülsz, amikor fegyvereket veszel észre az ágy alatt.[/p]
    </text>
    <next id="255">Ha néhányat magaddal akarsz vinni közülük</next>
    <next id="263">Ha nem akarsz felesleges terhet cipelni, és inkább továbbmész nélkülük</next>
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p]Gyorsan a földre veted magad, és látod, amint a villám a fejed fölött átcikázva a barlang falába csapódik.[/p]
    </text>
    <next id="336"></next>
  </p>
  <p id="194">
    <text>
        [p]A szekrények tele vannak lábasokkal, serpenyőkkel, tálakkal és kanalakkal. Az egyik szekrény azonban zárva van, és a kardoddal kell kifeszítened az ajtaját. A Gnóm személyes holmiját találod benne: egy ezüstfurulyát, egy rovásírással díszített botot, melyre kék és sárga karikákat festettek, egy elszáradt rózsát és egy régi, bőrkötéses könyvet, melynek címe: A Varangyok titkai. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="74">Belefújsz a furulyába?</next>
    <next id="345">Elolvasod a boton lévő rovásírást?</next>
    <next id="317">Megszagolod a rózsát?</next>
    <next id="356">Elolvasod a könyvet?</next>
    <next id="198">Nem nyúlsz semmihez, hanem visszamész az alagútba?</next>
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p]Kezed teljesen elgémberedett, és iszonyatosan sajog a fájdalomtól, így aztán képtelen vagy megfogni a lándzsát. Szitkozódva belehajítod a hóba, a másik kezeddel pedig előrántod a kardodat, hogy azzal küzdj meg a hatalmas fehér vadállattal.[/p]
    </text>
    <reward id="yeti" />
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="67"></next>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]Stubb húzza a rövidebbet, és balszerencséjét átkozva nyúl a fogantyúhoz. Amikor hozzáért, az életre kel. Egy Áspiskígyó tekeredik Stubb csuklója köré, és még mielőtt lerázhatná, az belemélyeszti a méregfogát. A Törpe térdre rogy, és a szabadon maradt kezével megpróbálja kiszabadítani a csuklóját. Redswift késével gyorsan kivágja testéből a mérgezett részt, és hála a Törpék erős szervezetének, Stubb gyorsan rendbe jön, és képes folytatni az utat.[/p]
    </text>
    <next id="20"></next>
  </p>
  <p id="197">
    <text>
        [p]Fejjel zuhansz a szakadékba, és igencsak megütöd magad, amikor a jeges földön landolsz.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <add amount="-3" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <add amount="-4" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <add amount="-5" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <add amount="-6" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.</text>
      </result>
      <after>
        <text> Kardoddal kapaszkodókat vájva felmászol a szakadék széléig. A süppedő, mély hóban vonszolva magad folytatod az utadat.[/p]</text>
      </after>
    </random>
    <next id="212"></next>
  </p>
  <p id="198">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/198.jpg" /][/p]
        [p]A távolból énekhangokat hallasz; az alagút rövidesen egy barlangterembe torkollik. Egy hatalmas Jégdémont pillantasz meg, mely előtt a Hóboszorkány tíz csatlósa éppen imádattal borul le. A barlangból két kijárat vezet tovább: az egyik balra, a másik jobbra.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3003">
      <haveEquipped>
        <next id="384"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="260"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="260"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]Miután végeztél a Vérfarkassal, már nem tudsz újra elaludni. Boldogan veszed át Stubbtól az őrséget. Az éjszaka hátralévő része békésen telik el, és reggel továbbindultok Kőhidafalva felé.[/p]
    </text>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="200">
    <text>
        [p data-item-choice="storage" data-max-choice="3"]Valószínűleg a Zombi őrizte azt a raktárszobát, ahová az ajtó nyílik. Különböző alakú és nagyságú korsók és palackok sorakoznak a polcokon, a padlón pedig ládák és hordók állnak. Gyorsan átkutatod a szobát, de nem találsz túl sok érdekeset benne, kivéve egy köcsög [span data-amount="1" class="takeItem" data-id="3015" data-group="storage"]őrölt Minótaurosz-szarvat[/span], néhány szem [span data-amount="1" class="takeItem" data-id="3016" data-group="storage"]fokhagymát[/span], egy [span data-amount="1" class="takeItem" data-id="3017" data-group="storage"]fogakkal teli dobozt[/span], egy köcsögben [span data-amount="1" class="takeItem" data-id="3018" data-group="storage"]pácolt gyíkfarkakat[/span] és [span data-amount="1" class="takeItem" data-id="3019" data-group="storage"]négy nagy sárkánytojást[/span]. Mivel nem tudsz mindent egyszerre beletenni a hátizsákodba, csak három dolgot vihetsz magaddal. (Jelöld a Kalandlapodon!) Kimész a szobából, visszajutsz a kereszteződéshez, aztán egyenesen folytatod az utadat az alagútban.[/p]
    </text>
    <reward id="egg" />
    <next id="150"></next>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p]Észreveszel egy behajló ágat; amit sikerül elkapnod.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <have>
        <text>
            Beleejted a pajzsodat a folyóba, de
        </text>
        <loseItem id="3024" amount="10" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            De
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            sikerül megmenekülnöd. Minden erődet összeszedve átjutsz a déli partra. Úgy érzed, teljesen kimerültél. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! A Hóboszorkányt átkozva visszafordulsz keletnek, ahol a tüzet láttad lobogni.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="50"></next>
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]Átlépsz a Farkasok teteme fölött, és a sűrű hóesésben folytatod az utadat. A terep egyre meredekebb lesz, és egyre lassabban haladsz.[/p]
    </text>
    <next id="337"></next>
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p]Stubb nyer, és örömében felnevet. Lerúgja a lábáról a régi csizmáját, és felhúzza a varázserejű Elf-csizmát. Hogy kipróbálja, nagyokat ugrik a kőpadlón, de csizmája nem csap zajt! Új szerzeményével a lábán türelmetlenül indul el a következő alagút felé. Redswift és te követitek.[/p]
    </text>
    <next id="20"></next>
  </p>
  <p id="204">
    <text>
        [p]Az Elf a földre zuhan, és a csuklyája hátraesik. Egy fémláncot látsz a nyakában, mely fénylik a félhomályban. – Ez az engedelmesség nyaklánca – hörgi fájdalomtól elfúló hangon. – A Hóboszorkány ezzel kényszerít rá minket, hogy a parancsait teljesítsük. Ha én meghalok, a lánc elveszti erejét, de a boszorkány tudomást szerez róla, és ideküldi az embereit, hogy derítsék ki, mi történt. Az Elfek, kiváltképp mi, Hegyi Elfek, soha nem szolgálnánk ezt a gonosz boszorkányt a saját akaratunkból. Öld meg őt, és szabadíts ki minket! Nem haragszom rád, amiért megtámadtál, nem volt más választásod. Vedd a köpenyem, ezzel álcázd magad. Kövesd ezt az alagutat egészen az elágazásig, s ott fordulj jobbra. Most pedig pihennem kell. – Fölveszed az Elf [span data-id="3003" data-amount="1" class="takeItem"]köpenyét[/span], őt magát meg lefekteted, amilyen kényelmesen csak lehet. Kezet rázol vele, és elindulsz az alagútban.[/p]
    </text>
    <next id="136"></next>
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]A folyó túlpartján, a fák és a sziklák között egy tisztást pillantasz meg. Nyílt tűzön sül valami, látod a felszálló füstöt, de a tűz körül nem látsz egy teremtett lelket sem. Lehet, hogy ők előbb vettek észre, és elbújtak? A folyó itt elég keskeny, és meglehetősen sebes folyású. Jókora kövek állnak ki a vízből, és úgy gondolod, hogy ezeken átugrálva átkelhetsz a túlpartra.[/p]
    </text>
    <next id="268">Ha át akarsz menni rajtuk</next>
    <next id="115">Ha inkább továbbmész a völgyben</next>
  </p>
  <p id="206">
    <text>
        [p]A Gyógyító aggódva néz rád, és így szól: – Nincs más választásod, mint hogy gyalog menj a Tűz-hegyig, és egyedül mássz fel a tetejére. Most búcsút kell vennünk egymástól. Sok szerencsét, remélem, sikerrel jársz! – Megszorítod a Gyógyító kezét, és köszönetet mondasz a segítségéért, majd búcsút intesz neki, és kipréseled magad a sziklarepedésen, a napvilágra. Tudod, hogy a Halálvarázslat ereje egy időre megszűnt, ezért sietve indulsz el északnak. Már közel jársz a hegy lábához, amikor egy undorító külsejű teremtmény ugrik eléd egy szikla mögül, és rád támad. Meg kell küzdened vele![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="36" />
    </fight>
    <next id="172"></next>
  </p>
  <p id="207">
    <text>
        [p]Az alagút élesen balra kanyarodik. Amikor befordultok a sarkon, a földön megpillantasz valamit, ami szikrázva csillog a halvány fényben. Lehajolsz, és egy kis [span data-amount="1" class="takeItem" data-id="3020"]fémkorongot[/span] veszel fel a földről. Úgy gondolod, még hasznát veheted, és zsebre teszed. Nem sokkal később az alagút ismét élesen balra fordul, és rövidesen egy elágazásba torkollik. Rövid tanácskozás után úgy döntötök, hogy jobbra indultok tovább.[/p]
    </text>
    <next id="259"></next>
  </p>
  <p id="208">
    <text>
        [p]Amikor a Hegyi Elf a földre rogy, a nyakában lévő különös fémlánc megszűnik fényleni. Nem tudod mire vélni a dolgot, és úgy döntesz, hogy sietve továbbmész az alagútban.[/p]
    </text>
    <next id="241"></next>
  </p>
  <p id="209">
    <text>
        [p]Nagyon betegnek érzed magad, kifekszel a napra, és hamarosan álomba merülsz. Egy óra múlva felébredsz, de semmivel sem érzed magad jobban – valójában rosszabbul vagy. Rádöbbensz, hogy az öreg, aki a gyógyfüveket eladta neked, nem a Gyógyító volt, csak egy csaló sarlatán. Az egy óra, amit erre a hamis orvosságra pazaroltál, drága fizetség. Vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="27">Ha vissza akarsz menni a kuruzsló kunyhójába</next>
    <next id="205">Ha inkább úgy döntesz, hogy nem vesztegeted vele az idődet, és továbbmész a völgyben</next>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]A Hóboszorkány visszahőköl a fokhagymától, és így időt nyersz. Tudod, hogy egy Vámpírt csak úgy lehet megölni, ha egy karóval átdöfik a szívét.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3008">
      <have>
        <next id="34"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="10"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p]Stubbot a bosszúvágy hajtja, és gyorsan legyőzi a két Dombi Trollt, majd segít Redswiftnek a másvilágra küldeni a másik kettőt. Nem vesztegeti az időt azzal, hogy átkutassa a Trollok holmiját, hanem azonnal útra kel Kőhidafalvára. Követitek őt a faluba, ahol régi barátai köszöntik. Hamarosan kiderül, hogy a Törpék nagy bajban vannak. Bár tudják, hogy a Dombi Trollok azért gyülekeznek, hogy megtámadják a falujukat, nincs erejük hozzá, hogy megvédjék magukat, mióta híres harci kalapácsukat ellopták Gillibran királytól. Stubb aggódik a kedvüket vesztett Törpékért, és elvisz benneteket egy fogadóba, hogy megismerkedjetek a barátjával, Nagylábbal. Nagylábtól megtudja, hogy egy sas lopta el a kalapácsot, de a Sötét Erdő fölött elejtette. – Meg kell találnunk! Nagyláb, azonnal indulnunk kell! – kiáltja Stubb, feledve saját baját. Feláll, és kezet nyújt nektek. – Sajnálom, barátaim – mondja –‚ de nem tudlak vendégül látni benneteket. Remélem, megértitek! – Aztán kimegy a fogadóból Nagylábbal együtt, és még egy utolsó pillantást vetsz az öreg Törpére. Redswift felsóhajt, és azt tanácsolja, hogy azonnal induljatok útnak a Holdkő-dombok felé. Mellesleg közli, hogy valamit el kell neked mondania, és bizonyos szempontból jó is, hogy Stubb nincs itt, és nem hallja. Szöget üt a fejedbe, vajon mit akarhat mondani Redswift, és ezen töprengtek, miközben továbbhaladtok Kőhidafalváról keletre, a Vörös-folyó mentén. Amíg a Dombi Trollok őrjáratát kémlelitek, ugyanez jár a fejetekben. A fák között megbújva Redswift hirtelen észrevesz három Dombi Trollt, amint a fegyvereiket élesítik egy kövön.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="218"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="296"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="212">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/212.jpg" /][/p]
        [p]A szél süvíteni kezd, és a felkavart havat az arcodba fújja. Leszegett fejjel mész tovább. A szél üvöltésén kívül hirtelen egy másik hangra leszel figyelmes – farkasokéra. Előhúzod a kardodat, és a gomolygó hófüggönyön keresztül kémleled a terepet. Mintha csak a semmiből bukkantak volna elő, két Hófarkas terem előtted, készen arra, hogy rád vesse magát. Teljesen fehérek, kivéve vérvörös szemüket. Az egyik hirtelen rád ugrik. Küzdj meg velük egyenként.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="2" />
      <enemy id="3" />
    </fight>
    <next id="202"></next>
  </p>
  <p id="213">
    <text>
        [p]Mikor magadhoz térsz, látod, hogy Redswift és Stubb ájultan hevernek melletted a földön. Az Agypusztítónak nyomát sem látod. Mikor megpróbálsz felülni, nagyot nyögsz, olyan éles fájdalom hasít a fejedbe. Végül két társad is magához tér, szemmel láthatóan ők is szenvednek. Elmesélik, hogy az Agypusztító behúzta őket a barlangba, és nekik sem volt elég erejük ahhoz, hogy ellenálljanak neki. Körülkémlelsz a barlangban, és a falmélyedésben észreveszel a túlsó oldalon egy ajtót, valamint két agyagedényt, egy pirosat meg egy szürkét. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="176">Kinyitod az ajtót?</next>
    <next id="101">Belenézel a piros edénybe?</next>
    <next id="344">Belenézel a szürke edénybe?</next>
  </p>
  <p id="214">
    <text>
        [p]Amint belépsz az alagútba, egy vasrács zuhan le mögötted, és elzárja a visszautat. A férfi hangosan felnevet, és így szól: – Bolond voltál, hogy azt hitted, könnyű becsapni engem, amikor bárki láthatja, hogy nem viseled az engedelmesség nyakláncát! Most csapdába estél! – Nem tudsz mit tenni, csupán annyit, hogy megnézed, mi van az alagút végében.[/p]
    </text>
    <next id="323"></next>
  </p>
  <p id="215">
    <text>
        [p]Az alagút egy kis barlangban ér véget, melyben csupán egy réztálat találsz egy jégtömb tetején. A tálban sárga színű folyadék van, és egy fából készült merőkanál.[/p]
    </text>
    <next id="24">Ha iszol a folyadékból</next>
    <next id="56">Ha nem iszol, és elhagyod a barlangot</next>
  </p>
  <p id="216">
    <text>
        [p]Gyorsan fogod a parittyádat, és megcélozod a gömböt.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3012" />
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="282"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="375"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="217">
    <text>
        [p]A vörös levelek édeskés illatot árasztanak körülötted, amit igen kellemesnek találsz. Kipihented magad, de hirtelen úgy érzed, alig bírod nyitva tartani a szemedet, bár még csak kora reggel van. Nem vetted észre, hogy az Altatófűre feküdtél. Mély álomba merülsz. Leszáll az éj, és az idő egyre múlik, de te még mindig csak alszol. A hold lassan keresztülvándorol a tiszta éjszakai égen, és már csak néhány perc van hajnalig. Egy fura látomás zavarja meg az álmodat, amit nem tudsz megfejteni. A látomás egyre nő, míg végül semmi mást nem látsz, csak egy hosszú csőrű, díszes tollú madarat, mely lángok közül próbál meg felszállni. A Gyógyító megpróbál fölébreszteni. Ha képes vagy összpontosítani és az emlékezetedbe idézni a madár nevét, mely a Gyógyító hatalmának a jelképe, akkor véget érnek álmaid, és felébredsz.[/p]
    </text>
    <next id="146">Ha úgy emlékszel, hogy a madár egy Főnix</next>
    <next id="228">Ha szerinted a madár egy Griff</next>
  </p>
  <p id="218">
    <text>
        [p]A Dombi Trollok nem látnak meg benneteket, így észrevétlenül elmehettek mellettük.[/p]
    </text>
    <next id="38"></next>
  </p>
  <p id="219">
    <text>
        [p]A lándzsa átszeli a levegőt, és a Yeti bozontos mellkasába fúródik. Felüvölt fájdalmában, de nem terül el. Kardot rántasz, hogy megküzdj a felbőszült vadállattal.[/p]
    </text>
    <reward id="yeti" />
    <loseItem id="1003" />
    <fight type="single">
      <enemy id="5" />
    </fight>
    <next id="67"></next>
  </p>
  <p id="220">
    <text>
        [p]Óvatosan lépkedtek a lábnyomok között, számítva rá, hogy bármelyik pillanatban bekövetkezhet valamilyen szerencsétlenség. Ez ugyan nem következik be mindaddig, amíg Stubb el nem tüsszenti magát.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="94"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="326"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="107"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="221">
    <text>
        [p]Az alagút éles kanyart vesz jobbra, majd egy barlangban ér véget, ahonnan lágy zene hangjai szűrődnek ki. A barlang bejáratát egy szakadt állatbőr fedi, de alatta be lehet látni. Azt, aki bent van, azt csak deréktól lefelé látod: lilás-zöld nadrág és csúcsos orrú piros papucs van a lábán.[/p]
    </text>
    <next id="303">Ha az állatbőrt félrehúzod és belépsz</next>
    <next id="111">Ha inkább továbbmész az alagútban</next>
  </p>
  <p id="222">
    <text>
        [p]Nagy nehezen felkapaszkodsz, és kimászol a veremből, de néhány Húsevő Lárva már beette magát a testedbe.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <text>[p]Egy Lárva támadott meg, vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <text>[p]Két Lárva támadott meg, vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <add amount="-3" to="stamina" />
        <text>[p]Három Lárva támadott meg, vesztesz 3 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <add amount="-4" to="stamina" />
        <text>[p]Négy Lárva támadott meg, vesztesz 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <add amount="-5" to="stamina" />
        <text>[p]Öt Lárva támadott meg, vesztesz 5 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <add amount="-6" to="stamina" />
        <text>[p]Hat Lárva támadott meg, vesztesz 6 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot.[/p]</text>
      </result>
    </random>
    <next id="242"></next>
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/223.jpg" /][/p]
        [p]A lény pillanatokon belül fölötted tornyosul, bőrét most fehér hüllőpikkelyek borítják. Nyaka megvastagszik, hogy elbírja a füstölgő orrlyukú óriási fejet; hátán pedig szárnyak nőnek. Egy ősöreg Fehér Sárkány áll előtted.[/p]
    </text>
    <reward id="wdragon" />
    <itemCheck type="item" id="3014">
      <haveEquipped>
        <next id="313"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <text>
            [p]Meg kell küzdened ezzel a hatalmas szörnnyel.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
            </fight>
          </haveEquipped>
          <have>
            <text>
                [p]A szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, vesztesz plusz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]A szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, vesztesz plusz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="139"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Meg kell küzdened ezzel a hatalmas szörnnyel.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
            </fight>
          </haveEquipped>
          <have>
            <text>
                [p]A szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, vesztesz plusz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]A szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, vesztesz plusz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <next id="139"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="224">
    <text>
        [p]Amint elkezded olvasni a tekercset, az írás elhalványodik.[/p]
    </text>
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="147"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="396"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]A hóvihar nagyon megviselt. Kardforgató kezed teljesen elfagyott, és igencsak legyengültél. Ezentúl a másik kezeddel kell majd harcolnod. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-2" to="skill" />
    <next id="174"></next>
  </p>
  <p id="226">
    <text>
        [p]A dárda is és a korbács is célt téveszt, így sikerül átrohannod az alagúton.[/p]
    </text>
    <next id="137"></next>
  </p>
  <p id="227">
    <text>
        [p]A Sötét Elf kiváló céllövő. A nyílvessző a válladba fúródik, és fájdalmadban felordítasz. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Stubb gyorsan az evezőlapátokhoz ül, és továbbevez a túlsó part felé. Még mindig lőtávolságban vagytok. A Sötét Elf újabb nyilat vesz elő, és ismét lő.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="32"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="239"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="228">
    <text>
        [p]A madár képe eltűnik, és ismét kusza álmok tódulnak eléd. Sajnos nem ismered föl a mesebeli lényt, melyet a Gyógyító úgy tisztel, ezért úgy dönt, hogy nem vagy már méltó a segítségére. Pirkad, de te még mindig mélyen alszol. Elszállt a lehetőség, hogy megtörd a Halálvarázslatot. Gyönyörű nap virrad fel, de te ezt már nem láthatod. A Tűz-hegy mindig éhes keselyűi ismét jóllaknak majd…[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]A hőmérséklet jóval fagypont alatt van, és az üvöltő hóviharban teljesen átfagysz. Felőrli energiáidat a küzdelem, hogy továbbjuss a heves hózáporban. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="387">Ha még mindig tovább akarsz menni</next>
    <next id="281">Ha kardoddal inkább egy gödröt ásol magadnak, ahol elrejtőzhetsz</next>
  </p>
  <p id="230">
    <text>
        [p]A víz eléggé ártalmatlannak látszik, de semmi kedved átfázni. A fejed fölé emeled a pajzsodat, és átsétálsz a lágyan alázúduló vízesés alatt. Pajzsodat visszadobod a társaidnak, hogy ők is használhassák. Nemsokára ismét együtt folytatjátok tovább az utat.[/p]
    </text>
    <next id="339"></next>
  </p>
  <p id="231">
    <text>
        [p]Mire a dombtetőre érsz, már erősen lihegsz. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Teljesen kimerülve megállsz és körülnézel. A domb aljában egy szurdokot látsz kelet-nyugati irányban húzódni. Lassan lesétálsz, és úgy döntesz, hogy a szurdokban balra fordulsz. A bal oldali sziklafal közepe táján hamarosan egy barlangnyílást veszel észre.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="170">Ha felmászol, hogy megnézd</next>
    <next id="377">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="232">
    <text>
        [p]Az Illuzionista felsikolt a fájdalomtól, amikor kardod az oldalába vág. Amint a földre zuhan, a két képmás eltűnik. Odalépsz hozzá, s ekkor nevetve feláll: sebe teljesen begyógyult![/p]
    </text>
    <next id="261">Ha újra bele akarod döfni a kardodat</next>
    <next id="72">Ha megpróbálod szétzúzni a kristályt</next>
  </p>
  <p id="233">
    <text>
        [p]A vezér megfontoltan bólint. Elhiszi a mesédet, és továbbot int a csapatának. Nézitek őket, amint elügetnek, és megkönnyebbülve folytatjátok utatokat Kőhidafalva felé.[/p]
    </text>
    <next id="278"></next>
  </p>
  <p id="234">
    <text>
        [p]Tőröddel megcélozod a két vasrúd között lévő fagombot.[/p]
    </text>
    <loseItem id="1004" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="120"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="132"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="235">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/235.jpg" /][/p]
        [p]A jégfalba befagyva egy arannyal és ékszerekkel teli nyitott ládát látsz. Addig bontod a jégfalat, míg eléred a ládát. Először egy kis aranyszobrocskát veszel ki belőle, mely hirtelen kiugrik a kezedből, és nőni kezd. A szemed előtt változik át aranyharcossá, akit a kincs őrzésére hagytak hátra.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="17" />
    </fight>
    <next id="171"></next>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]Bár minden erejüket latba vetik, barátaid mégsem bírják a kezedet az ajtóhoz erőltetni. A tőr ismét a hatalmába kerít, és ezúttal az oldaladba döföd. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] és 4 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot. Ha még mindig életben vagy, barátaid megpróbálják visszanyomni a tőrt az ajtóba.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="6"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="35"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]Erősen megragadod a kard markolatát, és rántasz egyet rajta. Villámgyorsan kipattan a hüvelyéből. A Gyorsaság Kardját találtad meg, egy szinte súlytalan, mégis erős és éles fegyvert. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot![/p]
    </text>
    <gatherItem id="1005" />
    <next id="354">Ha át akarod kutatni az Ork hátizsákját</next>
    <next id="221">Ha inkább továbbmész a szemben lévő alagúton</next>
  </p>
  <p id="238">
    <text>
        [p]Ash épp hogy csak elvéti a Halálsólymot. Mielőtt újra lőne, a Halálsólyom rád támad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="30" />
    </fight>
    <next id="105"></next>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p]A Sötét Elf távolra is ragyogóan céloz. Nyila a combodba fúródik. Vesztesz 2 [span class="ffAttribute"]ÉLETERŐ[/span] pontot! Szerencsére Stubb megszállottként evez, és így eléritek a túlsó partot, még mielőtt a Sötét Elf újra lőne. Kiugrotok a csónakból, fügét mutatsz a Sötét Elfnek, és délre indultok a Pogány-síkságon keresztül Kőhidafalva felé.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="278"></next>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p]Épp hogy csak sikerül elugranod a feléd hajított tőr elől. Terpeszállásban várod, hogy puszta kézzel megvívj a föltüzelt Goblinnal.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
    </fight>
    <next id="43"></next>
  </p>
  <p id="241">
    <text>
        [p]Az alagútban egy elágazáshoz érsz, és döntened kell, vajon merre is menj. A jobb oldali alagútból futó léptek zaját hallod.[/p]
    </text>
    <next id="321">Ha elrohansz balra</next>
    <next id="145">Ha inkább a jobb oldali alagúton indulsz el, hogy szembenézz az arról jövő ismeretlennel, bárki legyen is az</next>
  </p>
  <p id="242">
    <text>
        [p]Kiszedegeted az undorító Lárvákat a testedből, és eltaposod őket. Rájössz, hogy a Gyógyító nem a fa üregében lakik. Elindulsz fölfelé a folyóvölgyben.[/p]
    </text>
    <next id="119"></next>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]Vársz, amíg a Fagyóriás hátat fordít neked, és ekkor átrohansz a barlangján. Mielőtt a lassú mozgású óriás észrevenné, hogy mi történik, már a következő alagútban vagy. Futsz, ahogy csak tudsz.[/p]
    </text>
    <next id="338"></next>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]Mielőtt kardoddal eltalálnád a gömböt, abból egy fehér fénynyaláb csap ki, és lefogja fegyveredet. Égető fájdalom fut végig a karodon, és a Hóboszorkányból, látva sikertelen kísérletedet, hogy legyőzd őt, kitör a nevetés. Képtelen vagy elengedni kardod markolatát, és térdre rogysz az egyre erősödő fájdalomtól. Minden elsötétül a szemed előtt, és soha többé nem térsz magadhoz. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="245">
    <text>
        [p]Mindkét tőr elszáll a fejed mellett. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Hátra sem nézve továbbrohansz.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="29"></next>
  </p>
  <p id="246">
    <text>
        [p]A barlangban olyan sötét van, hogy az orrodig sem látsz. Ahogy vakon botorkálsz előre, megbotlasz és elesel.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="133"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="178"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
        [p]Kettétöröd a cipót, és legnagyobb meglepetésedre egy kis [span data-amount="1" class="takeItem" data-id="3010"]vaskulcsot[/span] találsz benne. Nyersz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot! Zsebre teszed a kulcsot, és úgy döntesz, hogy mégsem eszel a kenyérből. Továbbmész a szemközti alagúton.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="221"></next>
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]Mikor visszanyered az eszméletedet, Redswift és Stubb éppen a sebeidet látja el. – Előre megmondtam – mondja Redswift gúnyosan. Megpróbálsz lábra állni, de minden tagod sajog. – Itt mindenképpen meg kell állnunk pihenni – mondja Stubb eléggé gondterhelt ábrázattal –‚ de a Hóboszorkány Goblinjai egykettőre itt lesznek. – Nincs mit tenned, feküdnöd kell.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="28"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="332"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p]Keményen megragadod a lándzsa nyelét, megcélozod vele a Yetit.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="1d6">
      <result max="1" min="1">
        <next id="157"></next>
      </result>
      <result max="6" min="2">
        <next id="219"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="250">
    <text>
        [p]Megragadod a lándzsa nyelét, és teljes erőből megrántod, de ez nem jön ki. Hirtelen borzalmas látomások kezdenek gyötörni, és a rémülettől felsikoltasz. Elereszted a lándzsát, de a látomások csak nem szűnnek. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="354">Ha átkutatod az Ork hátizsákját</next>
    <next id="221">Ha inkább továbbmész a szemközti alagúton</next>
  </p>
  <p id="251">
    <text>
        [p]Csak két órája, hogy lefeküdtetek, amikor hirtelen vérfagyasztó üvöltésre ébredsz. Redswift gyorsan feléleszti a tüzet, Stubb pedig harcra készen melléd ugrik. Egy gally reccsen mögötted, megfordulsz, és egy hatalmas fenevadat pillantasz meg, mely épp arra készül, hogy rád vesse magát. Hosszú szőre és hegyes fogai megcsillannak a tűz fényénél – egy Vérfarkas áll veled szemben! Meg kell küzdened vele![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="25" />
    </fight>
    <next id="199"></next>
  </p>
  <p id="252">
    <text>
        [p]Balra egy fáról lelógó kötélhágcsót pillantasz meg. Amikor felnézel, az ágak között elrejtve egy fakunyhót veszel észre.[/p]
    </text>
    <next id="398">Ha föl akarsz mászni a kötélhágcsón a viskóhoz</next>
    <next id="92">Ha inkább továbbmész a szurdokban</next>
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]A pajzsot fölvéve, egy Légelementált szabadítottál el. Szerencsére még emlékszel a tekercsre írt szavakra, és halkan elmormolod őket, miközben az örvénylő forgószél végigsöpör az alagúton. Az, amilyen gyorsan jött, úgy el is tűnik, és minden újra csendes és nyugodt lesz körülötted. Karodra csatolod a [span class="takeItem" data-id="3024" data-amount="1"]pajzsot[/span] (nyersz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot), és elindultok visszafelé az alagúton az utolsó kereszteződéshez.[/p]
    </text>
    <next id="135"></next>
  </p>
  <p id="254">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/254.jpg" /][/p]
        [p]A fájdalomtól felnyögsz, és megpróbálsz felállni. Amikor fölpillantasz, hogy megnézd, mekkorát zuhantál, két ronda alakot veszel észre, amint rád bámulnak a magasból. A Goblinok egy kötelet eresztenek le neked, de közben rád parancsolnak, hogy dobd fel nekik a kardodat, mielőtt felmásznál. Csapdában vagy, tehát nincs sok választásod; nem szívesen bár, de azt teszed, amit mondanak neked. Mielőtt mászni kezdenél felfelé, észreveszed, hogy mindkét Goblin fogja a kötél végét.[/p]
    </text>
    <hideItem id="1001" />
    <hideItem id="1002" />
    <hideItem id="1003" />
    <next id="276">Ha felmászol hozzájuk</next>
    <next id="314">Ha inkább erősen megrántod a kötelet, és megpróbálod a Goblinokat lerántani a gödörbe</next>
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p]Magadhoz veszel egy [span data-id="1002" data-amount="1" class="takeItem"]harci kalapácsot[/span] és egy [span class="takeItem" data-id="1003" data-amount="1"]lándzsát[/span], mielőtt kimennél a kunyhóból.[/p]
    </text>
    <next id="263"></next>
  </p>
  <p id="256">
    <text>
        [p]Épp jókor rántod elő a kardodat, hogy megvédd magad a Madáremberrel szemben. Az egy kissé távolabb röppen, majd újra támad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="24" />
    </fight>
    <next id="18"></next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]Lefelé gurulsz a hegyoldalban, de a lavina hirtelen megreked egy vízmosásban. Szerencsére a lavina nem temetett maga alá. Bár kissé kába vagy, fel tudsz ülni. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]ÜGYESSÉG[/span] pontot! Felállsz, és szédelegve fölfelé indulsz a hegyoldalban.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="363"></next>
  </p>
  <p id="258">
    <text>
        [p]A Gyógyító odalép hozzád, kezét a homlokodra teszi, és néhány különös szót mormol. Aztán hátralép, és így szól: – A folyamat visszafordításának további részei sem veszélytelenek, de a kockázatot csökkenthetjük, ha van néhány dolog a birtokodban. Mostantól kezdve én már nem igazán tudok neked segíteni, mivel egyedül kell elmenned egy bizonyos helyre, hogy megtörd a Halálvarázslatot. Kérlek, kövess! – A Gyógyító elindul a barlang belseje felé, és egy gödör széléhez vezet. A sötétben meresztgeted a szemedet, hogy láss valamit. – Egy fatörzs visz át a verem fölött – kezdi a Gyógyító –, azon kell átmenned, hogy bejuss a barlangba. Természetesen könnyebb lenne átkelned, ha látnál. Nincs nálad véletlenül egy gyertya?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="3026 and 3006">
      <have>
        <next id="54"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="343"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]Az alagút bal oldali falának tövében egy nagy, vasból készült ékszeres ládikót vesztek észre. A fogantyúja sárgarézből készült és kígyó alakú. Egyikőtök sem vállalkozik rá önként, hogy kinyissa a ládát, így 2 egyforma és egy rövidebb bottal sorsot húztok.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="73"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="196"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="353"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="260">
    <text>
        [p]Nagy levegőt veszel, és feltűnés nélkül elindulsz a barlangon keresztül a jobb oldali folyosó felé.[/p]
    </text>
    <next id="370"></next>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]Az Illuzionista még csak meg sem próbál védekezni lesújtó kardod ellen. De a kard, ahelyett hogy az Illuzionistát találná el, egy láthatatlan falba ütközik, és darabokra törik. Mindössze a markolat és a penge csonkja marad a kezedben. Vesztesz 1 [span class="ffAttribute"]SZERENCSE[/span] pontot. Nincs más lehetőséged, meg kell próbálnod elvenni hatalmának forrását – a kristályt.[/p]
    </text>
    <loseItem id="equippedWeapon" />
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="72"></next>
  </p>
  <p id="262">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/262.jpg" /][/p]
        [p]Miközben megpróbálsz felállni, a Hóboszorkány Redswiftre és Stubbra összpontosítja az erejét. A fémlánc a nyakukra szorul, fuldokolva próbálnak megszabadulni tőle. Nagy nehezen lábra állsz, s közben átkokat szórsz a Hóboszorkányra, amiért az csak védtelen rabszolgákkal mer ujjat húzni. Párviadalra hívod ki az általa választott fegyvernemben. Nevetve válaszol: – Bár már legyőztelek, mégis szeretek játszadozni, hát játsszunk! – Abbahagyja Redswift és Stubb fojtogatását, és elhallgat; nyilván valami ördögi játékon töri a fejét. Hirtelen csoszogó léptek közeledő zaja üti meg a füledet. Egy Elf és egy Törpe lép be a barlangba a szemközti alagútból. Majdnem pontosan ugyanúgy néznek ki, mint Redswift és Stubb, a különbség csak annyi, hogy a tekintetük üres, és halottfehér bőrük oszlásnak indult. Már tudod, hogy Zombikkal van dolgod! A Hóboszorkány közli, hogy addig is, amíg kitalál valami igazan jó játékot, te küzdj meg a Zombikkal. Azok elindulnak feléd, és nincs más választásod, mint hogy megküzdj tulajdon barátaid rémséges hasonmásaival.[/p]
        [p]Egyszerre kell megküzdened a két Zombival.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="21" />
      <enemy id="22" />
    </fight>
    <next id="23"></next>
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]A kunyhó előtt a mély hóban ismét útnak indulsz, s követed a lábnyomokat fölfelé a hegyoldalban.[/p]
    </text>
    <next id="190"></next>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p]A Hegyi Elf rád néz és elmosolyodik. – Így már mindjárt más – mondja. – Öld meg, és szabadíts meg minket! Fogd a [span data-id="3003" data-amount="1" class="takeItem"]köpenyem[/span], ezzel álcázhatod magad! Menj tovább ezen az alagúton egészen az elágazásig. Ott aztán fordulj jobbra. Sok szerencsét! – Kezet fogsz az Elffel, és futva indulsz végig az alagúton.[/p]
    </text>
    <next id="136"></next>
  </p>
  <p id="265">
    <text>
        [p]Redswift nyer és elmosolyodik. Lerúgja a lábáról régi csizmáját, és felhúzza a mágikus erejű Elf-csizmát. Rohanva indul el az alagúton, de csizmája semmi zajt sem csap. Irigykedve követitek Stubb-bal.[/p]
    </text>
    <next id="20"></next>
  </p>
  <p id="266">
    <text>
        [p]Amikor az alagútba lépsz, egy vasrács zuhan le mögötted, s elzárja a visszautat. A rácsot képtelen vagy felemelni, így nincs más választásod, mint hogy megnézd, mi van az alagút végében.[/p]
    </text>
    <next id="323"></next>
  </p>
  <p id="267">
    <text>
        [p]Megvárod, amíg a Gnóm és a Neandervölgyi nem néz oda, ekkor átfutsz a barlangnyílás előtt, és továbbmész az alagúton.[/p]
    </text>
    <next id="198"></next>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]A sziklák csúszósak, és jó messze vannak egymástól. Jelenlegi állapotodban elég nehezen ugrálsz szikláról sziklára. Dobj egy kockával![/p]
    </text>
    <random>
      <result max="3" min="1">
        <next id="124"></next>
      </result>
      <result max="6" min="4">
        <next id="162"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p]Nemsokára visszaérsz a faragott kőtáblához, és úgy döntesz, hogy elindulsz fölfelé a barlanghoz vezető lépcsőkön.[/p]
    </text>
    <next id="75"></next>
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]A Hóboszorkány hosszan bámul, mielőtt döntene. Most a csillagot választja. Félelemtől eltorzult arccal nyitod ki összezárt öklödet, s kivillan a négyzet alakú fémlapocska. A Hóboszorkány felnevet, és egy újabb villám pattan ki a gömbjéből. A melledbe vágódik, és azonnal végez veled. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p]A Gyógyító rosszallóan csóválja a fejét, és figyelmeztet, hogy a következő próba igen nehéz lesz. Aztán szól, hogy indulj el előtte.[/p]
    </text>
    <next id="154"></next>
  </p>
  <p id="272">
    <text>
        [p]A Kentaur hirtelen hátrál, majd előrelendül, és neked szegezi a lándzsáját. A többi Kentaur sem rest, főnökük példáját követve rátámadnak Redswiftre és Stubbra. Gyorsan kell cselekedned, hogy megvédd magad a négylábú bandita támadásával szemben.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="23" />
    </fight>
    <next id="76"></next>
  </p>
  <p id="273">
    <text>
        [p]Épp sikerül átérnetek a túlsó partra, amikor a híd a folyóba zuhan. Ash buzdít, hogy kövesd, amilyen gyorsan csak tudod, végig az ösvényen, föl a dombra.[/p]
    </text>
    <next id="85"></next>
  </p>
  <p id="274">
    <text>
        [p]A Hegyi Elf hitetlenül néz rád, és azt mondja: – Akiben csak egy kicsinyke jó érzés van, az nem csatlakozik a Hóboszorkányhoz. Én pontosan ezért vagyok itt! – Hátraveti a csuklyáját, és egy fémláncot pillantasz meg a nyaka körül, mely halvány fényt áraszt a félhomályban. – Csakis az engedelmesség nyaklánca kényszerít rá, hogy őt szolgáljam! – mondja az Elf fátyolos hangon.[/p]
    </text>
    <next id="22">Ha ismét azt mondod, hogy azért jöttél, hogy csatlakozz a Hóboszorkányhoz</next>
    <next id="264">Ha inkább elmondod az Elfnek az igazat, hogy azért jöttél, hogy elpusztítsd a Hóboszorkányt</next>
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]Kinyújtott kezedben tartod a gömböt, melynek melege lassan átjárja testedet, és fényes derengés vesz körül. Olyan melegség tölt el, mint eddig soha. Nyersz 3 ÉLETERŐ és 1 SZERENCSE pontot! Meggyőzöd Redswiftet és Stubbot, hogy ez az energiagömb nekik is jót fog tenni. Kissé vonakodva ugyan, de átveszik tőled a gömböt, majd visszahelyezitek a földre, és továbbmentek az alagútban.[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="166"></next>
  </p>
  <p id="276">
    <text>
        [p]Megfogod a kötél végét, és kimászol a jégveremből. A Goblinok állatbőröket viselnek, és nyakukban derengő fényű nyaklánc csillog. Tőreik végével bökdösve noszogatnak gyorsabb haladásra az alagútban. Tudod, hogy véged, ha nem menekülsz meg tőlük.[/p]
    </text>
    <next id="39">Ha puszta kézzel akarsz megküzdeni velük</next>
    <next id="102">Ha inkább megpróbálsz elfutni</next>
  </p>
  <p id="277">
    <text>
        [p]Ash elég erős, hogy megkapaszkodjon a függőhídban, de téged nem ér el. A vízbe zuhansz, és a sodrás magával ragad. Túl gyenge vagy ahhoz, hogy a tarajos hullámokat leküzdd, és a habok közt végzed. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="278">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/278.jpg" /][/p]
        [p]Átvágtok a síkságon, de nem találkoztok semmiféle gonosz lénnyel. Kelet felől feltűnik a Tűz-hegy félelmetes alakja. – Vajon a varázsló még mindig uralja a Tűz-hegy mélyét? – kérdi Stubb kíváncsian. Már éppen válaszolnál, amikor észreveszed, hogy valaki közeledik felétek. Kardot rántasz, de amikor az a valaki a közeletekbe ér, látod, hogy nem más, mint egy öregember, aki egy zsákot cipel a hátán. Megáll előtted, és így szól: – Tedd el a kardodat, nem sok értelme lenne, ha megölnél! Nincs vagyonom, ami értékes lenne számodra. Csupán egy információval tudok szolgálni, de az pénzbe kerül. Fizess 2 Aranyat, és nem bánod meg![/p]
    </text>
    <itemCheck type="gold" id="2">
      <have>
        <next id="69">Ha fizetsz az öregnek</next>
        <next id="348">Ha nem törődsz vele, és továbbindulsz délnek</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>[p]Mivel nincs pénzed, úgy döntesz nem törődsz vele, és továbbindulsz délnek.</text>
        <next id="348"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="279">
    <text>
        [p]Az Illuzionista előhúzza a tőrét, és a három képmás újra támad. Úgy döntesz, hogy nagyot suhintasz a kardoddal, hátha akkor eltalálod a valódi Illuzionistát.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="232"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="127"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="280">
    <text>
        [p]Észreveszel egy benyúló ágat, de nem tudod elkapni. A folyó továbbsodor, de szerencsére megrekedsz egy kis öbölben.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3024">
      <have>
        <text>
            A pajzsodat is elvesztetted.
        </text>
        <loseItem id="3024" amount="10" />
      </have>
      <after>
        <text>
            Alig van erőd, hogy partra vonszold magad – rengeteg vizet nyeltél, és teljesen kimerültél. Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! Balszerencséd miatt átkozódva elindulsz keletnek, arra, amerre a tüzet láttad.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="50"></next>
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p]Gyorsan kivágsz néhány jégtömböt a hegyoldalból, és jégkunyhót építesz magadnak. Bemászol és hallod, hogy kint a hóvihar ellenállhatatlan erővel dühöng. A jégkunyhó belsejében kissé átmelegszel, mégis Élelmiszerkészletedből két adaggal kell elfogyasztanod ahhoz, hogy visszanyerd az erődet a fárasztó gyaloglás és a kunyhóépítés után (így ÉLETERŐ pontjaid száma nem növekszik). Egy óra múlva, amikor a kunyhóból kimászol, látod, hogy a hóvihar elült. Folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="2" />
    <next id="169"></next>
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]A vasgolyó pontosan célba talál. Mikor belecsapódik a Hóboszorkány gömbjébe, abból fehér villámok pattannak ki.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="193"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="84"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="283">
    <text>
        [p]Mély lélegzetet veszel, és lábujjhegyen lopakodva elindulsz a bálvány mögött a szemközti alagút felé.[/p]
    </text>
    <next id="370"></next>
  </p>
  <p id="284">
    <text>
        [p]Csak néhány métert esel, és egy füves kis platón landolsz. Folytatod fárasztó utadat fölfelé. Már egészen közel vagy a csúcshoz, ahol az a különös vörös növény nő. A hosszú hegymászás után leülsz pihenni, és várod a napfelkeltét.[/p]
    </text>
    <next id="217"></next>
  </p>
  <p id="285">
    <text>
        [p]Az ajtó egy újabb, végeláthatatlan hosszú alagútra nyílik. Stubb panaszkodni kezd, hogy éhes meg fáradt, ezért aztán leültök pihenni. Ha még van három adag Élelmed, szépen megosztozol barátaiddal. Félóra pihenő után továbbindultok az alagúton, mely nemsokára egy T elágazásba torkollik.[/p]
    </text>
    <loseItem id="2000" amount="3" />
    <next id="298">Ha balra mész tovább</next>
    <next id="135">Ha jobbra</next>
  </p>
  <p id="286">
    <text>
        [p]A Barbár egyetlen értéke egy réz karvédő és egy bőrzacskó, melyben három [span class="takeItem" data-id="3027" data-amount="3"]ezüst nyílhegy[/span] van. Elteszed a nyílhegyeket, és megnézed, mit véstek a karvédőbe. Néhány szót tudsz kibetűzni: ,,Az Erő Hatalom!''[/p]
    </text>
    <reward id="arrow" />
    <next id="293">Ha fölveszed a karpántot</next>
    <next id="319b">Ha inkább zsebre vágod, és továbbmész a szurdokban</next>
  </p>
  <p id="287">
    <empty />
  </p>
  <p id="288">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/288.jpg" /][/p]
        [p]Az alagút csakhamar újabb barlangban ér véget, ahol egy hatalmas, fehér szakállas embert pillantasz meg. A férfin állatbőrök vannak, a kezében egy ládikó, melyet épp a polcra készül feltenni. Ez egy Fagyóriás! Barlangjából csupán egyetlen kijárat van, a túloldalon lévő alagúton át.[/p]
    </text>
    <next id="243" pos="1">Ha megpróbálsz átrohanni a barlangon a szemközti alagúthoz</next>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <next id="112" pos="2">Ha rátámadsz a férfira</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="292" pos="3">Ha rátámadsz a férfira</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="289">
    <text>
        [p]Az elmúlt események eléggé kifárasztottak, ezért leültök pihenni. Stubb valami harapnivaló után néz, Redswift tüzet rak. Hamarosan elnyom az álom. Nyersz 2 ÉLETERŐ pontot! Egy óra múlva pengecsörgésre ébredsz. Fölugrasz és látod, hogy Redswift egy fekete köpenyes alakkal küzd. Mikor feléd fordul, észreveszed, hogy az nem más, mint egy Sötét Elf, aki Redswift és az erdei Elfek esküdt ellensége. Társad segítségére sietsz, de az nélküled is boldogul. Egy hirtelen döféssel leteríti az ellenfelét. – Kinek az ötlete volt, hogy várjuk meg a csónak tulajdonosát? – kérdi torz mosollyal Redswift. Visszautasítod a vádat, és azt javaslod, hogy kutassátok át a Sötét Elf holmiját. Egy kis zacskóban, mely az övéről lóg le, egy üvegfiolát találsz, melyben zöldes folyadék van. Redswift kihúzza a dugót, beleszagol a fiolába, de nem ismerős a szag.[/p]
    </text>
    <add amount="2" to="stamina" />
    <next id="158">Ha meg akarod inni a folyadékot</next>
    <next id="173">Ha inkább kiöntöd a földre</next>
  </p>
  <p id="290">
    <text>
        [p]Kimész a barlangból, és balra fordulsz. Miközben az alagútban mész, lassan majszolod a süteményt. Elég szikkadt, és nincs semmi íze, de azért erőre kapsz tőle. Nyersz 1 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="1" to="stamina" />
    <next id="198"></next>
  </p>
  <p id="291">
    <text>
        [p]A Hóboszorkány hosszan, meredten néz, mielőtt döntene. Ezúttal a csillagot választja. Elmosolyodsz, és kinyitod az öklödet, felmutatva a kör alakú lapocskát. Sikerült túljárnod a Hóboszorkány eszén, aki csak most döbben rá, milyen következményei lesznek ennek. A gömb lassan megtelik fehér füsttel, és hirtelen ezer darabra hullik szét. A Hóboszorkány alakja szertefoszlik. Utolsó halálsikolya betölti a termet, de vége, nincs többé. Boldogan rázol kezet barátaiddal. Örömötök azonban rövid életű, mert hirtelen félelmetes dübörgő hang üti meg a fületeket. A föld megremeg a lábatok alatt, és a jégfalban hatalmas repedések keletkeznek. A mennyezet kezd beszakadni! Ez lenne hát az esély a menekülésre, amit a Hóboszorkány megígért?[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="3"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="358"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p]A Fagyóriás feléd fordul, és a faládát a feje fölé emeli. Nagyot nyög az erőlködéstől, majd feléd hajítja a ládát.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="93"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="357"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p]A karpánt varázserejű. Nyersz 1 ÜGYESSÉG pontot. Tudod, hogy sietned kell, mielőtt a Halálvarázslat megfogan rajtad.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3028a" />
    <next id="319a"></next>
  </p>
  <p id="294">
    <text>
        [p]A forgószél fölkap, és a falhoz vág. Szerencsédre a hátizsákod felfog valamit az ütés erejéből. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="372"></next>
  </p>
  <p id="295">
    <text>
        [p]A hívők közül senki sem sejti, hogy betolakodó vagy, így háborítatlanul átjutsz a templomukon.[/p]
    </text>
    <next id="137"></next>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p]Az egyik Dombi Troll felpillant, és észrevesz benneteket. Elordítja magát, mire hárman rátok rontanak a fák közül. Kettejükkel neked kell megküzdened.[/p]
        [p]Egyszerre kell megküzdened mindkettővel.[/p]
    </text>
    <fight type="allAtOnce">
      <enemy id="28" />
      <enemy id="29" />
    </fight>
    <next id="164"></next>
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/297.jpg" /][/p]
        [p]Amint közelebb lépsz a szarkofághoz, hátborzongató női kacagás visszhangzik végig a termen. Egy gyönyörű, hófehér prémekbe öltözött nő emelkedik ki a kőkoporsóból. Mikor rád mosolyog, és megpillantod elővillanó hatalmas szemfogait, már tudod, hogy a Hóboszorkány vámpír![/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3016">
      <have>
        <next id="210"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="60"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="298">
    <text>
        [p]Az alagút nemsokára véget ér. Zsákutcába jutottatok. A falon, egy vasszögön díszes pajzs lóg.[/p]
    </text>
    <next id="183">Ha leakasztod, és magaddal viszed</next>
    <next id="135">Ha inkább megfordultok, és visszamentek az alagúton az előző elágazáshoz</next>
  </p>
  <p id="299">
    <text>
        [p]A férfi bólint és szól, hogy kövesd. Elindul a bal oldali kijárat felé, és közli, hogy a Hóboszorkány csarnoka az alagút végében van.[/p]
    </text>
    <next id="214">Ha elindulsz az alagúton, amerre mutatta</next>
    <next id="156">Ha inkább kardot rántasz és rátámadsz</next>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p]Nagy levegőt véve belépsz a barlangba, abban reménykedve, hogy nem keltesz feltűnést. A bálvány mögött elindulsz a szemben lévő kijárat felé.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="295"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="370"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]Letérdelsz a forrás mellé, és iszol a finom, hűs vízből. A forrás vize azonban mérgezett, és nemsokára görcsös fájdalmat érzel a gyomrodban, amikor a méreg hatni kezd. Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="96"></next>
  </p>
  <p id="302">
    <text>
        [p]Lassan forogni kezd veled a világ, és mindenből kettőt látsz. Továbbvonszolod magad a szurdok szélén, a laza kövek között botladozva. Lábad azonban nem sokáig bírja tested terhét, arccal a földre zuhansz, és nem is kelsz fel soha többé. A Hóboszorkány halálos átka végzett veled. Kalandod itt véget ér![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]Az emberke, aki bent ül, egy Muzsikus. Zöldes-lila tunikát visel térdnadrágja fölött. Láthatólag egyáltalán nem zavarja, hogy bejöttél, nyugodtan játszik tovább a lantján. A barlangban csupán két nagy agyagedény van rajta kívül. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="316">A Muzsikusra támadsz a kardoddal?</next>
    <next id="80">A zenéje felől érdeklődsz?</next>
    <next id="111">Udvariasan biccentesz neki, majd továbbmész az alagúton?</next>
  </p>
  <p id="304">
    <text>
        [p]Ahogy elfutsz a gömb mellett, egy fehér villám pattan ki belőle, és a hátadba csapódik.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="stamina" id="11">
      <have>
        <next id="186"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="44"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="305">
    <text>
        [p]A megsebzett Hegyi Elf kegyelemért esedezik.[/p]
    </text>
    <next id="351">Ha el akarod pusztítani</next>
    <next id="204">Ha meghagyod az életét</next>
  </p>
  <p id="306">
    <text>
        [p]Miután rájöttél, hogy a Gyógyító nem itt lakik, kimászol a barlangból.[/p]
    </text>
    <next id="355"></next>
  </p>
  <p id="307">
    <text>
        [p]Az Illuzionista hangosan felnevet; úgy látszik, kardoddal csak valamelyik hasonmását találtad el. A tőre a válladba mélyed. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="279"></next>
  </p>
  <p id="308">
    <text>
        [p]Szerencsére nem a kardforgató kezed fagyott el, de azért a hóvihar eléggé megviselt. Vesztesz 1 ÜGYESSÉG pontot és 3 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <add amount="-1" to="skill" />
    <next id="174"></next>
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p]Amikor kihúzod a kardodat a gonosz Agypusztítóból, meghallod társaid nyöszörgését a barlang túlsó végéből. Lassan vonszolják magukat feléd. Elmesélik, hogy az Agypusztító berántotta őket a barlangjába, és nem voltak elég erősek, hogy ellenálljanak neki. Körülnézel a barlangban, és a szemközti falon egy ajtót találsz. Egy eldugott zugban két agyagedényt fedezel fel. Az egyik piros, a másik szürke. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="176">Kinyitod az ajtót?</next>
    <next id="101">Belenézel a piros edénybe?</next>
    <next id="344">Belenezel a szürke edénybe?</next>
  </p>
  <p id="310">
    <text>
        [p]Amint a szakadék szélén mész, feltámad a szél, és havat vág az arcodba. Leszegett fejjel haladsz tovább a kavargó hóesésben. A hófüggöny mögül hirtelen sötét árny bontakozik ki. Egy óriási szőrös Mamut áll előtted, hosszú agyarai fenyegetően merednek előre. Hangosan fújtatva támad rád.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="1" />
    </fight>
    <next id="47"></next>
  </p>
  <p id="311">
    <text>
        [p]Az alagút végében egy gödör van, melyből egy Törpe próbál meg kikecmeregni, de minduntalan vissza-visszacsúszik. A verem alja telis-tele van hatalmas jégtömbökkel, melyek valószínűleg a gödör fölötti tárnából zuhanhattak le. Egy újabb alázúduló jégtömb épp vállon találja a Törpét. Amikor az a földre rogy, föntről vad örömujjongásokat hallasz. A Törpe észrevesz, és odakiált neked: – Légy átkozott, idegen, ha nem segítesz! Látom, rajtad nincs nyaklánc![/p]
    </text>
    <next id="376">Ha segítesz a Törpének kimászni a veremből</next>
    <next id="57">Ha nem törődsz vele, és inkább visszamész az első kereszteződéshez</next>
  </p>
  <p id="312">
    <text>
        [p]Amikor kihúzod az indát a fényre, undorodva veszed észre, hogy az tele van Húsevő Lárvákkal. Szem nélküli fejük körbe-körbe forog friss, élő hús után kutatva, amibe belefúrhatnák magukat. Visszadobod az indát, de az egyik féreg átmászott a kezedre. Szerencsére még időben lerázod magadról, és undorodva eltaposod. Nyersz 1 SZERENCSE pontot! Ebben a gödörben biztosan nem fogod meglelni a Gyógyítót, így aztán továbbmész.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="119"></next>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p]A Fehér Sárkány már-már lesújt rád, amikor erősen megdörzsölöd a rézgyűrűt.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="1d6">
      <result max="1" min="1">
        <text>
            [p]Egy Lovag jelenik meg előtted, ő fog először megküzdeni a Fehér Sárkánnyal, és csak ha meghal, kell neked folytatnod a harcot.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, a Lovag veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </haveEquipped>
          <have>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, a Lovag – és amikor te kerülsz sorra, te is – veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, a Lovag – és amikor te kerülsz sorra, te is – veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <fight type="singleAlly" resolver="ally">
          <ally id="91" />
          <enemy id="16" />
          <afterRound>
            <random>
              <result max="2" min="1">
                <text>A Sárkány lehelete telibe kapja a Lovagot.</text>
                <changeEnemy attribute="stamina" change="-2" id="91" />
              </result>
            </random>
          </afterRound>
        </fight>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
            </fight>
          </haveEquipped>
          <have>
            <text>
            </text>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </have>
          <dontHave>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Egy Barbár jelenik meg előtted, ő fog először megküzdeni a Fehér Sárkánnyal, és csak ha meghal, kell neked folytatnod a harcot.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, a Barbár veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </haveEquipped>
          <have>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, a Barbár – és amikor te kerülsz sorra, te is – veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, a Barbár – és amikor te kerülsz sorra, te is – veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <fight type="singleAlly" resolver="ally">
          <ally id="92" />
          <enemy id="16" />
          <afterRound>
            <random>
              <result max="2" min="1">
                <text>A Sárkány lehelete telibe kapja a Barbárt.</text>
                <changeEnemy attribute="stamina" change="-2" id="92" />
              </result>
            </random>
          </afterRound>
        </fight>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
            </fight>
          </haveEquipped>
          <have>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </have>
          <dontHave>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Egy Törpe jelenik meg előtted, ő fog először megküzdeni a Fehér Sárkánnyal, és csak ha meghal, kell neked folytatnod a harcot.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, a Törpe veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </haveEquipped>
          <have>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, a Törpe – és amikor te kerülsz sorra, te is – veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, a Törpe – és amikor te kerülsz sorra, te is – veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <fight type="singleAlly" resolver="ally">
          <ally id="93" />
          <enemy id="16" />
          <afterRound>
            <random>
              <result max="2" min="1">
                <text>A Sárkány lehelete telibe kapja a Törpét.</text>
                <changeEnemy attribute="stamina" change="-2" id="93" />
              </result>
            </random>
          </afterRound>
        </fight>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
            </fight>
          </haveEquipped>
          <have>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </have>
          <dontHave>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Egy Elf jelenik meg előtted, ő fog először megküzdeni a Fehér Sárkánnyal, és csak ha meghal, kell neked folytatnod a harcot.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, az Elf veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </haveEquipped>
          <have>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, az Elf – és amikor te kerülsz sorra, te is – veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, az Elf – és amikor te kerülsz sorra, te is – veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <fight type="singleAlly" resolver="ally">
          <ally id="94" />
          <enemy id="16" />
          <afterRound>
            <random>
              <result max="2" min="1">
                <text>A Sárkány lehelete telibe kapja a Törpét.</text>
                <changeEnemy attribute="stamina" change="-2" id="94" />
              </result>
            </random>
          </afterRound>
        </fight>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
            </fight>
          </haveEquipped>
          <have>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </have>
          <dontHave>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Egy Nindzsa jelenik meg előtted, ő fog először megküzdeni a Fehér Sárkánnyal, és csak ha meghal, kell neked folytatnod a harcot.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, a Nindzsa veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </haveEquipped>
          <have>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, a Nindzsa – és amikor te kerülsz sorra, te is – veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, a Nindzsa – és amikor te kerülsz sorra, te is – veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <fight type="singleAlly" resolver="ally">
          <ally id="95" />
          <enemy id="16" />
          <afterRound>
            <random>
              <result max="2" min="1">
                <text>A Sárkány lehelete telibe kapja a Nindzsát.</text>
                <changeEnemy attribute="stamina" change="-2" id="95" />
              </result>
            </random>
          </afterRound>
        </fight>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
            </fight>
          </haveEquipped>
          <have>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </have>
          <dontHave>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Egy Alabárdos jelenik meg előtted, ő fog először megküzdeni a Fehér Sárkánnyal, és csak ha meghal, kell neked folytatnod a harcot.[/p]
        </text>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, az Alabárdos veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </haveEquipped>
          <have>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, az Alabárdos – és amikor te kerülsz sorra, te is – veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
            [p]A Sárkány a szokásos támadáson kívül jeges leheletével is támad, ezért minden Fordulóban külön kell még egy kockával dobnod! Ha 1-et vagy 2-t dobsz, az Alabárdos – és amikor te kerülsz sorra, te is – veszít plusz 2 ÉLETERŐ pontot. Ha 3 és 6 között dobsz, a Sárkány lehelete célt téveszt.[/p]
            </text>
          </dontHave>
        </itemCheck>
        <fight type="singleAlly" resolver="ally">
          <ally id="96" />
          <enemy id="16" />
          <afterRound>
            <random>
              <result max="2" min="1">
                <text>A Sárkány lehelete telibe kapja az Alabárdost.</text>
                <changeEnemy attribute="stamina" change="-2" id="96" />
              </result>
            </random>
          </afterRound>
        </fight>
        <itemCheck type="item" id="3013">
          <haveEquipped>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
            </fight>
          </haveEquipped>
          <have>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </have>
          <dontHave>
            <fight type="single">
              <enemy id="16" />
              <afterRound>
                <random>
                  <result max="2" min="1">
                    <text>A Sárkány lehelete telibe kap.</text>
                    <add amount="-2" to="stamina" />
                  </result>
                </random>
              </afterRound>
            </fight>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </result>
    </random>
    <next id="139"></next>
  </p>
  <p id="314">
    <text>
        [p]Keményen megrántod a kötelet, remélve, hogy a Goblinok éppolyan buták, amilyennek kinéznek.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="188"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="86"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="315">
    <text>
        [p]A révész azonnal felpattan, és így szól: – Tíz Aranyért akár Fang városába is elviszlek! Szálljatok be! – Kifizeted a kapzsi révészt, és nemsokára a túlparton vagytok, ahonnan délnek indultok a Pogány-síkságon át Kőhidafalva felé. A távolban hamarosan porfelhőt láttok felemelkedni. Redswift a földre tapasztja a fülét, és hallgatózik. – Lovak vagy Kentaurok, nem tudom eldönteni! – közli kisvártatva.[/p]
    </text>
    <add amount="-10" to="gold" />
    <next id="180">Ha bevárod, akárki vagy akármi is közeleg</next>
    <next id="58">Ha inkább elrejtőzöl a bozótban</next>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]Abban a pillanatban, ahogy a kardodhoz érsz, a zenész egy különös, magasra ívelő dallamba kezd. A bűvös hangok hallatán azonnal megbénulsz, és tehetetlenül nézed, amint a zenész az egyik edényből egy fém nyakláncot vesz elő – az engedelmesség nyakláncát! A nyakadba akasztja, és ettől kezdve a Hóboszorkány hű szolgája leszel örök életedre.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="317">
    <text>
        [p]Bár a rózsa hervadt, illata friss és kellemes. Amikor megszagolod, úgy érzed, új erő költözött beléd. Nyersz 3 ÉLETERŐ pontot! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="3" to="stamina" />
    <itemCheck type="section" id="74">
      <dontHave>
        <next id="74" pos="1">Belefújsz a furulyába?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="345">
      <dontHave>
        <next id="345" pos="2">Megnézed a rovásírást a boton?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="356">
      <dontHave>
        <next id="356" pos="4">Beleolvasol a könyvbe?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="198" pos="5">Elhagyod a barlangot, és balra fordulsz az alagútban?</next>
  </p>
  <p id="318">
    <text>
        [p]Teljes erőből elhajítod a gömböt, mely földet érve ezer darabra hullik. Vakító fehér fény villan, és az alagútban iszonyatos hőhullám közeleg. Elér, még mielőtt megmozdulhatnál.[/p]
    </text>
    <random diceConfig="2d6">
      <result max="2" min="2">
        <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-2" to="stamina" />
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-3" to="stamina" />
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-4" to="stamina" />
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <text>[p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-5" to="stamina" />
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <text>[p]Vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-6" to="stamina" />
      </result>
      <result max="7" min="7">
        <text>[p]Vesztesz 7 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-7" to="stamina" />
      </result>
      <result max="8" min="8">
        <text>[p]Vesztesz 8 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-8" to="stamina" />
      </result>
      <result max="9" min="9">
        <text>[p]Vesztesz 9 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-9" to="stamina" />
      </result>
      <result max="10" min="10">
        <text>[p]Vesztesz 10 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-10" to="stamina" />
      </result>
      <result max="11" min="11">
        <text>[p]Vesztesz 11 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-11" to="stamina" />
      </result>
      <result max="12" min="12">
        <text>[p]Vesztesz 12 ÉLETERŐ pontot.[/p]</text>
        <add amount="-12" to="stamina" />
      </result>
    </random>
    <next id="248"></next>
  </p>
  <p id="319a" display="319">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/319.jpg" /][/p]
        [p]Jobbról egy hatalmas sziklatömböt pillantasz meg, melynek sík falfelületére egy mesebeli madár lángok övezte alakját véste valaki. A szikla mellett lépcsők vezetnek fel egy barlangnyílásig.[/p]
    </text>
    <next id="75">Ha bemész a barlangba</next>
    <next id="161">Ha inkább továbbmész a kanyonban</next>
  </p>
  <p id="319b" display="319">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/319.jpg" /][/p]
        [p]Jobbról egy hatalmas sziklatömböt pillantasz meg, melynek sík falfelületére egy mesebeli madár lángok övezte alakját véste valaki. A szikla mellett lépcsők vezetnek fel egy barlangnyílásig.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3028b" />
    <next id="75">Ha bemész a barlangba</next>
    <next id="161">Ha inkább továbbmész a kanyonban</next>
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]A Vadembernél nem találsz semmi olyat, amit hasznosnak ítélnél. A kacsa azonban megsült, és élvezettel látsz neki ízletes, omlós húsának. Nyersz 4 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="364">Ha most visszamész a köveken át a folyó túlsó partjára</next>
    <next id="231">Ha elindulsz fel a dombra a tisztás melletti ösvényen</next>
  </p>
  <p id="321">
    <text>
        [p]Alig mész néhány métert az alagútban, amikor a lábad alatt megreped és beszakad a jég. Egy jégverembe zuhansz, melyet a Hóboszorkány csatlósai ástak.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="1">
        <add amount="-1" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot.</text>
      </result>
      <result max="2" min="2">
        <add amount="-2" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot.</text>
      </result>
      <result max="3" min="3">
        <add amount="-3" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot.</text>
      </result>
      <result max="4" min="4">
        <add amount="-4" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot.</text>
      </result>
      <result max="5" min="5">
        <add amount="-5" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 5 ÉLETERŐ pontot.</text>
      </result>
      <result max="6" min="6">
        <add amount="-6" to="stamina" />
        <text>[p]Vesztesz 6 ÉLETERŐ pontot.</text>
      </result>
      <after>
        <text>[/p]</text>
      </after>
    </random>
    <next id="254"></next>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p]Az előző villámcsapás eléggé megviselt, ezért gyorsan kell döntened. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3012">
      <have>
        <next id="216" pos="1">Ismét a parittyát használod?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="244" pos="2">Megpróbálod összezúzni a gömböt a kardoddal?</next>
    <next id="262" pos="3">Megpróbálsz elmenekülni?</next>
  </p>
  <p id="323">
    <text>
        [p]Hamarosan egy vasajtó zárja el utadat. Az ajtó mögött az alagút jobbra kanyarodik.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3010">
      <have>
        <next id="165"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="393"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="324">
    <text>
        [p]Bár iszonyúan fáj a fejed, más bajod nem esik. Mikor föltápászkodsz, a barlang belseje felől közeledő léptek zaja üti meg a füledet. Egy púpos, vézna ember alakját véled felfedezni, amint feléd közeledik a sötétben.[/p]
    </text>
    <next id="37">Ha bevárod, hogy megnézd, ki az</next>
    <next id="355">Ha inkább kirohansz a barlangból</next>
  </p>
  <p id="325">
    <text>
        [p]Az Elf nyaka körül halványan világító fémláncot fedezel fel. A lánc fénye hirtelen kihuny, fekete színt ölt. Nem igazán érted, mi történik itt, ezért aztán úgy döntesz, jobb, ha továbbmész az alagútban.[/p]
    </text>
    <next id="241"></next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]Megbotlasz, és véletlenül az egyik fekete lábnyomra lépsz.[/p]
    </text>
    <next id="87"></next>
  </p>
  <p id="327">
    <text>
        [p]A Bátorság Amulettjét viseled. Nyersz 2 ÜGYESSÉG pontot! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <gatherItem id="3009" />
    <itemCheck type="section" id="74">
      <dontHave>
        <next id="74" pos="1">Belefújsz a furulyába?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="345">
      <dontHave>
        <next id="345" pos="2">Megnézed a rovásírást a boton?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="317">
      <dontHave>
        <next id="317" pos="3">Megszagolod a rózsát?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="198" pos="5">Kimész a barlangból, és az alagútban balra fordulsz?</next>
  </p>
  <p id="328">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/328.jpg" /][/p]
        [p]Átadod a Gyógyítónak az ezüsttárgyat. Ő kihajítja azt a résen, és két ujját a szájába téve, hatalmasat füttyent. Néhány pillanat múlva kintről szárnycsapkodást hallasz. A Gyógyító szélesen elmosolyodik, és így szól: – Kösd az ezüstöt a sörényéhez, és parancsolj rá, hogy vigyen el a Tűz-hegyhez. Egy Pegazus a világ végére is elvinne egy ezüstért. Most pedig el kell búcsúznunk. Sok Szerencsét! Remélem, sikerrel jársz. – Köszönetet mondva hálásan megrázod a Gyógyító kezét, majd átpréseled magad a repedésen, és kilépsz a napvilágra. Pompás állat áll előtted. Olyan, mint egy fehér paripa, de szárnyai vannak. Az ezüstöt a sörényéhez kötöd, és felülsz a hátára. Elkiáltod magad, hogy hová vigyen, és a Pegazus nyakába kapaszkodva már repülsz is föl a levegőbe. Kis idő múltán elértek a hegyhez, és a paripa leszáll. Leugrasz a hátáról, ő pedig elrepül. A hegyet borító különös piros növényzetben állva még sokáig kíséred a tekinteteddel, aztán leülsz pihenni, s várod a napfelkeltét.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3027" />
    <next id="217"></next>
  </p>
  <p id="329">
    <text>
        [p]Kinyitod a hátizsákodat, és felajánlasz 10 Aranytallért a Kentauroknak, ha elvisznek Kőhidafalvára. A vezérüknek felcsillan a szeme az arany láttán. Úgy gondolja, hogy talán több is van nálad.[/p]
    </text>
    <next id="272"></next>
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p]Az egyik tőr a fejed mellett repül el, de a másik beleáll a válladba. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot. Megállsz, kihúzod a tőrt, és visszahajítod az egyik Goblinba.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <next id="29"></next>
  </p>
  <p id="331">
    <text>
        [p]A Hegyi Elf nem is sejti, hogy betolakodó vagy, és nyugodtan elsétál melletted.[/p]
    </text>
    <next id="241"></next>
  </p>
  <p id="332">
    <text>
        [p]Redswift és Stubb idegesen figyelnek, arra várva, hogy jobban légy. Sajnos, amitől tartottak, hamarosan bekövetkezik. Három Goblin kardcsörtetve, bosszútól fűtve rohan felétek az alagútban. Fájdalmaid ellenére kénytelen vagy felvenni a harcot az egyik Goblinnal, hogy segíts társaidon.[/p]
        [p]A harc idejére vonj le magadtól 3 ÜGYESSÉG pontot az előző sebesülésed miatt.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="skill" />
    <fight type="single">
      <enemy id="18" />
      <win>
        <add amount="3" to="skill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="155"></next>
  </p>
  <p id="333">
    <text>
        [p]Ösztönösen megragadod a kardod markolatát, miközben eszedbe jutnak a Gyógyító figyelmeztető szavai.[/p]
    </text>
    <test against="skill" add="2">
      <label>Dobj két kockával, és adj hozzá 2-t a kapott összeghez.</label>
      <success>
        <next id="68"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="185"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p]A díszes ruhába öltözött férfi elmeséli neked, hogy ő kuruzsló, a gyógynövények ismerője. Nemrég költözött ebbe a kunyhóba. Óvatosan megkérdezed tőle, vajon nem hallott-e egy Gyógyító nevű emberről. Állát simogatva elgondolkodik, majd megrázza a fejét, és így szól: – Nem, nem hiszem, hogy valaha is hallottam volna ilyen nevű emberről! – Úgy döntesz, hogy elbúcsúzol a kuruzslótól, hisz már így is elég sok időt elfecséreltél rá. Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Visszamész az ösvényen, és folytatod az utadat a folyó mentén.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="205"></next>
  </p>
  <p id="335">
    <text>
        [p]A híd meglehetősen keskeny és csúszós.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="41"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="389"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]Felülsz és látod, hogy a Hóboszorkány gömbje megrepedt, de ez nem okoz benne kárt. Téged figyel és várja, mit teszel.[/p]
    </text>
    <next id="262"></next>
  </p>
  <p id="337">
    <text>
        [p]A hóesés egyre erősebb; kavarogva örvénylenek körülötted a hópelyhek. Hóvihar közeleg.[/p]
    </text>
    <next id="281">Ha kardoddal üreget vájsz magadnak a hóban, hogy ott vészeld át a hóvihart</next>
    <next id="229">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]Nemsokára egy útkereszteződéshez érsz az alagútban. Nincs időd, hogy megnézd a jobb és bal oldali folyosókat, ugyanis szemből egy különös, emberszerű lény közeledik feléd.[/p]
    </text>
    <next id="59"></next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]Sokáig egyenesen halad az alagút, mígnem egy barlang szájánál ér véget. A falakat odabent vastagon borítja a jég, és a barlang közepén, egy jégemelvényen nagy üveggömböt pillantasz meg. A szemközti alagútból hirtelen egy Ork ront be, mire a gömb fényleni kezd. A belsejében egy arc körvonalai jelennek meg, és rémülten ismered fel benne a Hóboszorkányt! A képmás felnevet, és beszélni kezd. – Bár megöltél – mondja dermesztő hangon –, még mindig nem győztél le! A szellemem még mindig a hatalmába keríthet! Csak figyelj! – Az Ork, aki eddig a gömb mellett állt, hirtelen a torkához kap, és fuldokolva megpróbálja leszakítani a nyakából az egyre szorosabbá váló láncot. Erőfeszítése teljesen hiábavaló, és csakhamar némán terül el a padlón. A Hóboszorkány képmása lenézően elmosolyodik: – Többé már nincs szükségem szolgákra, és tudom, hogy ti ketten még mindig viselitek az engedelmesség nyakláncát. Élvezettel fogom végignézni, amint meghaltok! Ez csak amolyan kis előzetes ízelítő lesz az előtt a haláltusa előtt, amit pimasz harcos barátotoknak tartogatok. – Nem akarod végignézni barátaid haldoklását, ezért azon kezded törni a fejed, vajon miképpen győzhetnéd le a Hóboszorkány szellemét. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="244" pos="1">Megpróbálod összezúzni a kardoddal a gömböt?</next>
    <itemCheck type="item" id="3011">
      <have>
        <next id="216" pos="2">Parittyádból egy vasgolyót lősz ki a gömbre?</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="304" pos="3">Átrohansz a barlangon a szemközti alagútba?</next>
  </p>
  <p id="340a" display="340">
    <text>
        [p]Az ostor nem talál el, de a dárda a karodba fúródik. Vesztesz 3 ÉLETERŐ pontot! Folytatod a futást.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="stamina" />
    <next id="177"></next>
  </p>
  <p id="340b" display="340">
    <text>
        [p]A dárda elsuhan melletted, de az ostor a bal bokád köré tekeredik, és a földre zuhansz.[/p]
    </text>
    <next id="108"></next>
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p]Mikor kinyitod az ajtót, az Öreg egyik szeme kinyílik. Látszólag egy csöppet sem zavarja, hogy csak úgy betolakodsz a házába. Nyugodtan pihenget tovább a hintaszékében.[/p]
    </text>
    <next id="71">Ha megkérded tőle, vajon ő-e a Gyógyító</next>
    <next id="334">Ha inkább azt mondod neki, hogy eltévedtél</next>
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]Csak egy [span class="takeItem" data-id="3006" data-amount="1"]gyertyát[/span] és egy [span class="takeItem" data-id="3026" data-amount="1"]tűzszerszámot[/span] találsz, ami talán majd hasznodra lehet. Magadhoz veszed őket, lemászol a kötélhágcsón, és folytatod az utadat keletnek a szurdokban.[/p]
    </text>
    <reward id="candle" />
    <next id="92"></next>
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p]– Sose bánkódj miatta! – mondja a Gyógyító. – Egy kicsit jobban kell majd koncentrálnod. Ha készen állsz, indulj! – Elmondja még, hogy a farönk elég keskeny, és a verem körülbelül 15 méter széles. Nagy levegőt veszel, és a sötétben tapogatózva a fatörzsre lépsz.[/p]
    </text>
    <test against="skill" add="2">
      <label>Dobj két kockával, és a kapott összeghez adj hozzá kettőt.</label>
      <success>
        <next id="91"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="78"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p]A szürke edény alján egy régi pergamentekercset fedezel fel, melyen még ép a viaszpecsét.[/p]
    </text>
    <next id="224" pos="1">Ha feltöröd a pecsétet, és elolvasod, mi van a pergamenre írva</next>
    <itemCheck type="section" id="101">
      <dontHave>
        <next id="101" pos="2">Ha nem akarod elolvasni, és belenéznél a piros edénybe</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="176" pos="3">Ha kimész a barlangból a túloldali ajtón</next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p]Sajnos a rovásírást kevéssé ismered, így hát elrakod a [span data-id="3008" data-amount="1" class="takeItem"]botot[/span] a hátizsákodba, hátha később kideríted, mi van ráírva. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <itemCheck type="section" id="74">
      <dontHave>
        <next id="74" pos="1">Belefújsz a furulyába?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="317">
      <dontHave>
        <next id="317" pos="3">Megszagolod a rózsát?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="356">
      <dontHave>
        <next id="356" pos="4">Beleolvasol a könyvbe?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="198" pos="5">Kimész a barlangból?</next>
  </p>
  <p id="346">
    <text>
        [p]A kuruzsló igazat mondott. Tablettái csökkentik a fájdalmadat, és valamivel jobban érzed magad. Nyersz 4 ÉLETERŐ pontot! Elindulsz, hogy megkeresd az igazi Gyógyítót. Visszamész az ösvényen a folyóvölgybe, és azon mész tovább.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="stamina" />
    <next id="205"></next>
  </p>
  <p id="347">
    <text>
        [p]Átkutatod a Goblinok ruháját, és egy kevés [span data-id="3004" data-amount="1" class="takeItem"]sózott halat[/span] találsz, meg egy [span data-id="3006" data-amount="1" class="takeItem"]gyertyát[/span] és [span data-id="gold" data-amount="2" class="takeItem"]2 Aranytallért[/span]. Mindent a hátizsákodba raksz, és magadhoz veszed a Goblinok tőreit is. Nyakláncuk teljesen megfeketedett, de a nyakukról nem tudod levenni. Továbbmész az alagúton.[/p]
    </text>
    <next id="106"></next>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/348.jpg" /][/p]
        [p]A kietlen síkság egyre egyhangúbb, és lankad a figyelmetek. A vérteteken megcsillanó napfény odavonz néhány ragadozót, és észre sem veszitek, amikor már a fejetek fölött köröznek. Bőrük zöldes színű, két hártyás szárnyuk van, és éles karmaikkal csapnak le az áldozataikra. A négy Madárember közül az egyik hirtelen elkiáltja magát, erre a többi zuhanórepülésben rátok támad.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="256"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="369"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="349">
    <text>
        [p]Esel néhány métert, és egy jeges kiszögellésen érsz földet. Szerencsére bokaficammal megúszod. Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Kardod segítségével kapaszkodókat vájsz a hasadék falába, és felmászol rajta. A magas hóban nehezen lépkedve folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="212"></next>
  </p>
  <p id="350">
    <text>
        [p]A Csörgőkígyó a csizmád szárába mar, és mérgét beleereszti annak kemény bőrébe. Kardod egyetlen suhintásával levágod a fejét, és folytatod az utadat a szurdokba.[/p]
    </text>
    <next id="252"></next>
  </p>
  <p id="351">
    <changeEnemy attribute="fleeAtStamina" id="6" set="0" />
    <text>
        [p]Folytasd a harcot![/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="6" />
    </fight>
    <next id="325"></next>
  </p>
  <p id="352">
    <text>
        [p]A vasgolyó átszáll a termen, de nem találja el a Fagyóriást. Nincs időd, hogy újratöltsd a parittyádat, így csak a kardodra hagyatkozhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="292"></next>
  </p>
  <p id="353">
    <text>
        [p]Redswift húzza a rövidebbet, és már nyúlna is a ládához, amikor Elf-ösztöne hirtelen azt súgja neki, hogy a láda – csapda. Alaposan megvizsgálja, és egy kis gombot talál annak fogantyúja alatt. Megnyomja, mire a láda fedele felpattan. Egy pár szürke bőrcsizmát találtok benne. – Az Elf-ősök csizmája! – ismeri föl Redswift. – Micsoda kincs! Senki sem tudja ma már, hogyan lehet ilyet készíteni. Ha ezt a csizmát a lábadra húzod, senki sem fogja meghallani a lépteid zaját, akárhol járj is benne. Húzzunk sorsot újra, hogy eldöntsük, melyikünk viselje.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="1">
        <next id="203"></next>
      </result>
      <result max="4" min="3">
        <next id="265"></next>
      </result>
      <result max="6" min="5">
        <next id="379"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="354">
    <text>
        [p]A hátizsákban egy pár öreg bőrszandált, egy kitömött patkányt és egy penészes kenyeret találsz.[/p]
    </text>
    <next id="247">Ha meg akarod enni a kenyeret</next>
    <next id="221">Ha inkább gyorsan továbbmész</next>
  </p>
  <p id="355">
    <text>
        [p]Félig futva, félig csúszva érsz a szurdok aljába. Egyre gyengébbnek érzed magad. Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Továbbindulsz keletnek, fölfelé a kanyonban.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="377"></next>
  </p>
  <p id="356">
    <text>
        [p]Kinyitod a kapcsot, amely a könyvet lezárta, de egy rejtett kis tű megszúrja az ujjadat. A hegye mérgezett az óvatlan tolvajok ellen. Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot! Mit teszel?[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="97" pos="0">Kinyitod a könyvet?</next>
    <itemCheck type="section" id="74">
      <dontHave>
        <next id="74" pos="1">Belefújsz a furulyába?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="345">
      <dontHave>
        <next id="345" pos="2">Megnézed a rovásírást a boton?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="section" id="317">
      <dontHave>
        <next id="317" pos="3">Megszagolod a rózsát?</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="198" pos="5">Kimész a barlangból?</next>
  </p>
  <p id="357">
    <text>
        [p]Nem vagy elég gyors, és a feléd röpülő faláda gyomron talál. Levegő után kapkodva a falnak tántorodsz. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! A Fagyóriás feléd indul, hogy végezzen veled.[/p]
        [p]Minden Fordulóban 2-vel csökkentened kell a Támadóerődet a sebesülésed miatt. Két Forduló után akár Elmenekülhetsz a szemközti alagúton át.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <gatherItem id="4100" />
    <fight type="single">
      <fleeing after="2" />
      <enemy id="14" />
      <win>
        <loseItem id="4100" />
        <next id="45"></next>
      </win>
      <flee>
        <loseItem id="4100" />
        <next id="338"></next>
      </flee>
    </fight>
  </p>
  <p id="358">
    <text>
        [p]Egy hatalmas jégtömb éppen a fejeden talál el. Vesztesz 4 ÉLETERŐ pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="stamina" />
    <next id="90"></next>
  </p>
  <p id="359">
    <text>
        [p]A Gyógyító elveszi tőled a tojást, és lecsapja a tetejét. A nyakában lógó amulettből kevés port szór a tojásba. Egy pálcával összekeveri, és feléd nyújtja, hogy idd ki. Megbízol a Gyógyító tudásában, kiiszod a nyers sárkánytojást. Ekkor arra kér, indulj el előtte.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3019" />
    <next id="154"></next>
  </p>
  <p id="360">
    <text>
        [p]Az ár ismét magával ragad és elborít. Ezúttal már nincs erőd a felszínre úszni, mert a hátizsákodban lévő arany súlya lehúz a mélybe. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="361">
    <text>[p]Vesztesz 1 SZERENCSE pontot![/p]</text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="127"></next>
  </p>
  <p id="362">
    <text>
        [p]A [span class="takeItem" data-id="3025" data-amount="1"]szarvas sisak[/span] tökéletesen illik a fejedre, és remekül kiegészíti a vértezetedet. Nyersz 1 ÜGYESSÉG pontot! Redswift magához veszi a Kentaur lándzsáját, majd mindhárman útra keltek Kőhidafalva felé.[/p]
    </text>
    <next id="278"></next>
  </p>
  <p id="363">
    <text>
        [p]Lassan mászol felfelé a hegyoldalban, amikor egy sziklafalhoz érsz, mely túl meredek ahhoz, hogy megmászd. Megkerülöd, és ekkor látod, hogy a két hegy között lévő vízmosást vastag jégfal – egy gleccser zárja le. A szíved hevesebben kezd verni, amikor a jégfalon megpillantod a prémdarabkát, amelyről a vadász mesélt neked. Bár a bejáratot nem látod, bátran indulsz el előre. Becsukod a szemedet, amikor úgy gondolod, hogy mindjárt nekiütközöl a jégfalnak, de simán átgyalogolsz rajta, hisz csak káprázat volt. Egy jégbe vájt alagútban találod magad. Elindulsz rajta, és nemsokára egy T elágazáshoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="395">Ha balra fordulsz</next>
    <next id="215">Ha jobbra mész</next>
  </p>
  <p id="364">
    <text>
        [p]Sikerül átugrálnod a köveken a folyó túlsó partjára, miközben a Halálvarázslat tovább pusztítja erődet. Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Jobbra fordulsz, és elindulsz a folyó mentén.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="115"></next>
  </p>
  <p id="365">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/365.jpg" /][/p]
        [p]Az alagút egy ajtóban ér véget, mely kinyílik, még mielőtt hozzáérnél. Bepillantasz a barlangba, és meglepetten látod, amint Redswift és Stubb engedelmesen letérdel egy díszes ruhába öltözött polipfejű lény előtt, mely a fejük köré tekeri egy-egy csápját. Barátaid egy Agypusztító hipnotikus hatalmába kerültek.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3009">
      <haveEquipped>
        <next id="189"></next>
      </haveEquipped>
      <have>
        <next id="126"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="126"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="366">
    <text>
        [p]Átkutatod a Goblinok ruházatát, és egy kevés [span data-id="3004" data-amount="1" class="takeItem"]sózott halat[/span], egy [span data-id="3006" data-amount="1" class="takeItem"]gyertyát[/span] és [span data-id="gold" data-amount="2" class="takeItem"]2 Aranytallért[/span] találsz. Úgy döntesz, hogy elveszed ezeket. Mindkét Goblin nyakában fémlánc van, de nem tudod levenni róluk. Elveszed a [span data-id="1004" data-amount="2" class="takeItem"]tőrüket[/span], és kapaszkodókat vágva a gödör falába, kimászol. Felveszed kardodat, és eldöntöd, merre is menj tovább, hisz lehetnek még csapdák az alagútban.[/p]
    </text>
    <unhideItem id="1001" />
    <unhideItem id="1002" />
    <unhideItem id="1003" />
    <next id="88">Ha mégis erre mész tovább</next>
    <next id="29">Ha inkább visszamész az elágazásig, és a másik úton mész tovább</next>
  </p>
  <p id="367">
    <text>
        [p]Megpróbálsz felállni, de a lábad merev és nehéz, mint az ólom. Redswiftre pillantasz; ő is megpróbál felállni, de igyekezete hiábavalónak bizonyul. Miközben kezd elhomályosulni előtted a világ, rájössz, hogy a Hóboszorkány mégiscsak bosszút állt. Utad itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="368">
    <text>
        [p]Az alagutat egy ajtó zárja le. Füledet rátapasztva hallgatózol. Bentről csoszogó léptek zaját hallod.[/p]
    </text>
    <next id="83">Ha bekopogsz</next>
    <next id="150">Ha inkább visszafutsz az elágazáshoz, és egyenesen továbbmész</next>
  </p>
  <p id="369">
    <text>
        [p]Túl lassan húzod elő a kardodat, és a Madárember karmaival lecsap rád. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Figyeled, ahogy újra felszáll, és támadni készül. Most azonban már felkészülten várod.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="24" />
    </fight>
    <next id="18"></next>
  </p>
  <p id="370">
    <text>
        [p]Már majdnem a kijáratnál vagy, amikor a hívők abbahagyják a kántálást. Fölállnak, és egyikük megszólít. Megkérdi, miért nem énekelted velük a Megfagyottak dalát.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="3007">
      <have>
        <next id="31" pos="1">Ha azt mondod, hogy a Hóboszorkány hívatott, hogy játssz neki</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="143" pos="2">Ha megküzdesz velük</next>
    <next id="33" pos="3">Ha megpróbálsz beszaladni az alagútba</next>
  </p>
  <p id="371">
    <text>
        [p]Mielőtt elérnéd a menedéket nyújtó kiugrót, a lavina magával sodor a mélybe.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="257"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="64"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="372">
    <text>
        [p]A vihar, amilyen hirtelen jött, olyan hirtelen el is múlik, és minden újra csöndes lesz. Barátaid, súlyos sebesüléseik ellenére, élnek. Stubb, bár iszonyatos fájdalmai vannak, mégis megereszt egy gúnyos megjegyzést azokról, akik mindent megfogdosnak, amit meglátnak. A célzást elengeded a füled mellett, és miután [span class="takeItem" data-id="3024" data-amount="1"]pajzsodat[/span] a karodra csatolod (nyersz 1 ÜGYESSÉG pontot!), visszaindultok, és elhaladtok az előző elágazás mellett.[/p]
    </text>
    <next id="135"></next>
  </p>
  <p id="373">
    <text>
        [p]Egy vasgolyót helyezel a parittyádba, többször megforgatod a fejed fölött, aztán rálősz a Fagyóriásra.[/p]
    </text>
    <loseItem id="3012" />
    <test against="skill">
      <success>
        <next id="12"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="352"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="374">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/374.jpg" /][/p]
        [p]A Barbárok megszokták, hogy az emberek odalopódznak hozzájuk, így aztán a kőpadlón kopogó lépteid zajára ez a Barbár is felriad. Rossz szokásaik egyike, hogy előbb támadnak, s csak utána kérdeznek. Ez is felugrik, és csatabárdjával rád támad.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="34" />
    </fight>
    <next id="286"></next>
  </p>
  <p id="375">
    <text>
        [p]Szitkozódsz, amiért lövésed célt téveszt. Vesztesz 1 SZERENCSE pontot! Fehér villám csap ki a gömbből, és a melledbe fúródik.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <itemCheck type="stamina" id="11">
      <have>
        <next id="122"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="44"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="376">
    <text>
        [p]Lefekszel a verem szélére, és kezedet lenyújtod a Törpének. A fönti őrök dühösen látják, hogy a Törpe kiszabadul. Visszafuttok az elágazáshoz, ahonnan a Törpe jobbra fordul, te pedig elbúcsúzol tőle, mondván, hogy egyenesen mész tovább, mert a Hóboszorkányt keresed, hogy elpusztítsd. A Törpe megköszöni, hogy megmentetted az életét, és elbúcsúzik tőled, mert most, hogy már szabad, mielőbb vissza akar térni a falujába. Hálája jeléül átnyújt egy bőrzsákot, majd futásnak ered, de még mielőtt eltűnne a szemed elől, visszakiált: – Óvakodj a Fehér Patkánytól! – Kinyitod a bőrzsákot, és egy [span data-id="3011" data-amount="1" class="takeItem"]parittyát[/span] meg [span data-id="3012" class="takeItem" data-amount="3"]három vasgolyót[/span] találsz benne. Elteszed a Törpe ajándékát, és elindulsz az alagúton.[/p]
    </text>
    <next id="125"></next>
  </p>
  <p id="377">
    <text>
        [p]Igen-igen elfáradsz a fölfelé vezető nehéz úton, és nem nézed, hová lépsz. Véletlenül rátaposol egy Csörgőkígyóra, mely beléd mélyeszti méregfogát.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="350"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="167"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="378">
    <text>
        [p]Kardot rántasz, és a hatalmas fehér szörnyre rontasz.[/p]
    </text>
    <reward id="yeti" />
    <fight type="single">
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="67"></next>
  </p>
  <p id="379">
    <text>
        [p]Te nyersz, és örülsz a szerencsédnek. Nyersz 1 SZERENCSE pontot! Lerúgod a lábadról régi, kopott csizmádat, és felhúzod a mágikus erejű [span class="takeItem" data-id="3021" data-amount="1"]Elf-csizmát[/span]. Ugrálsz egy keveset, de semmi zajt nem ütsz bennük. Vidáman indulsz útnak a társaid előtt, akik irigykedve követek.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="luck" />
    <next id="20"></next>
  </p>
  <p id="380">
    <text>
        [p]A Hóboszorkány erős, és sikerül kicsavarnia a botot a kezedből. A földre dobja, és szemével hipnotizál. Most már ő uralkodik az akaratodon. Meglazítod a gallérodat, és szabaddá teszed a nyakadat, hogy a véredet szívhassa. Mostantól az ő szolgája leszel örök életedre az élőholtak világában.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="381">
    <text>
        [p]A hátizsákodban lévő arany súlya lehúz a mélybe.[/p]
    </text>
    <next id="42">Ha leveszed a hátizsákot</next>
    <itemCheck type="stamina" id="11">
      <have>
        <next id="82">Ha inkább megpróbálsz feljönni a víz felszínére</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="151">Ha inkább megpróbálsz feljönni a víz felszínére</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="382">
    <text>
        [p]Amint kardot rántasz, a Hegyi Elf félelmetes csatakiáltást hallatva, köpenyét hátradobva szintén előrántja a kardját.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="6" />
    </fight>
    <next id="208"></next>
  </p>
  <p id="383">
    <text>
        [p]Mire mind a hárman átjuttok a savzuhany alatt, eléggé elkedvetlenedtek. Vesztesz 1 SZERENCSE pontot! Mindazonáltal eltökélten indultok tovább.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <next id="339"></next>
  </p>
  <p id="384">
    <text>
        [p]Amilyen mélyen csak tudod, az arcodba húzod a csuklyát, és elindulsz a jobb oldali kijárat felé.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="295"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="370"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="385">
    <text>
        [p]Percről percre gyengébbnek érzed magad. Vesztesz 1 ÉLETERŐ pontot! Két domb között egy szurdokot veszel észre, mely keletnek tart. Úgy döntesz, hogy arra indulsz, hátha ott megtalálod a Gyógyítót. Hamarosan egy barlangnyílást pillantasz meg a kanyon bal oldalán a domboldalban.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="stamina" />
    <next id="170">Ha föl akarsz mászni a barlang bejáratához</next>
    <next id="377">Ha inkább továbbmész a szurdokon</next>
  </p>
  <p id="386">
    <text>
        [p]Nem vagy elég gyors, hogy elugorj a feléd repülő tőr elől, és az mélyen beléd fúródik. Vesztesz 2 ÉLETERŐ pontot! Még arra sincs időd, hogy kihúzd a tőrt az oldaladból, amikor a Goblin újra támad. Puszta kézzel kell vele megküzdened.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="stamina" />
    <fight type="single">
      <enemy id="10" />
    </fight>
    <next id="43"></next>
  </p>
  <p id="387">
    <text>
        [p]A hideg szinte elviselhetetlen. A kezedet és a lábadat már nem is érzed, és nem tudod, képes leszel-e, ha kell, a kardodat használni. A hóvihar lassan eláll, de dühös vagy magadra, amiért nem húzódtál fedezékbe, mert az egyik kezed lefagyott![/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="308"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="225"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="388">
    <text>
        [p]Menet közben az Elf bemutatkozik: – Az én nevem Redswift, az övé pedig Stubb – mondja a mosolygós Törpére mutatva. – Itt ismerkedtünk meg a gonosz Hóboszorkány szolgálatában. Mindketten szeretnénk visszajutni a falunkba. Én a Holdkő-domboknál lakom, Stubb pedig Kőhidafalváról való. Ha sikerül egyszer kijutnunk ezekből a pokoli barlangokból, Szívesen vennénk, ha velünk tartanál. Kőhidafalva épp útba esik, ahogy a falumba megyünk. De még az is nagyon messze van. – Redswift már éppen folytatná, amikor hirtelen valami különöset fedezel fel a földön, és szólsz nekik, hogy ők is nézzék meg. Fekete és fehér lábnyomok vezetnek egymás mellett vagy 20 méteren át. Képtelen vagy rájönni, mi lehet ez. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="11">Elindulsz a fehér lábnyomokon?</next>
    <next id="87">Elindulsz a fekete lábnyomokon?</next>
    <next id="220">Óvatosan elindulsz a lábnyomok között?</next>
  </p>
  <p id="389">
    <text>
        [p]Már majdnem átérsz a hídon, amikor megcsúszol, és a mélybe zuhansz.[/p]
    </text>
    <test against="luck">
      <success>
        <next id="349"></next>
      </success>
      <failure>
        <next id="197"></next>
      </failure>
    </test>
  </p>
  <p id="390">
    <text>
        [p]Előhúzod a kardodat, és elindulsz az öreg felé. Megkérded, miért olyan fösvény, hogy vérdíjat kér tőled. Kardod hegyét az állához szögezve a falhoz szorítod, és kérdőre vonod, hogy egy úgynevezett emberbarát Gyógyítónak miért kell 50 Aranyat kérnie egy ember életének a megmentéséért. Az öreg remegni kezd, és így szól: – Jól van. Sajnálom, de nem én vagyok az igazi Gyógyító. Csak egyszerű kuruzsló vagyok, akinek a szerencsecsillaga leáldozóban van. Arra gondoltam, hogy nemsokára már úgysem lesz szükséged az aranyadra, és nem bánnád, ha egy kevés az enyém lenne belőle. De belátom, tévedtem. Ha akarod, saját tablettámból adok neked néhányat, azok talán majd enyhítik a fájdalmadat. Természetesen ingyen adom. – Még mindig a falhoz szögezve egy kis üvegcsét húz elő köntöse zsebéből. Három zöld tablettát vesz elő belőle, és feléd nyújtja. Elveszed tőle, és otthagyod az öreget, de még figyelmezteted: örülhet, hogy élve megúszta. A kunyhó előtt eldöntöd, mit tegyél.[/p]
    </text>
    <next id="346">Ha beveszed a tablettákat</next>
    <next id="205">Ha eldobod őket, és visszaindulsz az ösvényen, hogy a folyó mentén menj tovább</next>
  </p>
  <p id="391">
    <empty />
  </p>
  <p id="392">
    <text>
        [p]A Hóboszorkány hosszan rád mered, majd így kiált: – Kör! – Rémület ül ki az arcodra, mikor kinyitod az öklödet, és kivillan a csillag alakú lapocska. A Hóboszorkány gonoszul felkacag, és egy újabb villámot lövell feléd, mely a melledbe fúródik, és azonnal végez veled. Kalandod itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="393">
    <text>
        [p]A hegy alagútjának a foglya vagy. Tudod, hogy a Hóboszorkány őrei nemsokára felfedeznek, és örök életedre rabszolgasorba vetnek. Küldetésed kudarccal végződött.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="394">
    <text>
        [p]Ahogy lefelé mászol a sötét mélységbe, hirtelen hideg, nyálkás, kukacszerű lárvát tapintasz. Körülbelül akkora, mint az ujjad, és érzed, hogy hasonló lárvák lepik el a testedet és karodat. Nem tudod lerázni magadról őket, mert félsz, hogyha megmozdulsz, leesel. A sötétben nem látod, miként köröz a fejük áldozat után kutatva, de érzed a fájdalmat, amikor az egyik beléd mélyeszti kampó fogát. Húsevők támadtak meg. Pánikszerűen menekülsz felfelé az indán, de a Halálvarázslat átka alatt ez nehezen megy.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="stamina" id="7">
      <have>
        <next id="191"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="222"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="395">
    <text>
        [p]Az alagút éles kanyart vesz jobbra. Mikor befordulsz a sarkon, csaknem belebotlasz egy magas, sápadt bőrű, emberszerű lénybe. Fehér köpenyt visel, csuklyáját mélyen a szemébe húzza. Ez egy Hegyi Elf, a Hóboszorkány egyik csatlósa. Mit teszel?[/p]
    </text>
    <next id="89">Biccentesz neki, és továbbmész, mintha mi sem történt volna?</next>
    <next id="274">Azt mondod, hogy csatlakozni akarsz a Hóboszorkány seregéhez?</next>
    <next id="17">Kardoddal támadsz rá?</next>
  </p>
  <p id="396">
    <text>
        [p]Az írás eltűnik, mielőtt el tudnád olvasni. Vesztesz 1 SZERENCSE pontot![/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="luck" />
    <itemCheck type="section" id="101">
      <have>
        <text>[p]Kimész a barlangból a szemközti ajtón.[/p]</text>
        <next id="176" />
      </have>
      <dontHave>
        <next id="101">Ha belenéznél a piros edénybe</next>
        <next id="176">Ha kimész a barlangból a szemközti ajtón</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="397">
    <text>[p]Az Elf látja, amint kardoddal rárontasz. Felhúzza az íját, és halálos pontossággal céloz. Redswift bátyja kitűnő íjász: nyílvesszője szíven talál, és azonnal végez veled.[/p]</text>
    <death />
  </p>
  <p id="398">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/ff9/398.jpg" /][/p]
        [p]Ahogy fölfelé mászol a kötélhágcsón, föntről csoszogó léptek zajára leszel figyelmes. A lyukon át egy viskóba jutsz, ahol azonban nem a Gyógyító fogad. Egy kegyetlen Ember-Ork lakhelyére tolakodtál be. Kardot rántasz, amikor ő csatabárdjához nyúl.[/p]
    </text>
    <fight type="single">
      <enemy id="33" />
    </fight>
    <next id="342"></next>
  </p>
  <p id="399">
    <text>
        [p]Stubb, aki a második őr, most felébreszt az éjszaka közepén. Az éjszaka további része békésen telik el, és reggel folytatjátok utatokat Kőhidafalva felé.[/p]
    </text>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="400">
    <text>
        [p]Gyönyörű nap virrad rád, talán életed legszebb napja. A gonosz Hóboszorkány szelleme elpusztult, és te megszabadultál a szörnyű átoktól. Amikor elindulsz lefelé a hegyről, eszedbe jut a kedves, önzetlen Gyógyító, és barátaid, Redswift meg Stubb. Hirtelen elfog a vágy, hogy újra lásd jó öreg Törpe ismerősödet, ezért amilyen gyorsan csak tudsz, elindulsz Kőhidafalvára, abban a reményben, hogy barátod már visszatért a Sötét Erdőből. Megérdemled a pihenést, de hogy lesz-e benne részed, az már egy másik történet…[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
</content>
