<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/raw.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text> </text>
    <next id="background" />
  </p>
  <p id="background" display="Háttér">
    <text>
        [p]Akaszd össze bajszod a vadnyugat legkegyetlenebb gazfickóival![/p]
		[p]Belovagolsz Fejfaerdőbe, és mielőtt annyit mondhatnál, „Takarodj innen, te rühes kutya!”, Kurt Malloy és banditái már a nyomodba is erednek! Mit teszel? Bárhogy is döntesz, gyorsan kell cselekedned, különben könnyen Malloy fegyverének csövével találhatod szembe magad.[/p]
        [p]Mi történik ez után? Minden azon múlik, hogy [em]te[/em] miként döntesz. Hogy végződik a történet? Csak rajtad áll! És a legjobb az egészben, hogy újra és újra elolvashatod a történetet, míg végül nem egy, hanem [em]tucatnyi[/em] új élménnyel gazdagodsz![/p]
    </text>
    <next id="2"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <empty />
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Képzeld el, ahogy[br /]
          &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;lóháton baktatsz,[br /]
          &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;egy elhagyatott, sivatagi úton,[br /]
          &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;miközben magadban dúdolsz.[/p]
        [p]A távolban feltűnnek a Sziklás Hegység hófödte csúcsai.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="2"][/p]
        [p]Mostanáig tehenészként dolgoztál a vadnyugaton, ám a munka szörnyen unalmassá vált, így nagyjából egy héttel ezelőtt összepakoltál, és Fejfaerdő felé vetted az utat. Lassan feltűnik előtted úti célod.[/p]
        [p]Meleg, száraz nap van, és délután felé jár az idő. Amint bebaktatsz, friss szellő kavarja fel az utat takaró port.[/p]
        [p]Az utcákon csak egy-két embert látsz lézengeni, és azok is idegesnek, feszültnek látszanak. Azon töprengsz, mi tévő légy. A söntés bizalomgerjesztőnek tűnik, egy ilyen helyen biztos be tudsz szerezni néhány érdekes hírt a környékről. Ugyanakkor lehet, hogy inkább szállás után kellene először nézned. A recepciós bizonyára mindent tud arról, ami mostanában Fejfaerdőben folyik. Végül a seriff irodáján akad meg a szemed. Ha valami nincs rendben, arról a rendőrfőnök bizonyára tud.[/p]
    </text>
    <next id="5">Ha a söntésben néznél először szét</next>
    <next id="6">Ha inkább a fogadóba térnél be</next>
    <next id="7">Hogyha a seriff irodájába köszönnél be</next>
  </p>
  <p id="3">
    <empty />
  </p>
  <p id="4">
    <empty />
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="5"][/p]
        [p]Belépsz a söntésbe. Nagyjából tíz embert pillantasz meg, akik odabenn üldögélnek. Egy kopaszodó férfi játszik egy régi dalt a zongorán, cigivel a szájában. Mindenki idegesen felpillant érkezésedre. Leülsz az egyik asztalhoz, és rendelsz egy pohár sört. Néhány kártyázó megkérdi, lenne-e kedved beszállni egy partira.[/p]
		[p]– Persze, miért is ne – mondod. Remek lehetőségnek tűnik ez az ismerkedésre.[/p]
		[p]– Tudnod kell, mi a játék tétje – szólal meg az egyik játékos. – Aki veszít, annak ki kell mennie, és végeznie kell Kurt Malloy-jal.[/p]
		[p]– Ki az a Kurt Malloy? – kérdezed.[/p]
		[p]– A törvényen kívüliek királya. A város felé tart, és egyikünknek meg kell állítania.[/p]
    </text>
    <next id="8">Ha úgy döntesz, hogy ilyen feltételek mellett is csatlakozol a játékhoz</next>
    <next id="10">Ha inkább sarkon fordulsz, és elhagyod a söntést</next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Elsétálsz a fogadóig. Az előtér sötét és kopottas, a falakat szekérkerekek és hegyekről készült, nem valami jól sikerült festmények díszítik. A padlót néhány molyrágta szőnyeg borítja.[/p]
		[p]– Szeretnék egy szobát az éjszakára – mondod a recepciósnak.[/p]
		[p]A férfi először körbepillant, és csak utána szólal meg. – Semmi gond. Remek kilátása lesz Kurt Malloy-ra és bandájára, amikor megérkeznek majd a városba.[/p]
		[p]– Ki az a Kurt Malloy?[/p]
		[p]– Ha nem tudod, ki ő, akkor mindenki másnál nagyobb pácban vagy, és hidd el, mi is szívesen cserélnénk bárkivel. Ő a nyugat legnagyobb gazembere. Van egy rablóbandája, és a szóbeszéd szerint át akarja venni az uralmat a város fölött. Még a seriff halálosan fél tőle.[/p]
		[p]A helyzet nem tűnik valami biztatónak. Ez a lepukkant szálló épp olyan helynek tűnik, amit egy gazfickó elsőként szállna meg. Másrészről valahol meg kell szállnod, és enned sem ártana.[/p]
    </text>
    <next id="11">Ha úgy döntesz, hogy kiveszel egy szobát</next>
    <next id="12">Ha inkább távoznál innen, és másik alvóhely után nézel</next>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p]Végigsétálsz a poros utcán, míg a seriff irodájához nem érsz: egyszerű kis faviskó ez, melyre egy „[span style="font-family: 'Courier New', Courier, monospace; font-size: 11px"]SERIFF IRODA[/span]” feliratú táblát szögeztek. Belépve egy magas, beesett arcú férfi köszönt, aki egy bádogcsillagot visel a mellkasán. Bemutatkozol, mire az alak hellyel kínál.[/p]
		[p]– Tudod, mi folyik erre? – kérdi. – Kurt Malloy közeledik a városhoz. És ha sikerül átvennie a hatalmat, az szinte olyan, mintha mindent felégetne. Sőt, ha engem kérdezel, szerintem jobban járnánk, ha mi magunk tennénk meg ezt. Csak annyit javasolhatok, hogy nagyon vigyázz, merre mész.[/p]
		[p]Kezded úgy érezni, ez a város mégsem olyan jó, mint elsőre gondoltad, de szinte teljesen le vagy égve, így mindenképp maradnod kell, hogy összeszedj egy kevés pénzt.[/p]
		[p]– Van elképzelése, hol tudnék munkát szerezni? – kérdezed.[/p]
		[p]– Nem – válaszolja a seriff –, de szerintem keresd fel Mrs. Megant. Itt lakik az utca túloldalán, és szinte mindenről tud, ami a környéken folyik.[/p]
    </text>
    <next id="14">Ha úgy döntesz, hogy meglátogatod ezt a Mrs. Megant</next>
    <next id="15">Ha inkább körbenéznél a városban</next>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Lejátszotok pár menetet. A szerencse melléd szegődik, és öt ezüstdollárral leszel gazdagabb. Aztán falaki felkiált, hogy Malloy és a bandája megérkezett a városba.[/p]
		[p]– Rendben van – szólal meg az osztó. – A következő kör tétje, hogy ki száll szembe Malloy-jal.[/p]
		[p]A férfi mindannyiótoknak kioszt öt kártyát. Végignézed a lapokat, amiket kaptál. A treff nyolcas, illetve a kör hármas, ötös, nyolcas és bubi van nálad. A szabályok szerint maximum három lapot cserélhetsz ki.[/p]
		[p]Ha megtartod a nyolcasokat, biztosan lesz egy párod, és ha nagy szerencséd van, talán felszedhetsz egy harmadikat is, és így három ugyanolyan kártya lesz a kezedben. Ha azonban a treff helyett egy újabb kört tudnál szerezni, flössöd lenne, amivel szinte teljesen biztosan nyernél.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="8"][/p]
    </text>
    <next id="16">Ha a nyolcas párt tartod csak meg</next>
    <next id="17">Ha inkább csak a treffet cseréled ki, bízva a flössben</next>
  </p>
  <p id="9">
    <empty />
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Miközben a söntés kijárata felé sétálsz, véletlenül meghallod két tehenész beszélgetését.[/p]
		[p]– Rengeteg aranyat találtak Kaliforniában – mondja az egyik –, és úgy hallottam, hogy errefelé, a Kopasz hegyen is elég sok van belőle. Szerintem arra lenne érdemes indulni.[/p]
		[p]A fickókhoz lépsz, és beszélgetésbe elegyedtek. Mielőtt leszállna az este, Balek és Jake távozik, de előtte felajánlják, hogy te is velük tarthatsz. Az ötlet jónak tűnik, így másnap reggel felszerelkezel a helyi boltból, és hármasban nekivágtok a Kopasz hegy felé vezető útnak.[/p]
		[p]Miközben elhagyjátok a települést, megpillantasz három férfit, akik úgy lovagolnak végig a főúton, mintha az egész város az övék lenne. Biztos vagy benne, hogy egyikük Kurt Malloy, míg két társa a bandájának egy-egy tagja.[/p]
		[p]Épp időben döntöttél úgy, hogy elhagyod ezt a helyet, út közben azonban elkezdesz Balek és Jake miatt aggódni, elvégre alig ismered őket. Lehet, hogy jobban járnál, ha inkább egyedül folytatnád az utat.[/p]
    </text>
    <next id="18">Ha úgy döntesz, hogy kitartasz új társaid mellett</next>
    <next id="19">Ha inkább magukra hagyod őket, és egymagadban lovagolsz tovább</next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]Bejelentkezel a fogadóba, és felsétálsz a homályba burkolózó lépcsősoron, majd az üres folyosóról belépsz a szobádba, mely kicsi és lestrapált. Az ablakon kitekintve belátod az egész főutcát, a távolban pedig a hegyek tárulnak a szemed elé.[/p]
		[p]Épp amikor leheveredsz, hogy kipihend az egész napos lovaglás fáradalmait, valami zajt hallasz a szomszéd szobából. Úgy tűnik, mintha valakik a bútorokat borogatnák éppen. A dulakodás zajai hamarosan megszűnnek, ekkor azonban a másik oldalról néhány részeg hang zendül fel. Szörnyen hamisak, rosszabbak, mintha sakálok vonyítanának az ablakod alatt. Nem látsz rá sok esélyt, hogy egyhamar el tudj aludni ebben a lármában.[/p]
    </text>
    <next id="20">Ha felkelsz, és sétálsz egyet</next>
    <next id="21">Ha nem foglalkozol a zajjal, és maradsz a szobádban</next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Odakinn ragyogóan süt a nap, és csak hunyorogva látsz. Mikor hozzászokik a szemed a fényhez, a leggaládabb kinézetű fickóval találod szemben magad, akit valaha is láttál. Biztos vagy benne, hogy ő Kurt Malloy. A mögötte közeledő három másik fickó sem sokkal bizalomgerjesztőbb.[/p]
		[p]A többi járókelőről tudomást sem véve Malloy egyenesen feléd baktat, majd megállítja előtted a lovát, és megvetően végigmér. – Nem hiszem, hogy ebben a városban akarlak látni, kölyök – mondja.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="12"][/p]
    </text>
    <next id="22">Ha közlöd a fickóval, hogy te sem szívesen látod őt itt</next>
    <next id="24">Ha inkább nyugodt maradsz, és igyekszel elkerülni mindenféle bajt</next>
  </p>
  <p id="13">
    <empty />
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]Bekopogsz Mrs. Megan ajtaján. Egy pillanattal később az kinyílik, és egy alacsony, ragyogóan zöld szemű, mosolygós öregasszony bukkan fel mögötte, aki barátságosan üdvözöl. Mikor elmondod neki, hogy a seriff javasolta, hogy keresd fel, és hogy munkát keresel, beinvitál, és megkínál egy csésze teával.[/p]
		[p]– Könnyedén beállhatsz valamelyik tanyára segítőnek, vagy ha épp az tűnik szimpatikusnak, akár fegyveres őrnek is elszegődhetsz – mondja Mrs. Megan. – Menj el Tyler vegyesboltjához, és vess egy pillantást az ott kirakott hirdetésekre. Vagy van egy másik javaslatom: mit szólsz az újságíráshoz? Valamikor régen bele akartam vágni, és be is szereztem Philadelphiából egy nyomdagépet, de már nem vagyok olyan fitt, mint régen, és egyszerűen nincs rá elég erőm. Ha gondolod, segíthetek belevágni.[/p]
    </text>
    <next id="15">Ha a vegyesboltnál lévő munkák érdekelnek</next>
    <next id="40">Ha jobban vonz az újságírás</next>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]Elsétálsz Tyler vegyeskereskedéséhez. Több hirdetést is látsz a falra tűzve, melyek közül kettő kelti fel igazán az érdeklődésedet. Az első:[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="15a"][/p]
		[p]Jónak hangzik a dolog. Szereznél némi pénzt, bejárhatnád a környéket, és egy csomó emberrel megismerkedhetnél. Ugyanakkor igen veszélyesnek is ígérkezik, és jó esélyed lenne rá, hogy hamarabb a fűbe harapj, mint szeretnéd.[/p]
		[p]A másik:[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="15b"][/p]
    </text>
    <next id="28">Ha úgy döntesz, hogy a fegyveres munkát vállalod el</next>
    <next id="30">Ha inkább a Vörös Patak Farmra indulnál</next>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]A felhúzott kártyák használhatatlanok, de legalább a nyolcas párod megvan. A veled szemben ülő szerencsétlennek négyes párja van csak. Vonakodva bár, de kimegy, hogy fogadja Kurt Malloyt.[/p]
		[p]Ezután mások is csatlakoznak a játékhoz, és a tét egyre feljebb és feljebb kúszik. Ha ez így megy tovább, a lovad, a nyerged és a ruhád is elvesztheted. De eddig egész jól haladtál, és könnyen lehet, hogy ez lesz a legjobb esélyed rá, hogy összeszedj egy kis vagyont.[/p]
    </text>
    <next id="11">Ha inkább felállsz az asztaltól, és éjszakai szállás után nézel a fogadóban</next>
    <next id="32">Ha a magasabb tétek ellenére is folytatod a játékot</next>
    <next id="33">Ha zsebre tennéd a pénzt, és egy másik asztalnál játszanál tovább, ahol alacsonyabbak a tétek</next>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]A pikk hatost húzod fel, így gyakorlatilag semmit sem érnek a kezedben lévő lapok. – Hát ez pech – mondja a melletted ülő. – Vesztettél, neked kell bevárnod Kurt Malloyt.[/p]
		[p]Tudod, hogy nincs választásod. Malloy és a bandája hamarosan belovagol a városba, és neked kell fogadnod őket. Kimért léptekkel indulsz el a lengőajtók felé.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="17"][/p]
    </text>
    <next id="12"></next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Jake-kel és Balekkel tartasz – legalábbis egy darabig. A táj egyszerűen gyönyörű. Este egy gyors folyású patak mellett táboroztok le. A közelben egy vízesést látsz, melynek aljában egy kisebb tó alakult, amiben úszhatsz egyet.[/p]
		[p]Jake kifejezetten jó társaság, Balekben azonban van valami ellenszenves. Folyamatosan arról henceg, milyen remek lovas és vadász is ő, és közben azon töprengsz, vajon miért érzi szükségét ennek. De nem tulajdonítasz ennek különösebb jelentőséget.[/p]
		[p]Minden aranykereséssel töltött kemény nap után hármasban ülitek körbe a tüzet, és közben arról beszélgettek, mennyire meg fogtok gazdagodni. Ám a napok egyre csak múlnak, és egy apró rög nem sok, annyit sem találtok. Kezdesz kételkedni benne, hogy valaha bármit is találtok erre.[/p]
    </text>
    <next id="34">Ha úgy döntesz, hogy egy kicsit még folytatod a kutatást</next>
    <next id="36">Ha inkább továbbállsz, és másfelé próbálsz szerencsét</next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="19"][/p]
		[p]Hosszan lovagolsz tovább magányosan. Hirtelen a semmiből egy lovas indián bukkan elő, aki jobb kezét feltartva jelzi, hogy barátságos szándékkal érkezett.[/p]
		[p]Nem beszél valami jól angolul, de barátságosnak tűnik. Hamarosan sikerül kiderítened, hogy egy közeli navahó faluból érkezett, és azért indult útnak, hogy keressen valakit, aki a törzse többi tagját megtanítaná angolul. Nagy jutalmat ajánl fel neked, ha segítenél.[/p]
    </text>
    <next id="37">Ha úgy döntesz, hogy az indiánnal tartasz a falujába</next>
    <next id="38">Ha inkább visszautasítod a dolgot</next>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]Miközben elhagyod a fogadót, egy posztert pillantasz meg, amit a szomszédos épület ajtajára szegecseltek.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="20"][/p]
		[p]Rádöbbensz, hogy elég sok farmer ott lesz majd, és igen valószínű, hogy egyiküknek elkelne egy segítő kéz.[/p]
		[p]Miközben a meghívó előtt álldogálsz, egy magas, vékony, megviselt arcú férfi lép melléd.[/p]
		[p]– Munkát keresel, barátom? – kérdi.[/p]
		[p]– Igen, épp ezen töprengek – válaszolod.[/p]
		[p]– Nos, akkor had mutatkozzak be – mondja az idege. – Jum Putney vagyok a Napfelkelte Farmról. Alig néhány kilométernyire terül el innen. Birkákat fogunk majd nevelni, és ha holnap dél körül arra jársz, valószínűleg fel fogunk tudni ajánlani neked is valamit.[/p]
    </text>
    <next id="39">Ha a Sas Farmra indulsz, és tehenészként próbálsz valami állást találni</next>
    <next id="66">Ha inkább a Napfelkelte Farm felé veszed az irányt</next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]A zaj hamarosan alább hagy. A város immáron némának tűnik, mint egy temető, és rájössz, miért hívják Fejfaerdőnek.[/p]
		[p]Hallottad, hogy van a közelben egy farm, bizonyos T-Bar, ahol talán fogsz tudni állást találni magadnak, így másnap kora reggel felnyergeled a lovadat, és kilovagolsz. Az épületek és a kerítések eléggé leharcolt állapotban vannak, rájuk férne már egy alapos javítás. A tulajdonos azonban barátságosnak tűnik, és felajánlja, hogy besegíthetsz neki.[/p]
		[p]Miközben beszélgettek, az egyik helyettes seriff vágtat fel a karámokhoz. Azt mondja, hogy jó lövészekre van szüksége, hogy elkapja Kurt Malloyt. Felajánlja, hogy részt kapsz a jutalomból, ha csatlakozol a csapatához. Másrészről ez egy igen veszélyes feladatnak tűnik. És a farm tulajdonosai is csak akkor hajlandó alkalmazni, ha azonnal kezdesz.[/p]
    </text>
    <next id="69">Ha úgy döntesz, hogy itt maradsz</next>
    <next id="70">Ha csatlakozol a helyetteshez</next>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]A fickó elé lépsz. – Te vagy Kurt Malloy, mi?[/p]
		[p]– És mégis mit gondolsz, te ki vagy? – válaszol a férfi.[/p]
		[p]– Úgy hallottam, el akarod foglalni ezt a várost – mondod.[/p]
		[p]– Remekül látod a helyzetet.[/p]
		[p]– Nos, Malloy, azért vagyok itt, hogy közöljem veled, a város nem kér belőled.[/p]
		[p]A férfi a pisztolya után kap, de te számítottál erre, és te is előrántod a sajátodat.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="22"][/p]
    </text>
    <next id="42"></next>
  </p>
  <p id="23">
    <empty />
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="24"][/p]
		[p]Nem akarsz megkockáztatni egy esetleges összecsapást, így lassan eloldalogsz.[/p]
		[p]– Gyere vissza, öreg, ha nem akarsz bajt – kiált utánad Malloy.[/p]
    </text>
    <next id="44">Ha úgy teszel, ahogy a bandita utasít</next>
    <next id="45">Ha inkább mész tovább</next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]– Végül is miért ne? – teszed fel magadban a kérdést. Elvégre úgy tűnik, erre van az izgalom meg a pénz.[/p]
		[p]Úgyhogy csatlakozol Malloyhoz és embereihez.[/p]
		[p]A férfi hosszan beszélni kezd. – A város már rendben van, de még lenne itt egy apró probléma. A seriff tüske a szememben. Szerencsétlen egy flótás, de attól még könnyen tud fejfájást okozni. Én nem hiszek a törvénysértésben. Egyszerűen úgy gondolom, hogy egy kicsit meg kell változtatni. Megyek, és felhajtok egy italt a söntésben. Fél óra múlva legyél itt, aztán meglátogatjuk, és átveszem tőle a feladatait.[/p]
    </text>
    <next id="41">Ha meggondoltad magad a dologgal kapcsolatban, és inkább itt hagynád a banditákat, amíg Malloy a söntésben iszogat</next>
    <next id="46">Ha segítesz a gazembernek elfoglalni a seriff irodáját</next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Cikkedben részletesen leírod, hogy a tehenészek évek óta legeltethetik állataikat a szabadban, és felteszed a kérdést olvasóidnak: miért kellene most tűrniük, hogy a birkatenyésztők tönkretegyék a csodálatos réteket?[/p]
		[p]Néhány farmer beugrik hozzád, és dicsérő szavakkal illeti művedet, más olvasók arról panaszkodnak, hogy a tehenészeknek akarod adni az összes közföldet.[/p]
		[p]Hamarosan azonban kételyek merülnek fel benned. A vasúton egyre többen érkeznek nyugatról, és sok farmer és birkatenyésztő telepedik le a környéken. Lehet itt az ideje, hogy a tehéntenyésztők elfogadják, hogy másoknak is vannak jogaik? Egyszerűen nem tudod, melyik oldalnak adj igazat, ugyanakkor attól is félsz, hogy ha ezek a kétségeid a [em]Hírmondóban[/em] megjelennek, akkor az emberek azt fogják hinni, te magad sem tudod, miről beszélsz, és nem veszik meg többet az újságodat.[/p]
    </text>
    <next id="50">Ha úgy gondolod, hogy mindkét oldal érveit számításba kellene venned</next>
    <next id="51">Ha inkább kitartanál amellett az álláspont mellett, amit eddig képviseltél</next>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]Eltöltesz néhány napot azzal, hogy felkeresed és kikérdezed a környékbéli birkatenyésztőket, akik arról panaszkodnak, hogy a tehéntenyésztők megszegik a törvényt azzal, hogy elkerítik az itatókat, és hogy megpróbálják elhajtani a birkáikat a közlegelőkről.[/p]
		[p]Úgy érzed, a birkatenyésztők panaszai jogosak, és a [em]Hírmondó[/em] következő, pénteki számban hosszú cikkben ki is fejted ezen álláspontodat.[/p]
		[p]Sok farmer megdicséri a remek cikket, pár nappal később azonban, egy reggelen néhány marcona kinézetű fickó állít meg az utcán Jack Garvey, egy vörös szakállas, megtermett tehéntenyésztő vezetésével.[/p]
		[p]– Szeretjük az újságodat – mondja Garvey. – Igazán nagy kár lenne, ha valami történne veled, és nem tudnád folytatni az írást.[/p]
		[p]Tudod, hogy egy újságot nem lehet úgy készíteni, hogy hagyod, hogy mások mondják meg, miről írjál, másrészről azonban elég sok halott hős híre kering a vadnyugaton, és nem szeretnél beállni közéjük.[/p]
    </text>
    <next id="47">Ha tovább folytatod a birkatenyésztők jogairól szóló cikkeket</next>
    <next id="49">Ha egy ideig inkább más témákat feszegetnél</next>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]A postakocsit üzemeltető társaság felbérel, hogy védd a járműveket. A feladatod annyi lesz, hogy egyik városból a másikba járva megvédd a járművet az esetleges támadóktól. Első feladatodként két lehetséges célállomás közül választhatsz. Az egyik jármű egy nagyobb aranyszállítmányt visz San Franciscoba, ami egy veszélyesebb feladat, de jobban fizet. A másik Santa Fébe szállít leveleket, ami egy sokkal biztonságosabb útvonal, cserébe azonban alacsonyabb a bér.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="28"][/p]
    </text>
    <next id="52">Ha úgy döntesz, hogy az aranyszállítmányt kíséred el</next>
    <next id="53">Ha inkább a leveles vagonnal tartasz</next>
  </p>
  <p id="29">
    <empty />
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]Felnyergelsz, és elindulsz a Vörös Patak Farmra. Szerencséd van, Mr. Griswold, a tulajdonos szívesen ad neked munkát. Az egyik tehenésze, Charley Jackson körbevezet, és bemutat mindenkinek. Elég jó helynek tűnik, másnap este azonban Charley félre von pár szóra.[/p]
		[p]– Óvakodj Larsontól – figyelmeztet. – Ő az egyik legaljasabb gazfickó, akivel valaha volt szerencsém találkozni, és valamiért nagyon nem kedvel.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="30"][/p]
		[p]Pár nap elteltével Larson megkörnyékez, miközben épp szénát pakolsz. – Nézd, kölyök – kezdi. – Ez a hely kicsi kettőnk számára. Tűnj el innen. Remélem, elég világosan fejeztem ki magam.[/p]
    </text>
    <next id="54">Ha nem foglalkozol Larson fenyegetésével</next>
    <next id="55">Ha úgy döntesz, szólsz Mr. Griswoldnek az esetről</next>
  </p>
  <p id="31">
    <empty />
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]A póker folytatódik. Egy bubi párt osztanak a kezedbe, ami nem egy rossz kezdés. Magas tétekkel kezdenek játszani. Még három lapot húzol, de egyik sem jó semmire. Azért mosolyogni próbálsz, remélve, hogy át tudod verni a többieket. Körbenézel a többieken, majd te is leteszed a tétet. Miközben a többiek emelnek, ismét ránézel a lapjaidra, és aggódni kezdesz, hogy valakinek esetleg jobb lapjai vannak. Rá jössz, hogy ha igen nagy téttel szállsz be, akkor sokat nyerhetsz – legalábbis ha a blöfföd bejön, és a többiek kiszállnak. Ha azonban nem vagy erre hajlandó, akár most is feladhatod a játszmát.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="32"][/p]
    </text>
    <next id="56">Ha megpróbálsz blöffölni</next>
    <next id="57">Ha inkább bedobod a lapjaidat</next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]Átmész a szomszédos asztalhoz. Az egyik játékos felnéz rád. – Új vagy a városban? Ülj csak le nyugodtan, beosztalak. Mi itt csak kis tétekkel játszunk.[/p]
		[p]Csatlakozol hozzájuk, és lejátszol pár kört. Hamarosan feléled benned a gyanú, hogy az egyik magas, szürke szakállas alak, Ben Tuttle csal.[/p]
    </text>
    <next id="58">Ha úgy döntesz, hangot adsz gyanakvásodnak</next>
    <next id="59">Ha inkább hallgatsz, és folytatod a játékot</next>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]Másnap reggel Jake feladja a dolgot, és visszamegy a városba. A türelmed azonban meghozza a gyümölcsét: Balek hamarosan rálel egy aranyérre, és kettőtöknek sikerül több értékes aranyrögöt is kivájnotok. A jó szerencse azonban láthatóan mohóvá teszi társadat, aki bejelenti, hogy magának tartja meg az egész szajrét.[/p]
		[p]– Nézd, Balek – mondod neki, miközben lassan felé sétálsz. – Együtt vágtunk bele ebbe. Nem tarthatod meg mindet magadnak.[/p]
		[p]A férfi rád néz. – Lehet, hogy eleinte partnerek voltunk – mondja –, de most úgy döntöttem, hogy már nem vagyunk azok. Az enyém az arany. Ha nem tetszik, nyugodtan elmehetsz.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="34"][/p]
    </text>
    <next id="60">Ha úgy döntesz, hogy ott helyben megküzdesz Balekkel</next>
    <next id="62">Ha távolról követed, és kivárod a megfelelő pillanatot, hogy elintézd</next>
    <next id="63">Ha segítség reményében visszalovagolsz Fejfaerdőbe</next>
  </p>
  <p id="35">
    <empty />
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]Nagy a kísértés, hogy átvágj a sivatagon Silver Springs felé, ami tudtoddal egy igen barátságos kis város, de mivel a Reggeli Csillag Farm sincs túlságosan messze, először oda lovagolsz, hogy közelebbről is megnézd magadnak. Tétovázás nélkül felajánlják, hogy ott maradhatsz dolgozni, és úgy véled, élvezetes munka lenne, de továbbra sem hagy nyugodni a gondolat, hogy Silver Springsben valami még izgalmasabb kaland várhatna rád.[/p]
    </text>
    <next id="92">Ha úgy döntesz, hogy maradsz a farmon</next>
    <next id="94">Ha inkább nekivágnál a sivatagnak</next>
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]Belépsz a navahó faluba. Az indiánok barátságosan köszöntenek: már nagyon rég óta meg akartak tanulni angolul.[/p]
		[p]Az emberek jól bánnak veled, és miközben te a nyelvre okítod őket, kezdesz te is megismerkedni a szokásaikkal és szertartásaikkal. Mennyeien jó kukoricatortát és főtt pulykát készítenek. Hamarosan kitanulod az íjászatot is.[/p]
		[p]Több hónap elteltével a legtöbb indián elsajátítja az angolt. Ezt követően közlöd velük, hogy vissza kívánsz térni a sajátjaid közé. Megköszönik a segítségedet, és türkizből és ezüstből készült karkötőkkel és gyűrűkkel ajándékoznak meg.[/p]
		[p]Miközben távozol, a törzsfőnök még utánad kiállt. – Örökké a barátaid maradunk![/p]
		[p class="inlineImage" data-img="37"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]Tovább haladsz az úton. Napnyugtára eléred a Lusta Kör Farmot. A tulajdonos ugyan azt mondta, hogy szívesen alkalmazna, de van valami a levegőben, ami nem igazán tetszik neked. A tehenek alultápláltnak és közömbösnek tűnnek. Ettől azonban neked még szükséged van alvóhelyre, ételre és egy munkahelyre.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="109"][/p]
    </text>
    <next id="64">Ha úgy döntesz, hogy elfogadod az állást</next>
    <next id="65">Ha inkább tovább lovagolsz a szomszédos város felé</next>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]Miután körbenéztél a városban, estére visszatérsz a fogadóba. A dolgok szerencsére elcsendesedtek, és sikerül kialudnod magad.[/p]
		[p]Másnap reggel felnyergeled a lovadat, és ellátogatsz a Sas Farmra. Ahogy közeledsz, megfigyeled a hatalmas faépületeket, a csűrt és a jókora karámot. A kerítésen áttekintve a legcsodásabb hosszúszarvú marhákat csodálhatod meg, amiket valaha is láttál.[/p]
		[p]Mielőtt megkezdődnek a Földtulajdonosok Szövetségének találkozója, már sikerült is találnod magadnak egy állást. Egy Mae nevű barátságos nő, a Sas tulajdonosa felajánlja, hogy dolgozhatsz neki. Azt javasolja, hogy hallgasd végig az ülést, hogy képet kapj arról, mi is folyik mostanában errefelé.[/p]
		[p]A találkozón a tehenészek arról panaszkodnak, hogy túl sok birkatenyésztő érkezik a környékre, és hogy a nyájuk kiirtja a füvet, mivel az állatok túlságosan rövidre rágják le azokat. Úgy tűnik, csetepaté van készülőben, és ez sosem jó jel.[/p]
    </text>
    <next id="67">Ha úgy döntesz, hogy elfogadod az állást a Sas Farmon</next>
    <next id="95">Ha inkább tovább lovagolnál Silver Springs felé, és inkább arrafelé próbálnál szerencsét</next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]Az újságírás remekül hangzik, és boldogan elfogadod Mrs. Megan ajánlatát. A lapodnak a [em]Fejfaerdei Hírmondó[/em] címet adod, és minden pénteken jelenteted meg, hogy amikor az emberek a hétvégén bejönnek a városba, elolvashassák a legfrissebb híreket. Abban egyeztek meg, hogy az első négy kiadásból befolyt összeget teljes egészében átadod az asszonynak, onnantól kezdve pedig ingyen használhatod a nyomdagépet.[/p]
		[p]Miközben az első kiadást készíted elő, a helyi tehenészek rendkívül lelkesen panaszolják neked, hogy a birkatenyésztők tönkreteszik a réteket, mert az állatok túl közel rágják a füvet a talajhoz.[/p]
		[p]Biztos vagy benne, hogy ha erről a témáról írsz az első számban, az fel fogja kelteni az érdeklődést az újságod iránt. A farmerek igen meggyőzően adják elő a problémát, és azt tervezed, hogy az erről szóló cikkben azt javaslod, a birkatenyésztők menjenek vissza oda, ahonnét érkeztek.[/p]
    </text>
    <next id="26">Ha úgy döntesz, mielőbb megírod a cikket</next>
    <next id="27">Ha előbb inkább meghallgatod a másik fél álláspontját is</next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]Összepakolsz, és elindulsz Silver Springs irányába. Út közben egy csapatnyi ügető indián tűnik fel a környező dombok takarásából, akik azonnal körbevesznek. Nem tudsz elmenekülni, így megadod magad, és hagyod, hogy elvezessenek a táborukhoz.[/p]
		[p]Jókora sátortáborhoz érkeztek, ahol több százan is lakhatnak. A nők többsége a sikeres vadászatban elejtett bivaly bőrét nyúzzák, és húsát készítik elő. Foglyul ejtőid utasítanak, hogy ülj le a tábor szélénél, és várj.[/p]
		[p]Úgy érzed, órák telnek el, mire előkerül a törzsfőnök. Egy ideig némán farkasszemet néztek egymással, végül megszólal. – Félsz tőlünk. Mi félünk a fehér ember. Mit tehetsz értünk?[/p]
		[p]Ülve maradva gondolkodsz az elhangzottakon, a férfi pedig magadra hagy.[/p]
		[p]Végül eszedbe jut egy gondolat: fel tudod ajánlani az indiánoknak, hogy megpróbálsz beszélni a fehér emberekkel, hogy hagyják békén a vadászterületeiket. Ugyanakkor feltűnik az is, hogy senki sem őriz: valószínűleg fel tudnál pattanni a közelben álló lóra, és elnyargalhatnál, mielőtt bárki is rájönne, mi történik.[/p]
    </text>
    <next id="75">Ha úgy döntesz, hogy felajánlod a segítségedet az egyezség megkötéséhez</next>
    <next id="76">Ha inkább a lóhoz futnál, hogy elmenekülj</next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]Golyód teljesen elvéti Kurt Malloyt, ő azonban a jobb lábadon talál el. A földre rogysz.[/p]
		[p]– Ez alkalommal megúszod ennyivel – mondja, miközben visszadugja pisztolyát a tokjába. Ezután embereivel együtt ellovagol, ott hagyva téged a porban fekve.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="42"][/p]
		[p]Néhányan kiszaladnak a söntésből, felsegítenek és elvisznek egy orvoshoz. Szerencsére a sebed nem túl súlyos, és néhány napnyi pihenést követően már elég erősnek érzed magad ahhoz, hogy elhagyd a várost.[/p]
    </text>
    <next id="73">Ha Malloy után indulnál, hogy bosszút állj rajta</next>
    <next id="74">Ha inkább hagyod a fickót a fenébe, és elhagyod Fejfaerdőt</next>
  </p>
  <p id="43">
    <empty />
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]Odalépsz Kurt Malloy elé, és a szemébe nézel.[/p]
		[p]– Te új vagy erre, mi? – kérdi. – Nos, nem tűnsz töketlennek. Kedvellek. Sőt, kapsz tőlem egy remek lehetőséget. Megengedem, hogy csatlakozz hozzánk. Olyan gyorsan fogsz meggazdagodni, hogy azt sem fogod tudni, mire költsd a pénzed.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="44"][/p]
    </text>
    <next id="25">Ha úgy döntesz, hogy csatlakozol a bűnözőkhöz</next>
    <next id="71">Ha csak úgy teszel, mintha csatlakoznál, valójában azonban megpróbálod ítélőszék elé csalni őket</next>
    <next id="72">Ha nem akarsz csatlakozni hozzájuk</next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]Vissza sem nézel, csak nyugodtan sétálsz tovább az úton. Ismét felhangzik mögötted Malloy kiáltása.[/p]
		[p]– Ha hátat fordítasz nekem, ne lepődj meg, ha egy golyót röpítek beléd![/p]
		[p]Tovább mész előre, remélve, hogy még ez a gazember sem olyan aljas, hogy hátulról terítsen le valakit. Szerencsédre helyes a sejtésed. A haverjaival együtt fogja magát, és ellovagol az ellenkező irányba.[/p]
		[p]Mikor már lőtávolon kívül kerülnek, úgy döntesz, hogy szétnézel a városban.[/p]
    </text>
    <next id="15"></next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]Mikor Malloy kilép a söntésből, új cimboráiddal együtt felkeresed a seriff irodáját. A gazember berúgja az ajtót, és belép a helyiségbe, ti pedig követitek a példáját.[/p]
		[p]– Köszönöm a szíves meghívást, seriff – mondja Malloy. – Repes a szívem, hogy ilyen remek barátok lehetünk.[/p]
		[p]A seriff csak áll, és nem szól semmit. Próbálja játszani a kemény fiút, de látod rajta, hogy retteg.[/p]
		[p]Ekkor Malloy egyik embere, aki eddig az utcát figyelte, bejelenti, hogy egy felfegyverzett csapat közeledik felétek, mire mindannyian kirontanak, felpattannak a lovaikra és elvágtatnak. Te magadra maradsz. Szerencsére a seriffnek nem esik le, hogy te is a gonosztevőkkel voltál.[/p]
    </text>
    <next id="78">Ha úgy döntesz, hogy visszatérsz Malloyhoz és cimboráihoz</next>
    <next id="79">Ha nem akarsz tovább közösködni velük</next>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]A lapban továbbra is a birkatenyésztők pártját fogod, néhány nappal később pedig elkeseredetten látod, hogy idegenek betörtek az irodádba, megrongálták a nyomdagépet és szétszórták a betűformákat. Kihívod a seriffet. Ő úgy véli, Kurt Malloy állhat a dolog hátterében, te azonban biztos vagy benne, hogy a tehéntenyésztők állnak a dolog hátterében.[/p]
		[p]Amint sikerül megjavíttatnod a nyomdagépet, egy különkiadást szerkesztesz. Ez a szalagcím: [span style="font-family: ''Courier New'', Courier, monospace; font-size: 11px"]HA NINCS SAJTÓSZABADSÁG, NINCS SZABADSÁG![/span] Cikkedben felkéred Fejfaerdő lakóit, hogy kerítsenek egy új seriffet, és elegendő helyettest ahhoz, hogy biztosítsák a település nyugalmát. Ezt követően többen is bekopognak az irodádba, és felajánlják segítségüket. Civil csendőrség alakul, hogy véget vessen a városban uralkodó törvénytelenségeknek.[/p]
		[p]Sejted ugyan, hogy a dolognak ezzel még nincs vége, de élvezed a feladatot, és eltökélt maradsz, hogy a nyugat legjobb lapjává tedd a [em]Fejfaerdei Hírmondót[/em].[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="47"][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="49"][/p]
		[p]Igyekszel nem írni a továbbiakban a marha- és birkatenyésztők közti konfliktusról, de úgy tűnik, minden egyes új témával újabb ellenségekre teszel szert.[/p]
		[p]Pár hónappal később úgy döntesz, hogy Fejfaerdőben nem valami hálás munka az újságírás. Tudod, hogy el tudod adni annyiért a nyomdát, amiből egy jegyet vehetsz San Franciscoba, hogy ott új életet kezdj, és ezt is teszed.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Egy ideig nem írsz cikket a [em]Fejfaerdei Hírmondóba[/em], ehelyett inkább marhatenyésztők leveleit teszed közzé, melyek azt részletezik, hogy a birkákat el kell tüntetni a legelőkről, és birkatenyésztők leveleit, melyek szerint nekik is épp annyi joguk van a jószágaikat legeltetni, mint a marhatenyésztőknek.[/p]
		[p]Végül már biztosan érzed, hogy a birkák maradni fognak a nyugaton, a marhatenyésztőknek pedig el kell fogadniuk, hogy a közös legelőkhöz nekik is ugyanolyan joguk van. A következő cikkben leírod új véleményedet. Hamarosan tucatnyi panaszkodó levelet kapsz, az emberek többsége azonban tisztelettel nézi, hogy felvállalod az új véleményedet és hogy tisztességesen bemutatod másokét is. Ennek köszönhetően egyre több és több példányt sikerül eladnod az embereknek.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]Egy újabb cikket írsz a marhatenyésztők védelmében. Bár még mindig kételkedsz, úgy érzed, hogy elveszítenéd az emberek bizalmát, ha egyik nap az egyik, másik nap pedig a másik fél védelmére kelnél. És különben is, a legjobb barátaid között sok a marhatenyésztő.[/p]
		[p]A következő hónapok azonban nem alakulnak valami fényesen. Nem sikerül elég példányt eladnod ahhoz, hogy a profitból el tudd magad tartani. Úgy tűnik, senkit nem érdekelnek az írásaid. Végül kénytelen vagy eladni a [em]Fejfaerdei Hírmondót[/em] az egyik nagy marhatenyésztőnek. A munka azonban megtetszett, ezért úgy döntesz, hogy visszamész keletre, Chicagoba, ahol a [em]Chicago Tribune[/em]nél találsz betűszedői munkát.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Az aranyszállítmányt kísérve indulsz el San Francisco felé. Az út első napján át kell kelnetek egy keskeny szoroson. Mikor kifordultok az utolsó kanyarból, látod, hogy az utat szinte teljesen kimosta a legutolsó áradás. Scotty MacLeod, a kocsis megkérdi, vajon megpróbálkozzatok-e így is átkelni rajta, annak ellenére, hogy könnyen beragadhattok.[/p]
		[p]Miközben az utat vizsgálod, egy nem túlságosan régi tábortűz nyomaira bukkansz. Ez jelentheti azt, hogy banditák állnak lesben a közelben, és ez egy tökéletes hely lenne a csapdaállításra.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="52"][/p]
    </text>
    <next id="80">Ha azt válaszolod, hogy siessetek át rajta, amilyen gyorsan csak tudtok</next>
    <next id="100">Ha inkább úgy döntesz, hogy vársz, és megpróbálod kideríteni, vannak-e a közelben útonállók</next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]A postakocsival indulsz el egy úton, mely megkerüli a Hódfarok Hegységet. A lejtőket vadvirágok borítják, a távolban egy falkányi bivaly legelészik békésen.[/p]
		[p]Minden nyugodtnak tűnik, a kocsis mégis aggódik, és idegesen rázza a fejét. – Ez indián terület – mondja –, és sokuk nem örül neki, hogy mi itt kocsikázunk.[/p]
		[p]Mintha csak erre vártak volna, három indián bukkan fel a távolban, akik pettyes lovaikon egyenesen felétek vágtatnak. Leugrasz a szekérről és előhúzod a fegyvered. Az egyik indián azonban a béke jeleként feltartja a jobb kezét. Nem tudod, mit gondolj. Lehet, hogy csak át akarnak ejteni.[/p]
    </text>
    <next id="82">Ha viszonzod a köszönést, és feléjük indulsz</next>
    <next id="83">Ha felkészülsz a párbajra</next>
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p]Hátrahagyod Larsont, és megpróbálsz nem az útjába kerülni. Ám rögtön másnap reggel kellemetlen meglepetésre ébredsz: valami hideg mocorog a lábaidon. Riadtan lerántod magadról a takarót, és egy gyémántfekete csörgőkígyót pillantasz meg magadon. Egy pillanattal azelőtt ugrasz le az ágyról, hogy az állat beléd marna. A nagy ijedtségben még látod Larson hátát, amint kilopakodik az épületből.[/p]
		[p]Rádöbbensz, hogy kénytelen leszel valamit kezdeni a helyzettel, a férfi ugyanis mindenképp el akar tüntetni innen.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="54"][/p]
    </text>
    <next id="84">Ha úgy döntesz, hogy szemtől szembe vonod felelősségre a fickót</next>
    <next id="85">Ha inkább megpróbálsz bizonyítékot szerezni rá, hogy az életedre tör, hogy a törvény segítségével tedd el láb alól</next>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]Beszámolsz Mr. Griswoldnak a Larsonnal történt beszélgetésedről.[/p]
		[p]– Köszönöm, hogy elmondtad ezt, de nem akarok összekapni vele. Egyébként is szükségem van a munkájára a farmon.[/p]
		[p]Megvetően nézel a férfira emiatt a gyávaság miatt.[/p]
    </text>
    <next id="41">Ha úgy döntesz, hogy itt hagyod a Vörös Patak Farmot</next>
    <next id="86">Ha inkább megpróbálod rávenni Griswoldot, hogy tegyen valamit</next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]A blöff bejön, a többiek bedobják a lapjaikat, te pedig zsebre vágod a nyereményeket.[/p]
		[p]– Hát mit ne mondjak, remek játékos vagy – mondja elismerően az egyik marhatenyésztő.[/p]
		[p]Néhányan olyan sok pénzt vesztettek, hogy kénytelenek kiszállni a játékból, de néhányan még maradnak. – Mit szólnál még egy körhöz, he? – kérdi az egyikük. – Dupla vagy semmi. Nos?[/p]
		[p]A gondolat igen vonzó. Ezidáig melléd állt a szerencse, a mai nap lehet a nagy esélyed, hogy még nagyobb vagyonra tegyél szert.[/p]
    </text>
    <next id="88">Ha inkább kiszállsz, és elteszed a pénzt, amit nyertél</next>
    <next id="90">Ha még egy utolsó próbát teszel, remélve, hogy nem hagy cserbe Fortuna</next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="57"][/p]
		[p]Kiszállsz a játékból. Legalább azt sikerült elkerülnöd, hogy mindened elússzon. Miközben kisétálsz a söntésből, megállsz, hogy beszélj pár fickóval, akik a bárpult mellett álldogálnak.[/p]
		[p]– Úgy látom, nincs valami nagy mázlid – mondja az egyikük. – De mindegy is, a holnap talán majd mást hoz.[/p]
		[p]– Hát igen – feleled –, de akkor már munka után kell néznem.[/p]
		[p]– Úgy tudom, a vegyeskereskedés hirdetőtáblájára elég sok álláshirdetést szoktak kitűzni. Nem tudom, miről szólnak pontosan, talán annyira nem is érdekesek neked, de ártani biztos nem fog, ha megnézed őket.[/p]
		[p]Úgy döntesz, hogy így teszel.[/p]
    </text>
    <next id="15"></next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]– Láttam, hogy a pakli aljáról osztottál – mondod. – Szóval oszd csak el szépen és igazságosan a nyereményedet köztünk, utána pedig takarodj innen.[/p]
		[p]Ben Tuttle nem mozdul, csak ül, és közben téged méreget gonosz kis szemeivel, melyek szinte ragyognak az asztalotok fölött lengő kis kerozinlámpa fényében.[/p]
		[p]– Nem szeretem, ha csalónak neveznek, különösen ha egy ilyen zöldfülű teszi ezt.[/p]
		[p]– Én pedig nem szeretem, ha valaki csal.[/p]
		[p]– Látom van egy pisztolyod. Használni is tudod?[/p]
		[p]Felállsz, és a bejárat felé indulsz, ám ahogy átlépsz a lengőajtón, hallod, amint Tuttle még egyszer utánad kiállt.[/p]
		[p]– Én is mindjárt megyek, addig gyakorold nyugodtan a célba lövést.[/p]
		[p]Rájössz, hogy a fickónak esze ágában sincs párbajozni veled. Úgy döntesz, inkább nem töltesz el több időt ebben a városban, és inkább valahol máshol próbálsz szerencsét.[/p]
    </text>
    <next id="41"></next>
  </p>
  <p id="48">
    <empty />
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, nem vonod felelősségre Ben Tuttlet, különösen hogy nem is vagy biztos benne, hogy csal. Folytatod a játékot, és újra és újra veszítesz. A végén teljesen kifosztanak, és azt kívánod, bár kiszálltál volna, vagy legalább beszóltál volna a csalónak, de most már nincs mit tenni. Elhagyod az asztalt, és a pulthoz indulsz.[/p]
		[p]Tudod, hogy mielőbb találnod kell egy rendes munkát. A legegyszerűbb az lenne, ha itt kezdenél kérdezősködni. A csapos azt javasolja, hogy várd meg a tulajt, vagy kérj segítséget Mrs. Megantől, aki itt lakik az utca túloldalán. – Ha van valaki, aki munkaerőt keres, ő tudni fog róla.[/p]
    </text>
    <next id="14">Ha meglátogatod Mrs. Megant</next>
    <next id="91">Ha inkább megvárod a söntés tulajdonosát</next>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]Pár lépést teszel hátra, és észreveszed, hogy Balek bal keze lassan a pisztolytok felé indul. – Jól van, öregem – mondja. – Nagy hibát követtél el azzal, hogy belém kötöttél.[/p]
		[p]– Ne tedd ezt, Balek – mondod neki, de a férfi előrántja a fegyverét, és lő. Ebben a pillanatban te is kihúzod a tiedet, és tüzelsz – egyenesen a fickó kezére.[/p]
		[p]– Gyilkossági kísérlet miatt a seriff elé kellene, hogy cibáljalak – mondod. – Most pedig takarodj innen.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="60"][/p]
		[p]– Az arany rám eső részét azért magammal vihetem? – nyüszít a tökfilkó.[/p]
		[p]Közlöd vele, hogy örüljön, hogy egyáltalán életben hagyod, majd miután elveszed a pisztolyait, szélnek ereszted a lovával együtt. Te pedig visszatérsz Fejfaerdőbe. Ez alkalommal széles mosollyal az arcodon és arannyal teli nyeregtáskával lovagolsz végig a főutcán.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="61">
    <empty />
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]Eltávolodsz egy kicsit, de fél szemedet végig Balekon tartod, aki a nyugat felé vezető úton indul el. Úgy sejted, Silver Springsbe tart. Átvágsz a fennsíkon, hogy nyerj egy kis időt, és végül elérsz egy szoroshoz, ahol megbújsz és várakozni kezdesz.[/p]
		[p]Napnyugta magasságában patadobogás hangja üti meg a füledet. A sziklák fölött kikukucskálva megpillantod Balekot, aki alig pár méternyire tőled lovagol el. Felemeled a puskád, és elkiáltod magad. – Jól van, öregem, itt a vége. Vagy megosztozunk az aranyon, vagy a keselyűk fognak belőled vacsorázni.[/p]
		[p]A férfi megáll és elmosolyodik. – Rendben van, te nyertél – mondja, de aztán hirtelen a pisztolya után kap. Megpróbálod kilőni a kezéből. A golyó ugyan csak súrolja a karját, de így is elejti a fegyvert, és kegyelemért kezd könyörögni. Kényszeríted, hogy adja át a nyeregtáskáját, ami tömve van arannyal, majd pedig figyelmezteted, hogy ne kerüljön többet a szemed elé.[/p]
		[p]Miután Balek eltűnik a láthatáron, felpakolod a szajrét a lovadra, és a következő város felé indulsz, miközben kedvenc nótádat fütyörészed.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]Visszalovagolsz a városba, és jelented a seriffnek, hogy Balek ellopta az aranyadat, a férfi azonban nem hajlandó segíteni. Elég baja van Kurt Malloyjal. És egyébként is tudja, hogy csak a te szavad áll szemben Kurtével.[/p]
		[p]Most már nincs esélyed, hogy utolérd a gazfickót. Itt ragadtál Fejfaerdőben egy fitying nélkül. Valahogy kénytelen leszel munkát találnod, és újra kezdened az egészet.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="109"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="64"][/p]
		[p]A Lusta Kör Farmra mész dolgozni. Minden simán megy, a munka azonban rendkívül unalmas – főként a karám körüli tennivalókat látod el. Pár héttel később hírt kaptok róla, hogy valami probléma van a városban. Kurt Malloy és a bandája átvették a hatalmat. Hálás vagy, amiért ilyen biztonságos helyen tudod magad.[/p]
		[p]Azonban hamarosan beköszönt a tél. Erős, fagyos szél fúj, hó lepi el a szállásod környékét. Gyakran csak egy fél konzerv babot kapsz vacsorára. Az éjszakákat a tűzhelyhez kuporodva töltöd, azon töprengve, lesz-e valaha is jobb életed.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Az utat követve közeledsz Silver Springs felé. Pár nap után már biztos vagy benne, hogy legalább félúton jársz, pechedre azonban elfogy a vized.[/p]
		[p]Nagyon szomjas vagy, de tudod, hogy a következő fennsíkon találsz majd egy forrást. Az út több órás kerülőt jelentene, de legalább biztos vagy benne, hogy ott olthatod majd a szomjadat és feltöltheted a kulacsodat is. Másrészről szörnyen éhes is vagy. Nincs élelmed, és errefelé még szerezni sincs esélyed semmit.[/p]
    </text>
    <next id="106">Ha a forrás felé veszed az irányt</next>
    <next id="107">Ha inkább megpróbálsz mielőbb eljutni a városba</next>
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]Másnap délben kilovagolsz a Napfelkelte Farmra. A munka, amit Jim Putney ajánl igen kemény. – És figyelmeztetlek, a marhatenyésztők próbálnak kiszorítani minket a nyilvános legelőkről, a szóbeszéd szerint pedig akár ránk lőni is hajlandóak. – Te azonban meg vagy győződve róla, hogy nagy jövője van a birkatenyésztésnek, így mindenképp akarsz tenni egy próbát.[/p]
		[p]Nem sokkal a munka megkezdése után azonban rájössz, hogy néhány birkád eltűnt, és rájössz, hogy egy szakadékba zuhantak le.[/p]
		[p]– Nem ez az első eset, hogy ez megtörténik – mondja Jim. – A marhatenyésztők tönkre akarnak tenni minket. Mit gondolsz, mit kellene tennünk?[/p]
		[p]Két lehetőség vetődik fel benned.[/p]
    </text>
    <next id="96">Ha a területi törvényhozó testület elé akarsz folyamodni az igazságosabb törvények és szigorúbb ellenőrzések érdekében</next>
    <next id="110">Ha inkább összeállnál a többi birkatenyésztővel, és együttesen próbáltok igazságot szolgáltatni</next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]Pár nap elteltével néhány marhatenyésztővel együtt kilovagoltok az új birkafarmhoz, hogy elbeszélgessetek a tulajdonosokkal. Út közben frissen felhúzott szöges drótkerítésre lesztek figyelmesek.[/p]
		[p]– Ezek a gazfickók megpróbálják elkeríteni a legelőket. Tönkre akarnak tenni minket – mondja Mae. Alig fejezi be a mondókáját, amikor tíz, puskával és pisztollyal is felfegyverzett férfi tűnik fel előttetek. Rájössz, hogy mindannyian birkatenyésztők.[/p]
		[p]– Hagyd a fegyvered – szól hozzád Mae. – Túlerőben vannak.[/p]
		[p]A vezetőjük gúnyosan felétek kiált. – Igazán kedves tőletek, hogy meglátogattok minket, de rendkívül boldogak lennénk, ha távoznátok a földünkről.[/p]
		[p]Társaiddal nincs más választásotok, minthogy visszatérjetek a Sas Farmra.[/p]
		[p]– Kénytelenek leszünk megpróbálni a legjobbakat kihozni a dologból, amíg nem kapunk némi segítséget – mondja Mae.[/p]
		[p]Az azonban soha nem érkezik meg, nem tudjátok elüldözni a birkatenyésztőket. Végül beletörődtök, hogy kevesebb legelő jut a marháitoknak. Néhány évvel később azonban kárpótol, hogy sikerül néhány különlegesen remek, díjnyertes bikát kitenyésztened, amik gazdagságot és hírnevet hoznak el neked.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="68">
    <empty />
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="69"][/p]
		[p]Elfogadod a munkát a T-Bar Farmon, de ahogy telik az idő, az egyre unalmasabbá válik. És ami a legrosszabb, a koszt borzalmas. Néhány hét elteltével felkerekedsz, és továbbindulsz Kalifornia felé, hogy arany után kutass.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]Csatlakozol a kis csapathoz. Mindannyian kaptok lovat és fegyvereket. Mindenki tudja, hogy Kurt Malloynak van egy búvóhelye néhány kilométernyire a városon kívül, és úgy sejtitek, hogy a rablóbanda oda vonult vissza.[/p]
		[p]Arra indultok hát el ti is, hogy elvágjátok az útjukat az egyik hágónál. Egyikőtök felmászik egy sziklakiszögellésre, hogy onnan figyelje a környéket. Hamarosan meghalljátok a füttyjelet, ami azt jelenti, hogy Malloy és bandája közelednek. Mikor a hágóhoz érnek, ti már készen álltok. Olyan gyorsan vágtattok le a lejtőn, hogy támadásotok teljesen készületlenül éri a gazembereket.[/p]
		[p]Gyorsan elhajítják fegyvereiket, nektek pedig már csak annyi dolgotok marad, hogy visszakísérjétek őket a városba, és begyűjtsétek a jutalmat. Miközben végiglovagoltok a főutcán, az emberek ujjongva integetnek nektek. Fejfaerdő törvénytisztelő polgárai immáron biztonságban járhatnak-kelhetnek.[/p]
		[p]Hamarosan sikerül ácsként munkát találnod. Szinte mindenki csodájára jár remek munkádnak, és elég pénzt sikerül összeszedned ahhoz, hogy saját farmot vásárolj. Ott aztán kitenyészted a környék legnagyobb bikáját, melynek mindenki a csodájára jár.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Közlöd Malloyjal, hogy csatlakozol hozzá, úgy gondolva, hogy így elég sok mindent ki fogsz tudni deríteni a banda terveiről, és így könnyebben a hűvösre tudod majd juttatni a gazfickókat. Miután a gengszter bedob egy italt a söntésben, összeszedi embereit és tanácskozni kezdenek. Elmondja, hogy megtudta, hamarosan San Franciscoba fog indulni egy arannyal megrakott postakocsi, és le akar csapni a szállítmányra.[/p]
		[p]– Holnap ötkor kilovagolunk, és hatkor a hágónál eltérítjük a szállítmányt. – Az első adandó alkalommal elszöksz, és figyelmezteted a seriffet.[/p]
		[p]Másnap reggel a többiekkel együtt kilovagolsz a szoroshoz. Mikor megpillantod a seriffet és embereit, Malloyra emeled a puskádat, és elkiáltod magad. – Le vagy tartóztatva, Kurt! – Néhány lesben álló katona előbújik, és elállja a visszavezető utat. A banditákat bekerítették, így nincs más választásuk, megadják magukat. A seriffel együtt elvezeted őket. Hamarosan sikerül elég becsületes hírnevet szerezned Fejfaerdőben.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]Nem csatlakozol Malloyhoz, inkább elmenekülsz, amilyen gyorsan csak visznek a lábaid.[/p]
		[p]Az egyik bandita előhúzza a pisztolyát és becéloz téged, Malloy azonban megállítja. – Ne fáradj – mondja. – Az a kölyök nem ér meg egy töltényt.[/p]
		[p]Rendkívül boldog vagy, hogy – egyelőre legalábbis – nem kell féltened az irhádat. Úgy döntesz, hogy még azelőtt elhagyod a várost, hogy a gonosztevő meggondolná magát.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="72"][/p]
    </text>
    <next id="36"></next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Megfogadod, hogy amint lehetőséged nyílik rá, végzel Malloyjal. Egy héttel később, amikor épp a söntésben iszogatsz, a pultos érdekes hírt hoz: Kurt és bandája visszatér Fejfaerdőbe. A legtöbb boltost már kirabolták, és most a bankra fenik a fogukat.[/p]
		[p]Bemész hát a bankba, beteszel némi pénzt, majd kilépsz a szikrázó napsütésbe. Ekkor, olyan százméternyire az utcán megpillantod Malloyt és bandáját, amint épp feléd közelednek. Tudod, hogy egy tábornagy nemrég érkezett a fogadóba.[/p]
    </text>
    <next id="97">Ha a férfiért szaladsz</next>
    <next id="99">Ha inkább azonnal szembeszállsz Malloyjal</next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]Elindulsz a szomszéd városba vezető úton. Az időjárás remek, jobbat nem is kívánhatnál, és hamar sikerül munkát szerezned az Ördögszekér Farmon. Ígéretes jövő elé nézel. Az emberek kedvesek, a koszt pedig kifejezetten jó. Miután eltöltöttél ott egy hetet, a tulajdonos annyira elégedett a munkáddal, hogy megajándékoz egy gitárral. Esténként mindig boldogan telepedtek le a tűz köré sorstársaiddal, miközben nótákat gyakorolsz, és gondtalanul énekeltek. Gyakran megállapítod magadban, hogy a legokosabb dolog, amit tehettél, az az volt, hogy elhagytad Fejfaerdőt.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="109"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]A törzsfőnök után kiáltasz, mondván úgy hiszed, sikerülne egy megállapodást kötnöd az indiánok és a fehérek között. Tudod, hogy az Indiánügyi Hivatal nemrégiben nyitott egy irodát Denverben, és hogy feladata nem csak az indiánok jogainak védelme, de a földterületi problémák megoldása is. Miután kideríted, hogy pontosan mit is akarnak a rézbőrűek, és hogy ezért cserébe mit hajlandóak felajánlani, elindulsz a városba, hogy megtedd, ami tőled telik.[/p]
		[p]Út közben viszont eltöprengsz azon, vajon miért is csinálod ezt az egészet. – Elvégre nekem mi hasznom van az egészből?[/p]
    </text>
    <next id="108">Ha meg akarod tartani a szavad, és segítesz az indiánoknak</next>
    <next id="109">Ha bőven elég a boldogságodhoz az, hogy magad mögött tudod őket, és nem akarsz belekeveredni az ügyeikbe</next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="76"][/p]
		[p]A lóhoz rohansz. Hatalmas, erős állat, és biztos vagy benne, hogy ki fogja bírni az utat. Azonban egy fához van kikötve. Nincs nálad kés, és szükséged van pár pillanatra, hogy eloldozd. Valaki rád kiált, te azonban felpattansz az állat hátára, és elvágtatsz. Azonban nem jutsz messzire...[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="77">
    <empty />
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Ellovagolsz ahhoz az elhagyatott kunyhóhoz, ahol Malloy és emberei gyülekeznek.[/p]
		[p]– Örülök, hogy viszont látlak – mondja Malloy. – Megmutattuk nekik, hogy kemények vagyunk, és gond nélkül el tudjuk foglalni a seriff irodáját! Csak egy kicsit több időre van szükségünk. A városiak túlságosan elpuhultak, hogy megküzdjenek velünk. Jól mondom? – mondja Kurt, és közben rád pillant.[/p]
		[p]– Jól – válaszolod.[/p]
		[p]Ebben a pillanatban patadobogás hangjára leszel figyelmes odakintről. A városiak egy csapata érkezett a búvóhelyhez, akik téged követtek.[/p]
		[p]– Gyere ki Malloy! – kiált be valaki. – Körbevettünk titeket. Fel a kezekkel, és ki onnan![/p]
		[p]Nincs mit tennetek, megadjátok magatokat. Bíróság elé állítanak, majd elítélnek. Két és fél év múlva szabadulsz csak ki a sittről.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]Belépsz a söntésbe és leülsz, hogy végiggondold a dolgokat. Nem vagy benne teljesen biztos, hogy jó ötlet Malloy mellé állni ebben a városban. Másrészről a seriff szénája sem áll valami jól.[/p]
		[p]Miközben letörten ülsz az asztal mellett, a Fulton Farm egyik dolgozója ül le melléd, és kezd el beszélgetni veled. Elmondod neki, hogy szeretnéd mielőbb elhagyni ezt a várost, mire javasolja neked, hogy másnap reggel tarts vele, úgyis szükségük van némi plusz segítségre, hogy keletre tereljenek néhány jószágot. Kapva kapsz az alkalmon, és néhány nap elteltével már félúton jársz Missouri felé, miközben a legnagyobb tehéncsordát tereled, amit az út valaha látott.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]A postakocsi egy ideig elég jól halad, de a talaj köves és egyenetlen. Hamarosan elértek egy olyan szakaszhoz, ahol jókora kátyúk borítják az egész utat, melyek igen könnyen kitörhetik a szekér kerekeit. De ami a hátatok mögött van, az legalább ugyanolyan rossz. Összeszorított fogakkal figyelsz, miközben Scotty előre ösztökéli a lovakat.[/p]
		[p]Amint ismét megindultok, a kocsi zökken egyet az egyik nagyobb lyukban, és kettétörik a tengely. Miközben próbálod megjavítani, egy ember közeledik felétek az úton. Egyik kezében egy puskát látsz, amit egyenesen a mellkasodnak szegez. Biztos vagy benne, hogy egy bandita, így néhány lövéssel sikerül eltessékelned a közeledből. De tudod, hogy hamarosan vissza fog térni, méghozzá többedmagával.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="80"][/p]
    </text>
    <next id="105"></next>
  </p>
  <p id="81">
    <empty />
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Leteszed a fegyvered, és magasba emelt kézzel, kifelé fordított tenyérrel az indiánokhoz lépsz, így jelezve, hogy fegyvertelen vagy. Az indiánok is közelebb lépnek hozzád. Eleinte elég nehezen sikerül csak megértenetek egymást, de lassan sikerül zöld ágra vergődnötök. Sót és töltényt szeretnének vásárolni. Ellátod őket azzal, amit szeretnének, cserébe kézzel szőtt pokrócokat adnak, majd pedig sok szerencsét kívánnak az út további részéhez.[/p]
		[p]Elégedetten folytatjátok az utat Santa Fébe. Mikor megérkeztek, letelepedsz, és megfogadod, hogy soha többé nem térsz vissza Fejfaerdőbe.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]Úgy érzed, túlságosan kockázatos lenne megbízni az indiánokban, így felemeled a pisztolyod, és lövöldözni kezdesz. Hamarosan azonban rádöbbensz, hogy hatalmas túlerővel állsz szemben. A következő pillanatban éles fájdalom hasít a mellkasodba, amint beléd áll egy nyílvessző, melyet egy újabb követ a válladban. Véged van.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="83"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Késő délután pillantod meg Larsont, miközben a kerítést vizságlja. Nagyjából harminc méterről kiáltasz rá. – Nem engedem, hogy ezt megúszd![/p]
		[p]A férfi a coltja után nyúl, és rád lő, mielőtt bármit is tehetnél. Az első golyó csak súrolja a lábadat, a fegyver azonban besül, és így nem tud ismét lőni.[/p]
		[p]Ráemeled a saját fegyvered. – Dobd el – mondod. Larson kelletlenül a földre hajítja használhatatlanná pisztolyát, majd szótlanul tűri, hogy bevezesd a főépületbe. Ott Mr. Griswold közli vele, hogy a következő állomása a megyei börtön lesz.[/p]
		[p]A tárgyalást és az ítélethirdetést követően a Vörös Patak Farm dolgozóinak legnagyobb örömére börtönbe csukják a gazfickót. Sokkal vidámabban folytatódik a munka, te pedig különösen örülsz, mivel Mr. Griswold téged nevez ki igazgatónak.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]Úgy döntesz, Mr. Gridwoldnak saját szemével kell látnia, hogy Larson az életedre tör.[/p]
		[p]Pete Sommersnek, az egyik segédnek van egy jókora, mérgező pókja – egy tarantulája –, amit egy üvegvitrinben tart. Egy nap a férfi közli veled, hogy az állatnak nyoma veszett. Úgy sejted, hogy Larson áll a lopás mögött, és valószínűleg az ágyadba akarja rejteni, mielőtt nyugovóra térnél.[/p]
		[p]Aznap este sikerül rávenned Mr. Griswoldot, hogy rejtőzzön el veled a hálóépület közelében. És tényleg, miközben türelmesen figyeltek, feltűnik Larson, beoson, és az ágyadba teszi a pókot. Miközben távozik a tett helyszínéről, Griswold hátulról ráveti magát. Másnap reggel mindketten elkíséritek a seriff irodájába, és ott átadjátok az igazságszolgáltatásnak.[/p]
		[p]Mikor visszatértek, a férfi igazgatóvá léptet elő. Néhány évvel később visszavonul, és visszaköltözik keletre. Addigra pedig elég pénzt sikerül összegyűjtened ahhoz, hogy megvásárold tőle a Vörös Patak Farmot.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]A farmon maradsz, és ismét megpróbálsz szót érteni Mr. Griswolddal. Segítségül hívod az egyik szimpatizáns dolgozót is, és ketten együtt sikerül meggyőznötök róla a férfit, hogy hacsak nem tesz sürgősen valamit az ügyben, komoly problémák lesznek. Ez alkalommal a férfi hallgat rád.[/p]
		[p]Másnap behívja magához Larsont. – Larson, ki vagy rúgva! Szedd össze a cókmókod, és tűnj innen! – A férfi szitkozódik egy sort, de Griswold hajthatatlan marad, így végül kénytelen-kelletlen összepakol, és elvágtat.[/p]
		[p]Évekkel később megtudod, hogy fegyveres rablás miatt elítélték, és a Coloradói Állami Fegyházban tölti a büntetését.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="86"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="87">
    <empty />
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]Zsebre teszed a nyereményedet, de miközben az ajtó felé sétálsz, hallod, amint néhányan rólad beszélgetnek.[/p]
		[p]– Hé, nézd azt a kölyköt – mondja az egyik tehenész, aki a bárpult mellett áll. – Jó gazdag lesz, legalább még pár óráig.[/p]
		[p]– Ma jó szerencséd volt, holnap rossz lesz – szól oda egy másik, miközben elhaladsz előtte.[/p]
		[p]Úgy érzed, az lenne a legbölcsebb megoldás, ha azonnal elhagynád Fejfaerdőt. Kurt Malloy nélkül sem tűnik valami bizalomgerjesztő helynek.[/p]
		[p]Hamarosan ismét úton vagy. Tudod, hogy nagyjából három nap alatt el tudsz jutni Silver Springsbe, és ott biztosan találsz majd egy helyet, ahol le tudsz telepedni. Elég élelmed és vized is van az úthoz. Néhány estét ugyan a hegyekben kell töltened, amik elég hidegnek ígérkeznek, de ennyit el tudsz viselni. Több pénz van nálad, mint valaha is volt. Az élet szép.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="88"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="89">
    <empty />
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Kiosztják a lapokat. Két ötösöd, egy kilencesed és két dámád van. Egyből felmerül benned a gondolat, van-e értelme megtartani az ötösöket, nem-e lenne jobb inkább megpróbálni három dámát összeszedni. Körbe pillantva hideg szemeket látsz, melyek téged fürkésznek. Az egyikük egy kártyát kér, egy másik semmit. Eldobod a két ötöst, csak a dáma párt tartod meg. Az osztó azonban értéktelen lapokat ad, ráadásul egy hatos és egy bubi párja van. Peched van.[/p]
		[p]Keserű szájízzel távozol a söntésből, soha nem érezted magad ilyen cefetül. Még annyi pénzed sincs, hogy éjszakára kivegyél egy szobát.[/p]
		[p]Úgy döntesz, hogy Kerékgyártó Horace istállójában húzod meg magad. Másnap reggel továbbindulsz Silver Springs felé, hogy kiderítsd, ott jobban bánik-e veled az élet, mint itt, Fejfaerdőben.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]Beszélsz a tulajdonossal, aki felajánlja, hogy söprögethetsz a söntésben. A fizetés alacsony, az étel gyakorlatilag csak maradék a konyhából. Kapsz szállást, ami egyszer talán csirkeól lehetett. Több hónapig kell robotolnod, hogy összespórolj annyi pénzt, amiből elég ételt tudsz venni a következő utazásodhoz. Egyelőre azonban nincs más választásod, minthogy elfogadd ezt az ajánlatot, hiszen neked is enned kell. És végeredményben nincs sok különbség munka és munka között. De azt már biztosan tudod, hogy Fejfaerdőben neked nem fog sok babér teremni. Amint sikerül összegyűjtened egy kevés pénzt, összeszeded a cókmókodat, és Kalifornia felé indulsz.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="109"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Ott maradsz a Reggeli Csillag Farmon segíteni. Remek helynek bizonyul. Különösen tetszenek a hegyi lovaglások, a friss levegő, a csillagos ég és a prérifarkasok éjszakai vonyítása. Úgy érzed, életed végéig itt tudnál maradni.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="92"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="93">
    <empty />
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]Másnap reggel a felkelő nap már a lovadon talál, úton Silver Springs felé. Pechedre a második nap eltévedsz. Tudod, hogy nagyjából jó irányba haladsz, de az útnak nyoma sincs.[/p]
		[p]És hogy még rosszabb legyen a helyzeted, elfogyott a vized és élelmed. Egyre melegedik az idő, porfelhők kavarognak a szélben.[/p]
		[p]Eltöprengsz azon, mi tévő légy. Ha tovább mész egyenesen, és nem találsz vizet, lehetséges, hogy nem fog sikerülni elérned a várost. Ugyanakkor úgy sejted, hogy ha letérsz északi vagy déli irányba, akkor vízre fogsz bukkanni.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="102"][/p]
    </text>
    <next id="102">Ha észak felé indulsz</next>
    <next id="104">Ha inkább délnek fordulnál</next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]Mikor a három napos lovaglás végén Silver Springsbe érkezel, mindenki ünnepel. Épp most kaptak hírt róla, hogy a St. Louisból nyugatra induló, épp most épülő vasút át fog haladni a városon.[/p]
		[p]Betérsz a söntésbe, hogy bekapj pár falatot és beszédbe elegyedj az egyik földmérővel. A férfi közli veled, hogy ha hajlandó vagy elmenni Topekáig, akkor biztosan kapsz majd munkát az Atchison, Topeka &amp; Santa Fe Vasúttól.[/p]
		[p]Biztos vagy benne, hogy a vasút teljesen át fogja formálni a nyugatot. Ha sikerül jó munkát találnod, akár az egész országot is beutazhatod. ÍGy másnap reggel Kansas, és egy új élet felé veszed az irányt.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="109"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Santa Fébe lovagolsz, ahol a területi törvényhozó testület székel, de legnagyobb elkeseredésedre a politikusokat egyáltalán nem érdekli a történeted. Végül az egyikük kiböki, hogy az itteniek a marhatenyésztők barátai, sőt, néhányuk egyenesen a Földtulajdonosok Szövetségétől kapja a fizetését.[/p]
		[p]Mikor visszatérsz a Napfelkelte Farmra és beszámolsz a rossz hírről, Jim Putney undorodva fejet ráz. – Nos – kezdi –, ezek szerint nem lesz könnyű dolgunk. Kénytelenek leszünk árgus szemekkel figyelni az állatainkra, és ha mégis sikerül megnyirbálniuk az állományt, hát majd magasabb árat kérünk érte.[/p]
		[p]A következő néhány évben keményen dolgozol, és a fizetés is elég alacsony, de végül beköszönt egy szebb korszak. És ami még fontosabb, a vasút eléri Fejfaerdőt is. Ezt követően már vonattal is el tudjátok küldeni az állatokat keletre. A farm virágzik, és hamarosan igazgatóvá léptetnek elő.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]Amilyen gyorsan csak tudsz, a hotelbe rohansz, és hamar előkeríted a tábornagyot. Közlöd vele, hogy Kurt Malloy a bank felé tart.[/p]
		[p]A Tyler fivérek, akik az utca túloldalán lévő vegyeskereskedést vezetik, korábban már jelentkeztek seriffhelyettesnek, és a hívásra azonnal jelentkeznek. Négyen siettek vissza a bankhoz.[/p]
		[p]Malloy és csatlósai ekkor már odabenn vannak, és épp egy fegyverrel noszogatják a pénztárost. Nem sokkal később bő tízezer dolláros zsákmánnyal távoznak az épületből.[/p]
		[p]Miközben a törvényen kívüliek kirohannak a bankból, – Fel a kezekkel – kiáltással mind a négyen utánuk eredtek. Az egyik bandita balga módon felétek lő, a tábornagy azonban egyetlen lövéssel leteríti. Malloy, aki a szíve mélyén igazából egy gyáva féreg, azonnal megadja magát és kegyelemért kezd könyörögni.[/p]
		[p]– Szép munka – gratulál a tiszt, miközben hozzád lép, és kezet ráz veled. – Szép summát kapsz a fejére tűzött jutalomból.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="97"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="98">
    <empty />
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Malloy elé lépsz. – Most pedig én jövök. Ránts![/p]
		[p]Kurt is előrántja a pisztolyát, ahogy te. Te ugyan gyorsabb vagy, a lövésed azonban célt téveszt, miután a férfi lehajol. Mázlidra hallod, amint az ő tölténye elfütyül a füled mellett. A következő pillanatban egy fegyver csövét érzed a hátadnak nyomódni. Malloy egyik csatlósa az.[/p]
		[p]– Egyenesen kilovagolsz a városból – mondja –, és ha valaha meglátjuk itt az ocsmány képedet, végzünk veled.[/p]
		[p]Nincs más választásod, azt teszed, amint mondtak. Felnyergeled a lovadat és nekivágsz az útnak, miközben azon töprengsz, vajon helyre fog-e állni valaha is a törvény Fejfaerdőben.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="109"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]Scotty MacLeoddal együtt felmásztok néhány sziklára, amikről remek kilátás nyílik a környező vidékre. A távolban megpillantotok néhány férfit, akik az úton közelednek felétek. Némán lapultok ott, fegyverrel a kézben. A férfiak óvatosan közelítik meg a postakocsit, és idegesen nézelődnek, de jól láthatóan nem vettek még észre titeket a kövek között.[/p]
		[p]Némán figyelitek, amint felmásznak a kocsi belsejébe, és elkezdik lepakolni a páncéldobozt, melyben az arany lapul. Ekkor előléptek a rejtekhelyetekről. – Fel a kezekkel! – kiáltod. Elveszed a fegyvereiket, majd pedig visszaküldöd őket a város felé.[/p]
		[p]Mikor visszatértek a városba, Fejfaerdő szinte minden lakója előjön és tapssal ünnepel titeket, a társaság pedig jókora bónuszt fizet, amiért ilyen remek munkát végeztetek.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="100"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="101">
    <empty />
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Egy ideig úgy érzed, nem haladsz semerre, de végül feltűnik néhány lapos tetejű szikla, amik akár egy medence szélét is formázhatják. A tipped bejött, és hamarosan rábukkansz a forrásra. Innen már látod a Kígyó folyót is a távolban, és tudod, hogy onnan már gond nélkül rá fogsz tudni találni a Silver Springsbe vezető útra.[/p]
		[p]Miután ittál és feltöltötted a kulacsodat, ismét felnyergeled a lovadat és továbbindulsz. Az út nem valami könnyű, cserébe azonban többet nem tévedsz el. Bár éhesnek még mindig éhes vagy, tudod, hogy amíg van nálad víz, addig nagy baj már nem lehet.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="102"][/p]
    </text>
    <next id="19"></next>
  </p>
  <p id="103">
    <empty />
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]Déli irányba indulsz vizet keresve. Nincs szerencséd, és lovad is egyre inkább kimerül. Végül megállsz, hogy pihenj egy kicsit egy szikla árnyékában, amíg a nap lejjebb nem ereszkedik. Csukott szemmel nekidőlsz a sziklának, és észre sem veszed, hogy egy csörgőkígyó csúszik feléd.[/p]
		[p]Félig álomba merülve szinte alig hallod a gyanús hangot, de amint eltompult érzékeid kezdenek ismét működni, megdermedsz. Szinte egy örökkévalóságig maradsz teljesen mozdulatlan, még levegőt is alig mersz venni.[/p]
		[p]Mikor az állat végül tovasiklik, visszaszállsz a lovadra, és folytatod kimerítő utazásodat.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="54"][/p]
    </text>
    <next id="106"></next>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]Scottyval úgy döntötök, hogy a legjobb az lesz, ha elrejtitek az aranyat és visszatértek a városba, hogy segítséget szerezzetek. Egy tüskés bokor mögött nyíló barlangban elrejtitek a páncéldobozt, kikötitek a lovakat a szekér elől, és visszavágtattok Fejfaerdőbe. A seriffel és néhány önkéntessel egyetemben visszaindultok.[/p]
		[p]Mikor megérkeztek, szomorúan látjátok, hogy a banditák már megtalálták és feldúlták a kocsit, a ládát azonban szerencsére nem találták meg. A remek munkáért cserébe fizetésemelést és egy nagyobb bónuszt is kapsz, és hamarosan egy újabb szekéren találod magad, kiélvezve a munkával járó kockázatokat és jutalmakat.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]Szerencsére közelebb voltál a forráshoz, mint gondoltad volna, alig néhány óra alatt odaérsz. Lovaddal együtt teleiszod magad, feltöltöd a kulacsodat, majd meg is mosakodsz a hűvös, tiszta, frissítő vízben. Hamarosan ismét úton vagy.[/p]
		[p]Másnap napnyugtára eléred Silver Springst, ahol összefutsz családod egy régi barátjával. A férfi elhív a farmjára, és munkát is ad. A város is egész tűrhetőnek néz ki – minden esetre sokkal jobb, mint amilyennek Fejfaerdőt ismerted meg.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="109"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]Nekivágsz a sivatagnak, remélve, hogy ráakadsz a Silver Springbe vezető útra. Pechedre a város jóval messzebb van, mint gondoltad volna. Régóta nem esett az eső, és a források, melyek az út mentén lehettek egyszer, kiszáradtak. Néhány nap múlva már azt kívánod, bár ne indultál volna el, de ekkorra már túl késő visszafordulnod. Fáradtan, szomjasan botorkálsz tovább, de soha nem éred el a várost.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="102"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]Mikor Denverbe érsz, hamar megtalálod az Indiánügyi Hivatalt. A férfi boldog, amikor megtudja, hogy az őslakók tárgyalni akarnak, mert attól félt, hogy már a harcra készülnek.[/p]
		[p]Csatlakozik hozzád, és együtt keresitek fel őket a táborukban. Megígéri az indiánoknak, hogy megtarthatják a földjüket, ha nem támadnak a fehér emberekre. A rézbőrűek rendkívül hálásak a segítségedért, és türkizgyöngyökkel, pokrócokkal és aranyrögökkel hálálják meg a segítségedet.[/p]
		[p]Megköszönöd az ajándékokat, és búcsút intesz nekik, ám mielőtt elindulhatnál, a törzsfőnök hozzád lép, és így szól: – Nehéz a szívem, mert csak annyira bízhatunk fehér ember ígéretében, mint holdban, hogy megtartja alakját.[/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]Úgy érzed, semmivel sem tartozol az indiánoknak, és teljesen felesleges elmenned egészen Denverig. Ezzel az erővel akár Fejfaerdőbe is visszatérhetsz, ami sokkal közelebb van innen. Vagy átvághatsz a sivatagon is Silver Springs felé.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="109"][/p]
    </text>
    <next id="38">Ha visszatérsz Fejfaerdőbe</next>
    <next id="112">Ha inkább a Silver Springsbe vezető úton mész tovább</next>
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p]Másnap bejárod a környező farmokat, és megkéred az ottaniakat, hogy csatlakozzanak hozzátok a Napfelkelte Farmon.[/p]
		[p]Mindannyian egyetértetek abban, hogy szöges drótokkal kell elkerítenetek a földeteket, és hogy figyelmeztetni kell a marhatenyésztőket, hogy ne merészkedjenek a jószágaitok közelébe.[/p]
		[p]Néhány nappal később azonban jelentést kaptok arról, hogy riválisaitok elkerítik az egyik réten lévő itatót. Egy kisebb csapatotok sietve odalovagol, hogy lebontsa a kerítést, hogy a birkáitok is tudjanak inni. Épp amikor végeztek a munkával, felbukkan néhány marhatenyésztő is. Figyelmeztetitek őket, hogy ne merjék elkeríteni a forrásokat, különben baj lesz. Dühösen kiabálnak és szitkozódnak, de végül elvágtatnak. Egyikük azonban még visszafordul, és megereszt feléd egy lövést.[/p]
		[p]– Ne foglalkozz velük – mondja Jum Putney. – Ha csak a jogainkat védjük, nem lesz bajunk.[/p]
		[p]Az élet egy ideig még nehéz marad, de keményen dolgoztok, és végül a Napfelkelte Farm igazgatójává léptetnek elő. Pár évvel később letelepedsz, megházasodsz és családot alapítasz. Mindent összevetve ennél jobb életről nem is álmodhatnál.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="110"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="111">
    <empty />
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]Végiglovagolsz a forró, poros homokon, remélve, hogy hamarosan eléred Silver Springst. Út közben csak kevés forrás van, és fogalmad sincs róla, merre találhatóak ezek. Amikre mégis rábukkansz, azok ki vannak száradva. Lovad elgyengül, és végül nem tud már tovább menni, így gyalog vagy kénytelen folytatni az utat. A szomjúságtól azonban hamarosan te is elkezdesz képzelegni, és egyenesen egy csörgőkígyó elé lépsz. Még ahhoz is túl kimerült vagy, hogy megérezd a marást. Pár óra elteltével belőled sem marad más, csak a nyugat egy apró darabkája.[/p]
		[p class="inlineImage" data-img="112"][/p]
		[p class="end"]Vége[/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
</content>