<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/lw.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="lwBackCoverTitle"]Te vagy Magányos Farkas![/p]
        [p]Egy pusztító támadással a Sötétlovagok lerombolták a kolostort, ahol Te Kai Lovagok tanait szívtad magadba.[/p]
        [p class="lwBackCoverTitle"]Te vagy az egyetlen túlélő.[/p]
        [p]Most elő kell venned az összes tudásodat, fegyvereidet, és meg kell kezdened a játékot, ahol Te döntesz, és meg kell vívnod egy különleges számkombinációval. Megesküszöl, hogy megbosszulod magad a sötét erőkön.[/p]
        [p]Meg kell találnod Holmgardot, hogy figyelmeztesd a veszélyre - a sötét király gyülekező hadaira. A sötétség szolgái fáradhatatlanul üldöznek az országon át, és minden oldalon egy újabb kalandnak nézel elébe. Óvatosan döntséi - mert segíteni tudnak, hogy győzedelmeskedj a legfantasztikusabb és legfélelmetesebb életélményedben.[/p]
        [p]Ha sikerül túlélned, újból használhatod furfangjaidat és fegyvereidet egy másik kaland során![/p]
        [p class="inlineImage" data-img="intro"][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="lwAttribute"]Harci Ügyesség[/span]: [span id="lwCombatSkill"]dobj egy kockával és adj 10-et a dobott számhoz[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="lwAttribute"]Szívósság[/span]: [span id="lwEndurance"]dobj egy kockával és adj 20-at a dobott számhoz[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="lwAttribute"]Aranykoronák[/span]: [span id="lwGoldCrowns"]dobj egy kockával[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]

        [h2]Kai Tanok[/h2]
        [p class="lwKaiDisciplines" data-total="5"]
            [input type="checkbox" id="camouflage" /][label for="camouflage"]Álcázás[/label]
            [input type="checkbox" id="hunting" /][label for="hunting"]Vadászat[/label]
            [input type="checkbox" id="sixthSense" /][label for="sixthSense"]Hatodik érzék[/label]
            [input type="checkbox" id="tracking" /][label for="tracking"]Nyomkövetés[/label]
            [input type="checkbox" id="healing" /][label for="healing"]Gyógyítás[/label]
            [input type="checkbox" id="weaponskill" /][label for="weaponskill"]Fegyverforgatás[/label]
            [input type="checkbox" id="mindshield" /][label for="mindshield"]Elmepajzs[/label]
            [input type="checkbox" id="mindblast" /][label for="mindblast"]Elmecsapás[/label]
            [input type="checkbox" id="animalKinship" /][label for="animalKinship"]Állat-testvériség[/label]
            [input type="checkbox" id="mindOverMatter" /][label for="mindOverMatter"]Telekinézis[/label]
        [/p]
        [h2]Kezdeti felszerelés[/h2]
        [p][span id="lwStartingEquipment"]Dobj egy kockával[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="lw" disabled="disabled"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="A történet kezdete">
    <text>
        [p]Sommerlund északi vidékén évszázados hagyomány volt, hogy a hadurak a kai kolostorába küldték gyermekeiket. A fiatalok ott tanulták meg nemes atyáik harci fogásait és tanait.[/p]
        [p]A kai szerzetesek művészetük mesterei voltak, s a kezükre bízott gyermekek szeretették és tisztelték őket, bármily nehéz volt is a tanulás. Mert egy szép napon, midőn elsajátították már a kai titkos tanait, testben és lélekben fel-készülten térhetnek haza, és képesek lesznek megvédeni magukat a nyugat sötét urainak szűnni nem akaró támadásai ellen.[/p]
        [p]Hajdanán, a Fekete Hold idejében a sötét urak hadat indítottak Sommerlund ellen. A hosszú és elkeseredett küzdelem vége Sommerlund seregének diadala volt a nagy maakengorgei csatában. Ulnar király és szövetségesei megverték a sötét urak hadait Moytura hágójánál, és visszaszorították őket Maaken-gorge feneketlen mélységeibe. A leghatalmasabb sötét úr Vasha, Ulnar király kardjától esett el, a Sommerswerdtől, azaz a Nap Kardjától. Ekkor a sötét urak bosszút esküdtek Sommerlund és Ulnar királyi háza ellen.[/p]
        [p]Ma Fehmarn ünnepe van, amikor minden kai úr összegyűlik a kolostorban ünnepelni. Hirtelen hatalmas fekete felleg bukkan föl a nyugati égen. Oly sok fekete szárnyú szörnyeteg nyüzsög az égen, hogy eltakarják a napot. Támadnak a sötét urak, Soinmerlund ősi ellenségei. Kitört a háború.[/p]
        [p]Ezen a reggelen téged, Néma Farkast (a kai szerzetesek adták neked ezt a nevet) az erdőbe küldtek tűzifát gyűjteni, büntetésből, mert elcsellengtél az óráról. Éppen visszatérnél, amikor elszörnyedve látod, hogy fekete, bőrös szörnyek hatalmas felhője fogja körül a kolostort.[/p]
        [p]Eldobod a fát, s rohansz az immár teljes hévvel dúló csatába. Ám a természetellenes sötétségben megbotlasz, és bevered a fejed egy kiálló fatörzsbe. Eszméleted vesztve még látod, amint a halvány fényben a kolostor falai leomlanak.[/p]
        [p]Órák telnek el, amíg magadhoz térsz. Könnyes szemmel nézed a pusztítást. Arcod a tiszta égbolt felé fordítod, és bosszút esküszöl a sötét urak ellen, amiért lemészárolták a kai harcosokat, és hirtelen minden megvilágosodik előtted: már tudod, mit kell tenned. Veszélyes útra kell kelned a fővárosba, hogy figyelmeztesd a királyt a népére leselkedő iszonyatos veszedelemre. Mert most már te vagy az utolsó kai - most már te vagy [em]Magányos Farkas[/em].[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="10001" />
    <gatherItem id="20000" />
    <gatherItem id="40003" />
    <gatherItem id="40005" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Sietned kell, mert érzed, hogy nem biztonságos a lerombolt kolostor füstölgő romjai közt maradnod. A fekete szárnyú állatok bármelyik pillanatban visszatérhetnek. Útra kell kelned Sommerlund fővárosába, Holmgardba, hogy hírül vidd a királynak az iszonyatos vérfürdő hírét: a kai harcosok élcsapatát - téged kivéve - lemészárolták. Ha pedig a kai urak nincsenek, nem állnak Sommerlund seregeinek az élén, az ország ki van szolgáltatva ősi ellenségeinek, a sötét uraknak.[/p]
        [p]A könnyeddel küszködve mondasz búcsút halott szeretteidnek. Némán megfogadod, hogy bosszút állsz a halálukért. Hátat fordítasz a romoknak, és óvatosan elindulsz lefelé a meredek ösvényen.[/p]
        [p]A domb tövében az út kétfelé ágazik. Mindkét ága egy-egy nagy erdőbe vezet.[/p]
    </text>
    <next id="85" pos="1">Ha a jobb oldali ösvényt választod</next>
    <next id="275" pos="2">Ha a bal oldali ösvényt választod</next>
    <itemCheck type="kai" id="sixthSense">
      <have>
        <next id="141" pos="3">Ha élni akarsz a Hatodik érzék kai tanával</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 2 -->
  <!-- 3 -->
  <!-- 4 -->
  <!-- 5 -->
  <!-- 6 -->
  <!-- 7 -->
  <!-- 8 -->
  <!-- 9 -->
  <!-- 10 -->
  <!-- 11 -->
  <!-- 12 -->
  <!-- 13 -->
  <!-- 14 -->
  <!-- 15 -->
  <!-- 16 -->
  <!-- 17 -->
  <!-- 18 -->
  <p id="19">
    <text>
        [p]A magas fák közt, közvetlenül előtted sötétvörös rémtövis bokrokat látsz. Vérvörös tüskéjű, tövises vadrózsaféle ez. A köznép „álomfognak” is nevezi ezt az erdei cserjét, mert hegyes töviseinek szúrásától az ember gyönge és álmos lesz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="tracking">
      <have>
        <next id="69"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="272">Elkerülheted az álomfogat, ha visszafordulsz</next>
        <next id="119">Átfurakodhatsz a bozóton, még mélyebbre az erdőben</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 20 -->
  <!-- 21 -->
  <!-- 22 -->
  <!-- 23 -->
  <!-- 24 -->
  <!-- 25 -->
  <!-- 26 -->
  <!-- 27 -->
  <!-- 28 -->
  <!-- 29 -->
  <!-- 30 -->
  <!-- 31 -->
  <!-- 32 -->
  <!-- 33 -->
  <!-- 34 -->
  <!-- 35 -->
  <!-- 36 -->
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <!-- 39 -->
  <p id="40">
    <text>
        [p]Szakadatlanul figyeled a kunyhókat, nem látod-e az ellenségjelét, és a fák meg a bokrok rejtekében átvágsz a tisztáson. A túloldalon megtalálod az ösvény folytatását, és minél előbb igyekszel eltávolodni Köderdőtől.[/p]
    </text>
    <next id="105"></next>
  </p>
  <!-- 41 -->
  <!-- 42 -->
  <!-- 43 -->
  <!-- 44 -->
  <!-- 45 -->
  <!-- 46 -->
  <!-- 47 -->
  <!-- 48 -->
  <!-- 49 -->
  <!-- 50 -->
  <!-- 51 -->
  <!-- 52 -->
  <!-- 53 -->
  <!-- 54 -->
  <!-- 55 -->
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <!-- 58 -->
  <!-- 59 -->
  <!-- 60 -->
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <!-- 63 -->
  <!-- 64 -->
  <!-- 65 -->
  <!-- 66 -->
  <p id="67">
    <text>
        [p]A Nyomkövetés kai tudománya segítségével megállapítod, hogy a friss nyomok a déli ösvényen haladnak tovább.[/p]
        [p]Egy Fekete Medve nyomai azok, egy hírhedten veszélyes ragadozóé. Úgy véled, hogy számodra biztonságosabb lesz a keleti ösvény.[/p]
    </text>
    <next id="140"></next>
  </p>
  <!-- 68 -->
  <!-- 69 -->
  <!-- 70 -->
  <!-- 71 -->
  <!-- 72 -->
  <!-- 73 -->
  <!-- 74 -->
  <!-- 75 -->
  <!-- 76 -->
  <!-- 77 -->
  <!-- 78 -->
  <!-- 79 -->
  <!-- 80 -->
  <!-- 81 -->
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <!-- 84 -->
  <p id="85">
    <text>
        [p]Az ösvény széles, és egyenesen a sűrű aljnövényzetbe vezet. A fák itt magasak és szokatlanul mozdulatlanok. Megteszel egy mérföldet, amikor hirtelen nagy szárnyak csapkodását hallod a fejed fölött. Fölpillantva meglepetten látod egy kraan fenyegető, fekete körvonalát, amint lecsapni készül rád.[/p]
    </text>
    <next id="229">Ha fegyvert húzol, és felkészülsz a harcra</next>
    <next id="99">Ha elkerülöd a küzdelmet úgy, hogy futni kezdesz dél felé, beljebb az erdőbe</next>
  </p>
  <!-- 86 -->
  <!-- 87 -->
  <!-- 88 -->
  <!-- 89 -->
  <!-- 90 -->
  <!-- 91 -->
  <!-- 92 -->
  <!-- 93 -->
  <!-- 94 -->
  <!-- 95 -->
  <!-- 96 -->
  <!-- 97 -->
  <!-- 98 -->
  <p id="99">
    <text>
        [p]Lebuksz az aljnövényzetbe, amikor a szörny éppen elsüvít a fejed mellett. Megfordulva látod, hogy a kraan újabb lecsapásra készül. Föltápászkodsz, és beljebb menekülsz az erdő sűrűjébe.[/p]
    </text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <!-- 100 -->
  <!-- 101 -->
  <!-- 102 -->
  <!-- 103 -->
  <!-- 104 -->
  <!-- 105 -->
  <!-- 106 -->
  <!-- 107 -->
  <!-- 108 -->
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <!-- 111 -->
  <!-- 112 -->
  <!-- 113 -->
  <!-- 114 -->
  <!-- 115 -->
  <!-- 116 -->
  <!-- 117 -->
  <!-- 118 -->
  <!-- 119 -->
  <!-- 120 -->
  <!-- 121 -->
  <!-- 122 -->
  <!-- 123 -->
  <!-- 124 -->
  <p id="125">
    <text>
        [p]Az ösvény nagy tisztásba torkollik. Furcsa karomnyomokat látsz a földön. Itt egy kraan szállt le. A nyomok számából és a terület nagyságából arra következtetsz, hogy az utóbbi tizenkét órában legalább öt ilyen ocsmány lény szállt le itt.[/p]
        [p]A tisztás túloldalán két kijáratot látsz. Az egyik nyugatnak mutat, a másik délnek.[/p]
    </text>
    <next id="27">Ha délnek tartanál</next>
    <next id="214">Ha nyugatra indulsz</next>
  </p>
  <!-- 126 -->
  <!-- 127 -->
  <!-- 128 -->
  <!-- 129 -->
  <!-- 130 -->
  <!-- 131 -->
  <!-- 132 -->
  <!-- 133 -->
  <p id="134">
    <text>
        [p]Giaknyomokat találsz a tisztás körül. A nyomok frissek, megállapítod, hogy a sötét uraknak ezek a kegyetlen kegyencei legföljebb ha két órája jártak itt.[/p]
    </text>
    <next id="305">Ennek tudatában, ha meg akarod nézni a kunyhókat</next>
    <next id="40">Ha inkább elkerülöd a tisztást</next>
  </p>
  <!-- 135 -->
  <!-- 136 -->
  <!-- 137 -->
  <!-- 138 -->
  <!-- 139 -->
  <p id="140">
    <text>
        [p]Egy tisztáson vagy, ahol több fát kivágtak, hogy ideiglenes őrtornyot építsenek belőlük. A torony alól három ösvény indul háromfelé.[/p]
    </text>
    <next id="14">Ha a déli ösvényt választod</next>
    <next id="252">Ha a keleti úton indulsz el</next>
    <next id="215">Ha délnyugatnak mégy</next>
    <next id="36">Ha inkább fölmászol a toronyba</next>
  </p>
  <!-- 141 -->
  <!-- 142 -->
  <!-- 143 -->
  <!-- 144 -->
  <!-- 145 -->
  <!-- 146 -->
  <!-- 147 -->
  <!-- 148 -->
  <!-- 149 -->
  <!-- 150 -->
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <!-- 153 -->
  <!-- 154 -->
  <!-- 155 -->
  <!-- 156 -->
  <!-- 157 -->
  <!-- 158 -->
  <!-- 159 -->
  <!-- 160 -->
  <!-- 161 -->
  <!-- 162 -->
  <!-- 163 -->
  <!-- 164 -->
  <!-- 165 -->
  <!-- 166 -->
  <!-- 167 -->
  <!-- 168 -->
  <!-- 169 -->
  <!-- 170 -->
  <!-- 171 -->
  <!-- 172 -->
  <!-- 173 -->
  <!-- 174 -->
  <!-- 175 -->
  <!-- 176 -->
  <!-- 177 -->
  <!-- 178 -->
  <!-- 179 -->
  <!-- 180 -->
  <!-- 181 -->
  <!-- 182 -->
  <!-- 183 -->
  <!-- 184 -->
  <!-- 185 -->
  <!-- 186 -->
  <!-- 187 -->
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <!-- 190 -->
  <!-- 191 -->
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <!-- 194 -->
  <!-- 195 -->
  <!-- 196 -->
  <!-- 197 -->
  <!-- 198 -->
  <!-- 199 -->
  <!-- 200 -->
  <!-- 201 -->
  <!-- 202 -->
  <!-- 203 -->
  <!-- 204 -->
  <!-- 205 -->
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <!-- 208 -->
  <!-- 209 -->
  <!-- 210 -->
  <!-- 211 -->
  <!-- 212 -->
  <!-- 213 -->
  <!-- 214 -->
  <!-- 215 -->
  <!-- 216 -->
  <!-- 217 -->
  <!-- 218 -->
  <!-- 219 -->
  <!-- 220 -->
  <!-- 221 -->
  <p id="222">
    <text>
        [p]Útelágazáshoz érsz az erdőben.[/p]
    </text>
    <next id="140" pos="1">Ha délnek indulsz</next>
    <next id="252" pos="2">Ha kelet felé mész</next>
    <itemCheck type="kai" id="tracking">
      <have>
        <next id="67" pos="3">Ha a Nyomkövetés kai tudományával élsz inkább</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 223 -->
  <!-- 224 -->
  <!-- 225 -->
  <!-- 226 -->
  <!-- 227 -->
  <!-- 228 -->
  <p id="229">
    <text>
        [p]Egy kraan lebeg fölötted, nagy, fekete szárnya fölkavarja a port. A por a szemedbe meg a szádba kerül, köhögni kezdesz. És a szörny támad.[/p]
        [p]Élethalálharc kezdődik köztetek. A por miatt harci ügyességi pontszámaidból le kell vonnod 1-et.[/p]
    </text>
    <fight>
      <enemy id="1" />
      <win>
        <add amount="1" to="combatSkill" />
      </win>
    </fight>
    <add amount="-1" to="combatSkill" />
    <next id="267">Megvizsgálod a döglött kraant?</next>
    <next id="125">Vagy tovább indulsz kelet felé?</next>
  </p>
  <!-- 230 -->
  <!-- 231 -->
  <!-- 232 -->
  <!-- 233 -->
  <!-- 234 -->
  <!-- 235 -->
  <!-- 236 -->
  <!-- 237 -->
  <!-- 238 -->
  <!-- 239 -->
  <!-- 240 -->
  <!-- 241 -->
  <!-- 242 -->
  <!-- 243 -->
  <!-- 244 -->
  <!-- 245 -->
  <!-- 246 -->
  <!-- 247 -->
  <!-- 248 -->
  <!-- 249 -->
  <!-- 250 -->
  <!-- 251 -->
  <p id="252">
    <text>
        [p]A kis tisztáson emberek csoportja beszélget izgatottan, vadul hadonászva. Két gyerek van ott, három férfi meg egy nő. A holmijuk batyukba van kötve, amelyeket a vállukon átvetve cipelnek. A ruhájuk jól szabott és drága, de piszkos és tépett.[/p]
    </text>
    <next id="155">Ha oda akarsz menni, és meg akarod kérdezni, hogy kicsodák</next>
    <next id="70">Ha inkább elkerülöd őket, és folytatod az utadat</next>
  </p>
  <!-- 253 -->
  <!-- 254 -->
  <!-- 255 -->
  <!-- 256 -->
  <!-- 257 -->
  <!-- 258 -->
  <!-- 259 -->
  <!-- 260 -->
  <!-- 261 -->
  <!-- 262 -->
  <!-- 263 -->
  <!-- 264 -->
  <!-- 265 -->
  <!-- 266 -->
  <p id="267">
    <text>
        [p]Köpenyeddel eltakarod az orrodat, és óvatosan közelítesz a döglött szörnyeteghez. Sűrű, fekete vérének szagától fölfordul a gyomrod, de csak odamégy hozzá. Észreveszed a rászíjazott, jókora nyeregtáskát. Kinyitod a nyeregtáskát, és állatbőrre írt Üzenetet találsz benne.[/p]
        [p]A nyeregtáska mélyén van egy Tőr is. Ha akarod, megtarthatod az [span class="takeItem" data-id="30002" data-amount="1"]Üzenetet[/span] is, meg a [span class="takeItem" data-id="10008" data-amount="1"]Tőrt[/span] is.[/p]
        [p]Otthagyod a dögöt, és folytatod az utad kelet felé.[/p]
    </text>
    <next id="125"></next>
  </p>
  <!-- 268 -->
  <!-- 269 -->
  <!-- 270 -->
  <!-- 271 -->
  <p id="272">
    <text>
        [p]Óvatosan lesve az eget, sietsz tovább. Eszedbejut, hogy ez az út Köderdőbe vezet, ahhoz a kis kunyhócsoporthoz, ahol egy szénégető család él már majd ötven éve. Fél óra múlva tisztáshoz érsz, ahol kis körben kunyhók állnak. Semmi nyoma annak a faszénfüstnek, amelyről Köderdő a nevét kapta, és a házikók szokatlanul csöndesek.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="tracking">
      <have>
        <next id="134"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Előveszed a fegyvered, és közelebb lopakodsz a házakhoz.[/p]
        </text>
        <next id="305"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 273 -->
  <!-- 274 -->
  <p id="275">
    <text>
        [p]Már vagy húsz perce követed a kanyargós ösvényt, amikor szárnycsapásokat hallasz a fák fölött. Fölpillantva látod, hogy egy nagy kraan közeledik észak felől, óriási, fekete szárnyai hatalmas árnyékot borítanak a fákra.[/p]
        [p]A hátán két, lándzsával fölfegyverzett lény ül. Hegyi giakok azok, apró termetű, ám igen gonosz, gyűlölködő teremtmények. Sok-sok évszázaddal ezelőtt a sötét urak az ő őseikkel építtették Helgedad pokoli városát, amely a Durncrag hegységen túl elterülő vulkanikus pusztaságban fekszik. A város építése hosszadalmas és gyötrelmes lidérces álom volt, és csupán a legerősebb lények élték túl Helgedad hőségét és mérgező levegőjét.[/p]
        [p]Gyorsan egyjókora páfrány alá bújsz, amíg a kraan elhúz fölötted. Hevesen dobogó szívvel azon imádkozol, hogy kellően gyors légy, és ne vegyenek észre.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="345"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="74"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <!-- 278 -->
  <!-- 279 -->
  <!-- 280 -->
  <!-- 281 -->
  <!-- 282 -->
  <!-- 283 -->
  <!-- 284 -->
  <!-- 285 -->
  <!-- 286 -->
  <!-- 287 -->
  <!-- 288 -->
  <!-- 289 -->
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <!-- 292 -->
  <!-- 293 -->
  <!-- 294 -->
  <!-- 295 -->
  <!-- 296 -->
  <!-- 297 -->
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <!-- 300 -->
  <!-- 301 -->
  <!-- 302 -->
  <!-- 303 -->
  <!-- 304 -->
  <p id="305">
    <text>
        [p]Az első kunyhó nyitott ajtaján át egy szénégető holttestét látod, amint arccal előreborulva fekszik a durva kőpadlón. Megölték, lándzsával szúrták hátba. Minden bútorát és berendezési tárgyát összetörték, semmi sem maradt épségben.[/p]
        [p]Ez nyilvánvalóan a giakok gonosz keze műve, hiszen ők élvezik ennyire a pusztítást. A többi kunyhó gyors ellenőrzése kideríti, hogy azokban is gyilkosságok és hasonló pusztítás történt. Az utolsó kunyhóban, amelyet átkutatsz, giak [span class="takeItem" data-id="10005" data-amount="1"]Lándzsát[/span] találsz, ami bizonyítja a föltevésedet. Ha akarod, megtarthatod a Fegyvert.[/p]
        [p]Mindez még eltökéltebbé tesz, hogy sikerrel kell teljesítened a küldetésedet, és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="105"></next>
  </p>
  <!-- 306 -->
  <!-- 307 -->
  <!-- 308 -->
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <!-- 311 -->
  <!-- 312 -->
  <!-- 313 -->
  <!-- 314 -->
  <!-- 315 -->
  <!-- 316 -->
  <!-- 317 -->
  <!-- 318 -->
  <!-- 319 -->
  <!-- 320 -->
  <!-- 321 -->
  <!-- 322 -->
  <!-- 323 -->
  <!-- 324 -->
  <!-- 325 -->
  <!-- 326 -->
  <!-- 327 -->
  <!-- 328 -->
  <!-- 329 -->
  <!-- 330 -->
  <!-- 331 -->
  <!-- 332 -->
  <!-- 333 -->
  <!-- 334 -->
  <!-- 335 -->
  <!-- 336 -->
  <!-- 337 -->
  <!-- 338 -->
  <!-- 339 -->
  <!-- 340 -->
  <!-- 341 -->
  <!-- 342 -->
  <!-- 343 -->
  <!-- 344 -->
  <p id="345">
    <text>
        [p]A fejedre húzod zöld kai köpenyed csuklyáját, és visszatartod a lélegzeted, amíg a kraan fölötted köröz. Néhány perc múlva hallod, hogy a giakok dühödten szitkozódnak. A kraan szárnycsapásai halkulnak, s a szörnyek eltűnnek nyugat felé. Gyors reakciód megmentett a fogságtól és valószínűleg a haláltól is.[/p]
    </text>
    <next id="272">Most visszatérhetsz az ösvényre</next>
    <next id="19">Ha inkább a fák fedezékében mész tovább</next>
  </p>
</content>
