<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/lw.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="lwBackCoverTitle"]Te vagy Magányos Farkas![/p]
        [p]Egy pusztító támadással a Sötétlovagok lerombolták a kolostort, ahol Te Kai Lovagok tanait szívtad magadba.[/p]
        [p class="lwBackCoverTitle"]Te vagy az egyetlen túlélő.[/p]
        [p]Most elő kell venned az összes tudásodat, fegyvereidet, és meg kell kezdened a játékot, ahol Te döntesz, és meg kell vívnod egy különleges számkombinációval. Megesküszöl, hogy megbosszulod magad a sötét erőkön.[/p]
        [p]Meg kell találnod Holmgardot, hogy figyelmeztesd a veszélyre - a sötét király gyülekező hadaira. A sötétség szolgái fáradhatatlanul üldöznek az országon át, és minden oldalon egy újabb kalandnak nézel elébe. Óvatosan döntséi - mert segíteni tudnak, hogy győzedelmeskedj a legfantasztikusabb és legfélelmetesebb életélményedben.[/p]
        [p]Ha sikerül túlélned, újból használhatod furfangjaidat és fegyvereidet egy másik kaland során![/p]
        [p class="inlineImage" data-img="intro"][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="lwAttribute"]Harci Ügyesség[/span]: [span id="lwCombatSkill"]dobj egy kockával és adj 10-et a dobott számhoz[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="lwAttribute"]Szívósság[/span]: [span id="lwEndurance"]dobj egy kockával és adj 20-at a dobott számhoz[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="lwAttribute"]Aranykoronák[/span]: [span id="lwGoldCrowns"]dobj egy kockával[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]

        [h2]Kai Tanok[/h2]
        [p class="lwKaiDisciplines" data-total="5"]
            [input type="checkbox" id="camouflage" /][label for="camouflage"]Álcázás[/label]
            [input type="checkbox" id="hunting" /][label for="hunting"]Vadászat[/label]
            [input type="checkbox" id="sixthSense" /][label for="sixthSense"]Hatodik érzék[/label]
            [input type="checkbox" id="tracking" /][label for="tracking"]Nyomkövetés[/label]
            [input type="checkbox" id="healing" /][label for="healing"]Gyógyítás[/label]
            [input type="checkbox" id="weaponskill" /][label for="weaponskill"]Fegyverforgatás[/label]
            [input type="checkbox" id="mindshield" /][label for="mindshield"]Elmepajzs[/label]
            [input type="checkbox" id="mindblast" /][label for="mindblast"]Elmecsapás[/label]
            [input type="checkbox" id="animalKinship" /][label for="animalKinship"]Állat-testvériség[/label]
            [input type="checkbox" id="mindOverMatter" /][label for="mindOverMatter"]Telekinézis[/label]
        [/p]
        [h2]Kezdeti felszerelés[/h2]
        [p][span id="lwStartingEquipment"]Dobj egy kockával[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="lw" disabled="disabled"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="A történet kezdete">
    <text>
        [p]Sommerlund északi vidékén évszázados hagyomány volt, hogy a hadurak a kai kolostorába küldték gyermekeiket. A fiatalok ott tanulták meg nemes atyáik harci fogásait és tanait.[/p]
        [p]A kai szerzetesek művészetük mesterei voltak, s a kezükre bízott gyermekek szeretették és tisztelték őket, bármily nehéz volt is a tanulás. Mert egy szép napon, midőn elsajátították már a kai titkos tanait, testben és lélekben fel-készülten térhetnek haza, és képesek lesznek megvédeni magukat a nyugat sötét urainak szűnni nem akaró támadásai ellen.[/p]
        [p]Hajdanán, a Fekete Hold idejében a sötét urak hadat indítottak Sommerlund ellen. A hosszú és elkeseredett küzdelem vége Sommerlund seregének diadala volt a nagy maakengorgei csatában. Ulnar király és szövetségesei megverték a sötét urak hadait Moytura hágójánál, és visszaszorították őket Maaken-gorge feneketlen mélységeibe. A leghatalmasabb sötét úr Vasha, Ulnar király kardjától esett el, a Sommerswerdtől, azaz a Nap Kardjától. Ekkor a sötét urak bosszút esküdtek Sommerlund és Ulnar királyi háza ellen.[/p]
        [p]Ma Fehmarn ünnepe van, amikor minden kai úr összegyűlik a kolostorban ünnepelni. Hirtelen hatalmas fekete felleg bukkan föl a nyugati égen. Oly sok fekete szárnyú szörnyeteg nyüzsög az égen, hogy eltakarják a napot. Támadnak a sötét urak, Soinmerlund ősi ellenségei. Kitört a háború.[/p]
        [p]Ezen a reggelen téged, Néma Farkast (a kai szerzetesek adták neked ezt a nevet) az erdőbe küldtek tűzifát gyűjteni, büntetésből, mert elcsellengtél az óráról. Éppen visszatérnél, amikor elszörnyedve látod, hogy fekete, bőrös szörnyek hatalmas felhője fogja körül a kolostort.[/p]
        [p]Eldobod a fát, s rohansz az immár teljes hévvel dúló csatába. Ám a természetellenes sötétségben megbotlasz, és bevered a fejed egy kiálló fatörzsbe. Eszméleted vesztve még látod, amint a halvány fényben a kolostor falai leomlanak.[/p]
        [p]Órák telnek el, amíg magadhoz térsz. Könnyes szemmel nézed a pusztítást. Arcod a tiszta égbolt felé fordítod, és bosszút esküszöl a sötét urak ellen, amiért lemészárolták a kai harcosokat, és hirtelen minden megvilágosodik előtted: már tudod, mit kell tenned. Veszélyes útra kell kelned a fővárosba, hogy figyelmeztesd a királyt a népére leselkedő iszonyatos veszedelemre. Mert most már te vagy az utolsó kai - most már te vagy [em]Magányos Farkas[/em].[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="10001" />
    <gatherItem id="20000" />
    <gatherItem id="40003" />
    <gatherItem id="40005" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Sietned kell, mert érzed, hogy nem biztonságos a lerombolt kolostor füstölgő romjai közt maradnod. A fekete szárnyú állatok bármelyik pillanatban visszatérhetnek. Útra kell kelned Sommerlund fővárosába, Holmgardba, hogy hírül vidd a királynak az iszonyatos vérfürdő hírét: a kai harcosok élcsapatát - téged kivéve - lemészárolták. Ha pedig a kai urak nincsenek, nem állnak Sommerlund seregeinek az élén, az ország ki van szolgáltatva ősi ellenségeinek, a sötét uraknak.[/p]
        [p]A könnyeddel küszködve mondasz búcsút halott szeretteidnek. Némán megfogadod, hogy bosszút állsz a halálukért. Hátat fordítasz a romoknak, és óvatosan elindulsz lefelé a meredek ösvényen.[/p]
        [p]A domb tövében az út kétfelé ágazik. Mindkét ága egy-egy nagy erdőbe vezet.[/p]
    </text>
    <next id="85" pos="1">Ha a jobb oldali ösvényt választod</next>
    <next id="275" pos="2">Ha a bal oldali ösvényt választod</next>
    <itemCheck type="kai" id="sixthSense">
      <have>
        <next id="141" pos="3">Ha élni akarsz a Hatodik érzék kai tanával</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]Az ösvény széles, és egyenesen a sűrű aljnövényzetbe vezet. A fák itt magasak és szokatlanul mozdulatlanok. Megteszel egy mérföldet, amikor hirtelen nagy szárnyak csapkodását hallod a fejed fölött. Fölpillantva meglepetten látod egy kraan fenyegető, fekete körvonalát, amint lecsapni készül rád.[/p]
    </text>
    <next id="229">Ha fegyvert húzol, és felkészülsz a harcra</next>
    <next id="99">Ha elkerülöd a küzdelmet úgy, hogy futni kezdesz dél felé, beljebb az erdőbe</next>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]Egy kraan lebeg fölötted, nagy, fekete szárnya fölkavarja a port. A por a szemedbe meg a szádba kerül, köhögni kezdesz. És a szörny támad.[/p]
        [p]Élethalálharc kezdődik köztetek. A por miatt harci ügyességi pontszámaidból le kell vonnod 1-et.[/p]
    </text>
    <fight>
      <enemy id="1" />
      <win>
        <add amount="1" to="combatSkill" />
      </win>
    </fight>
    <add amount="-1" to="combatSkill" />
    <next id="267">Megvizsgálod a döglött kraant?</next>
    <next id="125">Vagy tovább indulsz kelet felé?</next>
  </p>

















</content>