<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/lw.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="lwBackCoverTitle"]Te vagy Magányos Farkas![/p]
        [p]Egy pusztító támadással a Sötét Urak lerombolták a kolostort, ahol Te Kai Lovagok tanait szívtad magadba.[/p]
        [p class="lwBackCoverTitle"]Te vagy az egyetlen túlélő.[/p]
        [p]Most elő kell venned minden tudásodat, fegyvereidet, és meg kell kezdened a játékot, ahol Te döntesz, merre mész tovább, és mely szörnyekkel vívsz meg. Megesküszöl, hogy megbosszulod magad a sötét erőkön.[/p]
        [p]El kell érned Holmgardot, hogy figyelmeztesd a királyt a veszélyre – a Sötét Urak gyülekező hadaira. A sötétség szolgái fáradhatatlanul üldöznek az országon át, és minden oldalon egy újabb kalandnak nézel elébe. Óvatosan döntsél – mert segíteni tudnak, hogy győzedelmeskedj a legfantasztikusabb és legfélelmetesebb életélményedben.[/p]
        [p]Ha sikerrel teljesíted a küldetést, megszerzett tudásodat és tapasztalataidat kamatoztathatod majd a következő kaland során![/p]
        [p class="inlineImage" data-img="intro"][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="lwAttribute"]Harci Ügyesség[/span]: [span id="lwCombatSkill"]dobj egy kockával és adj 10-et a dobott számhoz[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="lwAttribute"]Szívósság[/span]: [span id="lwEndurance"]dobj egy kockával és adj 20-at a dobott számhoz[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="lwAttribute"]Aranykoronák[/span]: [span id="lwGoldCrowns"]dobj egy kockával[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]
        [h2]Kai Tanok[/h2]
        [p class="lwKaiDisciplines" data-total="5"]
            [input type="checkbox" id="camouflage" /][label for="camouflage"]Álcázás[/label]
            [input type="checkbox" id="hunting" /][label for="hunting"]Vadászat[/label]
            [input type="checkbox" id="sixthSense" /][label for="sixthSense"]Hatodik érzék[/label]
            [input type="checkbox" id="tracking" /][label for="tracking"]Nyomkövetés[/label]
            [input type="checkbox" id="healing" /][label for="healing"]Gyógyítás[/label]
            [input type="checkbox" id="weaponskill" /][label for="weaponskill"]Fegyverforgatás[/label]
            [input type="checkbox" id="mindshield" /][label for="mindshield"]Elmepajzs[/label]
            [input type="checkbox" id="mindblast" /][label for="mindblast"]Elmecsapás[/label]
            [input type="checkbox" id="animalKinship" /][label for="animalKinship"]Állat-testvériség[/label]
            [input type="checkbox" id="mindOverMatter" /][label for="mindOverMatter"]Telekinézis[/label]
        [/p]
        [h2]Kezdeti felszerelés[/h2]
        [p][span id="lwStartingEquipment"]Dobj egy kockával[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]
        [button data-generator-button="lw" disabled="disabled"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="A történet kezdete">
    <text>
        [p]Sommerlund északi vidékén évszázados hagyomány volt, hogy a hadurak a kai kolostorába küldték gyermekeiket. A fiatalok ott tanulták meg nemes atyáik harci fogásait és tanait.[/p]
        [p]A kai szerzetesek művészetük mesterei voltak, s a kezükre bízott gyermekek szeretették és tisztelték őket, bármily nehéz volt is a tanulás. Mert egy szép napon, midőn elsajátították már a kai titkos tanait, testben és lélekben fel-készülten térhetnek haza, és képesek lesznek megvédeni magukat a nyugat sötét urainak szűnni nem akaró támadásai ellen.[/p]
        [p]Hajdanán, a Fekete Hold idejében a Sötét Urak hadat indítottak Sommerlund ellen. A hosszú és elkeseredett küzdelem vége Sommerlund seregének diadala volt a nagy maakengorgei csatában. Ulnar király és szövetségesei megverték a Sötét Urak hadait Moytura hágójánál, és visszaszorították őket Maaken-gorge feneketlen mélységeibe. A leghatalmasabb Sötét Úr Vasha, Ulnar király kardjától esett el, a Sommerswerdtől, azaz a Nap Kardjától. Ekkor a Sötét Urak bosszút esküdtek Sommerlund és Ulnar királyi háza ellen.[/p]
        [p]Ma Fehmarn ünnepe van, amikor minden Kai Úr összegyűlik a kolostorban ünnepelni. Hirtelen hatalmas fekete felleg bukkan föl a nyugati égen. Oly sok fekete szárnyú szörnyeteg nyüzsög az égen, hogy eltakarják a napot. Támadnak a Sötét Urak, Sommerlund ősi ellenségei. Kitört a háború.[/p]
        [p]Ezen a reggelen téged, Néma Farkast (a kai szerzetesek adták neked ezt a nevet) az erdőbe küldtek tűzifát gyűjteni, büntetésből, mert elcsellengtél az óráról. Éppen visszatérnél, amikor elszörnyedve látod, hogy fekete, bőrös szörnyek hatalmas felhője fogja körül a kolostort.[/p]
        [p]Eldobod a fát, s rohansz az immár teljes hévvel dúló csatába. Ám a természetellenes sötétségben megbotlasz, és bevered a fejed egy kiálló fatörzsbe. Eszméleted vesztve még látod, amint a halvány fényben a kolostor falai leomlanak.[/p]
        [p]Órák telnek el, amíg magadhoz térsz. Könnyes szemmel nézed a pusztítást. Arcod a tiszta égbolt felé fordítod, és bosszút esküszöl a Sötét Urak ellen, amiért lemészárolták a kai harcosokat, és hirtelen minden megvilágosodik előtted: már tudod, mit kell tenned. Veszélyes útra kell kelned a fővárosba, hogy figyelmeztesd a királyt a népére leselkedő iszonyatos veszedelemre. Mert most már te vagy az utolsó kai – most már te vagy [em]Magányos Farkas[/em].[/p]
    </text>
    <gatherItem id="defWpn" />
    <gatherItem id="10001" />
    <gatherItem id="20000" />
    <gatherItem id="40003" />
    <gatherItem id="40005" />
    <gatherItem id="50005" />
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]Sietned kell, mert érzed, hogy nem biztonságos a lerombolt kolostor füstölgő romjai közt maradnod. A fekete szárnyú állatok bármelyik pillanatban visszatérhetnek. Útra kell kelned Sommerlund fővárosába, Holmgardba, hogy hírül vidd a királynak az iszonyatos vérfürdő hírét: a kai harcosok élcsapatát – téged kivéve – lemészárolták. Ha pedig a Kai Urak nincsenek, nem állnak Sommerlund seregeinek az élén, az ország ki van szolgáltatva ősi ellenségeinek, a Sötét Uraknak.[/p]
        [p]A könnyeddel küszködve mondasz búcsút halott szeretteidnek. Némán megfogadod, hogy bosszút állsz a halálukért. Hátat fordítasz a romoknak, és óvatosan elindulsz lefelé a meredek ösvényen.[/p]
        [p]A domb tövében az út kétfelé ágazik. Mindkét ága egy-egy nagy erdőbe vezet.[/p]
    </text>
    <next id="85" pos="1">Ha a jobb oldali ösvényt választod</next>
    <next id="275" pos="2">Ha a bal oldali ösvényt választod</next>
    <itemCheck type="kai" id="sixthSense">
      <have>
        <next id="141" pos="3">Ha élni akarsz a Hatodik érzék kai tanával</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Amint rohansz az egyre sűrűsödő vadonban, a giakok kiáltásai egyre halkulnak mögötted. Már akkora előnyöd van, hogy nem érhetnek utol, ám ekkor alacsonyan nőtt ágak szövevényébe futsz.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="343"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="276"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]Szorosan a tiszt nyomában áthaladsz egy boltíves kapun, majd egy rövidke lépcsőn hosszú csarnokba lépsz. Katonák rohangálnak itt, sokan díszes pergamentekercsekkel, amelyeket a városfalakon állomásozó tiszteknek visznek.[/p]
        [p]Meggyötört és sebhelyes arcú férfi lép hozzád a királyi udvar bíbor-fehér öltözékében, és felszólít, hogy kövesd a citadellába.[/p]
    </text>
    <next id="196">Ha követni akarod ezt az embert</next>
    <next id="144">Ha elutasítod az ajánlatát, mert szívesebben térnél vissza a zsúfolt utcákra</next>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]Nagyon rozoga és kicsi kenu ez. A fája több helyen széthasadt, megrepedezett, a járgány szemlátomást több helyen is beereszti a vizet. A nagyobb lyukakat gyorsan betapasztod agyaggal, és kimered a csónakból a vizet. Egyelőre úgy látszik, nincs szivárgás. A felszerelésedet bedobálod a járműbe, és – egy uszadékfa darabot használva evezőül – elindulsz lefelé a folyón.[/p]
        [p]Egy idő múlva hallod, hogy a bal parton lovasok közelednek feléd.[/p]
    </text>
    <next id="75" pos="1">Ha el akarsz bújni a csónak fenekén</next>
    <next id="175" pos="2">Ha föl akarod hívni magadra a lovasok figyelmét</next>
    <itemCheck type="kai" id="sixthSense">
      <have>
        <next id="218" pos="3">Ha élni akarsz a Hatodik érzék kai tannal</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Mintegy félórai járás után az út elkezd lassan kelet felé kanyarodni. Sekély gázlóhoz érsz, ahol a sebes folyású patak meredek, sziklás mederben fut dél felé. Rájössz, hogy az északi ösvény csak távolabb visz a fővárostól, ezért jobbra fordulsz a kereszteződésnél, és délnek indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="111"></next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]A távolból egyre közeledő lódobogást hallasz. Egy fa mögé kuporodsz, és várod, hogy a lovasok közelebb érjenek. A királyi testőrség lovasai azok, őfelsége seregének fehér egyenruhájában.[/p]
    </text>
    <next id="183">Ha kiáltani akarsz nekik</next>
    <next id="200">Ha úgy döntesz, hogy elengeded őket, és folytatod az utadat az erdőn át</next>
  </p>
  <p id="7">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="7"][/p]
        [p]A tömeg szinte az örökkévalóságnak tetsző ideig sodor, akár a falevelet a sebesen nyüzsgő utcákon. Elkeseredetten próbálsz talpon maradni, de gyönge vagy és szédelegsz a megpróbáltatásoktól, a lábad pedig nehéz, mint az ólom. Hirtelen megpillantasz egy hosszú, szűk kőlépcsőt, amely egy kocsma tetejére vezet föl.[/p]
        [p]Végső erődet összeszedve odafurakodsz a lépcsőhöz, és lassan fölballagsz a tetőre. Innen pompás kilátás nyűik Holmgard tornyaira és háztetőire. A citadella fehér kőfalai ragyognak a napfényben.[/p]
        [p]A főváros épületei egymáshoz igen közel épültek, ezért könnyű átugrani az egyik tetőről a másikra. Holmgard számos lakosa gyakorlatilag ezeket a „tetőjárásokat” használja ősszel, amikor a sűrű eső sártengerré változtatja a kövezetlen utcákat. Igaz, számos baleset után királyi rendelettel tiltották meg ezt a fajta közlekedést.[/p]
        [p]Alapos megfontolás után úgy határozol, hogy a „tetőjárást” használod, másként nem tudsz eljutni a királyhoz. Már számos utca fölött átugrottál, átszökkentél és átmásztál, s a citadella csupán egy utcányira van már, amikor a tetők sorának végéhez érsz.[/p]
        [p]Sokkal nagyobbat kellene ugranod, mint eddig bármikor, és egyszeriben azt érzed, hogy a gyomrod tele van lepkékkel. Azonban eltökélted, hogy eléred a citadellát, tehát megfordulsz, hogy nekifuss a nagy ugráshoz. A füledben lüktet a vér, elrugaszkodsz a háztetőről, röpülsz a levegőben, és le nem veszed a tekinteted a szemben lévő tetőről.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="2" min="0">
        <next id="108"></next>
      </result>
      <result max="9" min="3">
        <next id="25"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Kai Hatodik érzéked azt súgja, hogy délen vad csata dúl. A józan eszed viszont azt mondja, dél felé a legrövidebb a fővárosba vezető út.[/p]
    </text>
    <next id="70"></next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]Nem tudsz mozdulni: megbénít valami lebírhatatlan erő. Tekintetedet vonzza a csontváz szája. A föld mélyéből elfojtott zümmögést hallasz, mintha milliónyi dühös darázs zümmögne. A halott király szemgödre tompa, vörös fénnyel kezd izzani, a zümmögés pedig egyre erősödik, már majd megsiketülsz tőle. Valami ősi gonosz van jelen, sokkal régibb, mint a Sötét Urak.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="30008">
      <have>
        <next id="236"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="292"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Izzadsz, fáj a lábad. Nem egészen távol házacskákat látsz.[/p]
    </text>
    <next id="115">Ha meg akarsz pihenni egy időre az egyik házikóban</next>
    <next id="83">Ha folytatni akarod az utat</next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]Gyorsan beugrasz a kapu alá, és az istálló szalmájába rejted orvosi köpenyedet, mert még mindig jobb, ha Kai Úri mivoltodban látnak, mint ha sarlatánnak tartanak.[/p]
        [p]Egy pillanatnyi időveszteség nélkül elindulsz az udvar túloldalán álló nagyterem felé.[/p]
    </text>
    <next id="139"></next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]A testőr gyanakodva néz rád, majd bevágja az orrod előtt a kaput. Odabentról a karaván hangjait hallod. Hirtelen kitárul a kapu, és megjelenik az egyik gazdag kereskedő képe.[/p]
        [p]Tíz Aranykoronát kér, hogy magukkal vigyenek.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="money" id="goldCrowns" amount="10">
      <have>
        <next id="262">Ha hajlandó vagy fizetni</next>
        <next id="247">Ha nem akarsz fizetni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="247"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]Az ösvény egy nagy tisztásba torkollik. A tisztás közepén fa áll, amely sokkal nagyobb és termetesebb, mint amilyeneket eddig láttál.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="13"][/p]
        [p]Fölpillantva, vagy huszonöt-harminc lábnyival a föld fölött jól megépített fakunyhót látsz. Hágcsó nem vezet föl, ám a ráncos fakérgen jól föl lehet kapaszkodni.[/p]
    </text>
    <next id="307">Ha föl akarsz mászni, és át akarod kutatni a fakunyhót</next>
    <next id="213">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]Egy kis fás domb tetejére érsz, ahol nagy kövekből rakott kört látsz. Hirtelen hangos morgás hangzik föl a bal oldaladon lévő kő mögül.[/p]
    </text>
    <next id="43">Ha fegyvert akarsz rántani, és harcra készülsz</next>
    <next id="106">Ha inkább elkerülöd a bajt, és hanyatt-homlok elfutsz a hegyről</next>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]Az alácsüngő ágak hosszú, sötét alagútján haladsz át, és végül nagy tisztásra érsz. A tisztás közepén kő talapzaton, fekete bőr hüvelybe bújtatott Kard pihen. A markolatára kézzel írott üzenet van erősítve, ám olyan nyelven, amelyet nem ismersz.[/p]
        [p]Ha akarod, elveheted a [span class="takeItem" data-id="10002" data-amount="1"]Kardot[/span].[/p]
        [p]A tisztásról három felé juthatsz tovább.[/p]
    </text>
    <next id="207">Ha keletnek indulsz</next>
    <next id="201">Ha nyugatnak indulsz</next>
    <next id="35">Ha délnek indulsz</next>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]Sikerül a lakókocsi egymáshoz kötött lovai közül elkötnöd egyet. A ló retteg a közeledő végzetfarkasok szagától, meg a gonosz lovasok, a giakok rikoltásaitól.[/p]
        [p]Előhúzod a fegyvered, és makacskodó lovaddal a közelgő szörnyek felé indulsz. Már csak negyvenméternyire vannak, és lándzsájukat rád szögezve egyre közelednek.[/p]
        [p]Egyenesen egymás felé tartotok.[/p]
    </text>
    <next id="192"></next>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]Fölemeled a fegyvered, hogy lesújts az állatra, amelynek borotvaéles fogai ott csattognak az orrod előtt. Szárnycsapásai olyan heves szelet kavarnak, hogy alig tudsz megállni a lábadon.[/p]
        [p]Vonj le egyet [span class="lwAttribute"]harci ügyességi[/span] pontjaidból, és vívj meg a kraannal.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="combatSkill" />
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="14" />
      <win>
        <reward id="giak" />
        <text>
            [p]Gyorsan lefutsz a domb túlsó oldalán, hogy elkerüld a giakokat.[/p]
        </text>
        <add amount="1" to="combatSkill" />
      </win>
    </fight>
    <random>
      <result max="0" min="0">
        <next id="53"></next>
      </result>
      <result max="2" min="1">
        <next id="274"></next>
      </result>
      <result max="9" min="3">
        <next id="331"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Katonák távoli dübörgése ébreszt. Megpillantod a drakkarok feketébe öltözött seregét meg a végzetfarkasok és lovasaik hordáját. Egy kraan csap le az égből, és leszáll a kis kalyiba tetejére.[/p]
        [p]Vörösbe öltözött lény ül a hátán. A kraan fölemelkedik, és röpülni kezd a búvóhelyed felé.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="camouflage">
      <have>
        <next id="114" pos="1">Ha az Álcázás kai tanát kívánod használni</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="239" pos="2">Ha beljebb akarsz lovagolni az erdőbe</next>
    <next id="29" pos="3">Ha meg akarsz küzdeni a lénnyel</next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]A magas fák közt, közvetlenül előtted sötétvörös rémtövis bokrokat látsz. Vérvörös tüskéjű, tövises vadrózsaféle ez. A köznép „álomfognak” is nevezi ezt az erdei cserjét, mert hegyes töviseinek szúrásától az ember gyönge és álmos lesz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="tracking">
      <have>
        <next id="69"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="272">Elkerülheted az álomfogat, ha visszafordulsz</next>
        <next id="119">Átfurakodhatsz a bozóton, még mélyebbre az erdőben</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]Bárki lakott is itt, ugyancsak sietősen távozott, méghozzá nemrégiben. Az asztalon még ott a félig elfogyasztott étel, a korsóban még meleg a Dzsala.[/p]
        [p]Átkutatod a ládát és a szekrénykét, és találsz egy [span class="takeItem" data-id="40000" data-amount="1"]Hátizsákot[/span], [span class="takeItem" data-id="20000" data-amount="2"]két étkezésre való ételt[/span] meg egy [span class="takeItem" data-id="10008" data-amount="1"]tőrt[/span].[/p]
        [p]Folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="273"></next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Vagy két mérföldet tettél meg a fák sűrűjében, amikor a talaj kezd elmocsarasodni.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <text>
            [p]A lovadat hirtelen a hasáig beszippantja a sár.[/p]
        </text>
        <random>
          <result max="7" min="0">
            <text>
                [p]A hónaljadig merülsz a mocsárba. A ló még egyszer fölnyihog kétségbeesetten, és eltűnik a pofája a bugyborékoló ingoványban.[/p]
            </text>
            <random>
              <result max="9" min="9">
                <next id="312"></next>
              </result>
              <result max="8" min="0">
                <text>
                    [p]A förtelmes szagú ingovány elnyel, és te leszel a legújabb áldozata. Vége az életednek és a küldetésednek.[/p]
                </text>
                <death />
              </result>
            </random>
          </result>
          <result max="9" min="8">
            <text>
                [p]Sikerül szárazra jutnod.[/p]
            </text>
            <next id="189"></next>
          </result>
        </random>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <text>
            [p]Sikerül kijutnod az ingoványból.[/p]
        </text>
        <next id="189"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]Félrelököd a vezért, és elrohansz, végig az úton. A hátad mögött fenyegetően kattannak a felajzott íjak, s ettől a hátadon végigfut a hideg.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="181"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="145"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="23"][/p]
        [p]A folyosó rövidesen nagy csarnokba torkollik. A túlsó végében széles kő lépcsősor vezet egy hatalmas kapuhoz. A lépcsősor két oldalán egy-egy fekete gyertya szolgáltat némi halvány fényt. Látod, hogy nincs rajtuk megolvadt, lecsöppenő viasz, s amint közelebb érsz, érzed, hogy nem adnak hőt. A falakat ősi faragások díszítik.[/p]
        [p]Szeretnél már kijutni ebből a fenyegető sírboltból, ezért megvizsgálod a kaput. Díszes pecek rögzíti a kaput, ám a zárólemezen kulcslyuk is van.[alt /][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="30011">
      <have>
        <next id="326" pos="1">Ha az Aranykulcsot akarod használni</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="kai" id="mindOverMatter">
      <have>
        <next id="151" pos="2">Ha a Telekinézis kai tanának alkalmazásán gondolkodnál el</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="337" pos="3" singleChoiceText=" Jobb híján úgy döntesz, eltávolítod a pecket.">Ha el akarod távolítani a pecket</next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]A kereskedő rárivall a lakókocsit hajtó kocsisra, hogy ugorjon. – Megtámadtak minket! – ordítja, és eltűnik a kerek ablak mögött.[/p]
    </text>
    <next id="234">Ha utána ugrasz</next>
    <next id="184">Ha inkább előrekapaszkodsz a bakig, és megragadod a lovak gyeplőjét</next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]Úgy zuhansz rá a szomszéd ház tetejére, hogy elakad a lélegzeted, és elnyúlva fekszel a hátadon, a fejed is szédül.[/p]
        [p]Beletelik egy percbe is, amíg megérted, hogy sikerült, és teljes biztonságban vagy. Amikor már megbizonyosodtál, hogy minden rendben, fölpattansz, és elrikoltod magad örömödben, hogy ennyire ügyes és merész voltál.[/p]
        [p]Gyorsan megjárod a tetőt, és egy hosszú csatornán leereszkedsz a lenti utcára. Látod, hogy a citadella kapuja tárva, mert egy jókora kocsi, amelyet két termetes ló vontat, éppen távozik. A lovakat megriasztja a zajos tömeg, mindkettő fölágaskodik, és a kocsi egyik elülső kereke nekivágódik a kapunak. A zűrzavarban lehetőséget látsz a bejutásra, és ügyesen besurransz, miközben az örök becsapják a kaput.[/p]
    </text>
    <next id="139"></next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Óvatosan haladsz a folyosón, majd éles, kelet felé forduló kanyarhoz érsz. A távolban furcsa, zöldes fény dereng.[/p]
    </text>
    <next id="249">Ha tovább akarsz menni</next>
    <next id="100">Ha inkább visszamégy, és megpróbálod a déli utat</next>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]Vagy félórát haladsz az ösvényen, óvatosan föl-föllesve az égre, nehogy ismét támadjon a kraan. Előtted kidőlt, jókora fa zárja el az utat. Amint közelebb érsz, a fatörzs túloldaláról hangokat hallasz.[/p]
    </text>
    <next id="250">Ha támadni akarsz</next>
    <next id="52">Ha inkább meghallgatod, mit mondanak a hangok</next>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]Néhány száz méter után az ösvény egy másik, észak-déli irányban futó úttal találkozik.[/p]
    </text>
    <next id="130">Ha északnak indulnál</next>
    <next id="147">Ha délnek fordulsz</next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]A víz széléhez lépdelsz, és fölkészülsz a harcra. A kraan és lovasa megláttak, és sebesen közelednek a tó fölött, szinte a vizet súrolva.[/p]
        [p]A lovas rikoltásától megfagy az ereidben a vér. Vordak az, a Sötét Urak heves vérű hadnagya.[/p]
        [p]Lecsap rád, meg kell vívnod vele.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="mindshield">
      <dontHave>
        <text>
            [p]Le kell vonnod 2 pontot a [span class="lwAttribute"]harci ügyesség[/span] pontjaidból, mert Vordak Elmecsapással is támad, nem csupán hatalmas, fekete buzogányával.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="25" />
      <win>
        <reward id="vordak" />
      </win>
    </fight>
    <next id="270"></next>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]Az emberek fáradtnak és éhesnek látszanak. Hosszú utat tettek meg égő városuktól idáig. Hirtelen hatalmas szárnyak ütemes csapkodását hallod észak felől.[/p]
        [p]– Kraan! Kraan! Rejtőzzetek el! – harsan végig az úton a kiáltás.[/p]
        [p]Közvetlenül előtted egy mély barázdában elakad annak a szekérnek a kereke, amelyen gyerekek ülnek. A kicsik rémülten sivalkodnak.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="30"][/p]
    </text>
    <next id="194">Ha segíteni akarsz a gyerekeken</next>
    <next id="261">Ha inkább elbújsz a fák közé</next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]A legjobb tudásod szerint próbálsz segíteni a sebesült emberen, ám a sérülései súlyosak, és hamarosan ismét elveszíti az eszméletét. Letakarod a csuklyájával, sarkon fordulsz, és még beljebb hatolsz az erdőbe.[/p]
    </text>
    <next id="264"></next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Három mérföldet lovagoltál, amikor a távolban megpillantod öt nagy végzetfarkas semmi mással össze nem téveszthető körvonalát. A hátukon giakok ülnek. Szemlátomást egyenesen előre tartanak, arra, ahol az ösvény nyílt mezőbe torkollik. Egyszerre csak az egyik giak otthagyja a többit, és visszafelé kezd nyargalni az ösvényen, feléd.[/p]
    </text>
    <next id="176">Ha el akarsz bújni a bozótban, hogy elszáguldjon melletted</next>
    <next id="340">Ha meg akarsz küzdeni vele</next>
  </p>
  <p id="33">
    <text>
        [p]A barlang padozata meglehetősen száraz és poros. Amint a félhomályban beljebb merészkedsz, rothadó hús szaga üti meg az orrod. A bemélyedésben több kisebb állat csontjai, szőrméje és fogai hevernek szétszórva. A maradványok között kis rongytarisznyát találsz, kinyitod, és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="3"]három Aranykorona[/span] van benne. Zsebre vágod a pénzt, és a barlangból, amely minden bizonnyal a hegyi macska odúja, óvatosan lefelé indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="248"></next>
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="34"][/p]
        [p]Vörösbe öltözött, félelmetes jelenség csap le hirtelen az égből egy kraan hátán. Rikoltására megfagy az ereidben a vér. A szörny nem más, mint egy Vordak, a Sötét Urak vad hadnagya.[/p]
        [p]Fölötted van, meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="mindshield">
      <dontHave>
        <text>
            [p]Le kell vonnod 2 pontot a [span class="lwAttribute"]harci ügyesség[/span] pontjaidból, mert Vordak Elmecsapással is támad, nem csupán hatalmas, fekete buzogányával.[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="25" />
      <win>
        <reward id="vordak" />
      </win>
    </fight>
    <next id="328"></next>
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]Az erdő egyre sűrűbb, az ösvényt benövi a tövises futórózsa. Az aljnövényzet szinte teljesen benőtte, ám te mégis fölfedezel egy másik ösvényt, amely kelet felé vezet. Úgy tetszik, eddigi utad tüskés végéhez ért, ezért úgy határozol, hogy követed ezt az új ösvényt kelet felé.[/p]
    </text>
    <next id="207"></next>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]A vén őrtoronyhoz vezető lajtorja elkorhadt, s amint mászol fölfelé, több foka eltörik.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <text>
            [p]Leestél, veszítesz 2 [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="endurance" />
        <next id="140"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <text>
            [p]Nem esel le.[/p]
        </text>
        <next id="323"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]Fáradt és éhes vagy, meg kell állnod enni. Étkezés után visszamész a citadellához, és körüljárod a magas, megmászhatatlan falakat.[/p]
        [p]A keleti falon észreveszel egy másik kaput, amelyet szintén két fegyveres őrszem vigyáz.[/p]
    </text>
    <mustEat />
    <itemCheck type="kai" id="camouflage">
      <have>
        <next id="282">Ha élni kívánsz az Álcázás kai tudományával</next>
        <next id="289">Ha oda akarsz menni hozzájuk, és el akarod mondani nekik a történetedet</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Odamész hozzájuk és elmondod nekik a történetedet.[/p]
        </text>
        <next id="289"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]Több mint fél órán át törtetsz előre az erdő sűrű bozótjában. Kis, tiszta patakra bukkansz, ahol megállsz néhány percre, hogy megmosd az arcod, és igyál a friss vízből.[/p]
        [p]Fölfrissülsz, átkelsz a patakon, és mégy tovább. Rövidesen kis tüzet veszel észre a távolban, amelynek füstje észak felől húzódik feléd.[/p]
    </text>
    <next id="128">Ha közelebbről meg akarod nézni a tüzet</next>
    <next id="347">Ha inkább elkerülöd a füst forrását</next>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]Néhány másodperc múlva az apró, szőrös pofácskák aggodalmas képpel jelennek meg a fatörzs tetején. Elmondják, hogy ők a kakarmik, és hogy kraanok vannak mindenütt. Nyugatra fekszik a falujuk maradványa, de nem sok maradt meg belőle. A törzsük többi tagját szeretnék megtalálni, akik az erdőbe menekültek, amikor a „fekete-szárnyak” rájuk támadtak. A hátuk mögé mutatnak az úton, és elbeszélik, hogy az útnak ott vége szakad, de ha folytatod az utad a bozótban előre, egy őrtoronyhoz fogsz érni, ahol az út háromfelé ágazik. Válaszd a keleti ösvényt. Ez vezet a király országútjához, amely a fővárost, Holmgardot köti össze Toran északi kikötőjével.[/p]
        [p]Köszönetet mondasz a kakarmi törzsnek, és búcsút veszel tőlük.[/p]
    </text>
    <reward id="kakarmi" />
    <next id="228"></next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]Szakadatlanul figyeled a kunyhókat, nem látod-e az ellenségjelét, és a fák meg a bokrok rejtekében átvágsz a tisztáson. A túloldalon megtalálod az ösvény folytatását, és minél előbb igyekszel eltávolodni Köderdőtől.[/p]
    </text>
    <next id="105"></next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="41"][/p]
        [p]Három kósza üget a folyóparton, akiket szorosan követnek vicsorgó végzetfarkasaikon a giakok.[/p]
        [p]A part meredek, és téged észrevesz a giak vezér, aki parancsot ad öt harcosának, hogy nyilazzanak rád. Záporoznak rád a fekete nyílvesszők.[/p]
    </text>
    <next id="174">Ha megpróbálsz a lehető leggyorsabban lefelé evezni a folyón</next>
    <next id="116">Ha inkább fedezéket keresel a fák közt a túlsó parton</next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]Majdnem egy óra hosszat követed a nyomot, amikor keresztúthoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="86">Ha továbbmégy kelet felé</next>
    <next id="238">Ha inkább észak felé indulsz</next>
    <next id="157">Ha a déli iránnyal próbálkozol</next>
    <next id="147">Ha inkább nyugatnak tartasz</next>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]A szikla mögül nagy, fekete medve jön elő. Lassan feléd indul, a pofája nyitva, a képén düh és fájdalom.[/p]
        [p]Észreveszed, hogy a medve súlyosan megsebesült a nyakán és a hátán. Meg kell küzdened vele.[/p]
        [p]Három harci forduló után úgy helyezkedsz, hogy le tudj futni a dombról.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="5" />
      <fleeing after="3" />
      <flee>
        <next id="106"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="195"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]Az ódon ösvény egyszerre csak meredek hegyoldalban ér véget. Itt a talaj nagyon laza és bizonytalan. Megcsúszik a lábad, és hanyatt-homlok zuhansz lefelé.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="277"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="338"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]Ezek az emberek nem azok, aminek látszanak. A vezér tunikája valódi, ám a nyaka körül csupa vér, mintha az igazi tulajdonosát megölték volna. A fegyvereik sem a sereg hagyományos fegyverei, hanem olyan drága és fényűzően díszített harci eszközök, amilyeneket Durenorban készítenek.[/p]
        [p]A vezér hátán íj puska függ. A menekülés egyenlő lenne az öngyilkossággal. Megérted, hogy meg kell küzdened velük, másként mihelyt elejtenéd a fegyvered, halott lennél.[/p]
    </text>
    <next id="180"></next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]Úgy két mérföldet tettél meg, amikor a fák ritkulni kezdenek előtted. Kis faházat pillantasz meg egy tó partján. Csuklyás férfi lép oda hozzád, és azt mondja, két Aranykoronáért hajlandó átevezni veled meg a lovaddal a tavon.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="sixthSense">
      <have>
        <next id="296"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <itemCheck type="money" id="goldCrown" amount="2">
          <have>
            <next id="246">Ha elfogadod az ajánlatát</next>
            <next id="90">Ha elutasítod, és megkísérted lóháton megkerülni a tavat</next>
          </have>
          <dontHave>
            <text>
                [p]Mivel nincs ennyi pénzed, elutasítod az ajánlatát, és megkísérled lóháton megkerülni a tavat.[]
            </text>
            <next id="90"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]Kifulladva és izzadva kapaszkodsz a domb csúcsa felé. Hirtelen hatalmas, szárnyas árnyék borul a domboldalra. Fölpillantva egy kraant látsz körözni fölötted. Mögötted a giakok egyre közelednek.[/p]
    </text>
    <next id="136">Ha meg akarsz küzdeni a giakokkal ott, ahol vagy, kihasználva a domboldal adta előnyöket</next>
    <next id="322">Ha inkább összeszorítod a fogad, és továbbmászol a dombtető felé</next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]A Hatodik érzéked azt súgja, hogy ezek a harcosok nem azok, aminek látszanak. Rossz, gonosz aurát érzel körülöttük. Bizonyára a Sötét Urak szolgálatában állnak.[/p]
        [p]Gyorsan el kell tűnnöd innen, mielőtt meglátnának.[/p]
    </text>
    <next id="243"></next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Amint olvasni kezded a feliratot, észreveszed, hogy egy árnyék közelít feléd.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="339"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="60"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]A távolból csatazajt hallasz.[/p]
    </text>
    <next id="97">Ha tovább akarsz menni a zaj forrása felé</next>
    <next id="243">Ha el akarod kerülni a csatát, változtass irányt</next>
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="51"][/p]
        [p]Fölkapaszkodsz a fával megerősített folyóparton, és cölöperőd falait látod a távolba tűnni.[/p]
        [p]A csata tőled vagy kétmérföldnyire dúl, és a Sötét Urak támadása több helyen megrongálta a cölöpfalat.[/p]
        [p]Az erőd nagyobb részén nem látsz védőket, mert a harcosok elmentek erősítésért.[/p]
        [p]A cölöpfalon kapu van.[/p]
    </text>
    <next id="288">Ha közelebb akarsz menni</next>
    <next id="221">Ha inkább meg akarod mászni a falat</next>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Közelebb érve rájössz, hogy a hangok nem emberi hangok. Inkább röfögésre és vinnyogásra emlékeztetnek.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="animalKinship">
      <have>
        <next id="225"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Át kell másznod a fán, és szembe kell nézned azzal, ami a túloldalán lapul, bármi legyen is az.[/p]
        </text>
        <next id="250"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Borzalmas fájdalom hasít a jobb lábadba, amint kibicsaklik a tested súlya alatt. Megbotlasz, és gurulsz, gurulsz lefelé, amíg végül a domb lábánál kötsz ki az árokban, de akkorát csattanva, hogy elveszíted az eszméletedet.[/p]
        [p]Arra térsz magadhoz, hogy éles fájdalmat érzel, mert valami a melledbe döf. Egy giak lándzsája az. A lándzsa gazdája gonoszul vicsorog rád, miközben bal karodat a földre szorítja. Ösztönösen a fegyveredért nyúlsz, de az nincs a helyén.[/p]
        [p]Védtelen vagy a gonosz giakokkal szemben. Amit utoljára látsz, az egy giak lándzsa fogazott hegye, amint a torkodhoz közelít.[/p]
        [p]A küldetésed itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p]Úgy látszik, az ég nem hallgatta meg az imádat. Lándzsa süvít el a füled mellett, és beleáll ügető lovad nyakába. Az állat fölnyerít a fájdalomtól, előrebucskázik, és egymásra gabalyodva zuhantok az útra.[/p]
        [p]Szédül a fejed, elpusztult lovad kis híján agyonnyom. Amire utoljára emlékszel még, az a giak lándzsák éles döféseinek kínzó fájdalma.[/p]
        [p]Küldetésed nem sikerült teljesítened.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]Amint a giak fölugrik éppen, előrerontasz, lecsapsz a fegyvereddel – és sikerül eltaszítanod a szörnyet az ifjú varázsló hátától.[/p]
        [p]Ráveted magad a küzdő giakra, és ismételten lesújtasz. Mivel a támadásod ennyire váratlan, a harc időtartamára adj hozzá [span class="lwAttribute"]harci ügyesség[/span] pontjaidhoz 4-et, de ne felejtsd el ezt a pontszámot levonni a küzdelem végeztével.[/p]
    </text>
    <add amount="4" to="combatSkill" />
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="2" />
      <win>
        <reward id="giak" />
        <add amount="-4" to="combatSkill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="325"></next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]A fák fölül nagy, szárnyas lény rikoltását hallod. Egy kraan az, a Sötét Urak félelmetes szolgája. Gyorsan elrejtőzöl a sűrű aljnövényzetben, amíg a rikoltozás elhal.[/p]
    </text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]A kunyhónak mindössze egy szobája van. Odabenn asztalt látsz, két fából ácsolt padot, egy nagy, szalmazsákkal bélelt ágyat, számos, színes folyadékkal teli palackot és egy hímzett szőnyeget a padló közepén.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="57"][/p]
    </text>
    <next id="164">Ha közelebbről meg akarod nézni a palackokat</next>
    <next id="109">Ha odébb akarod húzni a szőnyeget</next>
    <next id="308">Ha inkább kimégy a szobából, hogy megnézd az istállót</next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Lélekben is fölkészülve a menekülésre, rohansz végig a perem mentén. Nyugatra a Sötét Urak serege olyannak tetszik, mint valami hatalmas, fekete tintapaca, amelyet odacsöppentettek a hegyek közé, és most egyre terjed lefelé.[/p]
        [p]Húsz perce futsz már, amikor jobbra hirtelen végzetfarkasok hordáját pillantod meg, amint elhelyezkednek egy alacsonyabban lévő peremen.[/p]
    </text>
    <next id="251">Ha úgy döntesz, hogy az út menti sziklákhoz lapulva várod meg, amíg elhaladnak</next>
    <next id="160">Ha inkább folytatod a futást, de fölkészülve az esetleges támadásra, fegyvert húzol</next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]A sötétbe meredve látod, hogy a földbe durva lépcsőiket vájtak, és a barlang szája valójában az alagút bejárata.[/p]
        [p]Óvatosan lemégy a csúszós lépcsőn, és a lépcső alján egy polcon egy kis ezüstdobozt találsz.[/p]
    </text>
    <next id="124">Ha ki akarod nyitni az ezüstdobozt</next>
    <next id="106">Ha inkább visszamégy a felszínre, és folytatod az utad</next>
    <next id="211">Ha meg akarod vizsgálni az alagút további részét</next>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]Az utolsó dolog, amire emlékszel, mielőtt rád borul a sötétség, egy hosszú, hajlított acélkés villanása. Te vagy a legújabb áldozata a Bölcsnek és rabló fiának – aki éppen az imént vágta el a torkodat.[/p]
        [p]A küldetésed itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]Végre eléred a külső várost körülvevő cölöpfalat. Amint az őrhely felé rohansz, hallod, amint a katonák izgatottan biztatnak. Hála istennek, megismertek, pedig nyilván rongyos, viharvert és gyanús alaknak látszol. A köpenyed cafatokban lóg rajtad, az arcod össze van karmolva és csupa vér, tetőtől talpig belep a Temető pora.[/p]
        [p]Átgázolsz egy sekély patakon, és rohansz a kapu felé. Csak most kezded igazán átérezni a temetői kaland iszonyatát. Az utolsó, amire még emlékszel, mielőtt elveszíted az eszméletedet, hogy belezuhansz két katona karjába, akik eléd siettek a cölöperődből, hogy a segítségedre legyenek.[/p]
    </text>
    <next id="268"></next>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]A „katonák” holtan hevernek a lábad előtt. Banditák voltak, akik a torani menekülteket meg a vidék elhagyott házait és tanyáit fosztogatták.[/p]
        [p]Átkutatod őket, és találsz náluk [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="28"]huszonnyolc Aranykoronát[/span] meg két [span class="takeItem" data-id="40000" data-amount="1"]Hátizsákot[/span], amelyekben [span class="takeItem" data-id="20000" data-amount="3"]három Étkezésre való élelem[/span] van. A bantidáknál egy íjpuska és [span class="takeItem" data-id="10002" data-amount="3"]három Kard[/span] is van. Az íjpuska eltört harc közben, ám a kardokat megtarthatod, ha akarod.[/p]
        [p]Rendbe teszed a fölszerelésedet, óvatosan nyugat felé lesel, és folytatod erőltetett menetedet a főváros külső védelmi falai felé.[/p]
    </text>
    <next id="288"></next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="63"][/p]
        [p]A vad öreg ordít rád. Téged hibáztat a háborúért, és azt süvölti, hogy a Kai Urak a Sötét Urak ügynökei. Nem hallgat a józan észre, ezért meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="33" />
    </fight>
    <next id="269"></next>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]A lakókocsi fölött köröző kraan rikoltásaira ébredsz. Kora reggel van, az égbolt tiszta és ragyogó. Alig negyed mérföldnyire az úton végzetfarkasok hordája bukkan föl. Támadni készülnek. Neked kell gyorsabbnak lenned.[/p]
    </text>
    <next id="188">Ha úgy döntesz, hogy fogod a felszerelésedet, és a fák menedékébe bújsz</next>
    <next id="16">Ha inkább elszabadítod az egyik lovat, és megpróbálsz átjutni a farkashordán a távolabbi, szabad útra</next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Az érzékeid azt harsogják, hogy ez igen gonosz hely. Tűnj el innen minél előbb.[/p]
    </text>
    <next id="104"></next>
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]Meghökkenve fordulsz meg, s azt látod, hogy egy nagydarab őrmester rohan feléd két katonával, karddal a kezükben, mint akik támadni készülnek.[/p]
        [p]Fölkészülsz a védekezésre, mert szemlátomást téged akarnak megtámadni, s csak azután akarnak kérdezősködni, ám az őrmester hirtelen leállítja az embereit. Fölismerte a köpenyedet. Elteszik a fegyvereiket, és nem győznek mentegetőzni a tévedésük miatt. Az őrmester elküldi az egyik emberét, hogy kerítse elő az őrség kapitányát, miközben valamennyien a nagy csarnok felé indultok.[/p]
        [p]Magas, daliás harcos fogad, aki végighallgatja az egész történetedet. Amikor befejezed a fővárosba vezető veszélyes utad elbeszélését, azt látod, hogy a bátor katona szemében könny csillan, amikor fölszólít, hogy kövesd. Végighaladsz a belső palota pompás termein és folyosóin. Ámulattal szemléled a szépséget és gazdagságot. Végül egy nagy, faragott ajtóhoz érsz, amelyet két ezüstpáncélos katona őriz.[/p]
        [p]A király ajtaja előtt állsz.[/p]
    </text>
    <next id="350"></next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]A Nyomkövetés kai tudománya segítségével megállapítod, hogy a friss nyomok a déli ösvényen haladnak tovább.[/p]
        [p]Egy Fekete Medve nyomai azok, egy hírhedten veszélyes ragadozóé. Úgy véled, hogy számodra biztonságosabb lesz a keleti ösvény.[/p]
    </text>
    <next id="140"></next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]Rövid gyaloglás után keresztúthoz érsz, ahol a jelenlegi utadat egy másik, nyugatról keletnek tartó ösvény keresztezi.[/p]
    </text>
    <next id="130">Ha nyugatnak akarsz fordulni</next>
    <next id="15">Ha keletnek tartanál inkább</next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Közeljársz egy baráti faluhoz. Úgy döntesz, inkább elkerülöd a rémtövist.[/p]
    </text>
    <next id="272"></next>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]Egy kis hídhoz értél. Egy ösvény a patak folyását követi kelet felé. Egy sokkal keskenyebb ösvény viszont eltűnik a sűrű erdőben, dél felé.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="70"][/p]
    </text>
    <next id="28" pos="1">Ha keletre akarsz menni</next>
    <next id="157" pos="2">Ha délnek akarsz indulni</next>
    <itemCheck type="section" id="8">
      <dontHave>
        <itemCheck type="kai" id="sixthSense">
          <have>
            <next id="8" pos="3">Ha élni kívánsz a Hatodik érzék kai tanával</next>
          </have>
        </itemCheck>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Kifulladtál, de nem sérültél meg. Legalább tizenöt lábnyit zuhantál lefelé, egy földalatti sírbolt tetején át. A csupasz falakon nem tudsz fölkapaszkodni. Boltíves alagút vezet a sírboltból kelet felé, előtte valami hajdani nemesember szarkofágja áll.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="sixthSense">
      <have>
        <next id="65" pos="1">Ha élni szeretnél a Hatodik érzék kai tanával</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="242" pos="2">Ha ki akarod nyitni a szarkofágot, hogy megtudd, vajon van-e benne kincs</next>
    <next id="104" pos="3">Ha az alagúton át távozni kívánsz</next>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]Megfordulva vicsorgó giakkal találod magad szemben, aki borotvaéles fogú végzetfarkason ül. Egyszerre kell megküzdened velük.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="19" />
      <win>
        <reward id="giak" />
      </win>
    </fight>
    <next id="265"></next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Magadra húzod zöld köpenyedet, és beleolvadsz a növényzetbe meg a sziklákba. Óvatosan kilesel az útra, és megdöbbenve látod, hogy egyáltalán nem a király emberei azok.[/p]
        [p]Drakkarok, a Sötét Urak talán legkegyetlenebb szolgái. Nyilván a király katonáinak álcázták magukat, hogy ilyen messzire juthassanak az erdőben. Hálát adsz kai tudományodnak, amely megmentette az életedet, és észrevétlenül elosonsz, beljebb az erdőbe.[/p]
    </text>
    <next id="243"></next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]A kraan és lovasai leszállnak az útra, alig néhány méternyire a rejtekhelyedtől.[/p]
        [p]A giakok lepattannak a pikkelyes hátról, és döfésre emelt lándzsával feléd indulnak. Észrevették.[/p]
    </text>
    <next id="138">Ha vállalod velük a harcot</next>
    <next id="281">Ha késlekedés nélkül beljebb menekülsz az erdőbe</next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]Óvatosan kilesel, és három zöld ruhás lovast látsz a parton ügetni. Határjáró kőszák azok, a királyi seregnek azok az emberei, akik a nyugati határt védelmezik. Az egyikük sebesült, a lova nyakára borul.[/p]
        [p]A nyomukban húsz végzetfarkas liheg. A giakok farkashátról nyílzáport zúdítanak a kószákra. Az egyik kósza lezuhan a lováról, és legurul a folyóparton. A jobb lábából fekete nyílvessző áll ki.[/p]
    </text>
    <next id="260">Ha segíteni akarsz a kószán</next>
    <next id="163">Ha inkább rejtve maradsz, és folytatod az utadat lefelé a folyón</next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="76"][/p]
        [p]Az Ékkő nagyon forró, égeti a kezet. Két [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot veszítesz. Gyorsan megragadod a követ a köpenyed sarkával, és a zsebedbe csúsztatod. A hatalmas kő sok száz Aranykoronát ér![/p]
        [p]Örülsz a jó szerencsédnek, fölülsz a lovadra, és folytatod az utad dél felé.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="30008" />
    <next id="118"></next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]A hegyi giakok nem szokták meg, hogy áldozatukat erdőn át kövessék, így hamarosan lehagyod őket, míg végül röfögésük és átkozódásuk teljesen elhal.[/p]
        [p]Amikor megelégedetten megállapítod, hogy föladták az üldözést, megállsz néhány percre, hogy kifújd magad és ellenőrizd a felszerelésed. A lerombolt kolostor emléke még elevenen él benned. Összeszeded csekélyke holmidat, és indulsz tovább.[/p]
    </text>
    <next id="19"></next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]Amint a díszes lakókocsi elhalad melletted, fölugrasz a hátsó saroglyára, és jól megkapaszkodsz. Észreveszed, hogy egy hágcsó alsó fokán állsz, és a hágcsó a kocsi hátsó ajtajához vezet. Hirtelen az ajtó felső része kinyílik, és egy testőr dühös képét pillantod meg.[/p]
    </text>
    <next id="132">Ha úgy határozol, hogy közlőd vele: Kai Úr vagy, aki sürgős üzenettel a királyhoz tart</next>
    <next id="12">Ha inkább fölajánlasz neki néhány Aranykoronát, ha biztonságban a fővárosba szállít</next>
    <next id="220">Ha meg akarod támadni az őrt a fegyvereddel</next>
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]Kis hídhoz érsz, amely sebes folyású patakon ível át. A híd túloldalán az ösvény délnek fordul. Átmész a hídon, és követed az ösvényt.[/p]
    </text>
    <next id="204"></next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]Hátratántorodsz a bejárati ajtótól, mindkét kezeddel égett melledet szorítod. Füstöt okád az épület, és neked menekülnöd kell, mielőtt a Bölcs vagy a rabló fia elkap.[/p]
        [p]Sikerül visszajutnod a Főutcára, ahol belevegyülsz a nyüzsgő tömegbe.[/p]
    </text>
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]Majd egy óra múlva a kraan és könyörtelen lovasai eltűnnek nyugat felé. Miközben a rémült menekültek kezdenek előszivárogni az erdőből, a távolból egyre közeledő lódobogást hallasz. Te rejtve maradsz, és megvárod, amíg a lovasok közelebb érnek. A királyi gárda lovasai azok, őfelsége seregének fehér egyenruhájában.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="81"][/p]
    </text>
    <next id="183">Ha szólni akarsz nekik</next>
    <next id="200">Ha inkább folytatod az utad az erdőn túl, dél felé</next>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]Az óriás gurgaz holtan fekszik a lábad előtt. Gonosz kísérői sziszegnek rád, majd hátrébb húzódnak a hídtól. A herceg katonái védőfalat vonnak pajzsaikból köréd és gyenge vezérük köré. Fekete nyílvesszők süvítenek el a füled mellett.[/p]
        [p]A haldokló herceg a szemedbe néz, és azt mondja:[/p]
        [p]– Kai Úr, el kell vinned az üzenetet atyámnak. Az ellenség túlságosan erős, nem tudunk ellenállni. A királynak Durenorból kell segítséget kérnie, vagy minden elveszett. Vidd a lovamat, és nyargalj a fővárosba. Az istenek áldása kísérjen.[/p]
        [p]Búcsút mondasz a hercegnek, fölpattansz fehér paripájára, és dél felé vágtatsz az erdei ösvényen. A hátad mögött tovább dúl a csata, a herceg emberei újabb támadást indítanak a hídért.[/p]
    </text>
    <next id="235"></next>
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]Vagy egy mérföldet rohantál, amikor három katona jön elő, egy kis híd alól. Felszólítanak, hogy állj meg, dobd el a fegyvered és a felszerelésed.[/p]
        [p]Véresek és borotválatlanok. A vezetőjük a torani helyőrség egyenruháját viseli.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="sixthSense">
      <have>
        <next id="45"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="205">Ha engedelmeskedni kívánsz</next>
        <next id="180">Ha felkészülsz a harcra ellenük</next>
        <next id="232">Ha megkérdezed tőlük, mit akarnak</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]Amint érzed a levegőt a hátadon, lecsusszansz a lovadról, és lefordulsz róla – főút melletti sáros árokban kötsz ki nagyot csobbanva.[/p]
        [p]Nem sérültél meg, így hát gyorsan talpra ugrasz, és rohanni kezdesz a menedéket adó fák felé – de még jó néhány lépés van hátra, amikor látod, hogy a kraan ismét készül lecsapni.[/p]
    </text>
    <next id="188"></next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]Az ösvény széles, és egyenesen a sűrű aljnövényzetbe vezet. A fák itt magasak és szokatlanul mozdulatlanok. Megteszel egy mérföldet, amikor hirtelen nagy szárnyak csapkodását hallod a fejed fölött. Fölpillantva meglepetten látod egy kraan fenyegető, fekete körvonalát, amint lecsapni készül rád.[/p]
    </text>
    <next id="229">Ha fegyvert húzol, és felkészülsz a harcra</next>
    <next id="99">Ha elkerülöd a küzdelmet úgy, hogy futni kezdesz dél felé, beljebb az erdőbe</next>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]Újabb keresztúthoz érsz.[/p]
    </text>
    <next id="6">Ha keletnek akarsz menni</next>
    <next id="35">Ha északnak indulsz</next>
    <next id="167">Ha inkább délnek mész</next>
    <next id="42">Ha nyugatnak tartasz</next>
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]Erődet a zárra összpontosítod, és próbálod vizualizálni a belső szerkezetét. Lelki szemed előtt lassan kirajzolódik a kép. A zár régi és rozsdás, de még működik. Már-már képtelen vagy tovább koncentrálni, amikor kis kattanás jelzi, hogy erőfeszítéseid nem voltak hiábavalók.[/p]
        [p]A pecek már könnyebb ügy. Lassan kiemelkedik a helyéről, és a földre hull. A gránitkapu fejtett zsanérján feléd tárul, és a sírboltba behatol a Temető szürke félhomálya. A kijáratot benőtte a rémtövis, és az arcodat meg a kezedet alaposan összeszurkálja, míg sikerül kiverekedned magad a felszínre. Hirtelen zaj rezzent össze. Megfordulsz, és egy levágott fejet pillantasz meg, amely kinevet.[/p]
        [p]Vak rémületben rohansz a kísérteties Temetőn keresztül a déli kapuhoz.[/p]
    </text>
    <next id="61"></next>
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]Óvatosan a szikla mögé kémlelsz. Egy katona fekszik ott a hátán. Mellette pajzs és lándzsa. A pajzson fehér pegazus, Sommerlund hercegének a jelképe. A katona a herceg embere, és éppen hogy csak él. Egyenruhája szét van tépve, a bal karján mély seb tátong. Amint közelebb mégy, a katona fölnyitja a szemét.[/p]
        [p]– Gyógyíts meg, uram – kérlel. – Alig érzem a karom.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="healing">
      <have>
        <next id="216">Ha segíteni akarsz ezen az emberen</next>
        <next id="31">Ha nem akarsz élni a Gyógyítás kai tudományával</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="31"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]Por és apró kövek felhőjében zúdulsz alá a domboldalon. A kraan még mindig odafönn köröz, mintha a nyomodba akarná küldeni a giakokat.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="0">
        <next id="53"></next>
      </result>
      <result max="4" min="2">
        <next id="274"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="316"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Leszáll az éjszaka, hamarosan teljes sötétség ölel körül. Értelmetlen továbbmenni, hiszen úgyis eltévesztenéd az utat. A lovadat kikötöd egy fához, magadra húzod zöld kai köpenyedet, és nyugtalan álomba merülsz.[/p]
    </text>
    <next id="18"></next>
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]A kis bolt sötét és dohos. Sok-sok polcon mindenféle színű és méretű palackok és könyvek sorakoznak. Amint becsukod az ajtót, kis fekete kutya kezd ugatni rád. Nagy paraván mögül kopasz férfi lép elő, üdvözöl. Udvariasan megkérdi, mi járatban vagy, és fölkínálja a portékáját.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="91"][/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="sixthSense">
      <have>
        <next id="198"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="152">Ha meg akarod nézni</next>
        <next id="7">Ha elutasítod az ajánlatát, és kimész az utcára</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Éppen idejében ugrasz fedezékbe, mert fekete nyílvesszők serege záporoz az erdőből arra a pontra, ahol az imént még álltál. Magadra húzod a köpenyed, beleolvadsz a sűrű növényzetbe, és rohansz az erdőn át a rejtett támadók elől, amilyen gyorsan csak tudsz. Az egész környék tele van giakokkal, minél előbb el kell tűnnöd innen. Egy órán át futsz megállás nélkül, amikor egy egyenesen kelet felé vezető ösvényre bukkansz. Rátérsz az ösvényre, de egyre figyelsz, nem leselkedik-e valahol rád ellenség.[/p]
    </text>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]Megfordulsz, rohansz a lépcsőhöz, amikor egy hatalmas tömb lezuhan mögötted. A terem, amelyben az imént voltál, most már teljesen el van zárva. Amint kimenekülsz a napfényre, még hátrapillantasz, és egy vén druida torz alakját látod, amint fölemeli a botját. Egy pillanat múlva villámfény lobban a lábadnál. Meg sem állva rohansz lefelé a dombról. Szitkozódsz, de közben áldod a Hatodik érzéket.[/p]
    </text>
    <next id="106"></next>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]A Bölcs, látván, hogy megölted a fiát, sarkon fordul, és egy hátsó ajtón kirohan a boltból.[/p]
        [p]A rabló tarsolyában [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="12"]12 Aranykoronát[/span] találsz, a pult alatt egy kis fadobozban [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="4"]még 4-et[/span]. Gondosan megvizsgálod a főzeteket és a varázspálcát, és megállapítod, hogy olcsó hamisítványok. A fejedet csóválva térsz vissza a Főutcára.[/p]
    </text>
    <next id="7"></next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]Hamarosan keskeny ösvényre bukkansz, amely északról délre vezet az erdőn át.[/p]
    </text>
    <next id="240">Ha el akarsz indulni rajta észak felé</next>
    <next id="5">Ha inkább délnek tartasz</next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Visszatartod a lélegzetedet, és szorítod a fegyveredet, hogy lesújthass vele. A feszültség elviselhetetlen – a giakok annyira közel vannak, hogy mosdatlan testük bűze csípi az orrodat. Hallod, hogyan szitkozódnak furcsa, idegen nyelvükön, majd odahagyják a peremet, és a csúcs felé kezdenek mászni. Amikor már biztos vagy benne, hogy elmentek, végre lélegzetet veszel, és letörlőd a homlokodról az izzadságot.[/p]
    </text>
    <next id="33">Ha jobban föl akarod deríteni a barlangot</next>
    <next id="248">Ha inkább elhagyod a barlangot, és leereszkedsz a dombról, mert a giakok még visszajöhetnek</next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="97"][/p]
        [p]Előtted heves ütközet folyik egy kőhídon. Acél pengése, emberi és állati üvöltés visszhangzik az erdőn. A harcolók közepén ott látod Pelathar herceget, a király fiát. Éppen egy hatalmas, szürke Gurgazzal küzd, aki fekete csatabárdot emel pikkelyes feje fölé. Hirtelen a herceg sebesülten a földre rogy – egy fekete nyílvessző talált az oldalába.[/p]
    </text>
    <next id="255">Ha meg akarod védeni a sebesült herceget</next>
    <next id="306">Ha az erdőbe akarsz menekülni</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]Az őr szemlátomást elhiszi a történetedet, és Kai Úrnak járó tisztelettel hajol meg. Egy másik őr megránt valami láthatatlan kötelet, és a nagy kapu kitárul. Bekísérnek, és a kapu bezárul mögötted.[/p]
    </text>
    <next id="139"></next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]Lebuksz az aljnövényzetbe, amikor a szörny éppen elsüvít a fejed mellett. Megfordulva látod, hogy a kraan újabb lecsapásra készül. Föltápászkodsz, és beljebb menekülsz az erdő sűrűjébe.[/p]
    </text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]A hideg folyosó hirtelen keletnek fordul. Zöld fényt pillantasz meg, amely a távolban megvilágítja az alagutat. Amint közelebb mászol, látod, hogy az alagút nagy csarnokba torkollik.[/p]
        [p]A különös fény valami nagy tálból sugárzik, amely egy gránittrónuson áll. A trón előtt szobor áll egy emelvényen. „S” alakú szárnyas kígyót ábrázol.[/p]
    </text>
    <next id="161">Ha föl akarsz ülni a trónra</next>
    <next id="133">Ha meg akarod vizsgálni a szobrot</next>
    <next id="257">Ha inkább megkeresed a terem kijáratát</next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]A csatazaj hamarosan elül mögötted, ám a beálló csöndet egy belső hang töri meg a fejedben, amely azzal vádol, hogy gyáva vagy, hogy cserben hagytál egy másik embert. Azzal próbálod megnyugtatni háborgó lelkiismeretedet, hogy a küldetésed sokkal fontosabb, és hogy nem csak az ifjú mágus élete van veszélyben, hanem az összes honfitársad élete függ attól, hogy te élve elérd a fővárost.[/p]
        [p]Hirtelen giak fegyveresek bukkannak föl a távolban, és neked ismét el kell rejtőznöd. De már késő: észrevették, menekülnöd kell, amilyen gyorsan csak tudsz.[/p]
    </text>
    <next id="281"></next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Amint a sziklás lejtőn ereszkedsz az Ősök Temetője felé, különös ködre és felhőre leszel figyelmes, amely körülgomolyogja ezt a különös és barátságtalan helyet, és állandó félhomályba borítja a Temetőt. Amint egyre közelebb érsz, egyre hidegebb lesz.[/p]
        [p]Szorongó félelemmel lépsz a kísérteties Temetőbe.[/p]
    </text>
    <next id="284"></next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]A benőtt ösvény kereszteződéshez vezet, ahonnan újabb út indul kelet felé.[/p]
    </text>
    <next id="13">Ha el akarsz indulni ezen az ösvényen</next>
    <next id="287">Ha inkább továbbmégy északkelet felé</next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]A falak nyirkosak és csúszósak. Az áporodott levegő fojtogat, pókhálók simítják az arcodat. Amint az alagút egyre sötétebb lesz, félelem szorítja össze a gyomrodat.[/p]
        [p]Kereszteződéshez érsz, ahol az alagút egy észak-déli irányú folyosóval találkozik.[/p]
    </text>
    <next id="26">Ha észak felé akarsz indulni</next>
    <next id="100">Ha dél felé mégy</next>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="105"][/p]
        [p]A távolban, egy jókora tölgyfa ágán szénfekete holló ül.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="animalKinship">
      <have>
        <next id="298">Ha meg akarod szólítani a madarat</next>
        <next id="335">Ha nem</next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="335"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]Végül egy sebes folyású jéghideg patak partjára érsz. A fehér víz alábucskázik a mohos sziklákon, és eltűnik kelet felé.[/p]
    </text>
    <next id="263">Ha követni akarod a patak folyását kelet felé</next>
    <next id="334">Ha inkább a patak felső folyását deríted föl</next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]Átrohansz a termen, lecsapsz a koponyákra, és ízzé-porrá zúzod őket. Észreveszed, hogy minden egyes koponyában bugyborékoló, szürke kocsonya van, amely ráng, változtatja az alakját, denevérszerű szárnyakat növeszt, és kiduzzad csillogó formájából. Rémülten és undorodva rohansz a kijárathoz, és éppen kiérsz, amikor nagy csörömpöléssel alázuhan egy súlyos kapurostély, amely teljesen elzárja a termet.[/p]
    </text>
    <next id="23"></next>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]Ívben röpülsz a levegőben a szemben lévő tető felé. Mintha az egész lassítva történne. Látod odalenn az utcán a nyüzsgő tömeget, látod jobbra a háztető alatt a madárfészket. Hallod a rémült kiáltásokat, amint nagy csattanással leérkezel a túloldalon. Ám ez az utolsó, amit hallasz életedben. A tető beszakad, és te átszakítod a Zöld Papucs Fogadó mind a négy emeletét, s úgy érsz földet, hogy a gerinced több helyen eltörik.[/p]
        [p]Küldetésed és életed itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]A szőnyeg alatt nincs más, csak piszok![/p]
    </text>
    <next id="164">Közelebbről megnézheted a palackokat</next>
    <next id="308">Vagy elhagyhatod a szobát, és megnézheted az istállót</next>
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p]Gyorsan célzol, és a sziklát teljes erődből a giak fejéhez hajítod, ám legnagyobb rémületedre a szörny elugrik, és a kő ártalmatlanul pottyan a háta mögé. Azonnal kell cselekedned, hogy megmentsd a varázslót.[/p]
    </text>
    <next id="55"></next>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]Néhány perccel azután, hogy elhagytad a kereszteződést, a távolban kis faházat pillantasz meg istállóval. Amikor odaérsz, az egyik oldalablakon át belesel. A ház elhagyatottnak látszik.[/p]
    </text>
    <next id="57">Ha be akarsz lépni a házba</next>
    <next id="308">Ha az istállót akarod átvizsgálni</next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]Hirtelen elgördül előled a nagy szikla, amely mögött rejtőztél, és két, az életedre fenekedő giak vicsorog rád. A barlang szája szűk, és egyszerre csak egy giakkal tudsz harcolni.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="112"][/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="10" />
      <enemy id="11" />
      <win>
        <reward id="giak" />
      </win>
    </fight>
    <next id="33">Beljebb is átvizsgálhatod a barlangot</next>
    <next id="248">De ha akarod, le is mehetsz a dombról</next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]Több mint fél órája mész, amikor a pillantásod lángvörös virágokon akad meg a mohos partokon. Fölismered, hogy ez Laumspur, ez a ritka és gyönyörű, gyógyító erejéért sokra becsült növény.[/p]
        [p]Letérdelsz, szedsz egy csokorra valót, és beteszed a Hátizsákodba. Ha elfogyasztod ezt a növényt, növelheted [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontjaid számát. Minden egyes [span class="takeItem" data-id="30005" data-amount="2"]Laumspur-lakoma[/span] 3-mal növeli a [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontok számát, és te két adagra valót szedtél. Becsukod a zsákodat, és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="347">Ha északkeletnek tartasz</next>
    <next id="295">Ha keletre indulsz</next>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]Lefekteted a lovat, és kezded betakarni – magadat is – ágakkal és hullott levelekkel. Hallod a fák fölött a kraan szárnycsapásait. Visszatér, köröz fölöttetek, de hamarosan elröpül a tó fölött.[/p]
        [p]Úgy határozol, hogy továbbmész, nehogy még visszatérjen néhány társával.[/p]
    </text>
    <next id="239"></next>
  </p>
  <p id="115">
    <text>
        [p]Beesel az első épületbe, és kimerülten rogysz a földre. Főtt hús illatát érzed. A kialvóban lévő tűz fölött kis kondért pillantasz meg, a nagy tölgyfa asztal pedig meg van terítve. Bárki lakhatott itt, ugyancsak sietősen távozott ma reggel. Az asztalon áll egy kancsó víz meg egy cipónyi friss kenyér.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="115"][/p]
    </text>
    <next id="150">Ha gyorsan befalod az ételt</next>
    <next id="177">Ha átkutatod az épületet</next>
    <next id="83">Ha inkább elmégy, és folytatod a menekülést</next>
  </p>
  <p id="116">
    <text>
        [p]Amint kimászol a saras vízből, fekete nyílvesszők záporoznak rád. Gyorsan berohansz a fák közé, és várod, hogy a giakok távozzanak a túlsó partról, mielőtt gyalog továbbindulsz a főváros felé.[/p]
    </text>
    <next id="321"></next>
  </p>
  <p id="117">
    <text>
        [p]Az ember súlyosan megsebesült, halálán van.
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="healing">
      <have>
        <text>
            A Gyógyítás kai tudományát felhasználva enyhítheted a fájdalmait, ám az állapota annyira súlyos, hogy egymagad képtelen vagy meggyógyítani.
        </text>
      </have>
      <after>
        <text>
            Hamarosan el is veszíti az eszméletét. Igyekszel minél kényelmesebben elhelyezni egy nagy erdei tölgy alatt, majd a sűrű erdőn át továbbindulsz északkelet felé.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="330"></next>
  </p>
  <p id="118">
    <text>
        [p]Megsarkantyúzod a lovadat, hogy gyorsabban ügessen a hosszú, egyenes ösvényen. A távolban már-már föltűnik Holmgard, a főváros magas falaival és karcsú tornyaival, amint ragyognak a reggeli napfényben. Az ösvény egy észak-déli főútba fut. Ez a legfontosabb útvonal Toran északi kikötője és a főváros között. Elindulsz Holmgard felé, miközben a tiszta, reggeli égen kraanokat lesel.[/p]
    </text>
    <next id="224"></next>
  </p>
  <p id="119">
    <text>
        [p]A rémtövis mélyen összekarmolja a karodat és a lábadat, amint nagy lassan átverekeded magad rajta. Tizenöt perc múlva keveredsz ki a tövises bozótból, és támolyogsz tovább a fák között.[/p]
        [p]Sérüléseid miatt vonj le 2-t a pillanatnyi [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontjaidból.[/p]
        [p]Továbbhaladva kissé szédülsz, és a szemhéjad nagyon nehéz. Hirtelen meredek, fás lejtő szélén találod magad.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="endurance" />
    <next id="226">Ha a lehető legóvatosabban le akarsz ereszkedni a lejtőn</next>
    <next id="38">Ha úgy érzed, hogy a jelenlegi, kába állapotodban nem kockáztathatod meg a veszélyes leereszkedést, és inkább megkerülöd a peremet</next>
  </p>
  <p id="120">
    <text>
        [p]A hátad mögött hallod, hogy a vérszomjas giakok lemészárolják a lovakat. Megkockáztatsz hátra egy gyors pillantást, és azt látod, hogy egy kraan emelkedik a magasba. Vajon téged akar megtámadni, vagy más érdekli? Egyre növekvő árnyéka, amely föléd borul, azt jelzi, hogy [em]te[/em] vagy a kiszemelt áldozat. A kraan teljes sebességgel csap le rád![/p]
    </text>
    <next id="84">Ha megvárod, amíg egészen leér, és csak akkor ugrasz ki a nyeregből</next>
    <next id="171">Ha a lehető leggyorsabban a fák közé menekülsz</next>
    <next id="54">Ha lehajtod a fejed, az éghez fohászkodsz, és vakon továbbnyargalsz</next>
  </p>
  <p id="121">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="121"][/p]
        [p]Néhány percnyi gyaloglás után megpillantasz egy vörösbe öltözött idegent, aki az út közepén áll előtted. Háttal áll neked, a fejét köpenyének csuklyája takarja. Kinyújtott karján ül a holló, amelyet korábban láttál.[/p]
    </text>
    <next id="342">Ha meg akarod szólítani az idegent</next>
    <next id="309">Ha óvatosan kívánod megközelíteni az idegent</next>
    <next id="283">Ha inkább fegyvert rántasz, és támadsz</next>
  </p>
  <p id="122">
    <text>
        [p]Mihelyt a ló megért, megnyugszik. Odamész a gyönyörű jószághoz, és nyugtatóan megsimogatod a fejét. Érzed, hogy rémült és zavarodott. Felülsz rá, kivezeted az ösvényre, és ismét dél felé indulsz.[/p]
    </text>
    <next id="206"></next>
  </p>
  <p id="123">
    <text>
        [p]Amint a lény elpusztul, a teste undorító, zöld folyadékká olvad. Észreveszed, hogy a füstölgő folyadék alatt minden növény és a fű is összezsugorodik és elpusztul. Nagy, értékesnek látszó Ékkő hever a szétolvadó test közelében.[/p]
        [p]Távolabb az úton nagy giakbanda közeledik feléd futva.[/p]
    </text>
    <next id="304">Ha el akarod venni az Ékkövet</next>
    <next id="2">Ha inkább itthagyod, és menekülsz</next>
  </p>
  <p id="124">
    <text>
        [p]A dobozban [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="15"]15 Aranykoronát[/span] és egy [span class="takeItem" data-id="30003" data-amount="1"]Ezüstkulcsot[/span] találsz.[/p]
    </text>
    <next id="211">Alaposabban megvizsgálhatod az alagutat</next>
    <next id="106">Vagy elhagyhatod a dombot</next>
  </p>
  <p id="125">
    <text>
        [p]Az ösvény nagy tisztásba torkollik. Furcsa karomnyomokat látsz a földön. Itt egy kraan szállt le. A nyomok számából és a terület nagyságából arra következtetsz, hogy az utóbbi tizenkét órában legalább öt ilyen ocsmány lény szállt le itt.[/p]
        [p]A tisztás túloldalán két kijáratot látsz. Az egyik nyugatnak mutat, a másik délnek.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="tracking">
      <have>
        <next id="301"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="27">Ha délnek tartanál</next>
        <next id="214">Ha nyugatra indulsz</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="126">
    <text>
        [p]Egyre beljebb lovagolsz az erdőbe. Magadban köszönetét mondasz a hercegnek a pompás paripáért, mert bár az út csupa tövis és bozót, az állat egyetlenegyszer sem botlik meg. A végzetfarkasok hamarosan elmaradnak mögötted, és te megállítod a lovadat. Gyorsan kialudt a fény, már majdnem éjszaka van.[/p]
    </text>
    <next id="46">Ha tovább akarsz menni</next>
    <next id="143">Ha balra akarsz tartani, arra, amerre a messze magad mögött hagyott út is haladt</next>
  </p>
  <p id="127">
    <text>
        [p]Egy órányi gyaloglás után a drakkarok megállnak, mert jókora, pikkelyes lény közeledik az úton. Amint közelebb ér, érzed nyirkos leheletét az arcodon. A szörny fölordít, és erős, úszóhártyás mancsával megragadja a fejedet. Az utolsó nesz, amit hallasz, eltörő csigolyád roppanása.[/p]
        [p]A küldetésed véget ért.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="128">
    <text>
        [p]Óvatosan széthajtod a növényzetet, és megrémülsz az eléd táruló látványtól. A kis tisztáson három giak facölöphöz kötözött egy embert, és éppen meggyújtják a lába köré rakott hulladékfát. A ruhájáról fölismered, hogy a szerencsétlen határjáró kósza, egyike a király azon vitézeinek, akik a nyugati Durncrag hegység mentén őrzik a királyságot. A férfi össze van verve, alig van eszméleténél.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="hunting">
      <have>
        <next id="297"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Meg kell támadnod a giakokat, hogy megmentsd a kószát.[/p]
        </text>
        <next id="336"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="129">
    <text>
        [p]A főváros főkapujához érve áhítatos csodálattal bámulod a magas falakat. Holmgard kétszáz lábnyi magas falai kiállták mind az idő, mind a Sötét Urak támadásait. A tiszttel együtt futtok a belső őrszobához vezető alagúton, végül megérkeztek a központi őrtorony kapujához. Itt rengeteg katona és civil nyüzsög.[/p]
    </text>
    <next id="3">Ha továbbra is követni akarod a tisztet</next>
    <next id="144">Ha úgy érzed, egyedül könnyebben juthatsz el a király citadellájába</next>
  </p>
  <p id="130">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="130"][/p]
        [p]Hamarosan kis tisztásra érsz az erdőben. Egy kidőlt fából faragott pad áll a tisztás közepén. Éhes vagy, el kell fogyasztanod itt egy adag Élelmet.[/p]
    </text>
    <mustEat />
    <next id="28">Evés után, ha délnek akarsz indulni</next>
    <next id="201">Ha vonzóbbnak találod a keskenyebb ösvényt, amely kelet felé fut az erdőbe</next>
  </p>
  <p id="131">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="131"][/p]
        [p]Vagy negyed mérföldet tettél meg, amikor kiáltozást és lármát hallasz. Közelebb lopakodsz, és megpillantasz egy tisztást, ahol egy ősi erdei templom, Raumas romjait fedezed föl.[/p]
        [p]Vagy huszonöt-harminc giakból álló horda támadja a romokat minden oldalról. A ledőlt márványoszlopok között számos giak holttest hever, ám a többiek szünet nélkül ostromolják azt, aki a romok között búj ik meg. Hirtelen kék villám csap bele a giakok első sorába, és a páncélos gazfickók csak úgy hullanak szerteszét. Egy, a többieknél magasabb giak, tetőtől talpig fekete páncélban, szidja az embereit, és szöges korbáccsal ösztönzi őket újabb támadásra.[/p]
        [p]Kivont fegyverrel a tisztás széléhez lopódzol, próbálod kideríteni a sűrű növényzetben megbújva, hogy vajon kik lehetnek a védők. Legnagyobb meglepetésedre azt látod, hogy a romot egyetlen, nálad nem is idősebb fiatalember védi. Fölismered csillagokkal hímzett, égszínkék köpenyét. A torani mágusok céhének ifjú szellemidézője a fiú, amolyan mágusinas.[/p]
        [p]Öt giak támad lándzsával az ifjú mágusra, aki sietősen visszahúzódik a romok közé. Látod, hogy megfordul, fölemeli a bal kezét, és ujjai hegyéről kék villám csap a vicsorgó giak katonákra. Rejtekhelyedről látod, hogy egy giak megkerüli a templom egyik oszlopát. Hosszú, görbe tőrt tart a szájában, és éppen rá akarja vetni magát a lent álló ifjú varázslóra.[/p]
    </text>
    <next id="241">Ha oda akarsz kiáltani a mágusnak, hogy vigyázzon</next>
    <next id="55">Ha inkább odarohansz, és megtámadod az ugrani készülő giakot</next>
    <next id="302">Ha fölkapsz egy letört márványdarabot a romokból, és a giak fejéhez vágod</next>
    <next id="101">Ha inkább megfordulsz, és sorsára hagyva a csatát visszamenekülsz az erdőbe</next>
  </p>
  <p id="132">
    <text>
        [p]A testőr igen gyanakodva néz rád, és becsapja az ajtót. A kocsi belsejéből hangokat hallani. Hirtelen nyílik az ajtó, és egy gazdag kereskedő dugja ki a fejét. Fölismeri kai köpenyedet, és bocsánatot kér szolgája viselkedéséért.[/p]
        [p]Elmondja, hogy amióta elhagyták Torant, többször is megtámadták őket: kraan banditák, rablók. Azt hitték, talán te is bandita vagy. A lakókocsi tele van selyemmel és fűszerrel. A kereskedő étellel kínál, amelyet örömmel elfogadsz. Az Étkezés után leteper megpróbáltatásod fáradtsága, és mély álomba merülsz.[/p]
    </text>
    <next id="64"></next>
  </p>
  <p id="133">
    <text>
        [p]Amint a szoborhoz közeledsz, a kőpadozat több helyen megreped. Hirtelen valósággal szétrobban, és egy eleven Szárnyas Kígyó pattan elő, és rád támad.[/p]
        [p]Meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="mindblast">
      <have>
        <text>
            [p]Ez ellen a lény ellen nem hatásos az Elmecsapás.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="31" />
    </fight>
    <next id="266"></next>
  </p>
  <p id="134">
    <text>
        [p]Giaknyomokat találsz a tisztás körül. A nyomok frissek, megállapítod, hogy a Sötét Uraknak ezek a kegyetlen kegyencei legföljebb ha két órája jártak itt.[/p]
    </text>
    <next id="305">Ennek tudatában, ha meg akarod nézni a kunyhókat</next>
    <next id="40">Ha inkább elkerülöd a tisztást</next>
  </p>
  <p id="135">
    <text>
        [p]Lepillantasz a folyópartra, és fölhalmozódott uszadékfát látsz a víz szélén. Jókora fatörzset sodort a partra a víz, ott hever az agyagon egy kis kenu mellett.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="135"][/p]
    </text>
    <next id="223">Ha a fatörzsön akarsz leereszkedni a folyón</next>
    <next id="4">Ha a csónakot választod</next>
  </p>
  <p id="136">
    <text>
        [p]A giakok közelebb jönnek, és lekuporodnak, mint akik támadni készülnek. Látod lándzsáik hegyes, fogazott hegyét, hallod mély hangú, rekedt beszédüket. A kettő közül a nagyobbik elkiáltja magát:[/p]
        [p]– Orgadak taag! Nogjat aga ok! – és rád támad.[/p]
        [p]Egymás után mindkét giakkal meg kell küzdened. [span class="lwAttribute"]Harci ügyesség[/span] pontjaidhoz a harc idejére adj hozzá 1-et, mert magasabban állsz náluk, és ez neked kedvez.[/p]
    </text>
    <add amount="1" to="combatSkill" />
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="10" />
      <enemy id="11" />
      <win>
        <reward id="giak" />
        <add amount="-1" to="combatSkill" />
      </win>
    </fight>
    <next id="313"></next>
  </p>
  <p id="137">
    <text>
        [p]Amikor az utolsó förtelmes teremtmény is kimúlik, a zöldes fény kezd kialudni. Észreveszed, hogy minden egyes összetört koponyában egy-egy Ékkő van. Magadhoz veszed a [span class="takeItem" data-id="40007" data-amount="1"]20 Ékkövet[/span], mielőtt a terem sötétbe borul.[/p]
        [p]Gyorsan elhagyod a barátságtalan Kriptát, és igyekezel tovább.[/p]
    </text>
    <next id="23"></next>
  </p>
  <p id="138">
    <text>
        [p]Előhúzod a fegyvered, és fölkészülsz a harcra. Egyenként kell megvívnod a két hegyi giakkal.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="3" />
      <enemy id="4" />
      <win>
        <reward id="giak" />
      </win>
    </fight>
    <next id="291"></next>
  </p>
  <p id="139">
    <text>
        [p]A belső udvar csupa élet. Lovas felderítők várakoznak ideges lovaik mellett, hogy a nagy csarnokból kilépő parancsnokaiktól átvegyék az üzeneteket. Villámsebesen viszik aztán a parancsot a külső földvárak védőihez. Alig távoznak, amikor más felderítők futnak be, sokan kifulladva vagy sebesülten.[/p]
        [p]Alig tettél meg egy tucatnyi lépést az udvaron, amikor egy mély hang harsan:[/p]
        [p]– Állítsátok meg azt az embert![/p]
    </text>
    <next id="66"></next>
  </p>
  <p id="140">
    <text>
        [p]Egy tisztáson vagy, ahol több fát kivágtak, hogy ideiglenes őrtornyot építsenek belőlük. A torony alól három ösvény indul háromfelé.[/p]
    </text>
    <next id="14" pos="1">Ha a déli ösvényt választod</next>
    <next id="252" pos="2">Ha a keleti úton indulsz el</next>
    <next id="215" pos="3">Ha délnyugatnak mégy</next>
    <itemCheck type="section" id="36">
      <dontHave>
        <next id="36" pos="4">Ha inkább fölmászol a toronyba</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="141">
    <text>
        [p]A Hatodik érzéked azt súgja, hogy a kolostor ostromlói közül néhányan éppen a két ösvényt kutatják át esetleges túlélők után, de te elkerülheted az ösvényeket, mert át tudsz vágni az erdő aljnövényzetén.[/p]
    </text>
    <next id="56">Ha délnek akarsz indulni</next>
    <next id="333">Ha a sűrűbben benőtt utat választod, amely északkelet felé vezet</next>
  </p>
  <p id="142">
    <text>
        [p]Látod Holmgard magas, fehér-szürke falainak és tornyainak csillogását, miközben a bástyákon csak úgy csapkodnak a lobogók a friss, reggeli szélben. Nyugat felé nyúlva fut az Eledil folyó Durncrag hegyeitől a Holm-öbölig. Ám azt is látod, hogy a hegycsúcsok alól hatalmas, fekete sereg vonul könyörtelenül a város felé.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="153"][/p]
        [p]Jobbra tőled fut az országút, amely a síkságon át Holmgardba vezet. Erőltetett menetben mintegy egy óra alatt elérnéd a város külső védelmi vonalait, de az idő nagyobb részében védtelen lennél a szabadban, bármikor lecsaphatna rád egy kraan. Ugyanakkor előtted széles, sáros folyó cammog kényelmesen az Eledil felé. A folyópart fedezékében elúszhatnál a fővárosig. Tőled balra pedig ott az Ősök Temetője. Az elfeledett múltnak ezek a porladó emlékei fedezéket nyújtanának, ám a Temető tiltott terület. Sok névtelen szörnyűség alussza ott nyugtalan álmát, s alig várják, hogy elpusztítsák az óvatlan betolakodót.[/p]
    </text>
    <next id="58">Ha megpróbálkozol az országúttal</next>
    <next id="135">Ha úgy gondolod, nagyobb esélyed van elérni a fővárost a vízen</next>
    <next id="102">Ha vagy annyira merész, hogy szembenézz az Ősök Temetőjének ismeretlen veszélyeivel</next>
  </p>
  <p id="143">
    <text>
        [p]Az erdőből hamarosan a fő országúira érsz. Ráismersz, hogy ez a Toran északi városát a délen fekvő fővárossal összekötő út. Megsarkantyúzod a lovadat, és úgy becsülöd, reggelre elérheted a fővárost.[/p]
    </text>
    <next id="149"></next>
  </p>
  <p id="144">
    <text>
        [p]Átverekeded magad a tömegen, amely a főutcán nyüzsög, mert a távolabb lévő citadellába akarsz jutni. A városi népek pánikban rohannak föl-alá, miközben odafönn egy kraan rikoltozik.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="40000">
      <have>
        <text>
            [p]A tömegben ellopnak a Hátizsákodból egy tárgyat.[/p]
        </text>
        <loseItem id="20000,30001,30002,30003,30004,30005,30006,30007,30008,30009,30010,30011" amount="1" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A tömegben ellopják az egyik fegyveredet.[/p]
        </text>
        <loseItem id="10001,10002,10003,10004,10005,10006,10007,10008,10009" amount="1" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            [p]Egy elszabadult lovaskocsi húz el melletted, és belök egy kapunyílásba. Elesel, és két [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot veszítesz. Miközben tápászkodsz, fölpattan az ajtó, és rozoga öregember támad rád húsvágó bárddal. Teljesen őrült, tehát vagy harcolnod kell vele, vagy el kell menekülnöd.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="endurance" />
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="63">Ha a küzdelmet választod</next>
    <next id="217">Ha inkább elkerülöd a harcot</next>
  </p>
  <p id="145">
    <text>
        [p]Úgy érzed, mintha egy kocsi száguldott volna át rajtad. Amint elesel, az utolsó, amire emlékszel még, mielőtt elborít a sötétség, a homokos út íze a szádban és az iszonyatos fájdalom a hátadban.[/p]
    </text>
    <next id="165"></next>
  </p>
  <p id="146">
    <text>
        [p]Vagy egy mérföldet tettél meg, amikor lever a lovadról egy nyílvessző, amely homlokon talál. Három [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot veszítesz.[/p]
        [p]Miközben föltápászkodsz, drakkarok jelennek meg az út mindkét oldalán. Rajtad ütöttek, ezért a lehető leggyorsabban az erdőbe kell menekülnöd.[/p]
    </text>
    <add amount="-3" to="endurance" />
    <next id="154"></next>
  </p>
  <p id="147">
    <text>
        [p]Néhány percnyi járás után mohos kunyhót pillantasz meg pár lépésnyire az úttól. Éhes vagy, el kell fogyasztanod egy adag Élelmet, vagy három [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot veszítesz. Evés közben veszed észre, hogy az út kelet felé kanyarodik.[/p]
    </text>
    <mustEat />
    <next id="42">Ha követni akarod az ösvényt</next>
    <next id="28">Ha inkább visszamégy arra, amerről jöttél</next>
  </p>
  <p id="148">
    <text>
        [p]Kirúgod az ajtót, és beugrasz a tanyaházba. Odafönn a kraan diadalmasan rikolt: a karmai között ott az áldozata. Fölállsz, és azt látod, hogy egyedül vagy. Ám a kandallónak egy [span class="takeItem" data-id="10009" data-amount="1"]Harci kalapács[/span] van támasztva. Ha akarod, elveheted ezt a Fegyvert.[/p]
    </text>
    <next id="81">Ha a tanyaházban akarsz maradni</next>
    <next id="320">Ha az erdőben nagyobb biztonságban érzed magad</next>
    <next id="199">Ha alaposabban átkutatnád a szobát</next>
  </p>
  <p id="149">
    <text>
        [p]Amint az úton lovagolsz, észreveszed, hogy a fény egyre romlik. Nemsokára teljesen sötét lesz, és nem veheted észre, ha valahonnan veszély leselkedik rád. Úgy határozol, hogy hajnalig inkább elrejtőzöl az erdőszélen.[/p]
        [p]Amikor már elégedett vagy, hogy nem láthat senki, magadra húzod meleg, zöld köpenyed, és nyugtalan álomba merülsz.[/p]
    </text>
    <next id="256"></next>
  </p>
  <p id="150">
    <text>
        [p]Bár kissé túlfőtt, az étel igazán ízletes (bár egy teljes Étkezésre nem elegendő), és a tiszta víz oltja a szomjad. Kis híján fél órát töltöttél ebben a házban, mire észbe kapsz, hogy késlekedsz.[/p]
        [p]Összeszeded a holmid, és továbbindulsz.[/p]
    </text>
    <next id="83"></next>
  </p>
  <p id="151">
    <text>
        [p]Ha a kulcslyukra koncentrálsz, meg tudod mozdítani a zár szerkezetét, és így ki tudod nyitni. Ekkor a pecket majd kilebegtetheted a zárólemeztől kissé távolabb, nehogy csapdába kerülj, amikor az ajtó kinyílik.[/p]
    </text>
    <next id="87">Ha alkalmazni akarod a Telekinézist</next>
    <next id="337">Ha inkább egyszerűen csak eltávolítanád a pecket</next>
  </p>
  <p id="152">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="152"][/p]
        [p]A füvesember különleges főzeteket ajánl. Az egyik növeli az erőd, a másik láthatatlanná tesz, a harmadiktól szinte észrevétlenül tudsz lopakodni, a negyediktől gázzá tudsz változni. A fickó kihúzza az alsó fiókot, és elővesz egy csodálatos varázspálcát. Azt állítja, hogy fölöttébb hatékony fegyver minden gonosz teremtmény ellen, és a csatában legyőzhetetlen-né teszi a gazdáját. A feliratra mutat, amely a fekete botot díszíti.[/p]
    </text>
    <next id="49">Ha át akarsz hajolni a pult fölött, hogy elolvasd a titokzatos feliratot</next>
    <next id="231">Ha a főzetek jobban érdekelnek</next>
  </p>
  <p id="153">
    <text>
        [p]Látod Holmgard magas, fehér-szürke falainak és tornyainak csillogását, miközben a bástyákon csak úgy csapkodnak a lobogók a friss, reggeli szélben. Nyugat felé nyúlva fut az Eledil folyó Durncrag hegyeitől a Holm-öbölig. Ám azt is látod, hogy a hegycsúcsok alól hatalmas, fekete sereg vonul könyörtelenül a város felé.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="153"][/p]
        [p]Jobbra tőled fut az országút, amely a síkságon át Holmgardba vezet. Ügetésben mintegy egy óra alatt elérnéd a város külső védelmi vonalait, de az idő nagyobb részében védtelen lennél a szabadban, bármikor lecsaphatna rád a kraan. Ugyanakkor előtted széles, sáros folyó cammog kényelmesen az Eledil felé. Ha itthagynád a lovadat, a folyópart fedezékében elúszhatnál a fővárosig. Vagy van még egy végső alternatíva. Tőled balra ott az Ősök Temetője. Az elfeledett múltnak ezek a porladó emlékei fedezéket nyújtanának, ám a Temető tiltott terület. Sok névtelen szörnyűség alussza ott nyugtalan álmát, s alig várják, hogy elpusztítsák az óvatlan betolakodót.[/p]
    </text>
    <next id="202">Ha megpróbálkozol az országúttal</next>
    <next id="135">Ha úgy gondolod, nagyobb esélyed van elérni a fővárost a vízen</next>
    <next id="329">Ha vagy annyira merész, hogy szembenézz az Ősök Temetőjének ismeretlen veszélyeivel</next>
  </p>
  <p id="154">
    <text>
        [p]Szédülsz a sebedtől, és úgy botladozol a fák közt, akár a vak.[/p]
        [p]Hirtelen elvágódsz, mintha a talajt kirántották volna a lábad alól. Fejjel előre vadászverembe zuhantál. Fölpillantva látod, hogy négy drakkar vesz célba az íjával, ocsmány pofájukon szinte egyszerre villan föl a széles, gúnyos vigyor.[/p]
        [p]Miközben a világ elsötétül, még érzed, hogyan hasítanak bele a nyílvesszők a melledbe. A küldetésed kudarcot vallott.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="155">
    <text>
        [p]Amint közelebb érsz, az emberek abbahagyják a beszélgetést. Látod az arcukról, hogy fölismerték zöld kai köpenyedet. Az egyik ember lassan kezet nyújt, a barátság jeléül.[/p]
        [p]– Uram – mondja –, azt hallottuk, hogy a kai lovagokat elpusztították. Hála legyen az égnek, hogy nem így van. Már a legrosszabbtól féltünk.[/p]
        [p]Nem mesélsz nekik a kolostor pusztulásáról, mert torani menekültek, és mindenüket elveszítették. Az immár egyetlen reménységük, hogy a Kai Urak majd győzelemre vezetik a sereget. Megtudod tőlük, hogy a kikötővárost a levegőből és a tengerről is megtámadták, és a Sötét Urak seregei hatalmas túlsúlyban voltak a király bátor katonáival szemben. Megnyugtatod őket, hogy Sommerlund nem fog elveszni, és sok szerencsét kívánsz a további útjukhoz.[/p]
    </text>
    <next id="70"></next>
  </p>
  <p id="156">
    <text>
        [p]Fekete nyílvesszők fúródnak körötted a sárba. További giakok jelentek meg a meredek folyóparton, és lőnek rád. A folyónak ezen a részén nincs fedezék.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="156"][/p]
    </text>
    <next id="294">Ha le akarsz bukni a víz alá, hogy vitesd magad az árral</next>
    <next id="245">Ha át akarsz úszni a túlsó partra, hogy a fák közt találj fedezéket</next>
  </p>
  <p id="157">
    <text>
        [p]Az erdő ritkulni kezd, végül egy utat pillantasz meg a fákon túl. Az úton nyüzsögnek a délnek tartó emberek. Sokan kézikocsin húzzák maguk után a holmijukat.[/p]
    </text>
    <next id="30">Ha oda akarsz menni a menekültekhez, mert talán megtudhatod tőlük, hogy mi történt északon</next>
    <next id="167">Ha inkább a fák fedezékében folytatod az utadat dél felé</next>
  </p>
  <p id="158">
    <text>
        [p]Az Ezüstkulcs beleillik a zárba, az ajtó kinyílik. Amint kinyitod, egy fura öregemberrel állsz szemközt. Hirtelen villám csap ki a botjából, egyenesen a melled közepébe. Hat [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot veszítesz. Levegőért kapkodva félrelököd az öregembert, és a meredek lépcsőn rohansz ki, a napfényre. A lépcső felénél jársz, amikor újabb villámot lő rád.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="158"][/p]
    </text>
    <add amount="-6" to="endurance" />
    <random>
      <result max="5" min="0">
        <text>
            [p]A villám elsüvít melletted, és a fal egy darabját teszi tönkre.[/p]
        </text>
      </result>
      <result max="9" min="6">
        <text>
            [p]A villám eltalálta a hátad, és további négy [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot veszítesz.[/p]
        </text>
        <add amount="-4" to="endurance" />
      </result>
      <after>
        <text>
            [p]Átkozod a balszerencsédet, de kitámolyogsz a napvilágra. Valóban csak szerencsétlen véletlen volt, hogy fölfedezted a gonosz druidák szektájának titkos templomát. Gyorsan visszatérsz az ösvényre, amely a domb fölött a semmibe tűnik.[/p]
        </text>
      </after>
    </random>
    <next id="106"></next>
  </p>
  <p id="159">
    <text>
        [p]Nem válik be a trükköd, a kereskedő nem engedi, hogy belépj a kocsijába. Hirtelen csettint, és a testőr megmarkolja szablyája markolatát.[/p]
    </text>
    <next id="191">Ha megküzdesz vele</next>
    <next id="234">Ha leugrasz a gyorsuló kocsiról</next>
  </p>
  <p id="160">
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <text>
            [p]Megláttak.[/p]
        </text>
        <next id="286"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <text>
            [p]Nem láttak meg, és lassan ellopódzhatsz a perem mentén.[/p]
        </text>
        <next id="10"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="161">
    <text>
        [p]Amint leülsz, a kőkígyó lassan előrearaszol a talapzatán. Hirtelen kiver a hideg verejték, és reszkető ujjal markolod a fegyvered: hátha támad. Vörös, villás nyelv nyúlik ki a furcsa szobor szájából, és a zöld fénnyel teli tálba merül a fejed fölé. A nyelv ezután kiemelkedik a tálból, és egy [span class="takeItem" data-id="30011" data-amount="1"]Aranykulcsot[/span] tart, amelyet a legnagyobb megdöbbenésedre az öledbe pottyant. A keleti falon kattanva megnyílik egy rész, mögötte kijárat van.[/p]
        [p]Fogod a kulcsot, és a lehető leggyorsabban távozol.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="161"][/p]
    </text>
    <next id="209"></next>
  </p>
  <p id="162">
    <text>
        [p]Közelebb érsz az emberekhez, és odakiáltasz nekik. Amint szembe fordulnak veled, elhűl a véred, és hevesen verni kezd a szíved, mert álruhát viselő drakkarok azok. Egyszeribe rád rohannak. A földre tepernek, összekötöznek, és maguk után vonszolnak az ösvényen. Elveszik a Hátizsákod és a Fegyvereidet, de a köpenyedet nem kutatják át, és az Aranykoronáidat sem találják meg. Fenyegetően rikácsolnak, és hosszasan ecsetelik, milyen kínzások várnak rád a táborukban.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="mindOverMatter">
      <have>
        <next id="258"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="127"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="163">
    <text>
        [p]Kis híján fél óra után érzed, hogy a sodrás erősödik. Előrepillantva látod, hogy a széles folyóágy közepén forgó örvényhez közeledsz. Ha az beszippant, biztosan megfulladsz, ezért gyorsan a jobb kéz felőli partra úszol, és onnan folytatod az utad gyalog, a teljes fölszereléseddel.[/p]
    </text>
    <next id="321"></next>
  </p>
  <p id="164">
    <text>
        [p]Óvatosan sorra kihúzod a palackok dugóját, és megszimatolod a tartalmukat. Mindegyik másfajta bornak tetszik. Hirtelen észreveszel a többi palack mögött, eldugva, egy kisebb üvegcsét. Kihúzod belőle az üvegdugót, és az illatáról fölismered, hogy [span class="takeItem" data-id="30010" data-amount="1"]Alether[/span], Erőt Adó Gyógyital, amelynek narancsszíne van.[/p]
        [p]Megtarthatod ezt a Gyógyitalt, és csata előtt megihatod. Az adott küzdelem idejére 2-vel növeli [span class="lwAttribute"]HARCI ügyességi[/span] pontjaid számát.[/p]
        [p]Úgy határozol, hogy megvizsgálod az istállót.[/p]
    </text>
    <next id="308"></next>
  </p>
  <p id="165">
    <text>
        [p]Lázasan ébredsz. Képek úsznak a szemed előtt, aztán tökéletesen elhalványodnak. Rettenetesen fáj a hátad, és segítségért kiáltasz. Hűvös, nedves ruhát tesznek a homlokodra, és egy pillanatra meglátod egy fiatal nő aggódó arcát. Egy öregember súg valamit a lány fülébe, majd eltűnik a szemed elől. A lány letérdel melléd, és biztató, kedves szavakkal nyugtat, ám gyorsan elhalványul a fény, és ismét magába ránt a sötétség.[/p]
    </text>
    <next id="212"></next>
  </p>
  <p id="166">
    <text>
        [p]Valami rendkívül gonosz van a közeledben. Elmédet valami hatalmas és időtlen lény próbálja letapogatni. Védekezned kell. Birokra keltek egymássál, ép elméd a tét. Hosszú és gyötrelmes megpróbáltatás ez, amelynek során számtalan fantasztikus és iszonyatos jelenést látsz, amelyek hol csábítanak, hol megrémítenek. A küzdelemben négy [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot vesztettél, és az alagút felé támolyogsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-4" to="endurance" />
    <next id="104"></next>
  </p>
  <p id="167">
    <text>
        [p]Vagy egy mérföldet tettél meg, amikor egy nagy kő mögül kilógva két lábat pillantasz meg.[/p]
    </text>
    <next id="88" pos="1">Ha közelebbről meg akarod nézni</next>
    <next id="264" pos="2">Ha inkább kerülnéd a találkozást a láb tulajdonosával, és folytatnád az utad az erdőben</next>
    <itemCheck type="kai" id="sixthSense">
      <have>
        <next id="178" pos="3">Ha élni akarsz a Hatodik érzék kai tanával</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="168">
    <text>
        [p]Fölhúzódszkodsz a fényűző lakókocsi tetejére, és befészkeled magad az útiládák és batyuk közé. Nemsokára éjszaka borul az útra. Hűvös szél fúj nyugat felől, te meg a köpenyedbe burkolódzol, hogy ne fázz. Hallod a kocsiból a hangokat, és fűszeres hús ínycsiklandó illatát érzed. Erről eszedbe jut, hogy nagyon éhes vagy, tehát el kell fogyasztanod egy adag Élelmet.[/p]
        [p]Kalandod fáradtsága végül a hatalmába kerít, és nyugtalan álomba merülsz.[/p]
    </text>
    <mustEat />
    <next id="64"></next>
  </p>
  <p id="169">
    <text>
        [p]Amint elhaladsz a koponyák előtt, mindegyik utánad fordul, mintha figyelné minden mozdulatodat. A terem felénél jársz, amikor repedő csont reccsenését hallod. Egyszeriben förtelmes lények kelnek ki minden egyes koponyából, és széttárják szárnyukat.[/p]
        [p]Tíz nyálkás, szárnyas lény támad rád, meg kell küzdened velük, mint egyetlen ellenséggel.[/p]
        [p]Az első összecsapás után elkerülheted a további harcot.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="32" />
      <fleeing after="1" />
      <flee>
        <next id="23"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="137"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="170">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="170"][/p]
        [p]Az alagút sötét, és sokkal hidegebb van, mint odakinn. Óvatosan haladsz előre, egyik kezeddel az alagút falát tapogatva. Már három perce vagy a sötétben, amikor hirtelen a pusztulás szaga csap az orrodba, a rothadó hús szaga.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="items" id="30007 and 30006">
      <have>
        <text>
            [p]Meggyújtod a Fáklyát, hogy megnézd, mi van ott.[/p]
            [p]Hirtelen valami nehéz zuhan rád az alagút tetejéről, és te térdre esel. Egy fúróféreg az, és harcolnod kell vele, mert hosszú, nyálkás csápjával meg akar fojtani.[/p]
        </text>
        <loseItem id="30006" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Hirtelen valami nehéz zuhan rád az alagút tetejéről, és te térdre esel. Egy fúróféreg az, és harcolnod kell vele, mert hosszú, nyálkás csápjával meg akar fojtani.[/p]
            [p]Vonj le 3 pontot a [span class="lwAttribute"]harci ügyességi[/span] pontjaidból ennek a harcnak az idejére.[/p]
        </text>
        <gatherItem id="50002" amount="3" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="kai" id="mindblast">
      <have>
        <text>
            [p]A fúróféregre nem hat az Elmecsapás.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="15" />
      <win>
        <loseItem id="50002" amount="3" />
      </win>
    </fight>
    <next id="319"></next>
  </p>
  <p id="171">
    <text>
        [p]Már az erdő szélénél vagy, amikor a lovad kínjában fölágaskodik. A kraan mélyen a ló hátsó lábaiba ereszti a karmait, téged pedig a szárnyával próbál a földre verni. A kísérteties giak lovas elégedetten rikolt, miközben feléd döf lándzsájával, beugrasz a földre, és rohansz, az erdőbe, a kraan karmai közt hagyva szegény, sérült lovat.[/p]
    </text>
    <next id="303"></next>
  </p>
  <p id="172">
    <text>
        [p]Leszáll az éj, és hamarosan elborít a sötétség. Értelmetlen lenne továbbmenni, mert biztosan eltévesztenéd az utat. Kikötöd a lovad egy fához, magadra húzod zöld kai köpenyed, és nyugtalan álomba merülsz.[/p]
        [p]Távoli harci zaj ébreszt föl. A tó túloldalán drakkarok fekete alakjait látod, mellettük végzetfarkasok hordáját. Egy kraan száll le a fák közül egy kis faház tetejére. A hátán vörösbe öltözött alak. A kraan fölemelkedik, és a tó fölött arrafelé tart, ahol te rejtőzöl.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="camouflage">
      <have>
        <next id="114" pos="1">Ha élni akarsz az Álcázás kai tudományával, hogy elrejtőzz a lovaddal együtt</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="239" pos="2">Ha beljebb akarsz lovagolni az erdőbe, hogy elmenekülj a kraan elől</next>
    <next id="29" pos="3">Ha föl akarsz készülni a harcra</next>
  </p>
  <p id="173">
    <text>
        [p]Amint az ajtóhoz érsz, hallod, hogy egy óriás kőlap alázuhan a mennyezetről. Megfordulsz, és látod, hogy a kijárat el van torlaszolva.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="30003">
      <have>
        <next id="158"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="259"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="174">
    <text>
        [p]Miután már vagy egy órája sodródtál az árral, a sodrás hirtelen erősödni kezd, és látod, hogy egy örvény felé sodródsz a folyó közepén, ahol a folyó kanyarodik. Tudod jól, hogy ha az örvény beszippant, aligha kerülöd el a fulladásos halált. A sáros vízbe veted magad, és amint úszni kezdesz a part felé, sajnálatos módon elveszíted a Hátizsákod és a Fegyvereidet. Felszerelés nélkül érsz ki a partra.[/p]
    </text>
    <loseItem id="40000,20000,30001,30002,30003,30004,30005,30006,30007,30008,30009,30010" amount="30" />
    <loseItem id="10001,10002,10003,10004,10005,10006,10007,10008,10009" amount="2" />
    <next id="190"></next>
  </p>
  <p id="175">
    <text>
        [p]Integetsz a közeledő lovasoknak. Fölismered, hogy a királyi sereg határőrző kószái, kemény erdőjárók, akik a királyság nyugtalan nyugati határát őrzik. A megkönnyebbülésed hamarosan elenyészik, mert most már azt is látod, hogy menekülnek, méghozzá a végzetfarkasok hordája elől, amelyeknek a hátán vicsorgó giakok ülnek. Fekete nyílvesszők záporoznak a kószákra, és a komisz végzetfarkasok egyre közelednek.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="camouflage">
      <have>
        <next id="182"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="41">Ha el akarsz rejtőzni</next>
        <next id="116">Ha át akarsz menni a másik partra</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="176">
    <text>
        [p]Sűrű bozót mögé bújsz, hogy a végzetfarkas és lovasa ne lássák fehér lovadat. Szerencsére beválik – a szörnyek elszáguldanak az ösvényen, amelyen az előbb még te is haladtál.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="176"][/p]
    </text>
    <next id="253">Ha meg akarod támadni a többi végzetfarkast és lovasaikat</next>
    <next id="126">Ha beljebb akarsz hatolni az erdőbe</next>
  </p>
  <p id="177">
    <text>
        [p]Végigkutatod a kis kunyhó összes szekrényeit, de nem találsz semmi használhatót. Rájössz, hogy éppen elegendő időt vesztegettél eddig, ideje késedelem nélkül továbbmenned.[/p]
    </text>
    <next id="83"></next>
  </p>
  <p id="178">
    <text>
        [p]Ismereteid alapján megállapítod, hogy a király katonájának a csizmáját és lábszárvédőjét látod. Érzed, hogy megsebesült, és segítségre van szüksége.[/p]
    </text>
    <next id="88">Ha segíteni akarsz rajta</next>
    <next id="264">Ha inkább a sorsára hagyod</next>
  </p>
  <p id="179">
    <text>
        [p]Észrevették az őrök, és rád emelik íjpuskájukat.[/p]
    </text>
    <next id="318">Ha a fejed fölé emelt kézzel lassan el akarsz indulni feléjük</next>
    <next id="51">Ha a fák közé akarsz menekülni</next>
  </p>
  <p id="180">
    <text>
        [p]Látják, hogy emeled a fegyvered, és rögtön rád támadnak.[/p]
    </text>
    <next id="180a">Ha megküzdesz velük</next>
    <next id="22">Ha inkább elkerülnéd a csatát</next>
  </p>
  <p id="180a" display="180">
    <text>
        [p]Látják, hogy emeled a fegyvered, és rögtön rád támadnak.[/p]
        [p]Egyenként küzdj meg velük.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="28" />
      <enemy id="29" />
      <enemy id="30" />
    </fight>
    <next id="62"></next>
  </p>
  <p id="181">
    <text>
        [p]Ösztönösen elugrasz, és lehajolsz, hogy elkerüld az íj puska lövését. A bandita lő, te pedig érzed, hogy a zubbonyod ujja szétszakad, amint a lövedék elsüvít a bal karod mellett. Hálát adsz az isteneknek a szerencsédért, és futsz tovább.[/p]
        [p]A többi banditának nincs íja, és hamarosan föl is adják az üldözést. Te eltűnsz a távolban, messze magad mögött hagyva őket. Elvesztetted a Fegyvereidet és a Felszerelésedet, de az életedet nem.[/p]
        [p]Csak annyi időre állsz meg, hogy bekösd sebesült karodat, aztán folytatod az utat a főváros külső védelmi vonalai felé.[/p]
    </text>
    <loseItem id="40000,20000,30001,30002,30003,30004,30005,30006,30007,30008,30009,30010" amount="30" />
    <loseItem id="10001,10002,10003,10004,10005,10006,10007,10008,10009" amount="2" />
    <next id="288"></next>
  </p>
  <p id="182">
    <text>
        [p]Három kósza vágtat a folyóparton, a nyomukban szorosan a giakok vicsorgó „paripáikon”, a végzetfarkasokon. Álcázási tudományodnak köszönhető, hogy nem vesznek észre. A gonosz giakok folytatják a hajszát, ám a folyóra egy pillantást sem vetnek.[/p]
    </text>
    <next id="174"></next>
  </p>
  <p id="183">
    <text>
        [p]A tiszt álljt parancsol az embereinek, és megkérdi, mi járatban vagy. Elmondod neki, ki vagy, és hogyan pusztult el a kolostor. Mélyen elszomorítják a híreid. Felajánl egy lovat, és megkér, hogy menj vele Pelathar herceghez, a király fiához.[/p]
    </text>
    <next id="97">Ha elfogadod az ajánlatot</next>
    <next id="200">Ha elutasítod a tiszt ajánlatát</next>
  </p>
  <p id="184">
    <text>
        [p]A lakókocsi irányíthatatlanná vált, és ide-oda ütődve ugrándozik az útpadkák között. Te fokozatosan visszatereled a rémült lovakat az útra, és megállítod a kocsit.[/p]
        [p]A kocsi belsejét átkutatva [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="40"]negyven Aranykoronát[/span], egy [span class="takeItem" data-id="10002" data-amount="1"]Kardot[/span] és [span class="takeItem" data-id="20000" data-amount="4"]négy Étkezésre[/span] elegendő élelmet találsz.[/p]
        [p]A kaland fáradtsága végül erőt vesz rajtad. El kell fogyasztanod egy adag Élelmet, utána pedig mély álomba merülsz.[/p]
    </text>
    <mustEat />
    <next id="64"></next>
  </p>
  <p id="185">
    <text>
        [p]Összehúzott szemmel keresed a fák közt a rejtőzködő nyilast. Nem vársz sokáig, mert hamarosan éles fájdalom hasít a melledbe, és hátratántorít a három nyílvessző ereje. Két fekete vessző a bordáid közé fúródott, a harmadik a combodba.[/p]
        [p]Utoljára még a páfrányok erdejét látod meg azt a nagy, zöld szitakötőt, amelyik letelepszik a Deréktarsolyodra.[/p]
        [p]Életed és küldetésed véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="186">
    <text>
        [p]A kakarmik eltűnnek a sűrű aljnövényzetben, te pedig hamarosan eltévedsz. Majdnem kétórai gyaloglás után folyóvíz hangját hallod. Elhatározod, hogy közelebbről is megnézed.[/p]
    </text>
    <next id="106"></next>
  </p>
  <p id="187">
    <text>
        [p]Két szőrös pofácska jelenik meg a fatörzs fölött. Mindkét szempár a fegyveredre mered, és a két lény rémülten fölsikolt. Elugranak a fatörzstől, és eltűnnek az erdőben.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="187"][/p]
    </text>
    <next id="186">Ha követni akarod őket</next>
    <next id="228">Ha úgy gondolod, hadd fussanak, te mész tovább a magad útján</next>
  </p>
  <p id="188">
    <text>
        [p]Látod, hogy a kraan árnyéka egyre nagyobb körötted. Hirtelen lecsap, és támadásának erejétől előrebuksz.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="6" min="0">
        <text>
            [p]A kraan elragadta a Hátizsákodat. Elveszítetted a zsákot és mindazt, ami benne volt. A fák közé menekülsz.[/p]
        </text>
        <loseItem id="40000,20000,30001,30002,30003,30004,30005,30006,30007,30008,30009,30010" amount="30" />
      </result>
      <result max="9" min="7">
        <text>
            [p]Mindkét karod megsérült. Három [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot veszítesz, és a fák közé menekülsz.[/p]
        </text>
        <add amount="-3" to="endurance" />
      </result>
    </random>
    <next id="303"></next>
  </p>
  <p id="189">
    <text>
        [p]Hálát adsz kai kiképzésednek és gyors észjárásodnak, mert a mocsár éppolyan veszélyes lehetett volna, mint a drakkarok vagy a kraan.[/p]
        [p]Nyugtalanít az időveszteség, ezért erőltetett menetben haladsz az erdőben dél felé. Előtted széles ösvény tárul föl, amely szintén dél felé fut.[/p]
    </text>
    <next id="118"></next>
  </p>
  <p id="190">
    <text>
        [p]Három mérföldet teszel meg a folyó mentén, amikor egy partra vetett bárkára bukkansz. Búvóhelyül szolgálhatott valakinek, mert a fedélzet lyukain át látod, hogy ágy van benn és főzőszerszámok.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="190"][/p]
    </text>
    <next id="20">Ha át akarod kutatni a bárkát</next>
    <next id="273">Ha inkább sietsz tovább</next>
  </p>
  <p id="191">
    <text>
        [p]A testőr szablyát ránt, és a fejedre csap.[/p]
        [p]A kocsiról leugorva bármikor elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="17" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="234"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="24"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="192">
    <text>
        [p]Egy végzetfarkas borotvaéles agyarakat rejtő pofáját látod, giakok förtelmes rikoltásait hallod. Kettő egyenesen feléd tart. A biztos haláltól ment meg a lovad, amikor nekiugrik a közelítő vadaknak, és mindkettőt fölborítja. Lecsapsz a giakra, jókora sebet vágsz a fején... aztán egyszeriben, mintha csak csoda történt volna, már vágtatsz is az országúton, és a horda nem ér a nyomodba.[/p]
        [p]Ám követ egy árnyék. Egy kraan az, és már ereszkedik is lefelé. A célpontja te vagy.[/p]
    </text>
    <next id="171">Ha letérsz az országútról, hogy az erdőben találj menedéket</next>
    <next id="120">Ha igyekezel tovább, a kraannal mit sem törődve, az országúton</next>
  </p>
  <p id="193">
    <text>
        [p]A szörny és lovasa halottak. A giak övében megpillantasz egy [span class="takeItem" data-id="30009" data-amount="1"]Papírtekercset[/span]. Ha akarod, elveheted. A többi végzetfarkas feléd vágtat az úton.[/p]
    </text>
    <next id="253">Ha meg akarsz küzdeni velük</next>
    <next id="126">Ha az erdőbe menekülsz</next>
  </p>
  <p id="194">
    <text>
        [p]Rohansz a kocsi felé. Az emberek pánikban menekülnek, amint a kraan támad, és szerencsétlen áldozatait a sötétedő égbolt felé ragadja. Hatalmas kraan köröz a kocsi fölött, és a hátáról három acsargó giak ugrik a megrettent lovakra. Vagy megküzdesz velük, vagy sorsára hagyod a kocsit, és a közeli tanyaházban keresel mielőbbi menedéket.[/p]
    </text>
    <next id="208">Ha meg akarsz küzdeni a giakokkal</next>
    <next id="148">Ha inkább a tanyaházba menekülsz</next>
  </p>
  <p id="195">
    <text>
        [p]Letörlöd fegyveredről a medve vérét, és a szikla mögött, ahonnan a medve támadt, egy barlang bejáratát pillantod meg.[/p]
    </text>
    <next id="59">Ha jobban meg akarod nézni a barlangot</next>
    <next id="106">Ha inkább továbbmész</next>
  </p>
  <p id="196">
    <text>
        [p]Követed az embert egy kis könyvtárba, amely túl van a központi termen. A férfi megnyomja az egyik kötetet – mind a négy falnál töméntelen könyv sorakozik a polcokon és fémes kattanást hallasz. A könyvespolc egyik darabja lassan félrecsúszik, föltárul egy rejtett út.[/p]
    </text>
    <next id="332">Ha követni akarod a férfit a rejtett úton</next>
    <next id="144">Ha nem vonz a sötét folyosó, hanem visszatérnél a nagyterembe, majd az utcára</next>
  </p>
  <p id="197">
    <text>
        [p]A drakkar holtan hever a komp alján. Van egy [span class="takeItem" data-id="10007" data-amount="1"]Rövid kardja[/span] és [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="6"]hat Aranykoronája[/span]. Mindezt megtarthatod, ha akarod. A testet a vízbe lököd, néhány pillanatig lebeg, majd lesüllyed a jeges mélységbe.[/p]
        [p]Megragadod a tolórudat, és átkelsz a komppal a túlsó partra, majd leszállsz a kompról.[/p]
    </text>
    <next id="172"></next>
  </p>
  <p id="198">
    <text>
        [p]Érzed, hogy a paraván mögött van még valaki. Az üzletnek nyugtalanítóan gonosz a légköre. Légy résen, itt valami nem stimmel.[/p]
    </text>
    <next id="7">Ha vissza akarsz térni az utcára</next>
    <next id="152">Ha meg akarod nézni az üveges pultban lévő holmikat</next>
  </p>
  <p id="199">
    <text>
        [p]A legtöbb szekrény és kredenc üres. Bárkik laktak is itt, jóformán mindenüket magukkal vitték, ám a pincében mégis ott hagytak egy Étkezésre való [span class="takeItem" data-id="20000" data-amount="1"]gyümölcsöt[/span].[/p]
    </text>
    <next id="81"></next>
  </p>
  <p id="200">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="200"][/p]
        [p]Közeledik az éjszaka. Az erdő árnyai egyre hosszabbak és sötétebbek. Amint éppen meg akarsz állni pihenni, látod a fákon át, hogy a széles országúton emberek mozognak. A poros útelágazásnál nagy kereskedő-lakókocsit pillantasz meg. Hat jókora ló húzza, és jóval gyorsabban halad az összes többi járgánynál. Ezzel a kocsival érhetnéd el a fővárost a leggyorsabban.[alt /][/p]
    </text>
    <next id="78" pos="1" singleChoiceText=" Úgy döntesz, fölugrasz a kocsira.">Ha föl akarsz ugrani a kocsira</next>
    <itemCheck type="kai" id="camouflage">
      <have>
        <next id="168" pos="2">Ha az Álcázás kai tudományával élve akarsz elrejtőzni a kocsi tetején lévő csomagok között</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="201">
    <text>
        [p]Kis híján egy órán át mész a göröngyös ösvényen, amikor megpillantasz egy szélesebb, dél felé vezető utat.[/p]
    </text>
    <next id="238">Ha követni akarod az új utat dél felé</next>
    <next id="15">Ha keletnek mennél inkább</next>
    <next id="130">Ha a legszívesebben nyugatnak tartanál</next>
  </p>
  <p id="202">
    <text>
        [p]Megsarkantyúzod a lovadat, és ügetni kezdesz az országúton a főváros felé. Néhány perc múlva a lovad lassítani kezd, majd megáll. Leszállsz, és megnézed a ló fölemelt jobb első lábát. Átkozod a balszerencsédet, mert azt látod, hogy a patkó elveszett, a pata pedig eléggé súlyosan megsérült. Itt kell hagynod a lovat, és gyalog kell továbbmenned, minél gyorsabban.[/p]
    </text>
    <next id="58"></next>
  </p>
  <p id="203">
    <text>
        [p]Hirtelen iszonyatos fájdalmat érzel a melledben, és valami robban melletted, vörös szikrákat zúdítva rád.[/p]
        [p]Tíz [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot veszítesz. A füstön át látod, hogy a Bölcs újabb robbanóanyagot akar rád dobni.[/p]
    </text>
    <add amount="-10" to="endurance" />
    <itemCheck type="attribute" id="endurance" amount="10">
      <have>
        <next id="80"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="344"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="204">
    <text>
        [p]Egy órai járás után útkereszteződéshez érsz. Az ösvény délnek fut tovább, de beletorkollik egy nyugatra vezető út is. Rájössz, hogy a nyugatra vezető ösvény a mocsárhoz vinne vissza, tehát dél felé haladsz tovább.[/p]
    </text>
    <next id="111"></next>
  </p>
  <p id="205">
    <text>
        [p]A vezetőjük fölveszi lerakott Felszerelésedet, és kísérni kezd az úton előre. A másik kettő arcán a gonosz vigyorból hirtelen megérted, hogy ezek mégsem katonák. Megpróbálsz megszökni. Elfutsz, és vágtatsz a távoli főváros felé.[/p]
        [p]A hátad mögött a fölajzott nyílpuska fenyegető kattanása hangzik, és a hátadon végigfut a hideg.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="205"][/p]
    </text>
    <loseItem id="40000,20000,30001,30002,30003,30004,30005,30006,30007,30008,30009,30010" amount="30" />
    <loseItem id="10001,10002,10003,10004,10005,10006,10007,10008,10009" amount="2" />
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="181"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="145"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="206">
    <text>
        [p]Az út hamarosan kereszteződéshez ér, ahol az útjelző tábla azt mutatja, hogy északra fekszik Toran, délre Holmgard. Délnek indulsz, a főváros felé.[/p]
    </text>
    <next id="224"></next>
  </p>
  <p id="207">
    <text>
        [p]Az ösvény nemsokára szélesebb útba torkollik, amely egy kőhídon át keresztezi a patakot. A hídnál az útjelző tábla észak felé Torant, dél felé Holmgardot jelzi. Maga az út tele van emberekkel, akik dél felé igyekeznek. Némelyik kézikocsin húzza a holmiját. Csatlakozol a menekülők oszlopához, és elindulsz a főváros felé.[/p]
    </text>
    <next id="30"></next>
  </p>
  <p id="208">
    <text>
        [p]Az ijesztő lények feléd hajítják lándzsáikat, és támadnak. Küzdj meg velük úgy, mintha egyetlen ellenfél lennének.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="14" />
      <win>
        <reward id="giak" />
      </win>
    </fight>
    <next id="148">Bemenekülhetsz a tanyaház biztonságába</next>
    <next id="320">Vagy visszamehetsz az erdőbe</next>
  </p>
  <p id="209">
    <text>
        [p]Előtted fölfelé vezető folyosó tárul föl. Amint a lejtő tetejére érsz, egy falelem félrecsúszik, és újabb folyosó nyílik meg előtted. Átlépsz a nyíláson, és a nyílás hirtelen kattanva bezárul mögötted.[/p]
    </text>
    <next id="23"></next>
  </p>
  <p id="210">
    <text>
        [p]Amint belépsz a kapun, megállít a Céhháza egyik legénye, és megkérdi, mi járatban vagy. Te nyugodtan elmondod, hogy sürgős üzenetet viszel a királynak, ő pedig elsiet a Céhmesterhez.[/p]
        [p]Tiszteletre méltó, vörös köntöst viselő öregember jön eléd, üdvözöl, és végighallgatja a történetedet. Karon fog, és átvezet a szomszédos könyvtárba, majd becsukja az ajtót. Megnyomja a sok ezer könyv egyikét, ezzel kinyit egy titkos ajtót, és int, hogy kövesd.[/p]
    </text>
    <next id="332">Ha követni akarod a sötét alagútba</next>
    <next id="37">Ha nem tetszik neked ez az ember, és inkább elhagynád a Céhházát</next>
  </p>
  <p id="211">
    <text>
        [p]A homályos folyosó nagy, négyszögletes terembe vezet, amelynek a túlsó felén tölgyfa ajtó van.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="sixthSense">
      <have>
        <next id="244"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="173" pos="1">Ha oda akarsz menni az ajtóhoz</next>
        <next id="106" pos="3">Ha inkább visszamégy a felszínre, és folytatod az utadat</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="212">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="212"][/p]
        [p]Amikor fölébredsz, a fájdalom már csak emlék. [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontjaid számát állítsd vissza az eredetire. Fehér köntösű, magas férfi áll előtted, a kezében gyógyfüves tál. A füveket zubogó vízbe dobja, és hozzád fordul, hogy üdvözöljön.[/p]
        [p]– A halál közelében jártál, az arcát is láttad, Kai Úr, ám a Nagy Szürke nem szólított a nyájába. A tested meggyógyult, de érzem, hogy a szellemed még beteg. Mi nyugtalanít ennyire?[/p]
        [p]Megérted, hogy ez a férfi a király egyik első orvosa, hiszen látod a ruhája ujján az arannyal hímzett galambot, amely tiszteletre méltó hivatásának a jele. Elbeszéled az agg papnak a kolostor pusztulását és veszélyes utazásod történetét.[/p]
        [p]A karodnál fogva óvatosan kiemel az ágyadból, és fölszólít, hogy kövesd. Csak most látod, hogy fényűzően berendezett szobában vagy, amelyből hosszú, falikárpitokkal díszített folyosó nyílik. Lassan rájössz, hogy hol vagy.[/p]
        [p]Ez Holmgard citadellája, és hamarosan találkozni fogsz a királlyal.[/p]
    </text>
    <next id="350"></next>
  </p>
  <p id="213">
    <text>
        [p]Kis híján két órája gázolsz az erdőn át. Egyre valóságosabbnak látszik a gyötrő aggodalom, hogy eltévedtél. A távoli kraan-rikoltásokon kívül semmi jele annak, hogy az erdőnek ebben a részében ellenség lenne. Amint leereszkedsz egy köves dombról, valami furcsát veszel észre az erdőben.[/p]
    </text>
    <next id="331"></next>
  </p>
  <p id="214">
    <text>
        [p]Az ösvény egyre keskenyedik, végül teljesen belevész a sűrű növényzetbe. Erre nem tudsz továbbmenni, ezért vissza kell térned a tisztásra, majd délnek továbbindulnod.[/p]
    </text>
    <next id="27"></next>
  </p>
  <p id="215">
    <text>
        [p]Kis tisztásra érsz. A tisztás közepén valami nagy állat csontvázát látod. Délre kis ösvény indul a messzeségbe.[/p]
    </text>
    <next id="346">Ha meg akarod vizsgálni a csontvázat</next>
    <next id="14">Ha inkább sietsz tovább</next>
  </p>
  <p id="216">
    <text>
        [p]Egyik kezedet a homlokára, a másikat sebesült karjára teszed, és érzed, hogy gyógyító erőd melegsége kiárad a testedből, és erőt ad a sebesültnek.[/p]
        [p]Elmondja neked, hogy Trimis a neve, és Pelathar herceg seregének a katonája. A herceg és serege éppen csatában áll innen kissé délre, ahol a Sötét Urak teremtményeinek csapata Alema hídját ostromolja. A csatából emberünket egy kraan ragadta el, és itt dobta le.[/p]
        [p]A katonát a lehető legjobban ellátod, mielőtt folytatnád a küldetésedet.[/p]
    </text>
    <next id="264"></next>
  </p>
  <p id="217">
    <text>
        [p]Gyorsan elmenekülsz az őrült elől, és egy sötét utcácskába érsz, ahol szorosan összezsúfolva apró házak sorakoznak. Az utca végén zöld ajtó, fölötte cégér: Kolanis, Bölcs és Füvesember.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="217"][/p]
    </text>
    <next id="91">Ha be akarsz lépni</next>
    <next id="7">Ha inkább megvárod, amíg az őrült eltűnik végleg, és aztán visszatérsz a fő utcára</next>
  </p>
  <p id="218">
    <text>
        [p]Érzékeid azt súgják, hogy nem csupán lovak tartanak feléd. A távolból éppen csak ki tudod venni a giakok éles harci rikoltásait. A kiáltások és káromkodások zajából arra következtetsz, hogy a giakok legalább tucatnyian vannak, és bizonyára végzetfarkasok is vannak velük. Úgy gondolod, hogy hírt adni a jelenlétedről talán mégsem olyan jó ötlet.[/p]
    </text>
    <next id="75"></next>
  </p>
  <p id="219">
    <text>
        [p]Ami megmaradt belőled, az immár ötlábnyi mélyen beágyazódott a lépcsőbe, amelyen álltái, és fölötte hatalmas gránittömb hever.[/p]
        [p]Küldetésednek és életednek itt a vége.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="220">
    <text>
        [p]A testőr szablyát ránt, és megcélozza a fejedet.[/p]
        [p]Ha harc közben bármikor okosabbnak látod a futást, a kocsiról leugorva bármikor elmenekülhetsz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="18" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="234"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="24"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="221">
    <text>
        [p]Óvatosan a palánk alá kerülsz. A fatörzsek durván faragottak, könnyedén föl lehet kapaszkodni rajtuk. Amint a fal tetejére érsz, egy íjpuskával találod magad szemben. Az íjpuskát tartó katona int, hogy a falépcsőn ereszkedj le a földre. Nem vitatkozol vele. Lassan lemész.[/p]
    </text>
    <next id="318"></next>
  </p>
  <p id="222">
    <text>
        [p]Útelágazáshoz érsz az erdőben.[/p]
    </text>
    <next id="140" pos="1">Ha délnek indulsz</next>
    <next id="252" pos="2">Ha kelet felé mész</next>
    <itemCheck type="kai" id="tracking">
      <have>
        <next id="67" pos="3">Ha a Nyomkövetés kai tudományával élsz inkább</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="223">
    <text>
        [p]Jókora munkával sikerül kiszabadítanod a súlyos fatörzset. A felszerelésedet és a batyudat a fatörzsre rakod, aztán a törzset lassan beletolod a vízbe. Hamarosan elragad az ár, és lassan csurogsz lefelé a folyón.[/p]
        [p]Húsz perc múlva lovakat hallasz a bal parton.[/p]
    </text>
    <next id="75">Ha el akarsz rejtőzni a törzs mögé</next>
    <next id="175">Ha föl akarsz mászni a tuskóra, és föl akarod hívni magadra a lovasok figyelmét</next>
  </p>
  <p id="224">
    <text>
        [p]Több mérföldet megtettél, de sem menekültek, sem ellenség nyomát nem láttad. Vágtatsz a magas pont felé, amely nincs is már olyan messzire. Onnan már látnod kell a fővárost.[/p]
        [p]A csúcsra érve a túloldalon reményt keltő látvány fogad – ám még egy kihívással szembe kell nézned.[/p]
    </text>
    <next id="153"></next>
  </p>
  <p id="225">
    <text>
        [p]Fölismered, hogy ez a kakarmik nyelve. A kakarmik intelligens állatok, amelyek Sommerlund erdeiben élnek, és gondot is viselnek az erdőkre. Ezektől a lényektől nem kell tartanod, mivel igen félénkek és szelídek. Élve az Állat-testvériség tudományával, megszólítod őket különös nyelvükön.[/p]
    </text>
    <next id="187">Ha azt mondod: „Ne féljetek, barát vagyok”</next>
    <next id="39">Ha azt mondod: „Kai Úr vagyok, nem akarok ártani nektek. Beszélnem kell veletek”</next>
  </p>
  <p id="226">
    <text>
        [p]Eleinte könnyű az út lefelé, ám hamarosan érzed, hogy nem látsz tisztán, és a lábad nagyon gyönge. A rémtövis álmosító karmolásai hatnak rád, és egyszerre csak fejjel előre a sötétségbe zuhansz.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="277"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="338"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="227">
    <text>
        [p]Immár derékig állsz a nyálkás vízben. A levegőben hemzsegnek az apró rovarok, amelyek összecsipkedik az arcodat meg az orrodat. Valami a lábadra tekeredik. Egy Mocsári Vipera az, és meg kell küzdened vele.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="26" />
    </fight>
    <itemCheck type="item" id="50003">
      <have>
        <next id="271"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="348"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="228">
    <text>
        [p]Az ösvény kelet felé fut tovább, de hamarosan belevész a sűrű aljnövényzetbe.[/p]
    </text>
    <next id="140">Ha fegyvereddel átvágva a vegetáción továbbmégy kelet felé</next>
    <next id="215">Ha inkább dél felé indulsz, mert arra ritkább a növényzet, és aztán igyekszel át az erdőn</next>
  </p>
  <p id="229">
    <text>
        [p]Egy kraan lebeg fölötted, nagy, fekete szárnya fölkavarja a port. A por a szemedbe meg a szádba kerül, köhögni kezdesz. És a szörny támad.[/p]
        [p]Élethalálharc kezdődik köztetek. A por miatt [span class="lwAttribute"]harci ügyességi[/span] pontszámaidból le kell vonnod 1-et.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="229"][/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="1" />
      <win>
        <add amount="1" to="combatSkill" />
      </win>
    </fight>
    <add amount="-1" to="combatSkill" />
    <next id="267">Megvizsgálod a döglött kraant?</next>
    <next id="125">Vagy tovább indulsz kelet felé?</next>
  </p>
  <p id="230">
    <text>
        [p]A távolban azt látod, mintha a folyón csónakok sora húzódna, bennük katonák. A túlsó parton hallod a visszatérő végzetfarkasok fojtott morgását.[/p]
        [p]Ezúttal fittyet hánysz az óvatosságnak, és futni kezdesz a parton a csónakok felé.[/p]
    </text>
    <next id="179"></next>
  </p>
  <p id="231">
    <text>
        [p]Már éppen a főzetek áráról akarsz tudakozódni, amikor a bambusz paraván egyszerre csak ledől, és egy fiatal férfi veti magát feléd. Hosszú, görbe tőr van a kezében.[/p]
        [p]A nyakadon van, meg kell küzdened vele.[/p]
        [p]Két összecsapás után elkerülheted a további harcot, ha a bejárathoz rohansz.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="34" />
      <fleeing after="2" />
      <flee>
        <next id="7"></next>
      </flee>
      <win>
        <itemCheck type="item" id="50004">
          <have>
            <next id="203"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="94"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="232">
    <text>
        [p]A durva küllemű vezér odamegy hozzád, és azt mondja:[/p]
        [p]– A mi igényeink fölöttébb csekélyek, kedves uram. Csak a pénzét meg az életét akarjuk![/p]
    </text>
    <next id="180">Ha meg akarsz küzdeni velük</next>
    <next id="22">Ha menekülni akarsz</next>
  </p>
  <p id="233">
    <text>
        [p]Vagy egy óra múlva sikerül utolérned és megnyugtatnod a lovat. Most a kunyhótól északra vagy, de bízol benne, hogy megtalálod a visszavezető utat.[/p]
        [p]Fölülsz a lóra, visszalovagolsz, és a kunyhót is elhagyva ismét dél felé vágtatsz.[/p]
    </text>
    <next id="206"></next>
  </p>
  <p id="234">
    <text>
        [p]Leugrasz a száguldó kocsiról, de rosszul esel, és eltöröd a bokád. Rettenetesen fáj, és hamarosan elveszíted az eszméletedet.[/p]
        [p]Sajnos soha többé nem ébredsz föl, ám talán érdekel, hogy a fejed ma már egy kraan nyergét díszíti.[/p]
        [p]Életednek és küldetésednek itt a vége.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="235">
    <text>
        [p]A herceg lova valóban csodálatos állat: gyors és biztos lábú. Úgy vágtatsz rajta a kanyargós ösvényen, mintha sima országúton nyargalnál, és a csata zaja elül mögötted.[/p]
        [p]Éhes vagy, tehát lovaglás közben el kell költened egy adag Élelmet. Sok-sok mérföld után hirtelen keresztúthoz érsz. Az oszlop még áll, ám az útjelző táblák már hiányoznak róla.[/p]
    </text>
    <mustEat />
    <next id="32" pos="1">Ha balra akarsz menni</next>
    <next id="146" pos="2">Ha jobbra indulsz</next>
    <itemCheck type="kai" id="tracking">
      <have>
        <next id="254" pos="3">Ha élni akarsz a Nyomkövetés kai tudományával</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="236">
    <text>
        [p]A Vordak Ékkő a csontváz király szája fölött lebeg, izzó, vörös fénnyel világít. Hirtelen bíborvörös láng csap ki a szarkofágból, és teljesen elemészti az Ékkövet. A falnak zuhansz, elveszíted az eszméletedet.[/p]
        [p]Amikor magadhoz térsz, a terem teljesen üres. A csontváz király és a szarkofág eltűnt. Hat [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot veszítettél, és [span class="lwAttribute"]harci ügyességi[/span] pontjaid száma 1-gyel csökken az életed végéig.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="236"][/p]
        [p]Óvatosan föltápászkodsz, és az alagút felé támolyogsz.[/p]
    </text>
    <add amount="-6" to="endurance" />
    <add amount="-1" to="combatSkill" />
    <loseItem id="30008" />
    <next id="104"></next>
  </p>
  <p id="237">
    <text>
        [p]Jól hasznosítod kai tudományodat, gyorsan mély gödröt vájsz a fás domboldal laza talajába. Magadra húzod a köpenyedet majd egy ágat is sietve kialakított menedéked fölé húzol.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <text>
            [p]Nem vettek észre.[/p]
        </text>
        <next id="265"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <text>
            [p]Nincs szerencséd, észrevesznek![/p]
        </text>
        <next id="72"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="238">
    <text>
        [p]Az ösvény alacsony, erdős dombok között kanyarog, majd egy fahasábokból ácsolt kunyhóhoz ér. Úgy látszik, nemrégiben éghetett le, mert a hamvai még melegek, és még szállong a füst. Veszélyt szimatolsz.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="238"][/p]
    </text>
    <next id="42">Távozhatsz dél felé</next>
    <next id="68">Vagy indulhatsz északnak is</next>
  </p>
  <p id="239">
    <text>
        [p]Amint mégy tovább az erdőben, hallod odafönn, hogy a kraan szárnycsapásai elhalkulnak észak felé. Majdnem egy óra hosszat lovagolsz, amikor egy tisztásra érsz. A túloldaláról ösvény indul dél felé.[/p]
    </text>
    <next id="34">Ha a tisztásra kívánsz lépni, hogy elindulj a déli úton</next>
    <next id="118">Ha inkább megkerülöd a tisztást, és kissé távolabb mész rá az ösvényre</next>
  </p>
  <p id="240">
    <text>
        [p]Az ösvény erdős dombok között vezet, és kelet felé fordul.[/p]
    </text>
    <next id="79"></next>
  </p>
  <p id="241">
    <text>
        [p]A varázsló meghallja a kiáltásodat, és éppen idejében pördül meg, hogy egy villámmal lesújtson a giakra. A szörny fejét elemésztik a lángok, a teste az oszlop tövéhez zuhan. A giak tiszt észrevesz, és fölkiált:[/p]
        [p]– Ogot... ogot![/p]
        [p]Rémült emberei gyorsan berohannak a menedéket nyújtó erdőbe.[/p]
        [p]Az ifjú varázsló megtörli a homlokát, és odalép hozzád. Hálával és barátsággal nyújt kezet.[/p]
    </text>
    <next id="349"></next>
  </p>
  <p id="242">
    <text>
        [p]A szarkofág fedele tompa puffanással a földre zuhan. Egy hajdani király maradványait látod, még most is ott hevernek körülötte a kincsei. A díszes korona még ott a koponyáján. A koponya szája nyitva, és a szájban lévő sötétség furcsán feneketlen. A föld mélyéből távoli dübörgés hallatszik.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="mindshield">
      <have>
        <next id="166"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="9"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="243">
    <text>
        [p]Sietsz az erdőn át, megbotlasz, legurulsz egy meredek lejtőn, és egy rejtett ösvényen kötsz ki odalenn. Az ösvényen egy holttest hever. Egy giak az, a Sötét Urak egyik undorító és rémületes szolgája. Sok évszázaddal ezelőtt a Sötét Urak az ő őseikkel építtették Helgedad pokoli városát, amely a Durncrag hegységen túli vulkanikus pusztaságban fekszik. A város építése hosszadalmas és gyötrelmes lidérces álom volt, és csupán a legerősebb giakok élték túl Helgedad hőségét és mérgezett levegőjét. Az előtted heverő lény ezeknek a giak rabszolgáknak a leszármazottja. A fejére mért kardcsapás ölte meg, ám mellette egy [span class="takeItem" data-id="10003" data-amount="1"]Buzogány[/span] hever. Ezt a Fegyvert elveheted, ha akarod. Folytasd az utadat a rejtett ösvényen.[/p]
    </text>
    <next id="97"></next>
  </p>
  <p id="244">
    <text>
        [p]Az érzékeid azt súgják, hogy nem vagy egyedül. Igen nagy veszélyben vagy. Minél előbb térj vissza a felszínre.[/p]
    </text>
    <next id="93"></next>
  </p>
  <p id="245">
    <text>
        [p]Nyílvesszők szántják a vizet fölötted, de ártalmatlanul pottyannak a vízbe, hiszen te a víz alatt úszol a túlsó part felé.[/p]
        [p]Gyorsan kigázolsz a vízből, és rohansz az erdőbe. Kívül kerültél a giakok lőtávolságán, ezért azok ismét fölülnek végzetfarkasaikra, és folytatják a hajszát.[/p]
    </text>
    <next id="190"></next>
  </p>
  <p id="246">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="246"][/p]
        [p]Amikor a tutaj a folyó közepére ér, a fickó abbahagyja az evezést, és föláll. Fenyegetően kacag, és hátraveti csuklyáját. Egy drakkar az, akivel meg kell küzdened.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="27" />
      <win>
        <reward id="drakkar" />
      </win>
    </fight>
    <next id="197"></next>
  </p>
  <p id="247">
    <text>
        [p]A kereskedő dühösnek látszik. Kiált a testőrének. Valamit gyorsan ki kell találnod.[/p]
    </text>
    <next id="159">Ha föl akarsz ajánlani neki valami nagyobb értéket a Hátizsákod tartalmából</next>
    <next id="220">Ha meg akarsz küzdeni a testőrrel</next>
  </p>
  <p id="248">
    <text>
        [p]Eléred a domb lábát, és besietsz az erdőbe. Néhány perc múlva régi erdei csapásra bukkansz.[/p]
    </text>
    <next id="44">Ha ezen a csapáson észak felé indulsz</next>
    <next id="300">Ha ezen a csapáson dél felé indulsz</next>
  </p>
  <p id="249">
    <text>
        [p]Kőlépcsőn mész le, amely nagy terembe vezet. Kísérteties látvány fogad. Pontosan veled szemben, a jókora csarnok túloldalán díszes bejáratú folyosó nyílik a sötétségbe. A zöldes fényt koponyák két sora sugározza. Minden egyes koponya egy-egy kő talapzaton pihen. A két sor szembenéz egymással, csak ezen a lidérces járáson lehet végigmenni a termen.[/p]
    </text>
    <next id="169">Ha át akarsz menni a termen az alagúthoz</next>
    <next id="107">Ha meg akarod támadni a koponyákat</next>
  </p>
  <p id="250">
    <text>
        [p]Leugrasz a fatörzsről, és megállsz a két kis szőrös lény előtt. Fölismered, hogy kakarmik, azok az intelligens állatkák, amelyek Sommerlund erdeit lakják és gondozzák. Mielőtt bocsánatot kérhetnél drámai belépődért, a rémült kis jószágok elfutnak az erdőbe.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="250"][/p]
    </text>
    <next id="186">Ha követni akarod őket</next>
    <next id="228">Ha tovább akarsz menni</next>
  </p>
  <p id="251">
    <text>
        [p]Szerencséd van, úgy látszik, nem vettek észre. Lassan továbbmennek, és hamarosan eltűnnek a perem mögött. Te menekülsz tovább.[/p]
    </text>
    <next id="10"></next>
  </p>
  <p id="252">
    <text>
        [p]A kis tisztáson emberek csoportja beszélget izgatottan, vadul hadonászva. Két gyerek van ott, három férfi meg egy nő. A holmijuk batyukba van kötve, amelyeket a vállukon átvetve cipelnek. A ruhájuk jól szabott és drága, de piszkos és tépett.[/p]
    </text>
    <next id="155">Ha oda akarsz menni, és meg akarod kérdezni, hogy kicsodák</next>
    <next id="70">Ha inkább elkerülöd őket, és folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="253">
    <text>
        [p]A végzetfarkasok megtámadnak, s neked egyenként meg kell küzdened velük.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="21" />
      <enemy id="22" />
      <enemy id="23" />
      <enemy id="24" />
    </fight>
    <next id="278"></next>
  </p>
  <p id="254">
    <text>
        [p]Nyomkövetési képességed azt súgja, hogy a jobb oldali ösvényről több csapás is átvezet a bal oldalira. Nagy farkasok hagyták ezeket a nyomokat. A Sötét Urak ilyen állatokkal kémleltetik ellenségeiket. Gonosz vadállatok ezek, s gyakran giakok lovagolják őket. A bal oldali ösvény Holmgard felé vezet, a jobb oldali a Durncrag hegység felé. Választhatsz.[/p]
    </text>
    <next id="32">Ha balra akarsz menni</next>
    <next id="146">Ha jobbra akarsz fordulni</next>
  </p>
  <p id="255">
    <text>
        [p]A veled farkasszemet néző lény egy gurgaz, azoknak a hidegvérű hüllőknek az egyike, amelyek a veszélyes Maakenmire mocsárban élnek. A kedvenc csemegéjük az emberhús.[/p]
        [p]A herceg Kardja a lábad előtt fekszik. Ha akarod, fölveheted és használhatod. A gurgaz le akar csapni rád – meg kell küzdened vele életre-halálra.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="mindblast">
      <have>
        <text>
            [p]Erre a szörnyre nem hat az Elmecsapás.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="16" />
      <win>
        <reward id="gurgaz" />
      </win>
    </fight>
    <next id="82"></next>
  </p>
  <p id="256">
    <text>
        [p]Egy kraan ébreszt föl, aki fölötted rikoltoz, magasan a tiszta, reggeli égbolton. Megdörzsölöd a szemed, s az ágak szövedékén át azt látod, hogy három ilyen förtelmes lény húz el észak felé.[/p]
        [p]Biztos vagy benne, hogy nem vettek észre, de a biztonság kedvéért mégis jobb lesz továbbállni. Fölülsz a lovadra, és délnek indulsz az országút mentén.[/p]
    </text>
    <next id="224"></next>
  </p>
  <p id="257">
    <text>
        [p]A keleti falon találsz egy kőkaput, de semmi módját nem leled a kinyitásának.[/p]
    </text>
    <next id="133">Ha meg akarod vizsgálni a szobrot</next>
    <next id="161">Ha a trónt néznéd meg</next>
  </p>
  <p id="258">
    <text>
        [p]Élve a Telekinézis kai tudományával kioldod a kezeden lévő köteléket. Megvárod a menekülés lehetőségét, aztán amilyen gyorsan csak tudsz, benyargalsz a sűrű aljnövényzetbe. Fekete nyílvesszők süvítenek utánad, ám hamarosan a fák biztonságos sűrűjébe érsz. Elveszítetted a Hátizsákodat és a Fegyvereidet, ám élsz és egészséges vagy. Folytatod utadat az erdőn át.[/p]
    </text>
    <loseItem id="40000,10001,10002,10003,10004,10005,10006,10007,10008,10009,20000,30001,30002" amount="20" />
    <next id="50"></next>
  </p>
  <p id="259">
    <text>
        [p]A terem egyre hűvösebb lesz. Fokozatosan megérzed a kén szagát a levegőben. A távolból kántálást hallasz. Mintha a barlang másik részéből jönne. A kőfalon lyuk nyílik, és megjelenik egy fekete bot vége. A botból hirtelen kék villám csap ki, és mellen talál.[/p]
        [p]Amint lassan kiszáll belőled az élet, még látod a fekete köntösű öregembert, aki tőrt szegez a torkodnak.[/p]
        [p]Életed és küldetésed itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="260">
    <text>
        [p]Miközben a part felé úszol, látod, hogy a kósza leesik a lováról a vízparton. Mire odaérsz, azt kell tapasztalnod, hogy a nyakát szegte, és halott.[/p]
        [p]Hirtelen két giak ugrik rád fontról. Meg kell küzdened velük. Nincs fegyvered, puszta kézzel kell vívnod a giakokkal. Csapj össze velük egyenként.[/p]
    </text>
    <hideItem id="10001,10002,10003,10004,10005,10006,10007,10008,10009" amount="2" />
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="12" />
      <enemy id="13" />
      <win>
        <reward id="giak" />
        <unhideItem id="10001" amount="2" />
        <unhideItem id="10002" amount="2" />
        <unhideItem id="10003" amount="2" />
        <unhideItem id="10004" amount="2" />
        <unhideItem id="10005" amount="2" />
        <unhideItem id="10006" amount="2" />
        <unhideItem id="10007" amount="2" />
        <unhideItem id="10008" amount="2" />
        <unhideItem id="10009" amount="2" />
      </win>
    </fight>
    <next id="156"></next>
  </p>
  <p id="261">
    <text>
        [p]Izzadva, kifulladva lesel ki a bozótból, s egy kraant látsz körözni a kocsi fölött. A félelmetes giakok leugrálnak a hátáról, és megrémítik a lovakat. Lándzsáikkal a tehetetlen gyerekekre támadnak.[/p]
    </text>
    <next id="208">Ha oda akarsz rohanni a kocsihoz, hogy megvédd a gyerekeket</next>
    <next id="264">Ha beljebb akarsz menekülni az erdőbe</next>
  </p>
  <p id="262">
    <text>
        [p]A kereskedő elveszi az Aranyadat, és a kezével csettint. A testőre megtámad a szablyájával.[/p]
    </text>
    <next id="191">Ha harcolni akarsz</next>
    <next id="234">Ha el akarod kerülni a harcot és inkább leugrasz a kocsiról</next>
  </p>
  <p id="263">
    <text>
        [p]Óvatosan követed a kelet felé futó patakot. Hirtelen megpillantasz valamit a távolban, amitől megtorpansz.[/p]
        [p]A sebes sodrású vizet nagy, fekete gátként egy döglött kraan torlaszolja el. Közelebb lopakodsz a sűrű növényzet fedezékében, és most már látod, hogy az állat melléből három nyílvessző áll ki. Az állat teste alá szorulva ott a lovasa is. Egy giak az, a Sötét Urak undorító és gonosz szolgája. Sok-sok évszázaddal ezelőtt a Sötét Urak az ő őseikkel építtették Helgedad pokoli városát, amely a Durncrag hegységen túl elterülő vulkanikus pusztaságban fekszik. A város építése hosszadalmas és gyötrelmes lidérces álom volt, és csupán a legerősebb giakok élték túl Helgedad hőségét és mérgező levegőjét. Ez a lény ezeknek a giak rabszolgáknak a leszármazottja. És szemlátomást vízbe fulladt. A giak deréktarsolyában [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="3"]3 Aranykorona[/span] van. (Ha akarod, elveheted.)[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="263"][/p]
    </text>
    <next id="70">Ha tovább akarsz menni lefelé a folyón</next>
    <next id="157">De ott is hagyhatod a vizet, és haladhatsz az erdős dombokon át gyalog is dél felé</next>
  </p>
  <p id="264">
    <text>
        [p]Nem jutottál messzire, amikor nyugatról csatazajt hallasz.[/p]
    </text>
    <next id="97">Ha meg akarod nézni a zaj forrását</next>
    <next id="6">Ha inkább továbbmész dél felé</next>
  </p>
  <p id="265">
    <text>
        [p]Gyorsan besietsz az erdőbe, mielőtt további végzetfarkasok és kraanok jelennek meg.[/p]
        [p]Több mint egy órája mész már, amikor sziklás domb tetejére érsz. A túloldalon reményt keltő látvány tárul eléd. Ám még szembe kell nézned egy komoly kihívással.[/p]
    </text>
    <next id="142"></next>
  </p>
  <p id="266">
    <text>
        [p]Miközben az állat még egy utolsót vonaglik haláltusájában, a keleti falon ajtó nyílik, folyosót tárva föl. Berohansz a titkos átjáróba, és az ajtó kattanva bezárul mögötted.[/p]
    </text>
    <next id="209"></next>
  </p>
  <p id="267">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="267"][/p]
        [p]Köpenyeddel eltakarod az orrodat, és óvatosan közelítesz a döglött szörnyeteghez. Sűrű, fekete vérének szagától fölfordul a gyomrod, de csak odamégy hozzá. Észreveszed a rászíjazott, jókora nyeregtáskát. Kinyitod a nyeregtáskát, és állatbőrre írt Üzenetet találsz benne.[/p]
        [p]A nyeregtáska mélyén van egy Tőr is. Ha akarod, megtarthatod az [span class="takeItem" data-id="30002" data-amount="1"]Üzenetet[/span] is, meg a [span class="takeItem" data-id="10008" data-amount="1"]Tőrt[/span] is.[/p]
        [p]Otthagyod a dögöt, és folytatod az utad kelet felé.[/p]
    </text>
    <next id="125"></next>
  </p>
  <p id="268">
    <text>
        [p]Rövid időre elveszíted az eszméletedet, ám erős pálinkát itatnak veled. Kimerült vagy, de örülsz, hogy élsz. A király embereire támaszkodva botorkálsz tovább a külső védelmi vonal felé.[/p]
    </text>
    <next id="288"></next>
  </p>
  <p id="269">
    <text>
        [p]Az őrült holtan hever a lábadnál. Hamarosan két katona jelenik meg a kapuban, és gratulálnak neked. Elmesélik, hogy már két napja keresték ezt a szökött elmeháborodottat. Az egyik katona átad [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="10"]10 Aranykorona[/span] jutalmat, és fölajánlja, hogy elkísérnek a citadellába.[/p]
    </text>
    <next id="314">Ha elfogadod az ajánlatát</next>
    <next id="7">Ha inkább a magad érzéseiben bízol</next>
  </p>
  <p id="270">
    <text>
        [p]A tó fölött hallod az ellenség dühödt rikoltásait. El kell tűnnöd innen, mielőtt további kraanok jönnének. Fölülsz a lovadra, és elügetsz az erdőben.[/p]
    </text>
    <next id="21"></next>
  </p>
  <p id="271">
    <text>
        [p]Nagyon gyönge vagy. A kígyó mérge bekerült a véráramodba, érzed, amint tested izmai megfeszülnek, majd ellazulnak. A lábad hirtelen összecsuklik alattad, és a mocsár nyálkás vize összecsap a fejed fölött.[/p]
        [p]Életed véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="272">
    <text>
        [p]Óvatosan lesve az eget, sietsz tovább. Eszedbe jut, hogy ez az út Köderdőbe vezet, ahhoz a kis kunyhócsoporthoz, ahol egy szénégető család él már majd ötven éve. Fél óra múlva tisztáshoz érsz, ahol kis körben kunyhók állnak. Semmi nyoma annak a faszénfüstnek, amelyről Köderdő a nevét kapta, és a házikók szokatlanul csöndesek.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="tracking">
      <have>
        <next id="134"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Előveszed a fegyvered, és közelebb lopakodsz a házakhoz.[/p]
        </text>
        <next id="305"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="273">
    <text>
        [p]Már látni a város külső földbástyáit. A folyón egymáshoz láncolt csónakok képeznek úszó akadályt. Azt is látod, hogy katonák rohangálnak az erődítmény falai mentén, és nyugat felől távoli csatazaj hallatszik.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="273"][/p]
    </text>
    <next id="179">Ha meg akarod közelíteni a csónakokat</next>
    <next id="51">Ha el akarsz rejtőzni a fák közt</next>
  </p>
  <p id="274">
    <text>
        [p]Nagy igyekezetedben, hogy elkerüld az ellenséget, megbotlasz egy fa gyökerében, és a porban, a hullott levelek közt kötsz ki. Gyorsan fölpattansz, áttörsz a domb alján nőtt sűrű aljnövényzeten, és bemenekülsz az erdőbe. Már vagy tíz perce futsz, amikor észreveszed, hogy elvesztetted a fegyvereidet. De legalább a Hátizsákod megvan még. Letörlöd az arcodról a koszt, és sietsz tovább a fák között.[/p]
    </text>
    <loseItem id="10001,10002,10003,10004,10005,10006,10007,10008,10009" amount="1" />
    <next id="331"></next>
  </p>
  <p id="275">
    <text>
        [p]Már vagy húsz perce követed a kanyargós ösvényt, amikor szárnycsapásokat hallasz a fák fölött. Fölpillantva látod, hogy egy nagy kraan közeledik észak felől, óriási, fekete szárnyai hatalmas árnyékot borítanak a fákra.[/p]
        [p]A hátán két, lándzsával fölfegyverzett lény ül. Hegyi giakok azok, apró termetű, ám igen gonosz, gyűlölködő teremtmények. Sok-sok évszázaddal ezelőtt a Sötét Urak az ő őseikkel építtették Helgedad pokoli városát, amely a Durncrag hegységen túl elterülő vulkanikus pusztaságban fekszik. A város építése hosszadalmas és gyötrelmes lidérces álom volt, és csupán a legerősebb lények élték túl Helgedad hőségét és mérgező levegőjét.[/p]
        [p]Gyorsan egyjókora páfrány alá bújsz, amíg a kraan elhúz fölötted. Hevesen dobogó szívvel azon imádkozol, hogy kellően gyors légy, és ne vegyenek észre.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="345"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="74"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="276">
    <text>
        [p]Csatabárdoddal sikerül utat vágnod a sűrűn át az erdő ritkább részéhez. A köpenyed viszont több helyen elszakad, és a jobb lábadat alaposan bevered térd fölött. Vonj le 1 [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="endurance" />
    <next id="213"></next>
  </p>
  <p id="277">
    <text>
        [p]Amikor magadhoz térsz, egy meredek lejtő alján fekszel a magas fűben. A Hátizsákod és a Fegyvered nincs meg, és fáj a fejed. Nem tudod, mennyi ideig voltál eszméletlen, de tudod, hogy igyekezned kell.[/p]
        [p]Amikor fölállsz, megtalálod érintetlenül a Hátizsákodat, ám a Fegyvered kettétört, és használhatatlan. Gyorsan fölveszed a Hátizsákodat, és indulsz tovább az erdőben.[/p]
    </text>
    <loseItem id="10001,10002,10003,10004,10005,10006,10007,10008,10009" amount="1" />
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="278">
    <text>
        [p]Gyorsan otthagyod az ösvényt, és ügetni kezdesz a főváros felé vezető csapáson. Amikor eléred azt a pontot, ahol a végzetfarkasok megálltak, egy mező túloldalán megpillantod azt a fő országutat, amely Toran északi kikötőjét köti össze Holmgarddal. Reggelre elérheted a fővárost.[/p]
    </text>
    <next id="149"></next>
  </p>
  <p id="279">
    <text>
        [p]Átbotorkálsz a laza sziklák közt, be a barlang szájába, és gyorsan egy jókora követ gördítesz a bejárata elé.[/p]
        [p]Néhány perc múlva giakokat pillantasz meg a sziklás peremen, amint gonosz, sárga szemük fölméri a domboldal minden zegét-zugát. Annyira közel vannak, hogy biztos vagy benne: bármelyik pillanatban fölfedezhetnek.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="279"][/p]
    </text>
    <random>
      <result max="6" min="0">
        <next id="112"></next>
      </result>
      <result max="9" min="7">
        <next id="96"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="280">
    <text>
        [p]Amint mászni kezdesz, közeledő szárnycsapásokat hallasz nyugat felől. Kraan! Akkora zajt csapnak, hogy legalább tízen lehetnek, ha nem többen. Átkozod a balszerencsédet, mert a domboldal nem biztosít fölfelé semmiféle fedezéket. Ha a nehéz mászás közben megtámadnak, szinte lehetetlen lesz küzdened, és talpon maradnod.[/p]
    </text>
    <next id="327">Ha úgy döntesz, hogy fegyvert húzol, és teljesen mozdulatlan maradsz, hátha a kraanok nem vesznek észre</next>
    <next id="170">Ha inkább gyorsan lemész a dombról, és az alagútban rejtőzöl el</next>
  </p>
  <p id="281">
    <text>
        [p]Amint rohansz a fák között, a hátad mögött, közelről hallod a giakok szörnyű vartyogását. A fák hamarosan ritkulni kezdenek, és egy sziklás domboldalt látsz magad előtt.[/p]
    </text>
    <next id="311">Ha mit sem törődsz a fedezékkel, és elindulsz fölfelé a domboldalon</next>
    <next id="77">Ha irányt változtatsz, és az erdőben futsz tovább</next>
  </p>
  <p id="282">
    <text>
        [p]Átpillantva a tömeg fölött meglátod, hogy a főkapuval szemben lévő üzletek egyike egy városi orvos rendelőjét hirdeti. Hirtelen merész ötleted támad. Nekifeszülsz a töméntelen testnek, és átverekszed magad az utca túloldalára. A boltba lépve életnek jóformán nyomát sem látod, kivéve azt a tarka papagájt, amelynek az ablak mellett áll a kalitkája.[/p]
        [p]Magadhoz veszel néhány apróbb üvegcsét, fehér orvosi köpenybe bújsz, és visszaverekszed magad a főkapuhoz.[/p]
        [p]– Sürgős! – tódítasz, amikor az őr kérdőre von. – A királyi szakács felesége... babát vár.[/p]
        [p]Az őrök haboznak, ám biztosítod őket, hogy az ügy fölöttébb sietős, tehát végül úgy döntenek, hogy beengednek. A nagy kapu egyik szárnya kissé megnyílik, és téged durván belöknek a résen át a kapu mögötti udvarra.[/p]
    </text>
    <next id="11"></next>
  </p>
  <p id="283">
    <text>
        [p]Már csak öt éternyire vagy az idegentől, amikor a holló figyelmeztetően elkárogja magát, és a gazdája megfordul. Ereidben megfagy a vér, mert a förtelmes jelenség egy Vordak, a Sötét Urak egyik hadnagya, az élő-holtak egyike. Meg kell küzdened vele.[/p]
        [p]Mivel váratlanul támadsz rá, az első összecsapásotok idejére 2 pontot hozzáadhatsz [span class="lwAttribute"]harci ügyesség[/span] pontjaidhoz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="mindshield">
      <have>
        <text>
            [p]Ellenfeled egy nagy, fekete buzogánnyal támad rád.[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Ellenfeled nagy, fekete buzogánya mellett a második harci körtől kezdődően Elmecsapással is támad rád, mely miatt 2-vel csökkentened kell [span class="lwAttribute"]Harci Ügyességedet[/span].[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <gatherItem id="50001" amount="2" />
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="9" />
      <win>
        <reward id="vordak" />
      </win>
    </fight>
    <next id="123"></next>
  </p>
  <p id="284">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="284"][/p]
        [p]Nem könnyű átjutnod a Temetőn, mert a föld repedezett, és benőtte a tüskés folyondár. Ezek a komisz tüskebokrok megszaggatják a köpenyedet, összekarmolják a lábadat. A levegő súlyos és mozdulatlan. Mérges gázok szállongnak nyitott kriptákból, és kísérteties, távoli suttogást hallasz.[/p]
        [p]Óvatosan közelítesz egy nyíláshoz két ősi oszlop között, és köpenyes kezeddel széthajtod a rémtüske bokrát. Hirtelen megnyílik alattad a föld, és göröngyökkel és kövekkel együtt zuhansz alá.[/p]
    </text>
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="285">
    <text>
        [p]Gyomrot fölfordító csattanással találja el a márvány a giak fejét, és hátulról kettéhasítja. A szörny térdre esik, lassan előredől, a lenti romokra. Örülsz az ügyességednek, és sietsz segíteni az ifjú varázslónak.[/p]
    </text>
    <next id="325"></next>
  </p>
  <p id="286">
    <text>
        [p]A végzetfarkasok – ezek a halál küldöncei, akik oly szívesen adják át a végzet üzenetét – körülvesznek, és megtámadnak. Hősiesen küzdesz, ám semmi értelme, mert a túlerő óriási.[/p]
        [p]Amint életed vére elfolyik, és közelít hozzád a végső sötétség, utoljára még látod, hogy megcsillan a fény Holmgard tornyain. Küldetésedet nem teljesítetted.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="287">
    <text>
        [p]Az ösvény hamarosan teljesen belevész a szederbokrok és alacsony növésű fenyők szövevényébe.[/p]
    </text>
    <next id="13">Ha visszamégy a kereszteződéshez, és elindulsz kelet felé</next>
    <next id="330">Ha inkább lassan átvágod magad az aljnövényzeten, és tartod ezt az irányt</next>
  </p>
  <p id="288">
    <text>
        [p]Amikor az erődítmény falához érsz, a nagy tölgyfa kapu kinyílik, és te besietsz. Egy vértől lucskos, kimerült őrmester odahív egy tisztet, aki fölismeri a köpenyedet.[/p]
        [p]– Uram – kérdi –, hol vannak a többi kai lovagok? Igen nagy szükségünk lenne a bölcsességükre. A Sötét Urak könyörtelenül támadnak, és sok a halottunk.[/p]
        [p]Tájékoztatod a bátor katonát a Kai Urak tragikus sorsáról és küldetésedről, hogy a király tanácsát kell kérned. A tiszt szó nélkül int egy katonának, hogy vezessen oda két lovat. Mindketten nyeregbe pattantok, és elvágtattok Holmgard magas városfala felé.[/p]
    </text>
    <next id="129"></next>
  </p>
  <p id="289">
    <text>
        [p]A két őr fáradtnak és nyugtalannak látszik. Idegesen tartják maguk elé királyi alabárdjukat, és azzal taszítanak félre bárkit, aki a kapuhoz mer közelíteni. Egy dühös nő támad az egyikre, és addig kalapálja az öklével a mellét, amíg az őr a társának esik. Mind a hárman elesnek, egymásba gabalyodva. Látod, hogy itt van számodra a nagy lehetőség. Odaugrasz, és gyorsan kinyitod a nagy kaput.[/p]
        [p]Besurransz, és becsukod magad mögött a kaput anélkül, hogy a két őr észrevett volna.[/p]
    </text>
    <next id="139"></next>
  </p>
  <p id="290">
    <text>
        [p]A hosszú dobozban bőrbe csavart [span class="takeItem" data-id="10004" data-amount="1"]Harci Bot[/span] van. Ha akarod, el veheted ezt a Fegyvert. Becsukod a dobozt, és óvatosan csak a jó fokokra lépve leereszkedsz, vissza a tisztásra.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="290"][/p]
    </text>
    <next id="140"></next>
  </p>
  <p id="291">
    <text>
        [p]A két giak a lábadnál hever, kitekeredett testükben nincs élet. Gyorsan átkutatod őket. [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="6"]Hat Aranykoronát[/span], két Lándzsát és egy Tőrt találsz.[/p]
        [p data-item-choice="storage" data-max-choice="1"]Megtarthatod az Aranyat és vagy a [span class="takeItem" data-id="10008" data-amount="1" data-group="storage"]Tőrt[/span], vagy egy [span class="takeItem" data-id="10005" data-amount="1" data-group="storage"]Lándzsát[/span].[/p]
        [p]A csata közben a kraan elröpült, az út most üres. Fölveszed a Hátizsákodat, és folytatod az utat.[/p]
    </text>
    <next id="272"></next>
  </p>
  <p id="292">
    <text>
        [p]Ebből az életből még annyit érzel, hogy magába szippant a sötét üresség. Nem marad nyomod ebben a világban, mert az időtlen létezés birodalmába mentél át. Valami ősi, gonosz erő rabszolgája lettél.[/p]
        [p]Kalandjaidnak itt a vége.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="293">
    <text>
        [p]Banedon egy intéssel elhagyja a romokat, te pedig folytatod az utad a sűrű erdőn át. Nem sokat haladtál, amikor észreveszed, hogy balról, az aljnövényzetből sárga szempárok lesnek. Hirtelen fekete nyílvessző súrolja a fejed tetejét. Giakok támadnak rád, és tiszta erődből kell futnod, hogy elmenekülj.[/p]
    </text>
    <next id="281"></next>
  </p>
  <p id="294">
    <text>
        [p]Ameddig csak bírod, a víz alatt maradsz. Amikor a felszínre buksz, a giakok már messzire vannak. Elvesztetted a Fegyvereidet és a Hátizsákodat, de legalább élsz.[/p]
        [p]Kigázolsz a sáros vízben, és folytatod az utadat a jobb oldali part növényzetének fedezékében.[/p]
    </text>
    <loseItem id="40000,20000,30001,30002,30003,30004,30005,30006,30007,30008,30009,30010" amount="30" />
    <loseItem id="10001,10002,10003,10004,10005,10006,10007,10008,10009" amount="2" />
    <random>
      <result max="2" min="0">
        <next id="230"></next>
      </result>
      <result max="6" min="3">
        <next id="190"></next>
      </result>
      <result max="9" min="7">
        <next id="321"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="295">
    <text>
        [p]Vagy tizenöt perce mész, amikor egyszerre csak fekete nyílvessző száll el a füled mellett, és beleáll egy fába. Ösztönösen elugrasz, és fegyvert rántasz.[/p]
    </text>
    <next id="185">Ha ott akarsz maradni, ahol vagy, hogy megtaláld a rejtőzködő íjászt</next>
    <next id="92">Ha a sűrűbb aljnövényzetben akarsz elrejtőzni</next>
  </p>
  <p id="296">
    <text>
        [p]Érzed, hogy valami nincs rendben. Ha itt mindenütt csata dúl, és mindenfelé fölbukkannak a Sötét Urak, vajon miért maradt ez az ember az erdőben? A gonosz különös fénykorét érzed körülötte, és elutasítod az ajánlatát.[/p]
    </text>
    <next id="90"></next>
  </p>
  <p id="297">
    <text>
        [p]Fölhasználva mindazt, amit mestereid a Vadászatról tanítottak neked, észrevétlenül lopakodsz előre a növényzetben. Egy perc sem telik belé, és pontosan az oszlop mögött vagy, ahová a kószát kikötötték, alig néhány lépésnyire tőle. A tűz ég, és jókora füstfelhő öleli körül az áldozatot. A füst elrejt, így előrerohanhatsz a fegyvereddel a kezedben. Egyetlen csapással elvágod a kötelékeit, és magaddal rántod, vissza, a fák menedékébe. Amint csörtettek előre az erdőben, hallod, hogyan kezdenek rikoltozni a giakok, amikor észreveszik, hogy a foglyuk szó szerint füstté vált.[/p]
    </text>
    <next id="117"></next>
  </p>
  <p id="298">
    <text>
        [p]A madár feje lassan megfordul, és átkot mond rád. Egy pillanat múlva már ott sincs, eltűnik a távolban. Megdöbbensz a hallottaktól. Most már tudod, hogy a madárfióka a Sötét Urak kémje volt, és most nyilván tájékoztatja őket, hogy hol vagy.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="298"][/p]
    </text>
    <next id="121">Ha tovább akarsz menni eddigi utadon</next>
    <next id="38">Ha inkább letérsz az ösvényről, és az erdőn át mész tovább</next>
  </p>
  <p id="299">
    <text>
        [p]Hamarosan rájössz, hogy beljebb kerültél az erdős mocsárba. Errefelé továbbmenni lassú és kockázatos.[/p]
    </text>
    <next id="227">Ha tovább akarsz menni</next>
    <next id="95">Ha irányt akarsz változtatni, szilárdabb talajra akarsz jutni</next>
  </p>
  <p id="300">
    <text>
        [p]Több mint egy órán át mész, közben állandóan lesed az eget, nem jön-e kraan. Eddig kétszer vetted észre árulkodó árnyékukat az égen, és gyorsaságod, ügyességed megóvott a foglyul ejtéstől. Már nagyon éhes vagy, el kell fogyasztanod egy adag Élelmet.[/p]
    </text>
    <mustEat />
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="301">
    <text>
        [p]Kai érzéked súgja, hogy a nyugati ösvény zsákutca.[/p]
        [p]A déli ösvényt választod.[/p]
    </text>
    <next id="27"></next>
  </p>
  <p id="302">
    <random>
      <result max="2" min="0">
        <next id="110"></next>
      </result>
      <result max="9" min="3">
        <next id="285"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="303">
    <text>
        [p]Az erdő itt ritkás és dombos. Nem sok védelmet nyújt a föntről jövő támadás ellen. Fától fáig szökellsz, hogy elkerüld a kraant, de hátulról, a közelből végzetfarkasok közeledtét hallod.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="camouflage">
      <have>
        <next id="237"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="72"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="304">
    <text>
        [p]Az Ékkő rettenetesen forró, égeti a kezed. 2 [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot veszítesz.[/p]
        [p]Gyorsan fölemeled az Ékkövet kai köpenyed szélével, és becsúsztatod a Hátizsákodba. Az ekkora Ékkő sok száz Aranyat érhet. Ám a giakok nagyon közel vannak, a nyílvesszőik suhognak körötted, amint megfordulsz, és berohansz a biztonságot nyújtó erdőbe.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="30008" />
    <add amount="-2" to="endurance" />
    <next id="2"></next>
  </p>
  <p id="305">
    <text>
        [p]Az első kunyhó nyitott ajtaján át egy szénégető holttestét látod, amint arccal előreborulva fekszik a durva kőpadlón. Megölték, lándzsával szúrták hátba. Minden bútorát és berendezési tárgyát összetörték, semmi sem maradt épségben.[/p]
        [p]Ez nyilvánvalóan a giakok gonosz keze műve, hiszen ők élvezik ennyire a pusztítást. A többi kunyhó gyors ellenőrzése kideríti, hogy azokban is gyilkosságok és hasonló pusztítás történt. Az utolsó kunyhóban, amelyet átkutatsz, giak [span class="takeItem" data-id="10005" data-amount="1"]Lándzsát[/span] találsz, ami bizonyítja a föltevésedet. Ha akarod, megtarthatod a Fegyvert.[/p]
        [p]Mindez még eltökéltebbé tesz, hogy sikerrel kell teljesítened a küldetésedet, és folytatod az utadat.[/p]
    </text>
    <next id="105"></next>
  </p>
  <p id="306">
    <text>
        [p]A hátad mögött lassan elül a csatazaj. Hirtelen a földre tepernek. Egy fáról három drakkar ugrott rád. Küzdesz, ám hiába, mert túlerőben vannak, és nagyon erősek.[/p]
        [p]Utoljára hallod még a drakkarok gonosz röffenéseit, amint döfésre emelik a lándzsájukat.[/p]
        [p]Életed és küldetésed itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="307">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="307"][/p]
        [p]Gyorsan és könnyedén fölmászol. A mászás arra a rengeteg fára emlékeztet, amelyeket gyermekként másztál meg Toran vidékén, amikor gyümölcsöt akartál szedni, vagy gyönyörködni akartál Sommerlund szépséges tájaiban.[/p]
        [p]Kinyitod az ajtót, s a sarokban egy vén remetét pillantasz meg kucorogni. Arcán nagy megkönnyebbülés látszik, amint fölismeri kai köpenyedet. Elmondja neked, hogy a környék tele van giakokkal, s hogy a kunyhója fölött a legutóbbi három órában legalább negyven kraan húzott el. Keletnek tartottak.[/p]
        [p]Odasiet a szekrényhez, s egy tál friss gyümölccsel tér vissza. Köszönetét mondasz, és a [span class="takeItem" data-id="20000" data-amount="1"]gyümölcsöt[/span] a Hátizsákodba teszed. Egy Étkezésre elegendő. A remete előhoz egy pompás Harci Kalapácsot is, és az ajtó melletti asztalra teszi.[/p]
        [p]– Neked nagyobb szükséged van rá, Kai Úr, mint nekem – mondja. – Kérlek, fogadd el ezt a pompás Harci Kalapácsot, ha akarod.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="10009">
      <have>
        <text>
            [p]Mivel már van egy ilyen fegyvered, visszautasítod az öreg kedvességét.[/p]
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Ha akarod, elveheted ezt a Fegyvert, de csak úgy, ha cserében otthagysz egy, a birtokodban lévő másikat, mert a remetének ez az egyetlen fegyvere az ellenség ellen.[/p]
            [div data-market=""][/div]
        </text>
        <market suppressWarning="true" moneyAttribute="oldManExchange" currencySingle="page.lw.label.market.item" currencyMultiple="page.lw.label.market.items">
          <sale price="1" stock="1" id="10009" />
          <purchase price="1" stock="1" id="10001" />
          <purchase price="1" stock="1" id="10002" />
          <purchase price="1" stock="1" id="10003" />
          <purchase price="1" stock="1" id="10004" />
          <purchase price="1" stock="1" id="10005" />
          <purchase price="1" stock="1" id="10006" />
          <purchase price="1" stock="1" id="10007" />
          <purchase price="1" stock="1" id="10008" />
        </market>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            [p]Köszönetet mondasz az öregnek, óvatosan lemászol, és folytatod az utadat.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="213"></next>
  </p>
  <p id="308">
    <text>
        [p]Az istálló ajtaja nyitva, sötét belsejéből egy ló lélegzését hallod. A ló hirtelen érzékeli a jelenlétedet, és kitör, de úgy, hogy lesodor a lábadról. 1 [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot veszítesz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="animalKinship">
      <have>
        <next id="122">Ha élni akarsz az Állattestvériség kai tudományával</next>
        <next id="233">Ha az elbitangolt ló után akarsz nyargalni</next>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]Az elbitangolt ló után nyargalsz.[/p]
        </text>
        <next id="233"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="309">
    <text>
        [p]Még tíz lépést sem tettél meg, amikor a holló rikoltásával figyelmezteti az idegent. Az idegen szembefordul veled, s olyan metsző kiáltást hallat, amelytől megfagy az ereidben a vér, s a gyomrod összeszorul a rémülettől. Egy Vordak az, a Sötét Urak hadnagya, az élőhalottak egyike. Másodperceken belül giakok hordája jelenik meg mellette. Bátran küzdesz, ám a túlerő hatalmas.[/p]
        [p]Amit utoljára érzel, az az, hogy a Vordak csontváz kezének jéghideg ujjai megszorítják a torkodat.[/p]
        [p]Életed és küldetésed itt véget ér.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="310">
    <text>
        [p]A szemben álló ház falán megpillantasz egy kis, elhalványult táblát: [span class="attribute"]királyi udvar 1 mérFÖLD[/span].[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="310"][/p]
        [p]Eszedbe jut, hogy az udvari tanácsot a citadellában szokták tartani, és biztos vagy benne, hogy a nyugati utat kell választanod.[/p]
    </text>
    <next id="37"></next>
  </p>
  <p id="311">
    <text>
        [p]A domboldal meredek, a talaj pedig laza és csúszós. Megkockáztatsz hátrafelé egy pillantást, s azt látod, hogy két giak jön elő az erdőből. Mászni kezdenek utánad. Félúton jársz a csúcs felé, amikor jobbra észreveszel egy barlangot, amelyet szinte teljesen eltakar a leomlott föld.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="camouflage">
      <have>
        <next id="324"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="279">Ha el akarsz rej tőzni a barlangban</next>
        <next id="47">Ha elkerülöd a barlangot, és továbbmászol a csúcs felé</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="312">
    <text>
        [p]Átkozod balszerencsédet. Úgy tetszik, a természet és a Sötét Urak összeesküdtek ellened, azonban ez sem ingatja meg eltökéltségedet: el kell jutnod a királyhoz.[/p]
        [p]Letörlöd a ruhádról a ragadós sarat, megfordulsz, és haladsz tovább az erdőben.[/p]
    </text>
    <next id="299"></next>
  </p>
  <p id="313">
    <text>
        [p]Letörlöd a kardodról az undorító giak-vért, és gyorsan lesietsz a dombról, mielőtt a kraan észrevenné halott lovasait. Többször is megcsúszol a laza talajon, s ilyenkor mindig gurulsz egy-egy szakaszon.[/p]
        [p]A lábadat ért zúzódások és karcolások miatt vonj le 1 [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot.[/p]
    </text>
    <add amount="-1" to="endurance" />
    <next id="248"></next>
  </p>
  <p id="314">
    <text>
        [p]Majdnem egy órádba telik, míg a citadellához érsz. Odaérve azt látod, hogy Holmgard lakói teljes pánikban vannak. A kísérőd odalép a főbejáratnál álló fegyveres őrökhöz, és elmondja, hogy sürgős üzenetet hoztál a királynak.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="6" min="0">
        <next id="341"></next>
      </result>
      <result max="9" min="7">
        <next id="98"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="315">
    <text>
        [p]A női ruhákból álló batyuba csavarva ott van egy kis bársonytáska, benne [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="6"]6 Aranykorona[/span] meg egy [span class="takeItem" data-id="30004" data-amount="1"]Illatos Szappan[/span]. Magadhoz veheted ezeket a Tárgyakat, s így folytathatod az utadat.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="315"][/p]
    </text>
    <reward id="soap" />
    <next id="213"></next>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]Sietségedben, hogy elkerüld az ellenséget, megbotlasz egy fa kiálló gyökerében, és fejjel előre a porba és a hullott levelek közé esel. A domb lábánál kötsz ki a sűrű aljnövényzetben, fölugrasz, fölkapod a fegyveredet, és a sűrű erdőbe menekülsz. A kraan már nem köröz odafenn, ám a hátad mögött lévő domb tetején két giak alakját tudod kivenni.[/p]
        [p]Kitörlöd a szemedből a mocskot, és fájdalmasan fedezel föl egy jókora zúzódást a homlokodon. Késedelem nélkül még beljebb menekülsz a biztonságot nyújtó erdőbe.[/p]
    </text>
    <next id="331"></next>
  </p>
  <p id="317">
    <text>
        [p]Ösztönösen elugrasz a lépcsőktől, és a kőből készült padlón érsz földet. Gyors reagálásod megmentette az életedet, mivel egy hatalmas kőtömb hullott le a mennyezetről és összetörte a lépcsőket, éppen az ajtó előtt![/p]
        [p]Az izgalomtól remegve, ámde sértetlenül, megpróbálsz feltápászkodni. Tompa, szürke fénysugár szűrődik be a kamrába felülről, ahonnan a kőtömb lehullott. A kamra tetején levő nyíláson át látod a síron tenyésző gazok gyökereinek fonadékát és a felhős égboltot fölötted. Nagy nehezen kimászol a kriptából és a halottak városának (a Nekropolisznak) az íves déli kapuja felé veszed az irányt amilyen gyorsan csak bírod. Most feltűnik a város külső védelmi rendszerének a fala, amely kihegyezett fatörzsekből van összeállítva.[/p]
    </text>
    <next id="61"></next>
  </p>
  <p id="318">
    <text>
        [p]Két katona és egy őrmester fut oda hozzád, íjpuskájuk fejedet célozza meg. Amint közelebb érnek, felismerik Kai-köpenyed és láthatóan nagy megkönnyebbülés jelenik meg az arcukon.[/p]
        [p]– Uram – mondja az őrmester, – hol van a többi Kai uraság? Nagyon nagy szükségünk lenne a bölcsességükre. A Fekete Lordok szörnyen szorongatnak bennünket és nagy veszteségeink vannak.[/p]
        [p]Tájékoztatod a bátor harcost embereid sorsáról, és a Király felkeresésével kapcsolatos küldetésed sürgősségéről. Az őrmester visszakísér a hajókhoz, ahol lóra ültök és egy tiszt kíséretében elindultok Holmgard magas falai és fő kapuja irányába.[/p]
    </text>
    <next id="129"></next>
  </p>
  <p id="319">
    <text>
        [p]A nyálkás lényből hosszú, rémítő halálsikoly tör ki, és összecsuklik. Szinte már teljesen pánikba estél, föltápászkodsz, és a döglött szörny szájából kiragadod azt, amiről azt hiszed, hogy a Deréktarsolyod. A távolban fényt látsz, és szeded a lábad, hogy mielőbb elérd. Amikor végre kiérsz a napfényre, lehuppansz az avar borította földre, és fájdalmasan zihálsz.[/p]
        [p]Lassan fölülsz, s ekkor veszed észre, hogy az öved rajtad van, nem is veszítetted el. A fúróféreg szájából egy másik bőrövet ragadtál ki, amelyen egy kis erszény meg egy bőrhüvelyben lévő [span class="takeItem" data-id="10008" data-amount="1"]Tőr[/span] van. Az erszényben [span class="takeItem" data-id="gold" data-amount="20"]20 Aranykoronát[/span] találsz. Ha teheted, elveheted a Tőrt is, az Aranyat is.[/p]
        [p]Egy kissé most már jobban érzed magad, és folytatod az utadat kelet felé az erdőn át.[/p]
    </text>
    <next id="157"></next>
  </p>
  <p id="320">
    <text>
        [p]Amint rohansz a mezőn át az erdő felé, lecsap a kraan, és megkarmolja a karodat. Mielőtt kárt tehetnél benne, elszáll, és gonoszul rikolt.[/p]
        [p]Beérsz az erdőbe, ám 2 [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot vesztettél.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="endurance" />
    <next id="264"></next>
  </p>
  <p id="321">
    <text>
        [p]Majdnem egy óra hosszat gyalogolsz a kanyargós folyó partján. A következő kanyaron túlról halk csatazajt hallasz. Óvatosan fölkapaszkodsz egy kis dombra, hogy jobban áttekinthesd a vidéket.[/p]
    </text>
    <next id="273"></next>
  </p>
  <p id="322">
    <text>
        [p]Egy örökkévalóságnak tetsző erőlködés után fölérsz a meredeken a dombtetőre. Mögötted, a fák ágain át látod a kolostor füstölgő romjait. Észak felé koromfekete füstoszlop tör az égre. A tövénél kis, narancsvörös lángnyelvek lobognak. Kétségbeesetten érted meg, hogy Toran kikötője ég.[/p]
        [p]Hirtelen föntről átható rikoltás hallatszik. Egy kraan készül támadásra. Vagy tizenöt méternyire van, és gyilkos szándékkal csap le.[/p]
    </text>
    <next id="17">Ha föl akarod venni a harcot a lecsapó kraannal</next>
    <next id="89">Ha inkább elkerülöd a küzdelmet, és leereszkedsz a domb túloldalán, a kraantól távolabb</next>
  </p>
  <p id="323">
    <text>
        [p]A torony tetejéről minden irányban ellátsz a fák fölött. Észak felé koromfekete füstoszlop tör az égre. A tövénél kis, narancsvörös lángnyelvek lobognak. Kétségbeesetten érted meg, hogy Toran kikötője ég. Délnyugatról csatazajt hoz a szél. Közelről; nem lehet messzebb hét kilométernél.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="323"][/p]
        [p]Az őrtorony padlóján hosszúkás doboz hever.[/p]
    </text>
    <next id="290">Ha ki akarod nyitni a dobozt</next>
    <next id="140">Ha inkább lemászol a toronyból óvatosan, csak a jó fokokra lépve</next>
  </p>
  <p id="324">
    <text>
        [p]A fejedre borítod a csuklyádat, és elrejtőzöl a barlang száját rejtő szikla mögé. Visszatartod a lélegzeted, és teljesen összegömbölyödve betakarózol zöld köpenyeddel. Néhány perc múlva a giakok átmásznak a peremen, de gonosz, sárga szemük hiába fürkészi a domboldal mélyedéseit.[/p]
        [p]Átkozódnak ocsmány nyelvükön, majd mászni kezdenek a csúcs felé. Magadban hálát adsz kai mestereidnek, amiért megtanítottak az Álcázás művészetére – ezúttal minden bizonnyal megmentette az életed.[/p]
    </text>
    <next id="33">Ha át akarod kutatni a barlangot</next>
    <next id="248">Ha inkább minél előbb leereszkedsz a dombról, hátha visszajönnek a giakok</next>
  </p>
  <p id="325">
    <text>
        [p]Amint meglát kilépni téged az erdeiből, a giak vezér fölkiált:[/p]
        [p]–    Ogot! Ogot![/p]
        [p]Rémült emberei azonban otthagyják a romokat, és bemenekülnek a biztonságot adó erdőbe.[/p]
        [p]A giak vezér rázza feléd páncélos öklét:[/p]
        [p]–    Raneg Rogag OK – Orgadaka Okak Ro-gag Gaj! – és eltűnik.[/p]
        [p]Végigpillantasz a csatatéren. Legalább tizenöt legyilkolt giak hever Raumas leomlott oszlopai között.[/p]
        [p]Az ifjú varázsló megtörli a homlokát, és kézfogásra nyújtott kézzel, barátságosan feléd indul.[/p]
    </text>
    <next id="349"></next>
  </p>
  <p id="326">
    <text>
        [p]Óvatosan bedugod a Kulcsot, és elfordítod az óra járásával egy irányban. Halk kattanást hallasz – a Kulcs működik. Kihúzod a peceket, és a hatalmas gránitajtó rejtett zsanérján nyílni kezd feléd. A Temető szürke félhomálya beárad a sírba. A kijáratot benőtte a Temetőtövis, és össze-vissza karmolja a kezedet meg az arcodat, amíg sikerül a felszínre jutnod.[/p]
        [p]Visszapillantva látod, hogy a sírbolt ajtaja bezárul, és kegyetlen, embertelen kacagás tör elő a földből ott, ahol állsz. Vak pánikban rohansz a kísérteties Temetőn át a déli kapu felé.[/p]
    </text>
    <next id="61"></next>
  </p>
  <p id="327">
    <text>
        [p]Néhány perc múlva egy kraant pillantasz meg, amely a dombtető fölött lebeg, mögötted. Hamarosan észreveszed, hogy legalább tizenhat ilyen szörnyű teremtmény közelít, és mindegyiknek legalább két-két giak ül a hátán. A kezükben hosszú lándzsa, a fejükön tompán fénylő, hegyes bronzsisak. Hallod a giakok izgatott karattyolását. Észrevettek.[/p]
        [p]Nagy ugrással akarod elérni az alagút mintegy tízméternyire lévő bejáratát, ám a csizmád beakad a tüskés bozótba, és ott maradsz fejjel lefelé lógva, fegyvertelenül és kiszolgáltatottan. Szerencsédre a vég gyorsan bekövetkezik: az első giak-lándzsa átdöfi a szívedet, és nyomban meghalsz.[/p]
        [p]Életednek és küldetésednek itt a vége.[/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <p id="328">
    <text>
        [p]A lény elpusztul, és teste lassan valamiféle förtelmes, zöld folyadékká olvad. Látod, hogy a füstölgő folyadék alatt a fű meg a növények összezsugorodnak és elpusztulnak. Ám a szétfolyt test helyén nagy, értékesnek látszó Ékkő hever.[/p]
    </text>
    <next id="76">Ha el akarod venni az Ékkövet</next>
    <next id="118">Ha inkább a lehető leggyorsabban távozol</next>
  </p>
  <p id="329">
    <text>
        [p]Amint ereszkedsz lefelé az Ősök Temetőjéhez, látod, hogy valami szürke köd és felhő kavarog a szürke és riasztó hely fölött, amely eltakarja a napot, és állandó félhomályba burkolja a Temetőt.[/p]
        [p]Valami fura hidegség kúszik a csontjaidba. A lovad megriad, és bárhogyan biztatod, nem hajlandó közelebb menni az ijesztő helyhez. Le kell tehát szállnod, és gyalog kell folytatnod az utad.[/p]
    </text>
    <next id="284"></next>
  </p>
  <p id="330">
    <text>
        [p]Kimerültén állsz meg pihenni néhány percre egy kidőlt fánál. A törzs alatt jókora batyut veszel észre.[/p]
    </text>
    <next id="315">Ha meg akarod nézni, mi van a batyuban</next>
    <next id="213">Ha inkább nem nyúlsz hozzá, és folytatod az utadat</next>
  </p>
  <p id="331">
    <text>
        [p]Tüskés bozóttal és gyökerekkel körülnőve egy alagút bejáratát látod, amely a lenti domboldalban tűnik el. Mintegy két méter magas és három méter széles. Amint közelebb érsz, érzed, hogy a koromfekete lyukból enyhe szellő fúj. Ha az alagút másik vége a domb túloldalára nyílik, sok órai fáradságos kapaszkodást takaríthatsz meg. Csakhogy az alagút ismeretlen veszélyeket is rejthet.[/p]
        [p class="inlineImage" data-img="331"][/p]
    </text>
    <next id="170">Ha be akarsz menni az alagútba</next>
    <next id="280">Ha inkább megmászod a dombot</next>
  </p>
  <p id="332">
    <text>
        [p]Vagy tíz percen át haladsz a sötét, kanyargós folyosón, majd egy meredek lépcső következik, amely kis faajtóhoz vezet. A férfi megnyom egy titkos kart, és az ajtó kinyílik. Jókora, fényűzően berendezett hálóterembe léptek, amelynek egyik sarkát márványkád foglalja el. A férfi azt javasolja, hogy frissítsd föl magad, amíg ő kihallgatást kér számodra a királytól.[/p]
        [p]Gyorsan megfürdesz, és magadra öltöd azt a fehér köntöst, amelyet a márványasztalra készítettek. Nemsokára visszajön a férfi, és hosszú, pompás kárpitokkal díszített folyosón vezet végig. Megérkeztek a nagy ajtóhoz, amely előtt két ezüstpáncélos katona őrködik.[/p]
        [p]Nemsokára a király elé léphetsz.[/p]
    </text>
    <next id="350"></next>
  </p>
  <p id="333">
    <text>
        [p]Vagy fél órádba telt, amíg átvágtad magad a sűrű aljnövényzeten, és ekkor szárnycsapásokra leszel figyelmes magasan a fák fölött. Fölnézel, és éppen csak ki tudod venni az észak felől közeledő kraant. Azoknak a szörnyeknek az egyike, amelyek megtámadták a kolostort, és a hátán két szürke bőrű, hosszú lándzsával fölfegyverzett lény ül.[/p]
        [p]Hegyi giakok azok, a Sötét Urak csupa gyűlölet és gonoszság szolgái. Évszázadokkal ezelőtt a Sötét Urak az ő őseikkel építtették Helgedad pokoli városát, amely a Durncrag-hegységen túl elterülő vulkanikus pusztaságban fekszik. A város építése hosszadalmas és gyötrelmes volt, és csupán a legerősebb giakok élték tői Helgedad hőségét és mérgező levegőjét.[/p]
        [p]A fák rejtekében mozdulatlanná dermedsz, és meg sem pisszensz, amíg a kraan el nem húz a fejed fölött, s el nem tűnik dél felé. Amikor már biztos vagy benne, hogy messze jár, továbbindulsz az erdődben.[/p]
    </text>
    <next id="131"></next>
  </p>
  <p id="334">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="334"][/p]
        [p]Ahol a patak eltűnik a sziklás domboldalban, látod, hogy odafönn négy katona meg egy tiszt áll a király seregének egyenruhájában.[alt /][/p]
    </text>
    <next id="162" pos="1" singleChoiceText=" Odalépsz hozzájuk.">Ha oda akarsz menni hozzájuk</next>
    <itemCheck type="kai" id="camouflage">
      <have>
        <next id="73" pos="2">Ha élsz az Álcázás kai tudományával, és megvárod, amíg elhaladnak</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="kai" id="sixthSense">
      <have>
        <next id="48" pos="3">Ha a Hatodik érzék kai tanával kívánsz próbálkozni</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="335">
    <text>
        [p]Amint közeledsz, a fekete madár fölröppen a fák fölé, és hamarosan eltűnik a szemed elől. Átkutatod a fát, amelyen ült, de nem látsz semmi különöset. Nem akarod vesztegetni a becses időt, inkább továbbindulsz az ösvényen.[/p]
    </text>
    <next id="121"></next>
  </p>
  <p id="336">
    <text>
        [p]Kirontasz a tisztásra. A támadásod teljesen váratlanul éri a giakokat. Egy pillanatnyi habozás nélkül lecsapsz a hozzád a legközelebb állóra. Nyomban meghal, még mielőtt elterülne. A másik kettő kirántja görbe kardját, és rád támad. Meg kell vívnod velük.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="6" />
      <enemy id="7" />
      <win>
        <reward id="giak" />
        <text>
            [p]Most már kiszabadíthatod a kószát.[/p]
        </text>
      </win>
    </fight>
    <next id="117"></next>
  </p>
  <p id="337">
    <text>
        [p]Amint eltávolítod a díszes peceket, hangos zaj támad, csaknem megsiketülsz.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="219"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="317"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <p id="338">
    <text>
        [p]Amikor magadhoz térsz, meredek lejtő aljában fekszel a hosszú fűben. Hiányzik a Hátizsákod és a Fegyvered, és rettenetesen fáj a fejed. Fogalmad sincs, mennyi ideig voltál eszméletlen, de sejted, hogy fogytán az idő, tehát sietned kell. Amikor fölállsz, meglátod a lejtőn a Hátizsákodat és a Fegyveredet. Esés közben kerülhettek oda. Gyorsan összeszeded a holmidat, és folytatod az utad az erdőn át.[/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="339">
    <text>
        [p]Gyorsan félreugrasz, és éppen idejében, mert hosszú tőr töri össze a pult üvegtetejét. Füstös képű ifjonc támad rád, és neked meg kell küzdened vele.[/p]
        [p]A harc bármelyik szakaszában elmenekülhetsz a további küzdelem elől.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="34" />
      <fleeing />
      <flee>
        <next id="7"></next>
      </flee>
      <win>
        <itemCheck type="item" id="50004">
          <have>
            <next id="203"></next>
          </have>
          <dontHave>
            <next id="94"></next>
          </dontHave>
        </itemCheck>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <p id="340">
    <text>
        [p]Előrevágtatsz, kezedben a Fegyvereddel, hogy megvívj a közeledő végzetfarkassal és lovasával. A giak is előhúzza a szablyáját. Egy ellenségként vívsz a végzetfarkassal és a giakkal.[/p]
    </text>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="20" />
      <win>
        <reward id="giak" />
      </win>
    </fight>
    <next id="193"></next>
  </p>
  <p id="341">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="341"][/p]
        [p]Az őrök nem hiszik el a történetedet, és nem engednek belépni. A kísérőd eltűnik a tömegben, és neked egyedül kell megtalálnod az utadat a megzavarodott városban.[/p]
        [p]Megdöbbent és elkeserít ez az elutasítás. A tömeg addig sodor magával, amíg egyszerre csak a Céhcsarnok előtt találod magad. Az épület a Céh-híd mellett áll, amely az Eledil-folyón ível át, nem messze attól a ponttól, ahol a folyó a Holm-öbölbe ömlik.[/p]
    </text>
    <next id="210" pos="1">Ha be akarsz lépni a Céhcsarnokba</next>
    <next id="37" pos="2">Ha más utat próbálsz keresni a citadellába</next>
    <itemCheck type="kai" id="tracking">
      <have>
        <next id="310" pos="3">Ha a Nyomkövetés kai tudományával akarsz élni</next>
      </have>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="342">
    <text>
        [p]Amint a hangod visszhangzik a fák közt, az idegen szembefordul veled. A szíved hevesebben kezd verni, ereidben megfagy a vér, mert látod, hogy az idegen nem ember. Egy Vordak az, a Sötét Urak egyik förtelmes hadnagya, az élőhalottak egyike. Átható rikoltás hasít a füledbe, s a lény a feje fölé emelt fekete harci buzogányával ront rád. Szinte megdermeszt a félelem, mert érzed, hogy a Vordak gondolatainak erejével is támad.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="mindshield">
      <dontHave>
        <text>
            [p]Ellenfeled Elmecsapása miatt 2-vel csökkentened kell [span class="lwAttribute"]Harci Ügyességedet[/span].[/p]
        </text>
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="kai" id="mindblast">
      <have>
        <text>
            [p]A Vordakra nem hat az Elmecsapás.[/p]
        </text>
      </have>
    </itemCheck>
    <loseItem id="50005" />
    <fight>
      <enemy id="8" />
      <win>
        <reward id="vordak" />
      </win>
    </fight>
    <next id="123"></next>
  </p>
  <p id="343">
    <text>
        [p]Az ágak és gyökerek szövevénye fogva tart. Végül sikerül kiszabadítanod a jobb kezedet, és eléred a fegyveredet. Lassan utat vágsz magadnak a sűrű aljnövényzeten át az erdő járhatóbb részéig. A köpenyed több helyen elszakad, a bal karod csupa seb és zúzódás a könyököd fölött.[/p]
        [p]2 [span class="lwAttribute"]szívósság[/span] pontot veszítesz.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="endurance" />
    <next id="213"></next>
  </p>
  <p id="344">
    <text>
        [p]Gyönge és szédelgős vagy. Nem érzed a lábad, az pedig nem bírja el a súlyodat. Megpróbálsz az ajtóhoz kúszni, ám a rabló rád ugrik, és a földhöz szorít.[/p]
    </text>
    <next id="60"></next>
  </p>
  <p id="345">
    <text>
        [p]A fejedre húzod zöld kai köpenyed csuklyáját, és visszatartod a lélegzeted, amíg a kraan fölötted köröz. Néhány perc múlva hallod, hogy a giakok dühödten szitkozódnak. A kraan szárnycsapásai halkulnak, s a szörnyek eltűnnek nyugat felé. Gyors reakciód megmentett a fogságtól és valószínűleg a haláltól is.[/p]
    </text>
    <next id="272">Most visszatérhetsz az ösvényre</next>
    <next id="19">Ha inkább a fák fedezékében mész tovább</next>
  </p>
  <p id="346">
    <text>
        [p]A csontváz bordái közé jó mélyen egy [span class="takeItem" data-id="10005" data-amount="1"]Lándzsa[/span] van bedöfve. Jó állapotban van, és el is viheted, ha akarod, és képes vagy rá. Ezután elhagyod a tisztást.[/p]
    </text>
    <next id="14"></next>
  </p>
  <p id="347">
    <text>
        [p]A fák ritkulni kezdenek, és éppen előtted egy vén cölöpkunyhó körvonalait látod egy tölgyfa alatt. Elhagyottnak látszik, és érték sem nagyon maradhatott benne. A bejárat melletti kis szekrényt kinyitod, és erős zsinórral összekötött ágkötegeket találsz, amelyeknek a vége kátrányba van mártva. Ezek Fáklyák. A szekrényke mellett találsz egy [span class="takeItem" data-id="10007" data-amount="1"]Rövid kardot[/span] meg egy [span class="takeItem" data-id="30007" data-amount="1"]Tűzszerszámot[/span]. Elviheted őket meg egy [span class="takeItem" data-id="30006" data-amount="1"]Fáklyát[/span] is.[/p]
        [p]Becsukod magad mögött a kunyhó ajtaját, és a benőtt ösvényen elindulsz északkelet felé.[/p]
    </text>
    <next id="103"></next>
  </p>
  <p id="348">
    <text>
        [p]Lerázod a csizmádról a döglött kígyót. Hevesen dobogó szívvel állapítod meg, hogy Vörös Mocsári Vipera volt. Mérgező marására nincs gyógyír! Megérted, hogy továbbmenni errefelé egyenlő lenne az öngyilkossággal. Óvatosan lépkedsz visszafelé a saját nyomaidon, és szilárd talajra érve másfelé folytatod az utad.[/p]
    </text>
    <next id="95"></next>
  </p>
  <p id="349">
    <text>
        [p]Ifjú, szőke hajú, ábrándos tekintetű fiatalember. Az arcán kimerültség látszik és a csata fáradtsága, hosszú, égszínkék köntöse pedig arról árulkodik, hogy már régóta élhet a vadonban. Megrázza a kezed, és meghajol.[/p]
        [p]–    Örök hálám, Kai Úr. Kis híján elfogyott az erőm. Ha nem siettél volna a segítségemre, bizonyára giak lándzsa hegyén végeztem volna.[/p]
        [p]Látszik, hogy gyönge, alig áll a lábán. Megfogod a karját, és leülteted a földre dőlt oszlopra, úgy hallgatod végig a mondandóját.[/p]
        [p]–    A nevem Banedon. A Kristály Csillag Testvériségének legénye vagyok, azaz a torani mágusok céhének növendéke. A céhmesterem küldött a ti kolostorotokba a következő sürgős üzenettel. – Pergamenborítékot húz elő a köntöséből, és átadja neked. – Amint látod, fölnyitottam a borítékot, és az üzenetet elolvastam. Amikor kitört a háború, éppen úton voltam két útitársammal. Egy kraan megtámadott minket, és menekülés közben az erdőben elveszítettük egymást.[/p]
        [p]A levél figyelmezteti a Kai Urakat, hogy a Sötét Urak hatalmas sereget gyűjtöttek a Durncrag vonalán túl. A céhmester sürgeti a Kai Urakat, hogy halasszák el a Fehmarn ünnepet, és készüljenek a háborúra.[/p]
        [p]–    Félek, hogy elárultak minket – hajtja le bánatosan a fejét Banedon.[/p]
        [p]–    A rendünk egyik tagja, Vonatar testvér a Fekete Mágia tiltott tanait tanulmányozta. Tíz nappal ezelőtt megtagadta a Testvériséget, és megölte egyik Idősebb Fivérünket. Aztán nyoma veszett. Azt beszélik, hogy most a Sötét Urakat segíti.[/p]
        [p]Elmondod Banedonnak, mi történt a kolostorral, és hogy most éppen a királyt akarod sürgősen figyelmeztetni. Az ifjú mágus némán leakasztja a nyakából arany nyakláncát, és átadja neked. A láncon egy kis Kristály Csillag függ.[/p]
        [p]–    Ez a Testvériségünk jelképe, s mi ketten valóban testvérek vagyunk ebben a sötét órában. Jó szerencsét hozó talizmán. Oltalmazzon veszélyes utadon.[/p]
        [p]Köszönetét mondasz, a nyakadba akasztod a láncot úgy, hogy a [span class="takeItem" data-id="40006" data-amount="1"]Kristály Csillag[/span] az ingeden belülre kerüljön.[/p]
        [p]Banedon búcsút vesz tőled.[/p]
        [p]–    El kell tűnnünk innen, mert a giakok visszatérhetnek undorító véreik további seregével, hogy elbánjanak velünk. Nekem vissza kell térnem a céhemhez. Búcsút veszek hát tőled, testvér. Az istenek segítsenek az utadon.[/p]
    </text>
    <gatherItem id="50006" />
    <reward id="starpend" />
    <next id="293"></next>
  </p>
  <p id="350">
    <text>
        [p class="inlineImage" data-img="350"][/p]
        [p]Belépsz a Tanácsterembe, ebbe a pompás, csupa fehér és arany csarnokba. A király és tanácsadói egy térképet tanulmányoznak, amely a terem közepén álló márványasztalra van kiterítve. Aggodalmasan ráncolják a homlokukat. Néma csöndben hallgatják végig, amint beszámolsz véreid haláláról és veszélyes utadról, amely idáig vezetett. Amikor befejezed a történetet, a király hozzád lép, és jobb kezedet a kezébe veszi.[/p]
        [p]–    Magányos Farkas, él benned az önzetlen bátorság, amely az igazi Kai Urak tulajdonsága. Utazásod végtelenül veszélyes volt, s bár a hír, amelyet hoztál nagy csapás számunkra, eltökéltséged szelleme olyan, akár a remény ragyogó sugara ezen a sötét órán. Nagy dicsőséget szereztél mestereid szellemének, ezért dicséretben részesítünk.[/p]
        [p]A teremben mindenki dicsérő és köszönő szavakkal fordul hozzád, s ettől ifjú arcod bizony kissé elpirul. A király fölemeli a kezét, és mindenki elhallgat.[/p]
        [p]–    Megtettél mindent, amit Sommerlund kívánhat hűséges fiától, ám a hazának még mindig nagy szüksége van rád. A Sötét Urak hatalma újfent megerősödött, s nagyravágyásuk nem ismer határt. Egyetlen reménységünk Durenor és az az erő, amely egyszer, régen már győzedelmeskedett a Sötét Urak felett. Magányos Farkas, te vagy az utolsó kai, a tanok végső ismerője. Elmennél-e Durenorba, s elhoznád-e onnan a Sommerswerdet, a Nap Kardját? Csupán az istenek ezen ajándékával győzhetjük le a gonoszt, s menthetjük meg földünket.[/p]
        [p]Ha vállalkozol a Sommerswerd elhozatalára, vágj bele Magányos Farkas kalandjainak [em]Második könyvébe[/em], amelynek a címe:[/p]
        [p][em]Lángoló tenger[/em][/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="50005">
      <dontHave>
        <reward id="scratch" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <victory />
  </p>
</content>
