<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/lw.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p class="lwBackCoverTitle"]Te vagy Magányos Farkas, az utolsó Kai Úr.[/p]
        [p]Pusztító háború dúl hazádban, a gonosz Sötét Urak már a fővárost ostromolják.[/p]
        [p]A király és az országod sorsa a TE kezedben van. Az egyetlen dolog, amely megfordíthatja a háború kimenetelét, és megmentheti a királyságot, egy varázserejű fegyver, a Sommerswerd, vagy ahogyan legtöbben ismerik, a Nap kardja. Negyven napod van rá, hogy eljuss Durenor fővárosába, Hammerdalba, és visszatérj a varázserejű fegyverrel a szomszédos állam hajóflottája élén. De vigyázz! Ellenfeleid már a nyomodban vannak, és mindent elkövetnek majd, hogy meghiúsítsák küldetésedet.[/p]
        [p]Ha sikerrel teljesíted a küldetést, megszerzett tudásodat és tapasztalataidat kamatoztathatod majd a következő kaland során![/p]
        [p class="inlineImage" data-img="intro"][/p]
    </text>
    <next id="generate" />
  </p>
  <p id="generate" display="Karakter létrehozása">
    <text>
        [p][span class="lwAttribute"]Harci Ügyesség[/span]: [span id="lwCombatSkill"]dobj egy kockával és adj 10-et a dobott számhoz[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="lwAttribute"]Szívósság[/span]: [span id="lwEndurance"]dobj egy kockával és adj 20-at a dobott számhoz[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]
        [p][span class="lwAttribute"]Aranykoronák[/span]: [span id="lwGoldCrowns"]dobj egy kockával és adj 10-et a dobott számhoz[img src="resources/lw/dice10.gif" class="lwDice" /].[/span][/p]
        [h2]Kai Tanok[/h2]
        [p class="lwKaiDisciplines" data-total="5"]
            [input type="checkbox" id="camouflage" /][label for="camouflage"]Álcázás[/label]
            [input type="checkbox" id="hunting" /][label for="hunting"]Vadászat[/label]
            [input type="checkbox" id="sixthSense" /][label for="sixthSense"]Hatodik érzék[/label]
            [input type="checkbox" id="tracking" /][label for="tracking"]Nyomkövetés[/label]
            [input type="checkbox" id="healing" /][label for="healing"]Gyógyítás[/label]
            [input type="checkbox" id="weaponskill" /][label for="weaponskill"]Fegyverforgatás[/label]
            [input type="checkbox" id="mindshield" /][label for="mindshield"]Elmepajzs[/label]
            [input type="checkbox" id="mindblast" /][label for="mindblast"]Elmecsapás[/label]
            [input type="checkbox" id="animalKinship" /][label for="animalKinship"]Állat-testvériség[/label]
            [input type="checkbox" id="mindOverMatter" /][label for="mindOverMatter"]Telekinézis[/label]
        [/p]
        [h2]Kezdeti felszerelés[/h2]
        [p class="lwStartingEquipment" data-total="2"]
          [label][input type="checkbox" data-id="10002" data-amount="1" /]Kard[/label]
          [label][input type="checkbox" data-id="10007" data-amount="1" /]Rövid kard[/label]
          [label][input type="checkbox" data-id="20000" data-amount="2" /]Két étkezésre elegendő élelem[/label]
          [label][input type="checkbox" data-id="40001" data-amount="1" /]Páncéling[/label]
          [label][input type="checkbox" data-id="30001" data-amount="1" /]Gyógyital[/label]
          [label][input type="checkbox" data-id="10004" data-amount="1" /]Harci bot[/label]
          [label][input type="checkbox" data-id="10005" data-amount="1" /]Lándzsa[/label]
          [label][input type="checkbox" data-id="40002" data-amount="1" /]Pajzs[/label]
          [label][input type="checkbox" data-id="10006" data-amount="1" /]Pallos[/label]
        [/p]
        [button data-generator-button="lw" disabled="disabled"]Karakter létrehozása[/button]
    </text>
    <next id="background"></next>
  </p>
  <p id="background" display="Ez történt eddig…">
    <text>
        [p]Sommerlund északi vidékén évszázados hagyomány volt, hogy a hadurak a Kai kolostorába küldték gyermekeiket; a fiatalok ott tanulták meg nemes atyáik harci fogásait és tanait.[/p]
        [p]Hajdanán, a Fekete Hold idejében a Sötét Urak hadat indítottak Sommerlund ellen. A hosszú és elkeseredett küzdelem vége Sommerlund seregének diadala volt a nagy maakengorgei csatában. Ulnar király és a szövetségesei megverték a Sötét Urak hadait Moytura hágójánál, és visszaszorították őket Maakengorge feneketlen mélységeibe. A leghatalmasabb Sötét Úr Vasha, Ulnar király kardjától esett el, a Sommerswerdtől, azaz a Nap Kardjától. Ekkor a Sötét Urak bosszút esküdtek Sommerlund és Ulnar királyi háza ellen.[/p]
        [p]Te vagy Magányos Farkas, a Kai urak titkos ismereteinek beavatottja. Két nappal ezelőtt békés országod háborúba keveredett: a Sötét Urak hatalmas hadserege váratlanul betört Sommerlundba, és teljesen elpusztította a Kai kolostort. Fehmarn ünnepén minden Kai úr jelen volt, és mindenkit megöltek, aki ott tartózkodott. Te vagy az egyetlen Kai úr, aki túlélte a mészárlást; megfogadtad, hogy bosszút állsz a csatában elesettekért. Első feladatként értesítetted Sommerlund királyát a veszélyről, a Sötét Urak visszatéréséről, hogy az uralkodó időben mozgósítani tudja az ország haderejét.[/p]
        [p]Utad a fővárosba tele volt veszélyekkel. Az ellenség már megszállta az ország nagy részét, és a hódítók serege Sommerlund fővárosa, Holmgrad felé indult. Dacára a számos veszélynek, sikerült elérned a fővárosba, és eljutottál a királyi udvarba. Itt meleg fogadtatásban részesültél, dicsérték bátorságod és kitartásod, de a küldetésed még nem ért véget. A Kai Urak halottak, így már csak egy erő maradt, ami megmentheti az embereket a Sötét urak pusztításától: a Nap Kardja.[/p]
        [p]Vashna legyőzése után ezt a varázsfegyvert a szövetséges Durenor birodalomnak ajándékozták, mint a bizalom és hűség jelképét a két királyság között. Cserébe Alin, Durenor királya egy csodálatos aranygyűrűt adott Sommerlund uralkodójának, melyet Hammerdal Pecsétje néven ismernek szerte a birodalomban. Abban az időben Alin király megfogadta, hogy ha valaha is a homály vetülne Sommerlund egére, birodalma támogatást nyújt majd nyugati szövetségesének.[/p]
        [p]A király átadta neked [span class="takeItem" data-id="40008" data-amount="1"]Hammerdal Pecsétjét[/span]! A küldetésed az, hogy el kell utaznod Durenorba, és vissza kell hoznod a Nap Kardját. Időközben az ellenség áttört a főváros külső védelmén, és most a városfalakat ostromolja. Miközben D'Val kapitány, a királyi őrség tisztje elvezet a Királyi fegyvertárba, hogy felszerelést biztosítson számodra, az uralkodó búcsúszavai csengenek a füledben:[/p]
        [p]- Negyven nap, Magányos Farkas! Negyven napig van erőnk ellenállni az ostromnak…[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="defWpn">
      <dontHave>
        <gatherItem id="defWpn" />
        <gatherItem id="40003" />
        <gatherItem id="40005" />
      </dontHave>
    </itemCheck>
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p]D’Val kapitány és az őrei elkísérnek a fellegvár kapujához, ahol egy kis, ponyvával lefedett szekér vár rád. Amint bemászol oda, az őrség kitárja a kapuszárnyakat, majd végigsietnek veled Holmgard zsúfolt utcáin. A rövid, ám igen kényelmetlen utazás végén a szekér megáll, a kocsis pedig félrehajtja a ponyvát.[/p]
        [p]– A rakpartnál vagyunk, uram. A hajója, a  [em]Zöld Jogar[/em] már vár magára. – A szekér hajtója közben egy fényesen csillogó kereskedőhajóra mutat, ami a kikötő falától nem messze horgonyozik.[/p]
        [p]– Az első tiszt neve Ronan. A tér túloldalán, a Jó Hangulat kocsmában vár majd magára. – Ezután a férfi búcsút int neked, és gyorsan eltűnik az emberforgatagban.[/p]
        [p]Ahogy a fogadó ajtajához lépsz, azt bezárva találod, az ablakokon lévő spalettákat pedig elreteszelték. Épp próbálod eldönteni, hogy mihez kezdj, amikor megragad egy kar, és beránt a sötétbe.[/p]
    </text>
    <next id="273">Ha előrántod fegyveredet, hogy az ismeretlen alakra támadj</next>
    <next id="160">Ha megpróbálsz kiszabadulni a szorításából</next>
  </p>
  <!-- 2 -->
  <!-- 3 -->
  <!-- 4 -->
  <!-- 5 -->
  <!-- 6 -->
  <!-- 7 -->
  <!-- 8 -->
  <!-- 9 -->
  <!-- 10 -->
  <!-- 11 -->
  <!-- 12 -->
  <!-- 13 -->
  <!-- 14 -->
  <!-- 15 -->
  <p id="16">
    <text>
        [p]Felemelsz egy sörösüveget, és az asztal peremén összetöröd. A recés üveg borotvaéles. Ahogy végighúzod azt a bal kezeden, egy hosszú vágást ejtesz rajta, melyből vér csordogál. A jobb kezedet ráteszed a sebre, és koncentrálni kezdesz. Érzed, amint melegség árasztja el sérült karod, és a seb begyógyul. Amikor elveszed a jobb kezedet nincs nyoma a vágásnak, vagy hegnek. A tengerész csodálkozva bámul rád.[/p]
    </text>
    <next id="268"></next>
  </p>
  <!-- 17 -->
  <!-- 18 -->
  <!-- 19 -->
  <!-- 20 -->
  <!-- 21 -->
  <p id="22">
    <text>
        [p]Másnap reggel a fedélzeten lévő őrszem kiáltására ébredsz: - Hajóroncs a hajó jobb oldalán![/p]
        [p]Gyorsan felöltözöl, felmész a fedélzetre, és csatlakozol a hajó mellvédjénél álló kapitányhoz.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="119"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="341"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 23 -->
  <!-- 24 -->
  <!-- 25 -->
  <!-- 26 -->
  <!-- 27 -->
  <!-- 28 -->
  <p id="29">
    <text>
        [p]Kinyitod a zárat, és elcsúsztatod a raktárfedelet. A hirtelen légáramlástól a lángok felcsapnak, te pedig hátraesel égett arcodat szorongatva. Vesztesz 2 SZÍVÓSSÁG pontot![/p]
        [p]- Tűz van! Tűz van! – hangzik fel egy kiáltás a közeledből.[/p]
        [p]A legénység pánikszerűen oltani kezdi a lángokat. Beletelik egy óra is mire sikerül megfékezni. A kár jelentős, a teljes élelmiszer készletet és a friss édesvizet tárolták itt, és a tűz teljesen tönkre tette mindkettőt, ráadásul a hajó szerkezete is meggyengült.[/p]
        [p]Ahogy állsz, és átvizsgálod a törmeléket, a kapitány közeledik feléd. Arca elfeketedett a füsttől, és valamiféle csomagot cipel a hóna alatt. - Négyszemközt kell beszélnünk kegyelmes uram! – mondja halkan. Válasz nélkül megfordulsz, és követed őt a kabinjába.[/p]
    </text>
    <add amount="-2" to="endurance" />
    <next id="222"></next>
  </p>
  <!-- 30 -->
  <!-- 31 -->
  <!-- 32 -->
  <!-- 33 -->
  <p id="34">
    <text>
        [p]Amikor becsukod a kabinod ajtaját, a legénység kétségbeesett kiáltását hallod, ahogy előkészülnek a támadás visszaverésére. Hirtelen tompa puffanást hallasz, valami eltalálta a hátsó fedélzetet. Majd éles sikolyok következnek, melyet azonnal felismersz, Giakok! Egy Szárnyas Bestia Giakokkal teli hálót dobott a hajóra. A kabinod ajtaja kivágódik, és három ocsmány szürkebőrű teremtmény ront be hozzád. Fűrészfogas kardjaikat vér borítja. Nem tudod elkerülni a harcot, egy ellenfélként kell megküzdened velük.[/p]
    </text>
    <fight>
      <enemy id="5" />
    </fight>
    <next id="345"></next>
  </p>
  <!-- 35 -->
  <!-- 36 -->
  <!-- 37 -->
  <!-- 38 -->
  <!-- 39 -->
  <!-- 40 -->
  <p id="41">
    <text>
        [p]Szerencsés vagy, a hajó utasai észrevették segélykérő jelzésed, és egyenesen feléd tartanak. Ez egy kis halászhajó, mely Ragadorn kikötőjéből futott ki. A halászok valamennyien durva kinézetűek, de kapsz tőlük meleg takarót és némi ételt is. A kapitányuk azt javasolja, hogy aludj egyet, mert az út a kikötőig két vagy három óra hossza is lesz.[/p]
    </text>
    <next id="194" pos="5">Ha megfogadod a tanácsát</next>
    <next id="251" pos="6">Ha inkább ébren maradnál, és a vihar esetleges további túlélőit figyelnéd</next>
  </p>
  <!-- 42 -->
  <!-- 43 -->
  <!-- 44 -->
  <!-- 45 -->
  <!-- 46 -->
  <!-- 47 -->
  <p id="48">
    <text>
        [p]Rámutatsz egy korsó sörre a pulton, majd azt mondod a tengerésznek, figyelje meg gondosan. Becsukod a szemed, koncentrálni kezdesz a korsóra, mindaddig, míg lelki szemeid előtt tökéletesen ki nem rajzolódik. Amikor a kancsó a levegőbe emelkedik, a tengerésznek tátva marad a szája a csodálkozástól.
    </text>
    <next id="268"></next>
  </p>
  <!-- 49 -->
  <!-- 50 -->
  <!-- 51 -->
  <!-- 52 -->
  <p id="53">
    <text>
        [p]Hallod, amikor a legénység tagjai egymás között suttognak, és néhány szót te is elcsípsz ebből: „kísértet hajó” és „elátkozott út”, de a sutyorgásnak hamar vége szakad, amikor a kapitány mindenkit a fedélzetre szólít. Csend ereszkedik a [em]Zöld Jogar[/em] fedélzetére, amikor a kapitány élénk hangon beszédet intéz a legénység tagjaihoz.[/p]
        [p]- Emberek, három nap és elérjük Port Bax városát, de erős széllel, és kitartással már két nap múlva kiköthetünk, és lakomát rendezhetünk. A tűz elemésztette élelmiszer tartalékaink nagy részét, ezáltal a napi fejadag egy étkezésnyi lesz naponta. Egy őr vigyáz majd az édesvíz készletekre. Erősek vagyunk, ezt is ki fogjuk bírni! Mindenkit, akit tolvajláson érünk, száz korbácsütés lesz a büntetése. Ez minden![/p]
        [p]A legénység nem fogadja kitörő örömmel a kapitány határozatát, de egyikük sem meri kétségbe vonni azt. Késő délután a kapitány és a legénység tagjai is felkérnek, hogy vacsorázz velük.[/p]
    </text>
    <next id="321">Ha a kapitány meghívását fogadnád el</next>
    <next id="154">Ha a legénységét</next>
  </p>
  <!-- 54 -->
  <!-- 55 -->
  <!-- 56 -->
  <!-- 57 -->
  <!-- 58 -->
  <!-- 59 -->
  <!-- 60 -->
  <!-- 61 -->
  <!-- 62 -->
  <!-- 63 -->
  <!-- 64 -->
  <!-- 65 -->
  <!-- 66 -->
  <p id="67">
    <text>
        [p]Gyorsan arra a következtetésre jutsz, hogy a szélhámos a kocsma főbejáratán át menekült ki innét, tehát még mindig a kikötő területén tartózkodik vagy annak közelében, a főtéren.[/p]
        [p]Körülnézel a környező épületeknél és a sikátorokban, de nem leled meg a keresett személy nyomát. Végül úgy döntesz, hogy nem vesztegetsz több időt az eredménytelen keresgélésre, visszatérsz a kikötőbe, elkötsz egy kis csónakot. Ahogy a  [em]Zöld Jogar[/em]  hajó felé evezel, egyre kényelmetlenebbül érzed magad amiatt, hogy ellenségeid már a küldetésed elején rád találtak.[/p]
    </text>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <!-- 68 -->
  <!-- 69 -->
  <!-- 70 -->
  <!-- 71 -->
  <!-- 72 -->
  <!-- 73 -->
  <p id="74">
    <text>
        [p]Ráteszed a kezeidet a mellkasára, és megpróbálod begyógyítani a nyílt sebeit. Sok vért vesztett, és bár erősen izzad, amikor megtapintod a bőrét, azt mégis hidegnek érzed. Szemei hirtelen felnyílnak és egy rövid kiáltást hallat:[/p]
        [p]- Kalózok… Lakuri kalózok… Vigyázz a vörös vitorlákkal… Verjétek vissza őket![/p]
        [p]A kapitány hamarosan újra eszméletét veszti. Takarókat terítesz rá, kényelembe helyezed, de ő már egy olyan álomba merült, amelyből már nem fog felébredni. Visszatérsz a fedélzetre, és a halott matrózok testét a hajó legénységének segítségével egy kupacba helyezed.[/p]
        [p]Kelman kapitány odamegy hozzád, kezében egy ördögi kinézetű fekete szablyával.[/p]
        [p]- Ez nem kalóz kard, Magányos Farkas. Ezt a fegyvert Helgedad kemencéiben kovácsolták. Ilyen pengét a Sötét Urak használnak.[/p]
        [p]Ez ijesztő hír! Ha a Sötét urak már szövetkeztek a Lakuri kalózokkal, az utad Durenorba nagyon veszélyes lesz. A tengerbe dobod a gonosz fegyvert, és visszatérsz a [em]Zöld Jogarra[/em]. Ahogy kelet felé vitorláztok, látod, ahogy a kereskedőhajó lassan eltűnik a horizonton.[/p]
    </text>
    <next id="240"></next>
  </p>
  <!-- 75 -->
  <!-- 76 -->
  <!-- 77 -->
  <p id="78">
    <text>
        [p]Éppen időben ugrassz el a lezuhanó árboc elől, mely a fedélzetre esik, és összezúzza azt.[/p]
        [p]Tántorogva állsz fel, és a törött gerendákat kémleled. A sérült árboc alatt megpillantod Kelman kapitány élettelen testét. Ahogy elborzadva nézed őt, egy hangos reccsenést hallasz, a vihar épp most törte ketté a már megsérült [em]Zöld Jogar[/em] hajótestét. Miközben a bárka szétesik, beleveted magad egyenesen a háborgó tengerbe.[/p]
        [p]Levegőért kapkodsz, miközben próbálod a fejed a víz felett tartani.  A raktárfedél a fejednek ütközik. (Vesztesz 1  SZÍVÓSSÁG pontot)! Felküzdöd magad a rögtönzött tutajodra.
        
    </text>
    <itemCheck type="item" id="40001">
      <have>
        <text>
            Páncélingedet most le kell venned, mert egyébként biztosan megfulladnál.
        </text>
        <loseItem id="40001" />
      </have>
      <after>
        <text>
            A vihar szürke fényében látod, ahogy a hajó a hullámzó tenger fenekére süllyed.[/p]
            [p]Rettenetesen szédülsz és émelyegsz. Ahogy minden erőddel a raktárfedélbe kapaszkodsz, lassan elveszíted az eszméletedet. Amikor végül magadhoz térsz, a vihar már elcsendesedett. Az egyetlen darab, ami megmaradt a [em]Zöld Jogarból[/em] a nyílásfedél, amelyen fekszel. A nap állásából úgy gondolod, hogy már késő délutánra járhat az idő. A távolban egy kis halászhajót látsz, azon túl pedig a partvonal terül el.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="-1" to="endurance" />
    <next id="278">Ha szeretnéd a köpenyedet használni, hogy jelezz a halászhajónak</next>
    <next id="337">Ha inkább a part felé eveznél</next>
  </p>
  <!-- 79 -->
  <!-- 80 -->
  <p id="81">
    <text>
        [p]Másnap reggel egy hangos kiáltásra ébredsz. Az árbockosárban lévő matróz így kiált fel:[/p]
        [p]- Egy dereglye sodródik a hajó bal oldalán![/p]
        [p]Felmászol a fedélzetre, ahol összetalálkozol a kapitánnyal. Felélénkülsz a friss tengeri levegőtől. Kevesebb, mint 50 méterre a hajó bal oldalán egy dereglye hánykolódik a háborgó tengeren. A fedélzetén három férfi kucorodik össze a viharos szél miatt.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="260"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="281"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 82 -->
  <!-- 83 -->
  <!-- 84 -->
  <!-- 85 -->
  <!-- 86 -->
  <!-- 87 -->
  <!-- 88 -->
  <!-- 89 -->
  <!-- 90 -->
  <!-- 91 -->
  <!-- 92 -->
  <!-- 93 -->
  <p id="94">
    <text>
        [p]Megpróbálod arra ösztönözni a kapitányt, hogy vizsgálja meg a hajót, de figyelmen kívül hagyja a kérésedet, és elrendeli a legénységnek, hogy folytassák tovább a munkájukat. A kereskedőhajó lassan eltűnik a láthatáron, te pedig csodálkozva meredsz a kapitányra, amiért vonakodott bármit is tenni értük.[/p]
        [p]Elhagyod a fedélzetet, és gondosan ügyelsz arra, hogy a kabinod ajtaját jól bezárd magad mögött.[/p]
    </text>
    <next id="240"></next>
  </p>
  <!-- 95 -->
  <!-- 96 -->
  <!-- 97 -->
  <!-- 98 -->
  <p id="99">
    <text>
        [p]Másnap reggel egy hangos kiáltásra ébredsz. Az árbockosárban lévő matróz így kiált fel:[/p]
        [p]- Hajó a láthatáron baloldalt![/p]
        [p]Azonnal felszaladsz a keskeny létrán és csatlakozol a hajó hátsó részén álló kapitányhoz.[/p]
        [p]- A te szemed fiatalabb, mint az enyém. Mit lehetne tenni jó uram? – mondja, és átnyújt egy díszes távcsövet. 
        [p]Egy Lakuri kalóz hadihajót pillantasz meg a horizonton, melyet azonnal felismersz a vörös vitorláiról és a fekete lobogójáról. [/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="326"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="163"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 100 -->
  <p id="101">
    <text>
        [p]Ahogy berontasz a kapitány kabinjába, ő meglepetten néz rád a térképasztala mögül.[/p]
        [p]- Tűz van a raktérben! – zihálod elfúló hangon.[/p]
        [p]Egy pillanat alatt a kapitány kiront az ajtón, és elrendeli a legénység számára, hogy töltsenek meg minden vödröt vízzel, és takarókkal próbálják meg elfojtani a lángokat. Mire eléred a hajó rakterét, már sűrű füst borít mindent. A lángok keresztülcsapnak a raktár fedelén, és közel egy óra elteltével sikerül megfékeznetek a tüzet. A kár jelentős, az itt tárolt élelmiszer és édesvízkészlet megsemmisült, ráadásul a hajó középső része is meggyengült.[/p]
        [p]A füstből a kapitány tűnik fel, egyenesen feléd tartva. Arca elfeketedett a füsttől, és valamiféle csomagot cipel a hóna alatt. - Négyszemközt kell beszélnünk kegyelmes uram! – mondja halkan. Válasz nélkül megfordulsz, és követed őt a kabinjába.[/p]
    </text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <!-- 102 -->
  <!-- 103 -->
  <!-- 104 -->
  <!-- 105 -->
  <!-- 106 -->
  <p id="107">
    <text>
        [p]A kapitány parancsot ad a legénységnek, hogy közelítsenek a sérült hajó mellé. Ahogy odaértek a kereskedőhajó mellé, sokkoló látvány fogad benneteket. Halott matrózok fekszenek mindenfelé a fedélzeten, sokakkal nyílvessző végzett. Úgy tűnik, kétségbeesett harcot vívtak, hogy megvédjék a rakományt, de nincs nyoma annak, hogy valami is megmaradt volna a rakodótérben. A fedélzet alatt ráleltek saját kabinjában a hajó kapitányára. Súlyosan megsérült, és igen közel áll már a halálhoz.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="healing">
      <have>
        <next id="74"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="294"></next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 108 -->
  <!-- 109 -->
  <!-- 110 -->
  <!-- 111 -->
  <!-- 112 -->
  <!-- 113 -->
  <!-- 114 -->
  <!-- 115 -->
  <!-- 116 -->
  <!-- 117 -->
  <!-- 118 -->
  <p id="119">
    <text>
        [p]Darabokra tört gerendák, deszkák, és tépett vitorlák kusza összevisszaságát sodorják felétek a fehér taréjú hullámok. Ez maradt csak meg ebből a kereskedő hajóból. Hirtelen egy embert veszel észre, aki a törött roncsokba kapaszkodik. Gyorsan leeresztitek a kötéllétrát, és felhozzátok a pórul járt férfit a fedélzetre.[/p]
        [p]– Kalózok! – csak ennyit tud mondani, amikor a hajó fedélzetére rogy. Betekeritek a testét egy nagy takaróba, és leviszitek a fedélközbe. Láthatóan sok sebet kapott, és már közel jár a halálhoz.[/p]
        [p]- Az ilyen bűntett a Lakuri kalózokra jellemző – jegyzi meg bizalmasan a kapitány, de szokatlan, hogy ezeken a vizeken portyáznak. Inkább a gazdag kereskedőhajókra vadásznak távol a trópusi szigetek közelében.[/p]
        [p]Ahogy a hajó folytatja útját Durenor felé, egyre inkább az a gyanúd támad, hogy téged üldöznek.[/p]
    </text>
    <next id="240"></next>
  </p>
  <!-- 120 -->
  <!-- 121 -->
  <!-- 122 -->
  <!-- 123 -->
  <!-- 124 -->
  <p id="125">
    <text>
        [p]Sebesen kirontasz a kocsma egyik oldalsó ajtaján, és végigrohansz a sikátoron a főtér felé. Áttörsz az emberek az emberek nyüzsgő tömegén, míg végül megpillantasz néhány csónakot kikötve a rakparthoz. A banditák szorosan mögötted vannak, így muszáj azonnal cselekedned. Leugrasz a kikötői falról, és nagy puffanással landolsz egy csónakban, szilánkokra törve annak faülését. Gyorsan eloldod a kötelet, és az evezőlapátot használva gyorsan a Zöld Jogar hajó felé evezel, mely a kikötőtől 300 méterre horgonyzott le a vízen.[/p]
    </text>
    <next id="300"></next>
  </p>
  <!-- 126 -->
  <!-- 127 -->
  <!-- 128 -->
  <!-- 129 -->
  <!-- 130 -->
  <!-- 131 -->
  <!-- 132 -->
  <p id="133">
    <text>
        [p]Közvetlenül a tengerész szemébe nézel, és a nyitott tenyerére koncentrálsz. A férfi hátraesik a székével, és úgy szorítja a kezét, mintha egy forró vörös széndarabot kapott volna fel.  Amikor elmagyarázod neki, hogy mi történt vele, csodálkozva néz rád..[/p]
    </text>
    <next id="268"></next>
  </p>
  <!-- 134 -->
  <!-- 135 -->
  <!-- 136 -->
  <!-- 137 -->
  <!-- 138 -->
  <!-- 139 -->
  <!-- 140 -->
  <p id="141">
    <text>
        [p]Ahogy az árboc darabokra zúzza a fedélzetet, egy szilánkokra tört gerenda találja el a fejedet, és kiesel a hajóból. Levegő után kapkodsz, miközben a felszínre küzdöd magad. Sikerül megragadnod a raktárfedelet, de már félig eszméletlen vagy. Vesztesz 2 SZÍVÓSSÁG pontot![/p]
        [p]Felküzdöd magad a rögtönzött tutajodra.
    </text>
    <itemCheck type="item" id="40001">
      <have>
        <text>
            Páncélingedet most le kell venned, mert egyébként biztosan megfulladnál.
        </text>
        <loseItem id="40001" />
      </have>
      <after>
        <text>
            [/p]
            [p]Rettenetesen szédülsz, és émelyegsz. Ahogy minden erőddel a raktárfedélbe kapaszkodsz, lassan elveszíted az eszméletedet. Amikor végül magadhoz térsz jó pár órával később, a vihar már elcsendesedett. A nap állásából úgy gondolod, hogy már késő délutánra járhat az idő. A távolban egy kis halászhajót látsz, azon túl pedig a partvonal terül el. Az egyetlen nyoma a [em]Zöld Jogarnak[/em]  az a raktárfedél, melyen most ülsz.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <add amount="-2" to="endurance" />
    <next id="278">Ha szeretnéd a köpenyedet használni, hogy jelezz a halászhajónak</next>
    <next id="337">Ha inkább a part felé eveznél</next>
  </p>
  <!-- 142 -->
  <!-- 143 -->
  <!-- 144 -->
  <!-- 145 -->
  <p id="146">
    <text>
        [p]Jól gondoltad. Hatalmas Szárnyas Bestiák, és Kraanok közelednek, melyek ugyan kisebb termetűek, ám ugyanolyan halálosak. A szárnyas támadóitok hasuk alatt fekete hálót cipelnek, mely tele van Giakokkal. Amint az első Szárnyas Bestia a [em]Zöld Jogar[/em] fölé ér a háló szétszakad, és a sikoltozó Giakok valamennyien a fedélzetre pottyannak. Néhányuk ugyan belehal a zuhanásba, de a többiek, idejüket nem vesztegetve, máris neked rontanak. Egy ellenfélként küzdj meg velük![/p]
    </text>
    <fight>
      <enemy id="3" />
    </fight>
    <next id="345"></next>
  </p>
  <!-- 147 -->
  <!-- 148 -->
  <!-- 149 -->
  <!-- 150 -->
  <!-- 151 -->
  <!-- 152 -->
  <!-- 153 -->
  <p id="154">
    <text>
        [p]A legénységi szállás szűk és fullasztó. Annak ellenére, hogy helyhiány van és a vacsora elég szegényes (olyannyira, hogy vesztesz 2 SZÍVÓSSÁG pontot) a férfiak örömmel veszik, hogy elfogadtad a meghívásukat, és megbecsült vendégként kezelnek. Vacsora után meghívnak, hogy játssz velük „fülkeablakok” nevű játékot, és tégy fel egy kisebb összeget erre a kockajátékra.[/p]
    </text>
    <next id="308">Ha elfogadod a kihívást</next>
    <next id="197">Ha udvariasan visszautasítod a felajánlásukat, és jó éjszakát kívánva visszatérsz a kabinodba</next>
  </p>
  <!-- 155 -->
  <!-- 156 -->
  <!-- 157 -->
  <!-- 158 -->
  <!-- 159 -->
  <p id="160">
    <text>
        [p]- Bocsásson meg uram, nem akartam megijeszteni.[/p]
        [p]Az előtted álló férfi láthatóan idegesnek tűnik, amikor feléd nyújtja remegő kezét. Némi fenntartással fogadod csak el a barátság eme gesztusát, és mindketten leültök a kocsma egyik asztalához. A hely elhagyatottnak tűnik, eltekintve egy pár egértől, akik egy jókora darab sajtot rágcsálnak éppen.[/p]
        [p]- Kelman kapitány utasított, hogy kísérjem el a [em]Zöld Jogar[/em]  fedélzetére, de csak abban az esetben, ha meggyőződtem róla, hogy ön az a Kai úr, akit Magányos Farkasnak hívnak. Tudná igazolni a személyazonosságát? Úgy határozol, hogy bemutatod neki a Kai tanok egyikét.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="Healing">
      <have>
        <next id="16" pos="1">Ha bemutatnád a Gyógyítás Kai képességét</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="kai" id="mindblast">
      <have>
        <next id="133" pos="2">Ha bemutatnád az Elmecsapás Kai képességét</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="kai" id="weaponskill">
      <have>
        <next id="255" pos="3">Ha fegyvert rántasz, és bemutatod a Fegyverforgatás Kai tudományát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="kai" id="animalKinship">
      <have>
        <next id="203" pos="4">Ha bemutatnád az Állattestvériség Kai tudományát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <itemCheck type="kai" id="mindOverMatter">
      <have>
        <next id="48" pos="5">Ha bemutatnád a Telekinézis Kai tudományát</next>
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="348" pos="6" singleChoiceText=" ">Ha nem akarod bemutatni ebbéli tudásodat</next>
  </p>
  <!-- 161 -->
  <!-- 162 -->
  <p id="163">
    <text>
        [p]- Teljes vitorlával haladunk, és ez egy gyors hajó. Nincs olyan hadihajó az északi tengeren, mely versenyre kelhetne a [em]Zöld Jogarral[/em]. – szól a kapitány. Az állítása igaznak bizonyul, a kalózhajó hamarosan eltűnik a horizonton.[/p]
        [p]- Huszonöt éve járom a tengereket, és még sosem tapasztaltam, hogy a Lakuri kalózok ilyen messze északra merészkedtek volna portyázni – mondja elgondolkodva, miközben a szakállát simogatja. - Lennie kell valamiféle értékes rakománynak errefelé, amiért elhagyták a messzi trópusi szigeteket.[/p]
        [p]Ahogy a kapitány lemegy a kabinjába, az a kényelmetlen érzésed támad, hogy rád vadásznak.[/p]
    </text>
    <next id="240"></next>
  </p>
  <!-- 164 -->
  <!-- 165 -->
  <!-- 166 -->
  <!-- 167 -->
  <!-- 168 -->
  <!-- 169 -->
  <!-- 170 -->
  <p id="171">
    <text>
        [p]A fákon túl egy széles tengeri utat veszel észre, melyen elindulhatsz akár kelet felé, akár nyugati irányban is.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="pos" id="5">
      <have>
        <add amount="-3" to="endurance" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="27">Ha kelet felé indulsz </next>
    <next id="114">Ha nyugat felé haladsz tovább</next>
  </p>
  <!-- 172 -->
  <!-- 173 -->
  <!-- 174 -->
  <p id="175">
    <text>
        [p]- Úgy tűnik a madárkánk elrepült - mondja a kapitány, miközben egy dereglyére mutat, ami igen gyorsan közeledik egy másik hajóhoz a láthatáron. – Nincs rajta zászló, és a hajótestnek is különös alakja van. Ezelőtt sosem láttam hasonlót.[/p]
        [p]Figyeled, ahogy a dereglye eléri a titokzatos vízi járművet. Mintegy varázsütésre tengeri köd jelenik meg a semmiből, és beborítja a hajót. Pillanatokkal később már csak az üres horizontot láthatjátok.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="53"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="209"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 176 -->
  <!-- 177 -->
  <!-- 178 -->
  <!-- 179 -->
  <p id="180">
    <text>
        [p]Arra következtetsz, hogy a legénység vagy vak, vagy nem áll szándékában megmenteni téged. A halászhajó folytatja útját kifelé a tengerre, mintha utasai észre sem vettek volna téged, végül eltűnik a horizonton. Egy laza deszkát tépsz ki az ajtó fedeléből, és rögtönzött evezőként ezt használva a part felé tartasz.[/p]
    </text>
    <next id="337"></next>
  </p>
  <!-- 181 -->
  <!-- 182 -->
  <!-- 183 -->
  <p id="184">
    <text>
        [p]Amikor a Drakkar holtan fekszik a lábaidnál, a kalózok visszariadnak, látván, hogy legyőzték erős harcosukat, és visszamenekülnek a süllyedő hajójukra. Kelman kapitány összegyűjti a legénységét, és a visszavonuló ellenség után vezeti őket. Dühtől vezérelve az összes kalózt a tengerbe űzik.[/p]
        [p]A [em]Zöld Jogar[/em] maga után vontatja a szabaddá vált kalózhajót, amely most erősen jobbra dől.[/p]
        [p]- Köszönjük Kai úr! - A kapitány megfogja a kezed. – Büszkék és hálásak vagyunk, amiért itt vagy velünk. Vidámság uralkodik a teljes fedélzeten, és a hajó legénysége téged dicsőit.[/p]
        [p]Segítesz ápolni a sebesülteket, míg végeznek a sérült hajóorr kijavításával. Egy órán belül már a szél dagasztja a hajó vitorláit, és újra Durenor királysága felé indultok.[/p]
    </text>
    <next id="240"></next>
  </p>
  <!-- 185 -->
  <!-- 186 -->
  <!-- 187 -->
  <!-- 188 -->
  <!-- 189 -->
  <p id="190">
    <text>
        [p]Egy acél mérőléc peremét használod, hogy feltörd a zárat. Hirtelen éles fájdalmat érzel a mellkasodban. Egy ravaszul elhelyezett csapda lép működésbe, ahogy kinyitod a dobozt. Egy kis tű repül ki belőle, mely egyenesen a mellkasodba fúródik. A hegye halálos méreggel van átitatva. Azonnal meghalsz.[/p]
        [p]Küldetésed és életed tragikus véget ér![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 191 -->
  <!-- 192 -->
  <!-- 193 -->
  <p id="194">
    <text>
        [p]Amikor magadhoz térsz, megdöbbenve tapasztalod, hogy egy fa alatt fekszel a móló sekély vizében. Orrlyukaidat ocsmány bűz tölti ki. Ahogy felállsz, a fejed erősen lüktetni kezd, mintha leütöttek volna. Pontosan ez történt! A hátizsákod, az összes pénzed, fegyveredet, és minden speciális felszerelésed (beleértve Hammerdal Pecsétjét is) ellopták a halászok.[/p]
        [p]Kétségbeesetten sóhajtasz fel, amikor kimászol a nyálkás vízből, és felhúzod magad a mólóra. Felnézel, és egy kifakult táblát pillantasz meg:[/p]
        [p class="centered"]Üdvözöljük Ragadornban![/p]
        [p]Tartasz tőle, hogy a szóbeszéd, amit erről a helyről hallottál mind igaz. Közeledik az éjszaka, és elkezdett esni az eső is. Meg kell találnod az ellopott gyűrűt, hogy meggyőzhesd Durenor királyát a Nap Kardjának átadására. Körülnézel, és egy nagy piactéren találod magad, melynek közepén egy kőtábla jelzi a különböző utakat.[/p]
    </text>
    <loseItem id="10001,10002,10003,10004,10005,10006,10007,10008,10009" amount="2" />
    <loseItem id="20000,30001,30002,30003,30004,30005,30006,30007,30008,30009,30010,30011,50000" amount="10" />
    <loseItem id="40000,40001,40002,40004,40006,40007,40008" amount="10" />
    <add amount="-50" to="goldCrown" />
    <itemCheck type="pos" id="5">
      <have>
        <add amount="1" to="endurance" />
      </have>
    </itemCheck>
    <next id="215">Ha kelet felé indulnál el a Csípővas utcán</next>
    <next id="303">Ha délnek mennél végig a keleti rakparton</next>
    <next id="129">Ha észak felé indulnál a Préda sétálóutcán</next>
    <next id="86">Ha visszamennél nyugati irányba, hogy megkeresd a halászhajót</next>
  </p>
  <!-- 195 -->
  <!-- 196 -->
  <p id="197">
    <text>
        [p]Hajnalban az időjárás teljesen megváltozik. Heves zivatar tör ki, és arra ébredsz, hogy a hajó erősen ring alattad. A kabinod padlóját elöntötte a víz, a legénység hangját alig hallod a viharos széltől. Gyorsan felöltözöl, összeszeded a felszerelésedet, és felmész a fedélzetre.[/p]
        [p]Hamarosan megtalálod a kapitányt, aki megragadja a karod, és elrendeli számodra, hogy térj vissza a kabinodba. Ahogy elindulnál visszafelé, dörgést és reccsenést hallasz a magasból a vitorlák felől, az árboc egy része letörik. Felnézed és látod, hogy a széttört rúd éppen feléd zuhan.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="1">
        <next id="78"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="141"></next>
      </result>
      <result max="0" min="0">
        <next id="247"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 198 -->
  <!-- 199 -->
  <!-- 200 -->
  <!-- 201 -->
  <!-- 202 -->
  <p id="203">
    <text>
        [p]- Éhes vagy? – kérdezed a veled szemben ülő férfitól, miközben a szoba távolabbi sarkában lévő két háziegeret kémleled. – Talán megkínálhatlak egy kis sajttal?[/p]
        [p]Felhasználva Kai ismereteidet megparancsolod a két egérnek, hogy hozzanak egy kis sajtot számotokra. A tengerész csodálkozva néz rád, ahogy a két kis szőrös lény lerakja az ennivalót a lábaidhoz, majd elrohannak.[/p]
    </text>
    <next id="268"></next>
  </p>
  <!-- 204 -->
  <!-- 205 -->
  <!-- 206 -->
  <!-- 207 -->
  <!-- 208 -->
  <p id="209">
    <text>
        [p]Hallod, amikor a legénység tagjai egymás között suttognak, és néhány szót te is elcsípsz ebből: „kísértet hajó” és „elátkozott út”, de a sutyorgásnak hamar vége szakad, amikor a kapitány mindenkit a fedélzetre szólít. Csend ereszkedik a [em]Zöld Jogar[/em] fedélzetére, még a vitorlák nyikorgását is hallani lehet, amikor a kapitány felmegy a tatra, és élénk hangon beszédet intéz a legénység tagjaihoz.[/p]
        [p]- Emberek, három napra vagyunk Port Baxtól! A tűz elpusztította élelmiszerkészletünk nagy részét, az édesvíz készletünk pedig szinte ihatatlanná vált. Ragadorn felé vesszük az irányt, ahol elvégezzük a szükséges javításokat, és újra feltöltjük készleteinket. Ez minden![/p]
        [p]A legénység úgy tűnik elégedett a kapitány bejelentésével, újult erővel látnak feladataik elvégzéséhez.[/p]
        [p]A kapitány ezután feléd fordulva így szól: - Körülbelül nyolcórányi hajóútra vagyunk Ragadorn kikötőjétől uram. Azt a parancsot kaptam, hogy gondoskodjak biztonságodról Port Bax városáig, és vigyelek el a Sommerlund helytartójához, Rhygar hadnagyhoz. Attól tartok az idő nem a mi szövetségesünk, és a javítás több hétig is eltarthat majd. Amikor lehorgonyzunk, meg kell találnod a módját, hogy eljuss Durenorba vagy a tengeren, vagy a tengerparti úton.[/p]
        [p]Ahogy visszatérsz a kabinodba, a király szavai jutnak eszedbe: „Negyven nap, Magányos Farkas! Már csak negyven napig van erőnk ellenállni.” Nem áll hosszú idő a rendelkezésedre befejezni ezt a veszélyes küldetést.[/p]
    </text>
    <next id="197"></next>
  </p>
  <!-- 210 -->
  <!-- 211 -->
  <!-- 212 -->
  <!-- 213 -->
  <!-- 214 -->
  <!-- 215 -->
  <!-- 216 -->
  <!-- 217 -->
  <!-- 218 -->
  <!-- 219 -->
  <!-- 220 -->
  <!-- 221 -->
  <p id="222">
    <text>
        [p]Miután a kapitány gondosan bezárja a kabinja ajtaját, kinyitja a titokzatos csomagot, és tartalmát az asztalára borítja. Egy nagy elszenesedett cserépkancsót és néhány elfeketedett rongyot látsz a kupacban, melyek olajos szagot árasztanak[/p]
        [p]- Ez a tűz nem a véletlen műve! – jelenti ki komolyan. - Szabotázs akció volt. Az elülső raktérben az élelmiszerkészletnél találtam ezt az olajos korsót, és az átitatott rongyokat a hajófenéken. Valaki ezen a hajón az életét is kész kockáztatni azért, hogy ne érhessük el Durenort.[/p]
        [p]Mindketten mereven nézitek a megégett rongyokat, mintha azok hordoznák magukban a kérdéseitekre a választ. A csendet váratlanul a fedélzetről jövő kiáltás töri meg:[/p]
        [p]- Hajó a láthatáron! Hajó közelít balról![/p]
        [p]A kapitány megragadja a kardját és a távcsövét, majd kiviharzik a kabinjából, és a fedélzetre megy.[/p]
    </text>
    <next id="175">Ha követed őt</next>
    <next id="315">Ha inkább gyorsan átkutatod a kabinját</next>
  </p>
  <!-- 223 -->
  <p id="224">
    <text>
        [p]Másnap reggel sirályok vijjogására ébredsz, melyek a vitorlás hajótok körül szárnyalnak és keringenek. A szél erőse fúj, dagadnak a vitorlák. Kelman kapitánnyal reggelizel, aki ma jobb hangulatban van, int az előző nap folyamán. Azt mondja, ha a  [em]Zöld Jogar[/em] ilyen sebességgel halad egy héten belül megérkeztek Port Bax városába, Durenor legforgalmasabb kikötőjébe. A beszélgetést az árbockosárban posztoló őrszem kiáltása szakítja félbe:[/p]
        [p]- Föld a láthatáron! A hajó bal oldalán![/p]
        [p]A kapitány és te együtt mentek fel a fedélzetre, ahol felüdít benneteket a friss tengeri szellő. - Ez Mannon szigete, a Kirlundin szigetcsoport legdélebbi része. – mondja a kapitány az éles sziklákkal teli tengerpart felé mutatva. – A kereskedők hajótörés-csúcsnak nevezik. Sok hajó futott zátonyra azokon az éles gránitsziklákon.[/p]
        [p]Kelman kapitány átnyújt neked egy díszes távcsövet, mellyel közelebbről is megszemlélheted a partvidéket. Az éles sziklákon tucatnyi szétforgácsolódott hajómaradványt látsz, melyek zátonyra futottak vagy a vihar sodorta őket oda. Elbűvölve nézed az összetört hajótesteket, elképzelve a félelmetes jelenetet, ahogy azok megsemmisülnek. Aztán hirtelen, magasan a hegycsúcsok felett sötét árnyékot veszel észre, mely olyan akár egy kis esőfelhő. Egyenesen felétek halad. Hirtelen rádöbbensz, mi is az a „felhő” valójában. Egy nagy raj Szárnyas Bestia és talán még néhány Kraan. – Készülj a harcra! – hangzik el a parancs.[/p]
    </text>
    <next id="146">Ha a fedélzeten maradsz, és felkészülten várod a támadást </next>
    <next id="34">Ha szeretnél visszamenni a kabinodba </next>
  </p>
  <!-- 225 -->
  <!-- 226 -->
  <!-- 227 -->
  <!-- 228 -->
  <!-- 229 -->
  <!-- 230 -->
  <!-- 231 -->
  <!-- 232 -->
  <!-- 233 -->
  <!-- 234 -->
  <!-- 235 -->
  <p id="236">
    <text>
        [p]Váratlanul pánik lesz úrrá a fedélzeten. A legénység lázas tevékenységbe kezd, vödröket és takarókat ragadnak, hogy megfékezzék a tüzet. A lángok keresztülcsapnak a raktár fedelén, és közel egy óra elteltével sikerül megfékeznetek a tüzet. A kár jelentős, az itt tárolt élelmiszer és édesvízkészlet megsemmisült, ráadásul a hajó középső része is meggyengült.[/p]
        [p]A füstből a kapitány tűnik fel egyenesen feléd tartva. Arca elfeketedett a füsttől, és valamiféle csomagot cipel a hóna alatt.[/p]
        [p]- Négyszemközt kell beszélnünk kegyelmes uram! – mondja halkan. Válasz nélkül megfordulsz, és követed őt a kabinjába.[/p]
    </text>
    <next id="222"></next>
  </p>
  <!-- 237 -->
  <!-- 238 -->
  <!-- 239 -->
  <p id="240">
    <text>
        [p]Három, a tengeren eseménytelenül eltöltött nap után megállapítod, milyen sivár is a hajón az élet. 
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="healing">
      <have>
        <text>
            SZÍVÓSSÁG pontjaidat visszaállíthatod a [em]Kezdeti[/em] értékére.
        </text>
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            Az eddigi csatában elveszített SZÍVÓSSÁG pontjaid felét visszakapod.
        </text>
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            [/p]
            [p]A negyedik nap délutánján épp egy sérült matrózzal beszélgetsz a fedélzeten, amikor füst kezd el szivárogni a rakodótérből.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="29">Ha azonnal odasietsz</next>
    <next id="236">Ha „Tűz van” kiáltással figyelmeztetnéd a többieket</next>
    <next id="101">Ha a kapitányt szeretnéd figyelmeztetni</next>
  </p>
  <!-- 241 -->
  <!-- 242 -->
  <p id="243">
    <text>
        [p]Látva, hogy urukat legyőzték, a Giakok támadása megtörik, és a hajó hátsó része felé vonulnak vissza. Kelman kapitány életben maradt emberei élére állva megrohamozza a vicsorgó teremtményeket, akik inkább belevetik magukat a tengerbe, elkerülve a kardáradatot. Felismerve, hogy a csata elveszett a Kraanok elhagyják az árbocrudat, és visszarepülnek a távoli partvidék felé.[/p]
        [p]- Köszönjük Kai úr! – hálálkodik a kapitány. – Büszkék és hálásak vagyunk, amiért itt vagy velünk.[/p]
        [p]Vidámság uralkodik a teljes fedélzeten, és a hajó legénysége téged dicsőit. Segítesz ellátni a sebesülteket, míg a sérült árbocot megjavítják. Két órával később már a szél dagasztja a hajótok vitorláit és folytatjátok utatokat Durenor felé.[/p]
    </text>
    <next id="240"></next>
  </p>
  <!-- 244 -->
  <!-- 245 -->
  <!-- 246 -->
  <p id="247">
    <text>
        [p]Teljesen megbénít a zuhanó árboc látványa, és képtelen vagy menekülni. A hatalmas súlyú törött farúd alatt leled halálod. Életed utolsó emlékképe Kelman kapitány és legénységének rémült arca, ahogy téged figyelnek.[/p]
        [p]Kalandod tragikus véget ért![/p]
    </text>
    <death />
  </p>
  <!-- 248 -->
  <!-- 249 -->
  <!-- 250 -->
  <!-- 251 -->
  <!-- 252 -->
  <!-- 253 -->
  <!-- 254 -->
  <p id="255">
    <text>
        [p]Megragadod a fegyvered, hogy szemléltesd vele az egyensúly és a sebesség tudományát, ahogyan az már korábban elsajátítottad a Kai mesterektől. Lélegzetelállító gyorsasággal pörgeted és csavarod a fegyvert a tested és a fejed körül, kezeid mozgása szemmel alig követhető. A gyakorlat végén olyan ütést mérsz az asztalon heverő óntányér szélére, hogy a pörögve száll át a szoba túlsó vége felé, és beleáll a pinceajtóba.[/p]
        [p]A tengerész csodálkozva néz rád.[/p]
    </text>
    <next id="268"></next>
  </p>
  <!-- 256 -->
  <!-- 257 -->
  <!-- 258 -->
  <!-- 259 -->
  <p id="260">
    <text>
        [p]A kapitány elrendeli, hogy a három bajba jutott férfit vegye fel a hajó. A megmentett emberek mindannyian halászok, Sommerlund földjéről származnak, Tyso kikötőjéből. A csónakjukat kalózok támadták meg az előző este, ők az egyedüli túlélők.[/p]
        [p]Adtok nekik ételt, valamint meleg ruhát, és ők alig tudják visszafojtani hálakönnyeiket. Éppen arra készülsz, hogy folytassátok utatokat Durenor felé, amikor az egyik férfi hálája jeléül egy szép [span class="takeItem" data-id="10002" data-amount="1"]Kardot[/span] nyújt át neked. Ha akarod, elfogadhatod az ajándékot.[/p]
    </text>
    <next id="240"></next>
  </p>
  <!-- 261 -->
  <!-- 262 -->
  <!-- 263 -->
  <!-- 264 -->
  <!-- 265 -->
  <!-- 266 -->
  <!-- 267 -->
  <p id="268">
    <text>
        [p]- Te valóban Kai úr vagy! – mondja a tengerész, de a megdöbbenése hamarosan gúnyos mosollyá változik az arcán. – Vagy inkább mondjam úgy, hogy voltál![/p]
        [p]Ahogy kimondja ezeket a szavakat, a mögötted lévő ajtó hangos robajjal vágódik ki, és amikor megfordulsz, három banditát látsz feléd közeledni. Mindannyian handzsárral vannak felfegyverezve, és egy ellenfélként kell megküzdened velük.[/p]
        [p]Két forduló után elmenekülhetsz az egyik oldalajtón.[/p]
    </text>
    <fight>
      <enemy id="1" />
      <fleeing after="2" />
      <flee>
        <next id="125"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="333"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
  <!-- 269 -->
  <!-- 270 -->
  <!-- 271 -->
  <!-- 272 -->
  <p id="273">
    <text>
        [p]Éppen lesújtani készülsz a fegyvereddel, amikor a támadód így kiált fel:[/p]
        [p]- Ronan vagyok jó uram! Nem akartam önnek bajt okozni![/p]
        [p]Az utolsó pillanatban eltéríted a csapásod irányát, így fegyvereddel egy szék háttámláját zúzod szét.  A tengerész arca verejtékezni kezd, így szinte biztosra veheted, hogy az igazat mondja.[/p]
        [p]Leereszted a fegyvered.[/p]
    </text>
    <next id="160"></next>
  </p>
  <!-- 274 -->
  <!-- 275 -->
  <!-- 276 -->
  <!-- 277 -->
  <p id="278">
    <text>
        [p]Kétségbeesetten lengeted a Kai köpenyedet a fejed fölött, mindaddig, míg szinte már teljesen legyőz a kimerültség.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="6" min="0">
        <next id="41"></next>
      </result>
      <result max="9" min="7">
        <next id="180"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 279 -->
  <!-- 280 -->
  <p id="281">
    <text>
        [p]Megkéred a kapitányt, hogy vegye fel a szerencsétlen hajótörötteket, de ő figyelmen kívül hagyja a kérésed, és megparancsolja a legénységnek, hogy folytassák a napi feladataikat. Ahogy eltűnik a dereglye a szemetek elől, olyan érzésed támad, hogy rátok is hasonló sors vár. Gondolataidba merülve hagyod el a fedélzetet, és visszavonulsz a kabinodba.[/p]
    </text>
    <next id="240"></next>
  </p>
  <!-- 282 -->
  <!-- 283 -->
  <!-- 284 -->
  <!-- 285 -->
  <!-- 286 -->
  <p id="287">
    <text>
        [p]A kis sárgaréz zárra összpontosítasz. Néhány másodperc múlva, halk kattanást hallasz, így biztos lehetsz abban, hogy a belső retesz nyitva áll. A ládában sommerlundi királyi pecséttel ellátott tekercset találsz, mely bizalmas utasításokat tartalmaz a durenori küldetésedről. Ahogy visszahelyezed a dobozt a rejtekhelyére, azt tapasztalod, hogy egy halálos csapda volt elrejtve a fedelében. A Kai tanok elsajátítása most megmentette az életedet egy mérgezett tű általi gyors haláltól. Becsukod a fiókokat, és gyorsan elrendezed, hogy minden úgy nézzen ki, mint annak előtte, majd csatlakozol a kapitányhoz a fedélzeten.[/p]
    </text>
    <next id="175"></next>
  </p>
  <!-- 288 -->
  <!-- 289 -->
  <!-- 290 -->
  <!-- 291 -->
  <!-- 292 -->
  <!-- 293 -->
  <p id="294">
    <text>
        [p]Ahogy betakarod a férfit egy nagy pléddel, mély álomba merül, ahonnét nincs visszatérés.  Visszatérsz a fedélzetre, és a halott matrózok testét a hajó legénységének segítségével egy kupacba helyezed. Kelman kapitány odamegy hozzád, kezében egy ördögi kinézetű fekete szablyával.[/p]
        [p]- Ez nem kalóz kard, Magányos Farkas. Ezt a fegyvert Helgedad kemencéiben kovácsolták. Ilyen pengét a Sötét Urak használnak![/p]
        [p]A tengerbe hajítod a gonosz kardot, ahol a hullámok gyorsan elnyelik, és visszatértek a [em]Zöld Jogar[/em] fedélzetére. Amint a legénység készen áll vitorlát bontotok, elhajóztok kelet felé, és te elszomorodva nézed, ahogy a Dunenori kereskedőhajó lassan eltűnik a láthatáron.[/p]
    </text>
    <next id="240"></next>
  </p>
  <!-- 295 -->
  <!-- 296 -->
  <!-- 297 -->
  <!-- 298 -->
  <!-- 299 -->
  <p id="300">
    <text>
        [p]Ahogy a kereskedőhajó felé evezel, meglepetten veszed észre, hogy a hajólétrát felhúzták. Egy átlagos külsejű tengerész hajol át a hajókorláton, és átkokat szór rád. Azt gondolhatja, hogy egy szökésben lévő potyautas akar feljutni a hajó fedélzetére. Amikor odakiáltasz neki, hogy te vagy a Magányos Farkas és egy imposztor próbált meg csapdába ejteni a tavernában, a létrát hamarosan újra leeresztik. Ahogy átmászol a hajó oldalán, egy magas férfival találod szembe magad, aki egy arannyal átszőtt egyenruhát visel. Az arcát szinte teljesen eltakarja bozontos vörös haja, és élénkvörös szakálla.[/p]
        [p]- Horgonyt felhúzni! – kiáltja dörgő hangján. A legénység rögvest nekiáll teljesíteni a parancsot, mintha az életük múlna rajta.[/p]
        [p]A kapitány a saját kabinba kísér téged, ahol két pohár rumot tölt ki egy kis lélekerősítőként.  Az arcára aggodalom ül ki, amikor elmondod neki, mi is történt veled.[/p]
        [p]- Gonosz árulók munkálkodnak mindenütt, az ellenfeleid arra készülnek, hogy meghiúsítsák küldetésedet – mondja, miután meghallgatta a történetedet. - Úgy tűnik, elveszítetted a meglepetés erejét, én pedig egy bátor első tisztemet. Csak remélni tudom, hogy az utazás Durenor felé gyors és biztonságos lesz.[/p]
        [p]Magára hagyod a kapitányt, és felmész a fedélzetre. Éppen időben érkezel, hogy még megpillantsd Holmgrad körvonalát a horizonton. Vegyes érzelmekkel, büszkeséggel és félelemmel indulsz el lefelé a lépcsőn a kabinod felé, amikor a főváros utolsó templomtornyának csúcsa is eltűnik a szemed elől.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="1" min="0">
        <next id="224"></next>
      </result>
      <result max="3" min="2">
        <next id="316"></next>
      </result>
      <result max="5" min="4">
        <next id="81"></next>
      </result>
      <result max="7" min="6">
        <next id="22"></next>
      </result>
      <result max="9" min="8">
        <next id="99"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 301 -->
  <!-- 302 -->
  <!-- 303 -->
  <!-- 304 -->
  <!-- 305 -->
  <!-- 306 -->
  <!-- 307 -->
  <!-- 308 -->
  <!-- 309 -->
  <!-- 310 -->
  <!-- 311 -->
  <!-- 312 -->
  <!-- 313 -->
  <!-- 314 -->
  <p id="315">
    <text>
        [p]Egyik szemedet az ajtón tartva, gyorsan átvizsgálod a díszes térképasztal fiókjait. Nem úgy tűnik számodra, hogy valamiféle szokatlan dolgot rejtenének. Főként tengerészeti térképeket és navigációs eszközöket találsz. Már éppen abbahagynád a hiába való keresést, amikor észreveszel egy rejtett kis kart az asztallap alatt. Amikor megnyomod, egy kis asztalpanel pattan fel, és egy fadoboz válik láthatóvá, réz zárral.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="kai" id="mindOverMatter">
      <have>
        <next id="287"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="190">Ha megpróbálod feltörni a zárat</next>
        <next id="175">Ha visszahelyezed a dobozt, és csatlakozol a kapitányhoz a fedélzeten, mielőtt gyanakodni kezdene rád</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <p id="316">
    <text>
        [p]Másnap reggel egy hangos kiáltásra ébredsz. Az árbockosárban lévő matróz így kiált fel:[/p]
        [p]- Hajó a láthatáron, a jobb oldalon![/p]
        [p]Felmész a fedélzetre; a friss tengeri szellő teljesen felüdít. A horizonton már látható Sommerlund keleti, erdővel borított partvonala, de amikor a távolba tekintesz, egy súlyosan sérült kereskedelmi hajót pillantasz meg. Alacsony vízállásban vesztegel, és csak egyetlen árboca maradt ép. Durenor lobogója alatt hajózik, de a zászló fejjel lefelé leng, ez a segélykérés jele.[/p]
    </text>
    <random>
      <result max="4" min="0">
        <next id="107"></next>
      </result>
      <result max="9" min="5">
        <next id="94"></next>
      </result>
    </random>
  </p>
  <!-- 317 -->
  <!-- 318 -->
  <!-- 319 -->
  <!-- 320 -->
  <p id="321">
    <text>
        [p]A vacsora meglehetősen szegényes. A tegnapi maradékból készülhetett, és amint a kapitány is befejezi az evést, meg is erősíti a gyanúdat.[/p]
        [p]- Be kell vallanom Kai úr, a tűz elpusztította a teljes élelmiszerkészletünket, alig volt a hajókonyhában egy kis étel. Tartok tőle, hogy amíg el nem érünk Port Bax városábaba, csak friss halat ehetünk.[/p]
    </text>
    <itemCheck type="item" id="20000">
      <have>
        <text>
            A szegényes vacsorát kénytelen vagy saját élelmedből kipótolni.[/p]
        </text>
        <loseItem id="20000" />
      </have>
      <dontHave>
        <text>
            [p]A szegényes vacsora után vesztesz 2 SZÍVÓSSÁG pontot.[/p]
        </text>
        <add amount="-2" to="endurance" />
      </dontHave>
      <after>
        <text>
            [p]Vacsora után a kapitány megkérdezi szeretnél-e vele játszani egy parti Samort, mely hasonlít kicsit a sakkra, melyhez szükség van ügyes stratégiára és blöffre. Hogy legyen benne egy kis izgalom is, fogadást ajánl.[/p]
        </text>
      </after>
    </itemCheck>
    <next id="12">Ha elfogadod a kihívást</next>
    <next id="197">Ha udvariasan elutasítod a kérését, és inkább jó éjt kívánva visszatérsz a kabinodba aludni</next>
  </p>
  <!-- 322 -->
  <!-- 323 -->
  <!-- 324 -->
  <!-- 325 -->
  <p id="326">
    <text>
        [p]A kapitány parancsot ad a legénységnek, hogy feszítsék ki az összes vitorlát. Megpróbáljátok lehagyni a hadihajót, de az túl gyors, és elvágja a [em]Zöld Jogar[/em] útját. Az összetűzés úgy tűnik elkerülhetetlen.[/p]
        [p]- Felkészülni az összeütközésre! – kiáltja a kapitány, amikor a hadihajó vörös vitorlái közvetlenül a hajóorr előtt tűnnek fel. Óriási reccsenés hallatszik, ahogy a [em]Zöld Jogar[/em] jókora lyukat üt a kalózhajón, és az ütközés erejétől a fedélzet deszkáira zuhansz.[/p]
        [p]Amikor a kalózok felkapaszkodnak a fedélzetre, rémülten veszed észre, hogy akad közöttük egy fekete ruhás Drakkar harcos is. Ő is észrevett téged, és nagy pallosát feje fölé emelve támad meg téged. Ez a küzdelem halálig tart majd.[/p]
    </text>
    <fight>
      <enemy id="2" />
    </fight>
    <next id="184"></next>
  </p>
  <!-- 327 -->
  <!-- 328 -->
  <!-- 329 -->
  <!-- 330 -->
  <!-- 331 -->
  <!-- 332 -->
  <p id="333">
    <text>
        [p]A tengerész, aki azt állította magáról, hogy ő Ronan az első tiszt, úgy tűnik, hogy elmenekült harc közben. Gyorsan átvizsgálod ellenfeleid zsebeit, de nem találsz semmi értékeset náluk. Azt azonban megfigyeled, hogy mindegyiküknek a bal csuklóján egy kígyótetoválás látható. Aki őket küldte, nyilván tud küldetésed fontosságáról.[/p]
        [p]Amikor elhagyod a kocsmát az egyik oldalsó ajtón, egy tengerész holtestét fedezed fel, mely a lépcsősor alatt fekszik. Véres kabátjának gallérjánál egy címkét veszel észre, melyen a Ronan szó szerepel. Tehát ő lehetett a valódi első tiszt, akit érkezésed előtt már meggyilkoltak. Letakarod a testet, és a rakpart felé indulsz, ahol a [em]Zöld Jogar[/em] nevű hajó horgonyzott le, körülbelül 300 méterre a kikötői faltól.[/p]
    </text>
    <next id="300">Ha szeretnél egy csónakot elkötni a rakpartról</next>
    <next id="67">Ha az imposztor üldözésére indulsz, aki Ronannak adta ki magát</next>
  </p>
  <!-- 334 -->
  <!-- 335 -->
  <!-- 336 -->
  <p id="337">
    <text>
        [p]Még 50 métert teszel meg így a nyílt tengeren, amikor beesel a hullámok közé, és úszni kezdesz a szárazföld felé. Amikor végül partot érsz, mélyen belevájod ujjaidat a nedves homokba, majd lassan elindulsz felfelé a tengerparton, hogy a dűnék között menedékre lelj. Teljesen kimerültél és nagyon éhes vagy. A pénzedet sikerült ugyan megmentened, és speciális tárgyaidat is, megmaradt a hátizsákod de annak teljes tartalma valamint az összes fegyvered odaveszett a viharban. Végül néhány száz méter megtétele után egy rakás kicsavart fát pillantasz meg, melyek tele vannak lila gyümölccsel.[/p]
    </text>
    <loseItem id="20000,30001,30002,30003,30004,30005,30006,30007,30008,30009,30010,30011,50000" amount="10" />
    <itemCheck type="kai" id="hunting">
      <have>
        <next id="139"></next>
      </have>
      <dontHave>
        <next id="228">Ha szeretnél néhány lila gyümölcsöt elfogyasztani</next>
        <next id="171" pos="5">Ha nem kockáztatod meg a gyümölcslakomát</next>
      </dontHave>
    </itemCheck>
  </p>
  <!-- 338 -->
  <!-- 339 -->
  <!-- 340 -->
  <p id="341">
    <text>
        [p]Törött gerendák, és tépett vitorlák, csak ennyi maradt meg a szerencsétlenül járt kereskedőhajóból.  Megkéred a kapitányt, hogy keressen túlélőket, de ő nem foglalkozik veled, és elrendeli a legénység számára, hogy folytassák napi feladataikat. Ahogy a roncsok lassan eltűnnek a szemed elől, gyötrő félelem fog el, és elszorult torokkal csak arra tudsz gondolni, hogy ti is hamarosan hasonló sorsra juttok majd. Elhagyod a fedélzetet, és gondosan ügyelsz arra, hogy a kabinod ajtaját jól bezárd magad mögött.[/p]
    </text>
    <next id="240"></next>
  </p>
  <!-- 342 -->
  <!-- 343 -->
  <!-- 344 -->
  <p id="345">
    <text>
        [p]Ádáz csata dúl már az egész hajón, a gonosz Giakok megpróbálják átvenni a [em]Zöld Jogar[/em]  irányítását. A Kraanok, akik eddig fenn ültek az árbocokon, most borotvaéles karmaikkal és fogaikkal széthasogatják azokat, eközben a Szárnyas bestiák visszafelé repülnek a Hajótörés-csúcs felé, hogy újabb gonosz lényeket hozzanak magukkal.[/p]
        [p]A hajópadlón heverő hullák közül egy fenyegető alak bukkan fel. Lekaszabolja az útjába eső tengerészeket és Giakokat, majd egyenesen feléd közeledik. Ez egy Dakkar, a Sötét urak kegyetlen harcosa. Felemeli koromfekete pallosát és megtámad. Ez a küzdelem halálig tart![/p]
    </text>
    <fight>
      <enemy id="4" />
    </fight>
    <next id="243"></next>
  </p>
  <!-- 346 -->
  <!-- 347 -->
  <p id="348">
    <text>
        [p]A tengerész arcán gúnyos mosoly jelenik meg, amikor válaszodat hallja. Gyorsan eltávolodik az asztaltól.[/p]
        [p]- Talán sem te, sem én nem vagyunk azok, akiknek hisznek bennünket. Nem számít! Nem fogsz ahhoz elég sokáig élni, hogy megtudd, ki is vagyok valójában![/p]
        [p]Hallod, amint nagy robajjal kivágódik mögötted egy ajtó. Megpördülsz, és három kikötői banditát látsz feléd közeledni. Mindannyian handzsárral vannak felfegyverezve. Egy ellenfélként kell megküzdened velük.[/p]
        [p]Két forduló után elmenekülhetsz az egyik oldalajtón.[/p]
    </text>
    <fight>
      <enemy id="1" />
      <fleeing after="2" />
      <flee>
        <next id="125"></next>
      </flee>
      <win>
        <next id="333"></next>
      </win>
    </fight>
  </p>
</content>
