<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/raw.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>[p][/p]</text>
    <next id="background" />
  </p>
  <p id="background" display="Háttér">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/1.jpg" /][/p]
        [p class="end"]Hogyan lehetsz űrmester?[/p]
        [p]Ez aztán az igazi fantasztikus kalandregény, melyben fiúk és lányok utaznak a jövő űrcsónakjának, a [em]Csellengő[/em]nek a fedélzetén.[/p]
        [p]Űrtitkokat és kozmikus bűnözőket lepleznek le, és közben szerencsésen túlélik a rájuk leselkedő bolygóközi veszélyeket.[/p]
        [p]A Csillagpróba különleges pontrendszerének segítségével megtudhatod, hogy hányszor döntöttél helyesen, és hogy méltó vagy-e az űrmester fokozatra.[/p]
    </text>
    <next id="2"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <empty />
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Polárisz kapitány hívatott – és ha ő hívat, neked futnod kell. Kifulladva érkezel meg a [em]Csillagköd[/em] Távviteli Központjába. Nyirkos tenyeredről ítélve kicsit ideges vagy, végtére is újoncnak számítasz még. Polárisz mosolyogva üdvözöl.[/p]
        [p]–  Szokatlan megbízásom van a számodra – mondja. - Jobb szórakozásnak ígérkezik, mint mondjuk a Kentaurusz A-ra való leszállási gyakorlat, de lehet, hogy veszélyesebb is – teszi hozzá.[/p]
        [p]–  Robi 2 és én mindenre készen állunk – válaszolod. -[/p]
        [p]Miről van szó?[/p]
        [p]–  Voltál-e már valaha a Vidámpark Bolygón?[/p]
        [p]–  Nem. Szüleim mindig el akartak vinni oda, de valahogy nem került rá sor.[/p]
        [p]Polárisz kapitány most Robi 2-höz fordul.[/p]
        [p]–  És te, mit tudsz róla?[/p]
        [p]–  Közepes nagyságú bolygó – berregi Robi 2. – Körülbelül 80 éve a szórakoztatás szerepét tölti be. Fő látványossága az Elvarázsolt Űr-Kastély. A bolygót az Algol rendszerből való Kron vezeti.[/p]
        [p]–  Merre van? – kérded.[/p]
        [p]–  Perzeusz, hármas csillag – feleli Robi. – Úgy tűnik, a Vidámpark Bolygó körülbelül 40 évvel ezelőtt élte virágkorát. Azóta már egy kicsit lerobbant. Ez minden, amit tudok róla.[/p]
    </text>
    <next id="3"></next>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p]–  Nincs is többre szükségetek – mondja Polárisz –, kivéve talán egy dolgot. Nyugtalanító híreink vannak az Elvarázsolt Űr-Kastéllyal kapcsolatban. Különös például, hogy eltűnt egy űrhajó teljes legénysége, és senki nem[/p]
        [p]tudja hollétüket. Mások visszatértek ugyan, de érthetetlenül megváltoztak. Nem mindennapi dolgok történhetnek ott, ezért szeretném, ha kicsit körülnéznétek. Derítsétek fel a dolgot, és ha veszélyt jelent a Világhálózatra, vessetek véget neki.[/p]
        [p]Robi 2-vel felmásztok a [em]Csellengő[/em] fedélzetére. A vezérlőberendezést a Vidámpark Bolygóra irányítod.[/p]
        [p]–  öregem, ez aztán a rendkívüli küldetés – suttogod. -Kíváncsi vagyok, vajon sikerül-e észrevétlenül belopakodnunk a bolygóra.[/p]
        [p]–  Turistáknak álcázva is körbeszaglászhatnánk – javasolja Robi 2.[/p]
        [p]A [em]Csellengő[/em], mint a villám robban ki a világűrbe.[/p]
    </text>
    <next id="4">Ha úgy döntesz, hogy láthatatlanul lopózol a Vidámpark Bolygóra</next>
    <next id="6">Ha turistaként akarsz menni</next>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]Amint a [em]Csellengő[/em] keringeni kezd a Vidámpark Bolygó körül, te már leszálláshoz készülődsz.[/p]
        [p]–  Szép csöndben egy nagyáruház közepébe csöppenünk be – mondja Robi 2.[/p]
        [p]Sajnos, Robi betáplált adatai kissé már elavultak. Az áruház ugyanis már nem létezik. Ehelyett egy óriási tömeg kellős közepén öltötök testet. Szerencsére senki nem vett észre benneteket.[/p]
        [p]A Vidámpark Bolygó letűnt idők karneváljaira emlékeztet: hivalkodó fényeivel, mindenféle színes portékájával, kísérteties útvesztőivel és állandó hangzavarával.[/p]
        [p]Rövid sétálgatás után, Robi 2 közelebb húzódik hozzád.[/p]
        [p]–  Ne bámészkodj, főnök – mondja. – Az a sanda gyanúm, hogy követnek.[/p]
        [p]Lopva hátrasandítasz, de egy szemétbuckán kívül semmi gyanúsat nem veszel észre.[/p]
       [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/4.jpg" /][/p] 
        [p]Csakhogy hirtelen az a „szemétbucka'' vaskézzel megragad.[/p]
        [p]– Gyapjasok! – mondja Robi 2. – A Galaxis rémei.[/p]
    </text>
    <next id="9">Ha hagyod, hogy a Gyapjas betuszkoljon az Elvarázsolt Űr-Kastélyba</next>
    <next id="10">Ha ki akarsz szabadulni és elfutni</next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]A vadállatok már túl közel értek. Befogod az orrodat, behunyod a szemed, és ugrasz.[/p]
        [p]Szerencsére fejest ugrottál, így nem törted el a hátad. Mikor újra felmerülsz, látod, hogy egy csónak tart feléd, benne két Sisakossal az Elvarázsolt Űr-Kastélyból.[/p]
        [p]– Gratulálunk – mondja az egyik. – Megálltad a próbát.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/5.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="112"></next>
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p]Robi 2-vel elhatározzátok, hogy turisták lesztek. Kiszálltok a [em]Csellengő[/em]ből a turista járműveknek fenntartott külön pályán, és levágódtok a bolygóra.[/p]
        [p]–  Hé, Robi – tréfálsz –, nem akarod magáddal hozni a fényképezőgépedet? Igazán küldhetnél pár képet a rokonoknak.[/p]
        [p]–  Miféle rokonoknak? – kérdi Robi 2, aki sajnos nem állt az első helyen, mikor a humorérzéket betáplálták.[/p]
        [p]Színlelt hanyagsággal körbesétálgattok, miközben alaposan szemügyre vesztek mindent. A szellemvasutak, a szerencsejátékok, az agytérképezők megszokott és látszólag ártalmatlan dolgok. De ösztönöd mégis azt súgja, hogy valami nincs rendben, valahogy ördögi ez az egész.[/p]
        [p]A vásári mutatványokban szereplő emberek itt alacsonyrendű munkát végeznek. A főnökök viszont idegenek. Kron és még néhány növényszerű Sisakos a Magellán Ködökből való.[/p]
        [p]– Szabad valamit javasolnom, főnök? – kérdi Robi. -Kérhetnénk a [em]Csillagköd[/em]től,egy xenológust,[/p]
        [p]–  Minológust?[/p]
        [p]–  Egy xenológust, vagyis idegenvizsgálót. Szóval, aki az idegen életformák szakértője. Jó, ha kéznél van valaki, aki megmondja, mit csinálnak itt ezek a lények, és főképp, hogy miért.[/p]
        [p]–  Jól hangzik – válaszolod. – De ha bajba kerülünk, csak utunkba lenne, és inkább kárunkra volna, mint hasznunkra.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/6.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="8">Ha úgy döntesz, hogy egy idegenvizsgálót kérsz</next>
    <next id="11">Ha egyedül akarsz menni</next>
  </p>
  <p id="7">
    <empty />
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]Robi 2-vel üzensz a [em]Csillagköd[/em]nek, és kis idő múlva a xenológusod megérkezik.[/p]
        [p]A hölgy neve dr. Caxton. Sokat mesél a megfigyeléseiről és az idegentudományról.[/p]
        [p]–  Nézzük meg az Elvarázsolt Kastélyt! – javasolja Robi 2, és ti mindketten beleegyeztek.[/p]
        [p]Megváltjátok, a jegyeket az Elvarázsolt Kastélyba, és kíváncsian várjátok a fejleményeket. Ahogy besétáltok, a valóságos világ megszűnik köröttetek. A Kastély nem más, mint az illúziók és a fantázia világa. A környezet percről percre változik. Hol sivatagban, hol óceánban, hol pedig a végtelen világűrben sodródtok. Kísérőid is állandó változáson mennek keresztül. Nagyon össze kell szedned magad ahhoz, hogy emlékezni tudj, hol és kikkel is vagy,[/p]
        [p]Küldetésedre azonban még emlékszel, és ez az, ami nyugtalanít.[/p]
        [p]–  Menjünk már, és szimatoljunk körbe egy kicsit! Nagyon felkavart a sok látvány.[/p]
        [p]Dr. Caxton más véleményen van.[/p]
        [p]–  Azt hiszem, nem lenne bölcs dolog – mondja. -A megfigyelésekhez időre van szükségünk. Többet kell megtudnunk a Sisakosokról és módszereikről.[/p]
    </text>
    <next id="23">Ha cselekedni akarsz</next>
    <next id="15">Ha még tovább akarsz vizsgálódni</next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]Nincs sok esélyed a Gyapjassal szemben. Ámbár jó alkalom volna, hogy ilyen módon kiderítsd, mi is történik itt.[/p]
        [p]–  Megadjuk magunkat – mondod.[/p]
        [p]Az idegen egy nagy épületbe vonszol, amelynek óriási méretű lezárt kapni protániumból készültek.[/p]
        [p]–  Ez nem a szokásos mutatvány, ugye? – kérdezed reszketve.[/p]
        [p]–  Fogd be a szád – feleli a Gyapjas, miközben megnyomja a gombokat a kapcsolótáblán. A kapu nagy robajjal -kinyílik.[/p]
        [p]Megdöbbentő látvány tárul a szemed elé. A hangárméretű terem telis-tele van apró üvegfülkékkel,[/p]
        [p]–  Robi 2, mi ez? – kérded zihálva.[/p]
        [p]–  Egy különlegesen kifejlesztett távviteli berendezés.[/p]
        [p]Amint a szemed lassan hozzászokik a fényhez, embereket és idegeneket látsz a távolba-vitel különböző szakaszaiban. Néhányan közülük már félig láthatatlanok, miközben ismeretlen úti céljuk felé igyekeznek. Egyikükön sem látszik, hogy önszántából megy.[/p]
        [p]–  Mit gondolsz, Robi, meg tudnád zavarni a komputerrendszert, és így véget vetni az egésznek? – suttogod.[/p]
        [p]–  Lehetséges. De nem lenne jobb előbb kitalálni, mi is a céljuk ezzel az egésszel?[/p]
        [p]A Gyapjas az egyik kis üvegfülkéhez lök benneteket.[/p]
    </text>
    <next id="20">Ha azt akarod, hogy Robi 2 lezárja a berendezést</next>
    <next id="12">Ha többet szeretnél megtudni</next>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]Egy rántással kiszabadítod magad a Gyapjas szorításából, és futásnak eredsz. Ahogy rohansz, szellemvasutak és arcok tömege suhan el a szemed előtt.[/p]
        [p]Teljes elkeseredésedben mentő ötleted támad. A rakéták ! Valamelyikkel megmenekülhetnél! Rakéta Ráróból épp most szállnak ki az utasok, és már készen áll az újabb startra. Felmászol. Felgyorsulva, ágyúgolyóként röpül a levegőben.[/p]
        [p]Mikor eléri a pálya csúcsát, meghúzod a ruhádban lévő lökhajtásos berendezés kapcsolóját. Hurrá! Repülsz! Magasan szárnyalsz, magad mögött hagyva a fényeket, a tömeget, a vásári forgatagot.[/p]
        [p]Aztán végre földet érsz. Kopár sziklák, magányos kőszirtek világába érkeztél. Utad során egyszer sem néztél[/p]
        [p]hátra. – Hát azt hiszem, megmenekültünk – liheged. – Nincs[/p]
        [p]itt senki. Csönd. Semmi válasz.[/p]
        [p]   – Robi? Mikor végre hátranézel, látod, hogy Robi eltűnt![/p]
        [p]Őrültség lenne visszamenni érte. De mégsem hagyhatod egyedül annyi Gyapjassal szemben.[/p]
    </text>
    <next id="14">Ha visszamész Robiért</next>
    <next id="17">Ha itt maradsz, ahol biztonságban vagy, remélve, hogy Robi   hátha   rád   talál</next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p]– Vágjunk neki inkább egyedül, Robi – mondod.[/p]
        [p]Robival továbbra is ártatlanul szemlélődő turistákként szimatoltok körbe. Még a szerencsejátékot is kipróbáljátok, de mindketten vesztetek.[/p]
        [p]Egyszer csak, pont az orrod előtt egy nagy épületre leszel figyelmes. Az óriási boltívek szinte csalogatnak befelé. A bejárat fölötti táblán ez áll:[/p]
        [p class="centered"]ELVARÁZSOLT ŰR-KASTÉLY[/p]
        [p]Az Űr-Kastély mellett még egy sötét sátor is látható. Elfakult tábláján a felirat:[/p]
        [p class="centered"]MELLÉKKIÁLLÍTÁS: BORZALMAK CSARNOKA[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/11.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="26">Ha az Űr-Kastélyba akarsz menni</next>
    <next id="35">Ha a Mellékkiállítást választod</next>
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]Lehet, hogy Robi 2-nek van igaza. Nem szabad csak úgy berontani valahová, és mindent tönkretenni.[/p]
        [p]A Gyapjas a szoba közepére tuszkol benneteket, ahol két üvegfülke áll üresen.[/p]
        [p]- Elnézést kérek – fordulsz a Gyapjashoz a lehető legelbűvölőbb mosolyoddal –, de talán megmagyarázhatná, hogy...[/p]
        [p]Az idegen először lecsap a fülke oldalához, majd könnyed mozdulattal felkap, és behajít mindkettőtöket. Robi 2 melletted ért földet. Aztán az ajtó légmentesen bezárul mögöttetek.[/p]
        [p]Érzed, hogy tested minden sejtje feltöltődik energiával, ugyanakkor a külvilág lassan elhomályosul. Abban a pillanatban, mikor már emberi formádat is kezdenéd elveszteni, csak azon imádkozol, hogy ne szakadj el Robitól.[/p]
        [p]Egy szempillantás alatt eléred végcélodat.[/p]
        [p]Óvatosan körülnézel. Hála a Galaxisnak, Robi ácsorog melletted.[/p]
        [p]–  Te és a nagy ötleteid! Ez volt az utolsó eset, hogy rád hallgattam![/p]
        [p]–  Várj csak – suttogja Robi, mint aki meg sem hallotta epés megjegyzésedet. – Szeizmikus jeleket észlelek.[/p]
        [p]Ijesztően mély robajjal megremeg lábad alatt a föld. Az erőteljes földmozgás nőttön-nő, mígnem egy szakadék tárul a szemed elé. Végül a földrengés megszűnik, csak te rázkódsz még tovább.[/p]
        [p]–  Sikerült kiderítenem, hogy hol vagyunk – mondja Robi 2. – Az F8-347-es szektorban. Ez egy fiatal bolygó, amely gyors és folyamatos geológiai változáson megy keresztül.[/p]
    </text>
    <next id="13"></next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]–  Úgy érted, ez történt most?[/p]
        [p]–  Eltaláltad, főnök – feleli Robi.[/p]
        [p]Mielőtt megemészthetnéd a történteket, éles zajt hallasz. A melletted lévő szikla hasadt ketté.[/p]
        [p]Amint felnézel, látod, hogy feletted a sziklaormon különös lények százai sorakoznak. Félig embereknek, félig idegeneknek tűnnek. Ahányan vannak, annyifélék: egyik szőrös, a másik pikkelyes, a harmadik nyálkás bőrű. Primitív lézerfegyvereik vannak.[/p]
        [p]–  Elfajzottak! – kiáltod. – Tűnjünk el innen, Robi![/p]
        [p]–  Igazad van, főnök – mondja Robi, miközben piros fényei idegesen villognak. – De hova?[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/13.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="30">Ha úgy döntesz, hogy Robi segítségével visszatérsz az Űr-Kastélyba</next>
    <next id="18">Ha feladod küldetésed, és a [em]Csellengő[/em]vel visszarepülsz a [em]Csillagköd[/em]re</next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p]Nem hagyhatod cserben Robit. Összeszorítod a fogadat, veszel egy mély lélegzetet, és visszafordulsz. A hely most felbolydult méhkashoz hasonlít, és úgy érzed, minden lépésednél veszély leselkedik rád.  Valóban lesnek. Gyapjasok tömege figyel, és úgy tűnik, nincsenek tréfás kedvükben.[/p]
        [p]Mikor szemtől szembe kerülsz velük, mikropulzátoroddal egy csapásra elkábítod őket. Csakhogy a kábító hatás nem tart sokáig. A Gyapjasok pár perc múlva újra felélednek. Kevés időd van tehát a cselekvésre.[/p]
        [p]Folyamatosan hívod Robi 2-t. A ruhádban lévő kommunikációs berendezés végre felveszi vele a kapcsolatot. Az Elvarázsolt Űr-Kastély zavarja a vételt, de ha elég közel vagy, Robi hallani fog.[/p]
    </text>
    <next id="73"></next>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p]Hármasban óvatosan körbesétáltok, miközben az idegenvizsgáló hölgy jegyzeteket készít. Egyszerre csak durván meglöki egy ismeretlen eredetű idegen.[/p]
        [p]–  Hé, nézz a lábad elé! – kezdi dr. Caxton, de már nem tudja befejezni a mondatot. A hatalmas, izmos idegen betaszítja egy kék fénysávba az ijedtségtől kővé dermedt, tátott szájú xenológust.[/p]
        [p]–  Ez a távviteli sugár – suttogja Robi 2. – Remélem, hogy az erős sugárzás ellenére is képes leszek leolvasni a frekvenciákat, így hozzávetőlegesen megtudhatjuk dr. Caxton végcélját.[/p]
        [p]–  Gyorsan, Robi! Még mielőtt teljesén eltűnik!- sietteted.[/p]
        [p]Ahogy tehetetlenül bámulod, az idegen vizsgáló fokozatosan elhomályosodik, tekintetével még mindig védelmet kérve.[/p]
        [p]–  Megközelítő adataim vannak, főnök. De a koordináták ismeretlenek, mivel valószínű a Világhálózaton kívül esnek. Ott pedig nem sokat ér a tudományom – mondja Robi kékesen villogva.[/p]
        [p]–  Kövessük?[/p]
        [p]–  Azt is lehet, de kérhetünk a [em]Csillagköd[/em]től is segítséget.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/15.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="105">Ha az idegenvizsgáló után akarsz menni</next>
    <next id="48">Ha segítséget kérsz a [em]Csillagköd[/em]től</next>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/17.jpg" /][/p]
        [p]Fogsz egy botot, és körülnézel. Meredek szakadék fölé benyúló, mohával borított sziklaszirten állsz. Alattad sok-sok zöldellő kiszögellés, hátadnál meredek szikla emelkedik. Helyben maradsz, és megpróbálsz kicsit lecsillapodni. Itt legalább biztonságban vagy.[/p]
        [p]De mégsem! A kőszirt hirtelen megmozdul a lábad alatt, egészen úgy, mintha élne. Mire is emlékeztet ez az egész ? Megvan! Egy nyelvre! Lenézel a szakadékba, és látod, hogy a többi szikla is lassan megmozdul, nyújtózkodik, mint meganpyi ásító nyelv. Úgy tűnik, még éhesek is.[/p]
        [p]+[/p]
        [p]Szerencsére a nyelvek nem valami fürgék. Ha elég gyorsan szeded a lábad, képes lennél egyikről a másikra ugrani. így eljuthatnál a szakadék mélyére.[/p]
        [p]Persze a bioenergia-töltésű ruhádban elrejtett katapultálóval is fellőheted magad a szikla tetejére. Bár ki tudja, milyen meglepetések várnak rád odafent?![/p]
    </text>
    <next id="108">Ha a nyelveken ugrálva a szakadék mélyére akarsz eljutni</next>
    <next id="50">Ha fel akarsz szökkenni a csúcsra</next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p]Feladni mindent, és megfutamodni, nem éppen a legmerészebb választás, de mégis így döntöttél, örülsz, hogy végre megszabadulsz ettől a nyomorult bolygótól.[/p]
        [p]Futásnak eredsz, miközben Robi 2 imbolyog melletted. Az Elfajzottak lézerlövedékei, mint a záporeső hullnak körétek. S megint reng a föld.[/p]
        [p]Kis idő múlva – ami éveknek tűnik – Robi kattogva és berregve koordinátákat készít a [em]Csellengő[/em]nek.[/p]
        [p]–  El innen! – kiáltod.[/p]
        [p]Abban a pillanatban, mikor elhamarkodottan takarodót fújtál, látod, hogy a föld pontosan előtted nyílik szét.[/p]
        [p]Másodpercekkel később megérkezel a [em]Csellengő[/em]re, és megkönnyebbülten felsóhajtasz.[/p]
        [p]De a jóleső érzés nem tart sokáig. Itt valami nincs rendben. Először is ez a rendetlenség, másodszor – legénység van a fedélzeten. Márpedig egy sem volt, amikor a [em]Csellengő[/em]t elhagytad![/p]
        [p]Első tisztnek öltözött férfi lép eléd.[/p]
        [p]–  Örülünk, hogy viszontlátjuk! – tiszteleg.[/p]
        [p]–  Mi történik itt?[/p]
    </text>
    <next id="22">Ha úgy döntesz, hogy leleplezed az „első tisztet''</next>
    <next id="21">Ha húzni akarod az időt, míg Robi kideríti a helyzetet</next>
  </p>
  <p id="19">
    <text>
        [p]Robi 2-vel üldözőbe veszitek az Ardánit, számolva a kellemetlenségekkel, amennyiben sikerülne elkapnotok.[/p]
        [p]Ahogy befordulsz a sarkon, meglátod. A fején gondolatátvivő összeköttetés van a Mellékkiállítást működtető hatalmas gépezettel.[/p]
        [p]–  Ezek szerint a gépezet ellenőrzése alá tartozol -mondod.[/p]
        [p]–  Köszöntelek, [em]Csillagköd[/em]-ügynök – cincogja cérnavékony hangján.[/p]
        [p]–  Honnan tudod? – kérded zavartan.[/p]
        [p]–  Telepatikus lény vagyok – válaszolja vállrándítva. -így pontosan tudom, miért jöttetek. Ki akarjátok deríteni az Elvarázsolt Űr-Kastély titkát.[/p]
        [p]–  Én elmondom nektek – folytatja. – A Mellékkiállítás olyan mély hatással van az emberekre, hogy néha még tájékozódási képességüket is elveszítik. Éppen ezért furcsán viselkednek egy ideig. Ebben nincs semmi kivetnivaló vagy törvényellenes.[/p]
    </text>
    <next id="85">Ha hiszel neki, és ezzel lezártnak tekinted az ügyet</next>
    <next id="24">Ha információkra lenne még szükséged</next>
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]– Azt hiszem, most már eleget tudunk – suttogod, hogy a Gyapjas meg ne hallja. – Semmi jó nem származik ebből. Próbáld meg kikapcsolni a berendezést, Robi.[/p]
        [p]Robin kigyulladnak a kék villogók. –  – Talán sikerül, talán nem – mondja. – Az is lehet, hogyha gépezet minden külső beavatkozásnak ellenáll. Bár ki tudja, hátha csak egy ostoba tréfa az egész.[/p]
        [p]Hirtelen pukkan valami, majd sistergő hang hallatszik. Robi 2! Szörnyű! Barátodból füst tör elő, miközben fényei egytől egyig kialszanak. Az egész rendszer – beleértve a visszakapcsoló berendezést is – kiégette Robi hasznos áramköreit.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/20.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="102"></next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]Bízol benne, hogy Robi 2 választ ad a kérdésre. Nincs más hátra, mint süket mosollyal várakozni, míg a robot információkat gyűjt.[/p]
        [p]Végre-valahára megjelenik Robi, és saját kibernetikai összeköttetésed útján közli a híreket.[/p]
        [p]–  [em]Ezek géprablók, főnök. Pyxis-i idegenek. Ha növeljük az oxigénszintet a hajóban, elkábulnak, míg te csak enyhe szédülést érzel majd.[/em][/p]
        [p]–  Meg tudnád csinálni?[/p]
        [p]–  [em]Természetesen.[/em][/p]
        [p]Amióta Robi bekapcsolódott a hajó rendszerébe, könnyű dolgotok van. Percek kérdése, és enyhe szédülést érzel. Ok nélkül kacagásban törsz ki, és addig kacagsz, míg az idegenek ájultan nem zuhannak a földre.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/21.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="115*21">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]–  Kicsoda ön? – faggatod az „első tisztet'', miközben Robi kékesen villog.[/p]
        [p]–  Főnök – mondja Robi –, érzékelőim kimutatták, hogy a legénység egyetlen tagja sem emberi lény.[/p]
        [p] – Jól vág az a fémagyad – mondja az idegen. – Florgok vagyunk. Kron-i idegenek. Ők eltüntették az űrhajók legénységét az Elvarázsolt Űr-Kastélyban, mi pedig megszereztük az üres hajókat. Jó mi?[/p]
        [p]Géprablók![/p]
        [p]Támadnod kell a fenyegető veszély ellen. Mikor pulzátorod után nyúlsz, a rabló már rád is lőtt. Hála Robi fémszívének, még idejében védőpajzsot vont köréd.[/p]
        [p]Az „első tiszt''-re célzol. Alakja tükörként összetörik, és mögötte, egy ötszáz kapocsból összetákolt lény áll veled szemben. A „legénység'' többi tagjáról is lehull az álarc, miközben ugrásra készen várakoznak. Mindegyik talpig fegyverben.[/p]
    </text>
    <next id="49">Ha készen állsz puszta kézzel megküzdeni</next>
    <next id="65">Ha megkockáztatod erős tüzű pulzátorod használatát, ami a hajót is megrongálhatja</next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]Miféle akcióra gondolsz? Felhagytál már a folyosókon való céltalan kószálással, a falak döngetésével és a reménytelen kopogásokkal.[/p]
        [p]Kíséretedben Caxton doktornő – ha bátortalanul is –, de hasonlóképpen cselekszik. Ő inkább megfigyel.[/p]
        [p]Épp előtted áll meg, hogy nekitámaszkodjék az üres falnak, mikor... Nem hiszel a szemednek.[/p]
        [p]Egyenesen átsétál a falon.[/p]
        [p]Odarohansz, arra a helyre, ahonnét eltűnt az imént, hogy megpróbáld követni. De hiába veted válladat a falnak, az kemény és áthatolhatatlan marad.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/23.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="92">Ha át akarsz törni a falon</next>
    <next id="96">Ha egy ajtót akarsz keresni</next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p]Hidegvérrel felemeled a karod. Pulzátoroddal egyenesen az Ardání fejére célzol, hogy meggyőzd magadat, hogy élete a kezedben van, bármikor megölhetnéd, csak akarnod kell.[/p]
        [p]–  Te is tudod, hogy ez még nem minden – mondod. -[/p]
        [p]- Valld be, mi történt az emberekkel?[/p]
        [p]Az idegen nevetni kezd, mert látja rajtad, hogy semmi kedved lőni. Egy dologra azonban nem számított. Idétlen nevetése felingerel. Lehet, hogy mégis megölöd, ha nem mondja el rögtön az igazságot. Az Ardáni abbahagyja a vihogást, és beszélni kezd.[/p]
        [p]–  Őrület – mondja. – Nemegyszer megőrültek, vagy emlékezetüket vesztették, de az is megtörtént, hogy[/p]
        [p]meghaltak.[/p]
        [p]Vad dühöt érzel, hogy megöld ezt a szívtelen kis férget. De mégsem. Letartóztatod, és üzensz a [em]Csillagköd[/em]nek. Feltétlenül segítségre lesz szükséged, hogy kiderítsd a Vidámpark Bolygó aljasságait.[/p]
    </text>
    <next id="115*24">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p]Látni fogod, hogy az Ardánit később bíróság elé állítják és elítélik tetteiért. Talán te is kényszeríthetnéd rá, hogy kerítse elő az eltűnt legénységet. De addig is, legelső lépés az ügyben, hogy kiszabadítsd rabságából.[/p]
        [p]A gondolatátvitel segítségével az Ardáni keresztülvezet az egész bolygón, miközben éppen a gondolatátvitel áldozatainak százait fedezed fel.[/p]
        [p]Tombolva rohansz be az igazgatói irodába. Az elhízott, szürkén beesett arcú Kron sunyin pillant fel lebegő íróasztala mögül.[/p]
        [p]– Ezennel letartóztatlak! – mordulsz rá. – A Világhálózat embere vagyok, és az erősítés már útban van, hogy véget vessen neked és Űr-Kastélyodnak.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/25.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="115*25">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p]Az Elvarázsolt Űr-Kastély alkalmas hely minden ördögi gonoszságra. Hatalmas, és nincsenek ablakai.[/p]
        [p]Robi 2-vel mindenre készen igyekeztek a gigantikus méretű,  boltíves kapuk felé. Ahogy beléptek, azok csengve-bongva bezárulnak mögöttetek. Robi 2 kékesen villog.[/p]
        [p]– Hűha, de rémisztő – mondod.[/p]
        [p]Bent üresség honol. Semmit, de semmit sem találtok. Se fény, se hang, semmi, amit érzékelni lehetne.[/p]
        [p]A nagy csendességben csak a véred zúgását hallod az ereidben.[/p]
    </text>
    <next id="63"></next>
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p]Rohansz a híd felé, miközben a vadak lassan utolérnek. Tüdőd zihál, a sípoló hang szinte fülsiketítő. Már majdnem eléred... csak pár méter még... ugorj![/p]
        [p]Levegő után kapkodva érsz a hídra, amely recseg a lépted alatt. Megragadod a kötélkorlátot, de az lazán szétmállik a kezed között, s te kibuksz a ritka légtérbe. Behunyod a szemed.[/p]
        [p]Mikor ismét kinyitod, az Elvarázsolt Űr-Kastély boltívei alatt állsz. Robi 2-őn kívül melletted van még a Kastély egyik házigazdája, egy Sisakos.[/p]
        [p]–  Jót mulattál? – kérdezi kedvesen.[/p]
        [p]–  Még hogy mulatni! – kiáltod. – Hiszen megölhettek volna.[/p]
        [p]–  Természetesen.[/p]
        [p]–  Ez történt azokkal az emberekkel is, akik sohasem tértek vissza?[/p]
        [p]–  Bizonyára. Nem is igazán érdekes, ami nem veszélyes – mondja vihogva.[/p]
        [p]Ezeknek fekete humoruk van – gondolod magadban. Letartóztatod őket a Világhálózat polgárai ellen, az ördögi Kastélyban elkövetett bűneikért.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/27.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="115*27">Teljesítetted a küldetésedet</next>
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p]Tovább sétálgatsz, mindjobban elborzadva a látványtól. Kisvártatva Robi 2 megszólal:[/p]
        [p]–  Analizáltam a látottakat. Ezek semmiképpen sem élőlények, hanem hologramok. Valószínű, Kron megtalálta a módját, hogyan hozza napvilágra a tudatod mélyén megbúvó félelmeidet. Ezek a kényszerképzetek a lehető legszörnyűségesebb dolgok, amit valaha is elképzelhetsz.[/p]
        [p]–  Hú! – mondod. – A tudományos fejlődés eredményeit ilyen gyalázatos célokra használják.[/p]
        [p]Mozgolódásra leszel figyelmes a bal oldalon. Mikor jobban megnézed, még idejében észreveszel egy idegent, amint befordul, és eltűnik a sarkon.[/p]
        [p]–  Láttad? – kérdezed Robit.[/p]
        [p]–  Azt hiszem, egy Ardáni volt.[/p]
        [p]–  Tudhattam volna. Mindenütt ott vannak, ahol csak bajt okozhatnak. A Galaxis rókái.[/p]
        [p]–  Talán csak látogatóba jött – mondja Robi 2.[/p]
        [p]–  Hogyha ez a bolygó csirkeól volna.[/p]
    </text>
    <next id="19">Ha követni akarod az Ardánit</next>
    <next id="81">Ha meg akarod várni, hátha újból megjelenik</next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p]Merészen állsz a bágyadt napsütésben, miközben pulzátoroddal megpróbálod elkábítani a sziklalényeket. Nehéz lenne megállapítani, hogy fegyvereddel valódi kárt teszel-e bennük vagy sem. Hogy is tudnál megkülönböztetni egy értelmes sziklát egy puszta kőtől![/p]
        [p]Úgy tűnik, sikerült lelassítanod a mozgásukat. Talán szerencséd lesz.[/p]
        [p]De jaj, mégsem! Túl sokan vannak. Kíméletlenül legázolnak. Végezetül ebben a holt világban te is halálra vagy ítélve.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/29.jpg" /][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]–  Vissza az Űr-Kastélyba! – kiáltod.[/p]
        [p]–  Az nem olyan egyszerű – mondja Robi 2. – Előbb be kell programoznom az eltűnési folyamatot. – Ahogy idegesen hátranézel, látod, hogy az Elfajzottak egyre közelebb érnek.[/p]
        [p]–  Robi! – könyörögsz. – Gyere már![/p]
        [p]–  Mindjárt kész vagyok – feleli. De a „mindjárt" sajnos már késő. Az Elfajzottak sorra leugranak az oromról.[/p]
        [p]–  Na tessék... – mondja Robi 2. – Nincs más hátra, mint feltenni a védőpajzsokat.[/p]
        [p]De arra már nincs időtök. A pajzsok még csak félig vannak fent, mikor az Elfajzottak tüzet nyitnak.[/p]
        [p]Úgy tűnik, rád nem is kíváncsiak, inkább Robi 2 érdekli őket. Rémülettől megdermedve figyeled vezérüket, egy pikkelyekkel borított emberforma lényt, amint gondosan célba veszi Robi műszereit.[/p]
        [p]Robi pirosan villog.[/p]
        [p]–  Állj! – ordítasz. – Ne bántsátok![/p]
    </text>
    <next id="67"></next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p]A nyílt fellépést választod.[/p]
        [p]–  Mi a biztosíték arra, hogy ő valóban dr. Caxton? -kérded a Sisakostól?[/p]
        [p]–  Ki tud különbséget tenni valódi és nem valódi között? – hangzik a válasz.[/p]
        [p]Ebben a pillanatban az idegenvizsgáló hölgy feléd fordul, de mikor rád pillant, eszelősen felsikolt.[/p]
        [p]Odarohansz az Űr-Kastély tükréhez. Elég egy pillantás, hogy te is rémülten hátrahőkölj.[/p]
        [p]A Sisakos vörösbarna színű, rothadó húsú szörnyre változtatott át. Az Elvarázsolt Űr-Kastély szörnyszülöttje maradsz mindörökre.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/31.jpg" /][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p]Minden erőddel arra törekedsz, hogy belekapaszkodj az előre-hátra csapkodó lemezbe. A szédülés ellen megpróbálsz nagyokat nyelni, és figyelmedet a széles nyílásra összpontosítod. Ha eléred majd, végre szilárd talajt tudhatsz a lábad alatt.[/p]
        [p]Most, ha jól időzítenél... ha kellő pillanatban indulnál...[/p]
        [p]Erre mégsem számítottal. A lemezek hirtelen megrántanak. Kezed megcsúszik, és lezuhansz. Az utolsó kép, amit még látsz, egy óriási lemez, amint éppen feléd lendül.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/32.jpg" /][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p]Abban a pillanatban, mikor ledől a fal, pulzátorodból is kifogy minden energia.[/p]
        [p]Dr. Caxtonnak azonban se híre, se hamva. Bent egy Sisakosok működtette gyilkos komputert találsz. A gépezet számtalan kis nyúlványai pulzátorok és egytől egyig rád szegeződnek.[/p]
        [p]– Robi, tudnál vele beszélni? – kiáltod.[/p]
        [p]– Megpróbálom.[/p]
        [p]Aggódva nézed, amint Robi zúg-búg. A gép ijesztő morajlások és sípolások sorozatával válaszol. Aztán, minden teketória nélkül Robira zúdítja halálos sugarait.[/p]
        [p]Mikor feléd fordul, teljesen védtelen vagy.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]A Borzalmak Csarnoka pontosan olyan borzalmas, mint amilyennek hirdetik. Ijesztő torzszülöttek sorai előtt sétálgatsz. Néhányan közülük az Elfajzottakhoz tartoznak, vagy két idegen faj szerencsétlen keverékei. Megint mások szinte kifordított organizmusoknak látszanak. Egyikük olyan parányi, hogy egy csőben kell leélnie életét.[/p]
        [p]–  Szörnyű! – mondod Robi 2-nek. – De nem hinném, hogy ez az, amit keresünk.[/p]
        [p]–  Biztos vagy benne?[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/35.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="28">Ha tovább akarsz nyomozni a Borzalmak Csarnokában</next>
    <next id="39">Ha máshol akarsz körülnézni</next>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]Dr. Caxton után kutatva lépkedsz át az alvókon. De a kutatónő nincs közöttük.[/p]
        [p]Már éppen feladnád a reménytelen keresgélést, mikor észreveszed, hogy az emberek közelebb kerültek hozzád. Megállsz, és nézed őket. Az alvók mozognak![/p]
        [p]Bár még mindig a földön hevernek, de lassan körülvesznek. Megpróbálsz elmenekülni, és átlépsz az egyik alvó testén. De mielőtt kijuthatnál, a többiek közelebb húzódva bekerítenek.[/p]
        [p]A heves izzás elviselhetetlenül vakít, és az emberek mindjárt összenyomnak.[/p]
    </text>
    <next id="80"></next>
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p]Túl veszélyes lenne tovább tüzelni. Robit is hagynod kell, hogy újra feltöltse energiakészleteit.[/p]
        [p]Csak állsz, és hangos szívverésedet hallgatod. Egy magányos Sisakos közeleg, egészen olyan, mint egy kószáló szamócabokor.[/p]
        [p]–  Ennek is épp most kell jönnie, mikor teljesen védtelen vagyok – gondolod magadban.[/p]
        [p]De nem úgy fest, mint aki bántani akarna. Tulajdonképpen egész barátságosnak tűnik, és méghozzá a nyelvedet is beszéli.[/p]
        [p]–  Nos hát, mi volt ez a nagy lövöldözés? – kérdi a Sisakos ártatlanul, de te nem dőlsz be a színlelésnek.[/p]
        [p]–  Vissza akarom szerezni a hölgyet, akit elraboltatok. Az idegen nyájasan mosolyog, mint a vadalma.[/p]
        [p]–  Nem raboltuk el. Teljes biztonságban van. Ha akarod, megmutatom neked.[/p]
        [p]És felemeli kezét a fal irányába.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/37.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="77"></next>
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]Az a nő ott talán tudna segíteni. Egyfolytában táncol, de csak úgy magában. Szeme – a többiekéhez hasonlóan -varázslatosan csillog.[/p]
        [p]– Gyengéden megérinted a vállát, és intesz, hogy jöjjön ki, Mert beszélni szeretnél vele. Rábólint,[/p]
        [p]Balszerencsédre azonban az idegenek már átformálták az agyát, mert nem több, mint egy eleven bábu.[/p]
        [p]Egy élőhalott bábu.[/p]
        [p]Ahogy kiértek, a nő előrántja a pulzátorát, és lepuffant.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]Egy felhasadt résznél kibújsz a sátorból, és ott hagyod a Borzalmak Csarnokát. A következő, amit látsz, egy különösen vastag falú, alacsony, hosszú épület.[/p]
        [p]–  Vizsgáljuk csak meg. – mondod.[/p]
        [p]Az ajtó őrizetlenül, nyitva áll. A falhoz lapulva bekukkantasz. Bent, a sötét szobában, hangos zene mellett emberek táncolnak. Az egész egy vidám bulihoz hasonlít. Robi 2-vel észrevétlenül besurrantok, és megálltok a fal mellett.[/p]
        [p]–  Felismerem őket – mondja Robi 2. – Ezek az eltűnt űrhajósok.[/p]
        [p]Miközben pördülnek-fordulnak, megfigyelheted arcukat. Kicsit mintha kábultak volnának.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/39.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="88">Ha továbbra is rejtekhelyedről akarod figyelni a fejleményeket</next>
    <next id="45">Ha be akarod vetni magad a tömegbe</next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p]Pulzátorodat MEGSEMMISÍTÉSRE állítod, majd a tűsugárral egyenesen az élőlény szívét veszed célba – feltéve ha egyáltalán van szíve, és hogy ott van. Tudod, hogy ez az utolsó lehetőséged.[/p]
        [p]Rálősz. Az agycsapoló megrázkódik ugyan, de továbbra is szívja belőled a tudatodat. Mikor újra rálősz, törékenyen összecsuklik. Te mégis folytatod az eszeveszett, cél nélküli lövöldözést.[/p]
        [p]Megölted ugyan, de a tudatodat teljesen kiszívta.[/p]
        [p]Hónapokkal később találnak rád a [em]Csillagköd[/em] emberei, amint semmiről sem tudva, semmire sem emlékezve bolyongsz a világűrben.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]A következő dolog, amire emlékszel, egy mély, erőteljes morajlás a Vidámpark Bolygó belsejéből. Elindult![/p]
        [p]Robi 2-vel egyszerre fogjátok fel a lényeget: az egész bolygó egyetlen óriási hadihajó, ami éppen útjára indul[/p]
        [p]alattatok.[/p]
        [p]Robi 2 segítségért jelez a [em]Csillagköd[/em]nek. Most már nincs más dolgotok, mint hogy várjatok.[/p]
        [p]Negyedóra múlva meghalljátok a közelharc első jeleit. Kirohantok. Ez a Világhálózat flottája. A lehető legnagyobb haderő, amit valaha egy helyen felsorakozni láttál.[/p]
        [p]Robi 2-vel azon igyekeztek, hogy az ártatlan embereket átmentsétek a Világhálózat hajóira. Te közben hátramaradsz, hogy hatástalaníts minden szerkezetet, ami csak a kezed ügyébe esik.[/p]
        [p]Egy perccel azután, hogy Robival visszaindultok a [em]Csillagköd[/em]re, a Világhálózat hajói atomjaira robbantják a Vidámpark Bolygót.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/41.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="115*41">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        Egy jól bevált trükköt alkalmazóiba [em]Csillagköd[/em] szabályzati könyvéből. Titkos ismertetőjelet adsz dr. Caxtonnak, hogy ezzel próbára tedd valódiságát. De a jelre – egy alig észrevehető mozdulatra – nem reagál. Megnézed közelebbről. Nem válaszol. Biztonság kedvéért megismétled a trükköt. Megint semmi. Robi 2 gondolatátvitellel üzen;
-  Nem találtam benne semmi életjelre utaló energiát.
-  Az mit jelent?
-  Bizonyára androida. Mesterséges ember.
A kép összeáll. A Vidámpark Bolygó megfelelő helynek bizonyul, hogy az elrabolt embereket androida kémekkel cseréljék fel. A Sisakosok nagy szakértők lehetnek a másodpéldány készítésében.
Miközben húzod az időt, Robi 2 rohamosztagot kér a [em]Csillagköd[/em]től. Szabályos ütközet után győzedelmeskednek a Világhálózat erői.
Meghiúsítottad az összeesküvést, ahol robotok segítségével ellenség szivároghatott volna a [em]Csillagköd[/em]re, és egyben megmentetted az elrabolt áldozatokat is.
    </text>
    <next id="115*42">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]Tudod, hogy Robi 2-nek igaza van, de úgy érzed, akaraterődet egyre szívják belőled. A szédülés és az őrült boldogság mind jobban hatalmába kerít. Minden erőddel megpróbálod megőrizni józanságodat. Ha Robi nem volna melletted, már rég elvesznél.[/p]
        [p]Az emberek összetömörülnek a szoba közepén, vigyorogva tántorognak.[/p]
        [p]Valahonnan halványan izzó energiapajzs jelenik meg, és bekeríti a csoportot. De úgy tűnik, a foglyok ezt csöppet sem bánják.[/p]
        [p]– Robi 2 – suttogod utolsó erőddel –, menjünk innen.[/p]
    </text>
    <next id="41"></next>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]Ó, ez nem lehet igaz! Ez Nyx, a világegyetem legocsmányabb bolygója.[/p]
        [p]A gépezet behajít egy valóságos rémálomba. Villámok cikáznak körülötted, és repülő szörnyek, kísérteties figurák töltik meg a levegőt.[/p]
        [p]De a legrosszabb még csak most következik. A föld mélyéből felbukkanó torz alak a legundorítóbb lény, akit valaha is láttál. Arca helyén üres lyuk tátong, és egyetlen égő szeme csak bámul, bámul. Feléd közelít.[/p]
        [p]Azzal vigasztalod magad, hogy ez az egész csak a gondolatátvivő fantáziagépezet agyalmánya. Nem kell ellenük harcolnod, hiszen csak illúziók.[/p]
        [p]De mi lesz, ha mégis valódiak?[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/44.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="61">Ha úgy kezeled őket, mint rémképeket</next>
    <next id="66">Ha harcolsz ellenük, mert úgy gondolod, hogy mégis valódiak</next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]Beleveted magad a tömeg sűrűjébe, mert reméled, hogy végre sikerül kiderítened a titkot. Az emberek, különös arcrángásaik és zavart tekintetük ellenére, szemmel láthatóan jól érzik magukat.[/p]
        [p]A csoport közepén észreveszel egy Sisakost. Ő a bulifőnök, és feladata a többiek energiájának magas szinten való biztosítása.[/p]
        [p]Megkérdezhetnéd tőle, hogy mi ez az egész. Vagy titokban odaférkőzhetnél az egyik bulizóhoz is.[/p]
    </text>
    <next id="58">Ha a bulifőnököt akarod megkérdezni</next>
    <next id="38">Ha úgy döntesz, hogy félrehívsz egy bulizót</next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]Jó hír, hogy megtaláltad dr. Caxtont. A hölgy ugyanabban a csoportban dolgozik, mint te.[/p]
        [p]Rossz hír, hogy nem tudtok megmenekülni. A [em]Csillagköd[/em]ről érkezett két szőrös pofa nem tartotta eléggé karban bioenergiatöltésű ruháját, ezért mikor Robi 2 útnak indított benneteket, ők kicsúsztak az áramköréből, ti pedig itt ragadtatok.[/p]
        [p]Öt évvel később, mikor a bánya kimerül, váratlanul megjelensz a Világhálózatban.[/p]
        [p]Emlékezőtehetséged nincs többé, az egyedüli dolog, amire vissza tudsz emlékezni, hogy gyilkos gyűlölettel viseltettél a [em]Csillagköd[/em]ről érkezett két szőrös pofa iránt. De hogy miért, már nem tudnád megmondani.[/p]
        [p]De egyszer még elkapod őket.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/46.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="115*46">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]Kapcsolatba lépsz a [em]Csillagköd[/em]del, de a segítség késik. Végre felbukkan az erősítés.[/p]
        [p]De micsoda erősítés! Két szőrös pofa, és úgy rémlik, már láttad őket valahol. A szakadt alakok nem tesznek rád valami bizalomgerjesztő hatást.[/p]
        [p]–  Hol voltatok ennyi ideig? – kérded.[/p]
        [p]–  Hát elkéstünk egy kicsit – mondja az egyik. – A [em]Csillagköd[/em] éppen egy lázadás leverésével van elfoglalva. Ránk nincs szükségük, ezért ideküldtek minket.[/p]
    </text>
    <next id="78"></next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p]Olyan vérfagyasztó kiáltással, amilyen csak a torkodon kifér, ráugrasz a vezérre. Nehéz kiszámítani, hogy hol is kapd el, és ebben Robi 2 sem tud segíteni.[/p]
        [p]Valahányszor megragadnád, egyszerűen kicsúszik a kezed közül. Végre elkapod a nyakát (legalábbis gondolod, hogy az a nyaka). Akkor hirtelen vége van. Az idegen eszméletlenül összerogy.[/p]
        [p]Robi 2 némán kommunikál veled.[/p]
        [p]–  [em]Egy ideggócot találtál el – mondja. – A többiekkel is hasonlóképpen bánhatnál. Csináld.[/em][/p]
        [p]A hasznos közlés birtokában körberohansz a szobában, leütve egyiket a másik után. Ha egyszer már ismered a trükköt, könnyen megy minden![/p]
        [p]–  Gyerünk vissza a [em]Csillagköd[/em]re! – mondod Robi 2-nek. – Visszük a bandát kihallgatásra.[/p]
        [p]Robi sárgán kacsint.[/p]
    </text>
    <next id="115*49">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="50">
    <text>
        [p]Még mindig nem teljesítetted küldetésed, mert még nem jöttél rá, hogy mit művelnek Kronék az Elvarázsolt Űr-Kastélyban.[/p]
        [p]Úgy gondolod, legjobb lesz, ha felrepülsz a százhúsz méter magas sziklacsúcsra. Beállítod a bioenergia-töltésű ruhád műszereit, és hopp, már fenn is vagy.[/p]
        [p]Balszerencsédre odafent már az idegenek nyomozóosztaga vár, és nem úgy fest, mintha tárt karokkal üdvözölnének.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p]–  Igen, mert átmenetileg elvakíthatnád őket – mondja Robi 2 vadul berregve. – Nagyfokú hősugárzást idézel elő mikropulzátoróddal. Ennyi az egész.[/p]
        [p]–  Érdemes megpróbálni – mondod. – Fel tudnál még tölteni energiával, Robi?[/p]
        [p]–  Természetesen.[/p]
        [p]Halkan számolsz: egy... kettő... három... MOST! Mindent bele! A nagy villanástól foltok cikáznak a szemed[/p]
        [p]előtt.[/p]
        [p]A harcosok bukdácsolva, fájdalmas nyögések közepette takarják el a szemüket. Dr. Caxton kihasználja a kedvező pillanatot a menekülésre. Odafut hozzátok, miközben Robi 2 már az eltűnési folyamatot készíti elő.[/p]
        [p]Hamarosan mindhárman túl vagytok a veszélyen, és biztonságban visszaindultok a Világhálózat felé.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/51.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="115*51">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p]Ahogy az üreg irányába rohansz, hirtelen minden világossá válik előtted.[/p]
        [p]Olvastál egyszer egy ősrégi játék gépről, amit néhány évvel ezelőtt fedeztek fel a kentauruszi szektorból való Föld nevű bolygón. A játék gépet aztán bálványként tisztelték, és kultusza különösen a fiatalok körében terjedt el.[/p]
        [p]Már majdnem a csapólemezeknél vagy. Csak várd ki a kedvező pillanatot... várj... átugrasz a szakadékon. Hurrá! Sikerült! Most már leszállhatsz az üregbe.[/p]
        [p]Ahogy lefelé igyekszel, homályos folyosó ereszkedik mögéd. Jobb kezednél épp ott van a hatalmas komputer. Véleményed szerint ez lehet az ősrégi játék gép ellenőrzőberendezése. Bizonyára rá van kapcsolva a Vidámpark Bolygó központi erőforrására.[/p]
        [p]Mikropulzátoroddal a komputer agyára célzol.[/p]
    </text>
    <next id="60"></next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]Kiszabadítod dr. Caxtont, és futásnak eredtek. Talán sikerül találni valakit ezen a bolygón, aki segítene rajtatok, de lehet, hogy Robi 2-nek támad mégis egy mentő[/p]
        [p]ötlete.[/p]
        [p]–  Nézd csak – mondja dr. Caxton. – Ott a szikla mögött.[/p]
        [p]Megnézed, de semmi nincs a szikla mögött. Ellenben[/p]
        [p]maguk a sziklák mozognak. Sziszegve görögnek egyre gyorsabban, és éppen felétek tartanak.[/p]
        [p]–  Most már világos, miért hagytak minket őrizetlenül az előbb – mondod lihegve. Robi 2 pirosan villog.[/p]
        [p]Nem messze van egy kőszirt. Eléred még idejében! Vagy inkább itt maradsz?[/p]
    </text>
    <next id="29">Ha helyben akarsz maradni és harcolni</next>
    <next id="95">Ha el akarsz futni a sziklákig</next>
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p]Elindulsz a fény irányába. Ahogy közelebb érsz, egyre erősebb és vakítóbb lesz, amitől mind nehézkesebben![/p]
        [p]mozogsz.[/p]
        [p]– Ne menj túl közel! – figyelmeztet Robi kékesen villogva: – Már volt szerencsém találkozni velük. Ez egy igen ritka, idegen életforma, aminek lényege a mély ájulás. Úgy hívják: mámor.[/p]
        [p]–  És mire jó az egész?[/p]
        [p]–  Arra, hogy mint akkumulátor működjék, elvonva az energiát ezektől az emberektől. Fogadok, hogy az így nyert energiával üzemeltetik az Elvarázsolt Űr-Kastélyt.[/p]
        [p]–  Mit gondolsz, kárt tehet benne a pulzátorom?[/p]
        [p]–  Nem hinném, de megpróbálhatod.[/p]
        [p]Mindinkább nehezedre esik a mozgás, ezért lassan araszolva közelíted meg a fényforrást. A középpontjában hevesen izzik egy alaktalan idegen. Látod, amint a belseje állandóan mozog.[/p]
        [p]Már közeljársz a teljes lebénulás állapotához. Gyorsan kell cselekedned, míg nem késő.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/54.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="55"></next>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]Sikerül egy lövést leadnod, mielőtt sóbálvánnyá merednél. A megsebzett idegen a szemed láttára homályosodik el, és ezzel egy időben hallod, hogy az egész Elvarázsolt Űr-Kastély hirtelen leáll.[/p]
        [p]Érzed, hogy az élet visszatér ereidbe. Akárcsak a többiek, akik szintén mozgolódni kezdenek a szobában.[/p]
        [p]A szerencsétlen embereket biztos helyre szállítod. A többi már egyszerű. Az emberi energia hajtotta Elvarázsolt Űr-Kastélyt örökre lezárod.[/p]
    </text>
    <next id="115*55">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]Biztonságosabb megoldás visszatérni a [em]Csillagköd[/em]re, még akkor is, ha egy Kron vadászgép követ.[/p]
        [p]–  Robi, jeleznünk kéne, hogy díszkísérettel érkezünk![/p]
        [p]–  Természetesen – mondod, mint akit néha zavarba ejt Robi tökéletessége.                                                   '[/p]
        [p]Időt akarsz hagyni a [em]Csillagköd[/em]nek az előkészületekre.[/p]
        [p]–  Kipróbálok egy kis elterelő hadműveletet. Fogódzkodj![/p]
        [p]Jó kis ötletnek hangzik. De a néhány percig tartó cikázás után megfájdul a hasad. Robi 2 természetesen kitűnően érzi magát, mivel nincs hasa, ami megfájdulhatna. A vadászgép azonban még mindig a nyomodban van. Már csaik azon imádkozol, hogy a [em]Csillagköd[/em] védelmi erői [em]A[/em] szinten lépjenek működésbe.[/p]
    </text>
    <next id="72"></next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p]–  Megküzdök veletek – mondod.[/p]
        [p]Aztán, ahogy közelebbről megnézed őket, látod, hogy felszerelésük elavult, modern vagy az egész galaxisból kitiltott fegyverek fura gyűjteményéből áll. Úgy tűnik, ezek a sötét alakok egy halódó bolygó utolsó képviselői.[/p]
        [p]–  Én akarok vele harcolni! – mondja az egyik harcos.[/p]
        [p]–  Nem, ő az enyém, mert én találtam! – üvölti a másik. Többen vitába szállnak vele.[/p]
        [p]Dr. Caxton, kihasználva a civakodást, közelebb húzódik hozzád.[/p]
        [p]–  Csak blöffölnek – suttogja. – Jól megfigyeltem őket. Ha keményen lépsz fel, gyáván meghunyászkodnak.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/57.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="69">Ha keményen közbe akarsz lépni</next>
    <next id="75">Ha az időt akarod húzni</next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]Gyors mozdulattal elkapod torkánál a Sisakost. A nyápic alak megpróbál lerázni magáról.[/p]
        [p]–  Mi folyik itt? – kérded. – Miért tartod fogva ezeket az embereket?[/p]
        [p]Az idegen varázslatos zörejekkel válaszol, amit nem értesz, míg Robi le nem fordítja.[/p]
        [p]–  Senki nem tart fogva senkit – ellenkezik az idegen –, téged kivéve. Engedj el, kérlek.[/p]
        [p]Óvatosan leereszted a kezed.[/p]
        [p]–  Ez egy laboratórium – mondja. – Itt tanulmányozzuk az emberfajtákat.[/p]
    </text>
    <next id="59"></next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]–  Miért nem engeded őket szabadon?[/p]
        [p]–  Mi engedjük... – válaszolja. – Az igazat megvallva, ezek az emberek klónok.[/p]
        [p]–  Klónok?[/p]
        [p]–  Igen. Az idelátogató emberektől sejtmintákat veszünk. Nem bántjuk őket, sőt észre sem veszik a dolgot. Aztán mesterségesen előállítjuk a klónokat, vagyis egyetlen sejtjükből a másolatukat. Egyszerűen csak tudományos megfigyeléseket végzünk rajtuk.[/p]
        [p]Neked mégsem tetszik ez az egész. Ki tudja, hogy a Sisakos valóban elkövetett-e bűntettet vagy sem?![/p]
        [p]Rövid tanácskozás után Robival – ha vonakodva is –, de arra a megállapításra juttok, hogy semmi törvénybe ütköző dolog nem történt. Elhagyod a bolygót, és előkészíted jelentésed a Világhálózatnak.[/p]
    </text>
    <next id="115*59">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p]A komputer bedöglik. Felette óriási betűkkel megjelenik a vészjelzés: DŐLÉS, Mindenhol megszólalnak a szirénák és a riadócsengők, és ahogy lenézel a hosszú folyosóra, elképesztő látvány tárul a szemed elé. Egymás után villannak fel a vészjelek a távolban. Mindegyiken ugyanaz áll: DŐLÉS! Az egész bolygó DŐL![/p]
        [p]Most már könnyű dolog lesz beereszteni a Világhálózat erőit, mielőtt még Kronék megtalálnák a HELYREIGAZÍTÁS kapcsolót.[/p]
    </text>
    <next id="115*60">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]Az arc nélküli szörny egyenesen feléd tart. Suhan, anélkül hogy érintené a földet. Határozottan állsz, és közben azon imádkozol, hogy kockázatos vállalkozásod ne legyen csak hiú ábránd. Felszínes csevegéssel tartod magadban a lelket.[/p]
        [p]–  Hm! Szép az idő errefelé, ugyebár? Haha![/p]
        [p]–  Hát persze hogy nem tudjátok, milyen idő van, hiszen nem vagytok valóságos lények. Hahaha! Igaz-e?[/p]
        [p]A térded egyszerre kocsonyává változik. Ez pedig azt jelenti: tévedtél. Az arc nélküli szörny nem csak képzelgés, amint azt már te is sejted.[/p]
        [p]Az egyszemű szörny szeme izzani kezd, és ahogy erősödik a fény, a vakítóan fehér hőségben érzed, hogy perceid meg vannak számlálva.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/63.jpg" /][/p]
        [p]– Robi 2 – mondod –, nem kéne talán... ? – De hirtelen elhallgatsz, mert észreveszed, hogy nem hallani, mit mondasz. Nem hallod a saját hangodat. A gondolatátvivő összeköttetés is megszakadt Robival.[/p]
        [p]Körbetapogatódzol, de csak levegőt markolsz. Abban sem vagy biztos, hogy a padlón állsz. No, no, csak semmi pánik![/p]
        [p]Kis idő múlva minden olyan lesz, mint egy álom. Időérzékedet elveszted. Az is lehet, hogy már száz éve bolyongasz itt. Tájékozódni sem tudsz. Nem tudod, merre van a fenn és a lenn, merre az elöl és merre a hátul. Emberekkel beszélgetsz, akik nincsenek jelen.[/p]
        [p]A beszűrődő vékony fénysugár először bántja a szemed. Lassan azonban két dolog válik kivehetővé: egy ajtó és egy különösen hullámzó tükör.[/p]
    </text>
    <next id="106">Ha az ajtó felé akarsz menni</next>
    <next id="76">Ha a tükörhöz akarsz menni</next>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]Hirtelen más probléma adódik. Kísérteties módon az emberek feléd mozognak a szobában. De nem látszik rajtuk, hogy kezet szeretnének rázni veled. Valóságos rejtély. Ezek az emberek üzletet jelentenek a bolygónak, és halott tekintetük még ijesztőbbé varázsolja őket, mintha ébren lennének. De hogyan lőhetned le őket? Hiszen nem felelősek a tetteikért, mert a fantáziagépezet irányítása alá tartoznak. Még ha pulzátorodat csak KÁBÍTÁSRA állítod, az is kárt tehet bennük.[/p]
        [p]Tegyük fel, hogy eléred a gépezetet. Nincs rajta egyszerű KI/BE kapcsoló. Vaktában fogod majd csavargatni, nyomogatni a gombokat? A [em]Csillagköd[/em] szabályzati könyvében nincs ilyen és ehhez hasonló helyzetre való utalás![/p]
    </text>
    <next id="71">Ha úgy döntesz, hogy vaktában nyomogatod a gombokat</next>
    <next id="110">Ha úgy döntesz, hogy fegyvereddel elkábítod az embereket</next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]Élénk tűzharc következik. Pulzátorlövedékek repülnek mindenfelé, lepattanva a falakról, és lyukakat fúrva a parancsnoki kabinba.[/p]
        [p]Te kezdted a lövöldözést, és most neked kell befejezned. Energiapajzsod védelmet biztosít, de az sem tart örökké. Előbb vagy utóbb felmondja a szolgálatot. Mégis tovább harcolsz.[/p]
        [p]Egy óra múlva azonban megváltozik az állás. Az idegenek vereséget szenvednek. Végre az utolsó lény is holtan rogy össze a fedélzeten.[/p]
        [p]– Robi 2! Győztünk![/p]
        [p]Meg szeretnéd veregetni a vállát, de akkor látod, hogy nincs itt. Egy távoli sarokban fekszik, teljesen megsemmisülve. Utolsó csepp energiáját is felhasználta, hogy sértetlenül mégőrizze védőpajzsodat.[/p]
        [p]Könnyek szöknek a szemedbe. Szomorúan veszed tudomásul, hogy egyedül kell visszavezetned az űrhajót a [em]Csillagköd[/em]re. Leülsz a kapcsolószekrényhez.[/p]
        [p]A műszerek nagyon megrongálódtak.[/p]
        [p]Sodródsz a világűrben, messze magad mögött hagyva a Vidámpark Bolygót. Vidám már nem leszel többé. Soha többé![/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="66">
    <text>
        [p]MEGSEMMISÍTÉSRE állítod pulzátorodat, és szembefordulsz a szörnnyel. Ebben a pillanatban szemed sarkából érdekes dologra leszel figyelmes. Egy gépezetre, amely kísértetiesen hasonlít az elvarázsolt űr-kastélybeli szerkezethez. Nem pontosan olyan – különösen ezekkel a tekergő kígyókkal nem –, de valahogy hasonló, ösztönösen rálősz.[/p]
        [p]Ahogy eltalálod a gépet, a szörnyű díszlet megváltozik körülötted. A színek letompulnak és a szörnyek mozgása is lassul. Az egész látvány a szemed előtt foszlik szét, mint egy rossz álom.[/p]
        [p]Egyedül maradsz a szobában az összezúzott fantázia-géppel. Megszűntek a boszorkányszerű emberek, az idegenek, minden. Az egész kaland nem volt más, csak illúzió.[/p]
        [p]Robi 2 megjelenik melletted.[/p]
        [p]– Most már tudjuk, mi ez az egész – mondja –, menjünk vissza a [em]Csillagköd[/em]re, és meséljük el Polárisz kapitánynak.[/p]
    </text>
    <next id="115*66">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p]–  Szükségünk van az alkatrészeire – mondja az Elfajzottak vezére, szinte esdekelve. – Nem látod? Az akkumulátorára van szükségünk a távviteli felszerelésünkbe![/p]
        [p]–  Miért kell nektek egy távvivő készülék? – kérdezed. – És kérlek, irányítsd azt a lézert valahová máshová.[/p]
        [p]–  Nos, ti igazán ezen a borzalmas bolygón akartok letelepedni? – kérdi minden dühös indulat nélkül. -Ugye, nem így van?[/p]
        [p]–  És ti, mit csináltok itt?[/p]
        [p]–  Kron küldött ide minket. Nem bírják elviselni az Elfajzottak látványát, és semmit, ami nem tökéletes. Erre a világra száműztek minket, abban reménykedve, hogy elpusztulunk. Ez a börtönünk, hacsak meg nem menekülünk valahogy.[/p]
        [p]–  Szörnyű! Robi 2, nem tudnánk segíteni ezeken az[/p]
        [p]embereken?[/p]
        [p]–  Dehogynem – feleli, és sárgán villog. – Hiszen a Világhálózat emberei vagyunk, vagy nem?[/p]
        [p]Egyszerűen segítséget kérsz a [em]Csillagköd[/em]től, hogy szállítsa az Elfajzottakat biztonságos helyre.[/p]
        [p]Elhagyod a száműzöttek bolygóját. A következő nap Kronékat az Elfajzottak elleni kegyetlenkedés vádjával bíróság elé állítják a Világhálózatban.[/p]
    </text>
    <next id="115*67">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p]Robi 2 rövid úton feljutott a [em]Csellengő[/em]re. De ezzel problémáid még nem oldódtak meg. Éppen a vezérlőmű előtti üléshez kötözöd magad, mikor erős morajlás rázza meg az űrhajót. Kinézel a kémlelőablakon. Közvetlen közelben egy Kron vadászgép van előtted. Mielőtt lélegzethez jutnál, vagy legalább a védőpajzsot felhúznád, a [em]Csellengő[/em] megremeg a közvetlenül rámért ütéstől.[/p]
        [p]–  Megsérült valami, Robi?[/p]
        [p]–  Attól tartok, hogy a pajzsvetítő, főnök. Nem tudok vele mit kezdeni.[/p]
        [p]–  Kimegyek, hogy összekössem a csatlakozóvégeket. Talán sikerül megjavítanom.[/p]
        [p]–  Talán. De nincs vesztegetni való időnk. A Kron vadászgép mindjárt visszajön.[/p]
        [p]–  Egy perc az egész, ha marad még egy percem.[/p]
        [p]–  Azt is megcsinálhatjuk, hogy a [em]Csellengőt[/em] így megrongálva visszük vissza a [em]Csillagködre[/em] – javasolja Robi 2.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/68.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="86">Ha ki akarsz menni hogy rendbe hozd a hajót</next>
    <next id="94">Ha a [em]Csillagköd[/em]re akarsz visszamenni</next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]Csak keményen – mondod magadban –, ne hátrálj meg. Lelkierőt merítve a kis buzdítástól, büszkén lépdelsz a porzó homokban egyenesen a csoport felé.[/p]
        [p]–  Kezdem unni – mondod. – Fogadok, hogy egyikőtök sem meri venni a bátorságot, hogy megküzdjön velem. (Igaz, szavaidnak nincs akkora súlya, mikor Robi lefordítja a harcosoknak.)[/p]
        [p]A hangos vitát néma csend váltja fel. Az egyik, aki[/p]
        [p]„rád talált'', szembefordul veled.[/p]
        [p]–  Engem nevezel te gyávának? – mondja, és neutronfegyveréhez nyúl. Te is megragadod mikropulzátorod, de ő gyorsabb. Eltalál, mielőtt meghúzhatnád a ravaszt.[/p]
        [p]Kár a biztató szavakért! Kár az üres hencegésért! Kár[/p]
        [p]érted![/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]Óvatosan megközelíted a csapólemezeket. Egy rossz mozdulat, és véged van. De lehet, hogy így végre kiszabadulsz innen.[/p]
        [p]L[/p]
        [p]Óvatosan utat törsz magadnak a bal oldali forgócsaphoz. Ahogy feljutottál a tetejére, kúszva folytatod tovább utad a végcél felé. Közben magadban mérlegeled lehetőségeidet.[/p]
        [p]A csapólemezek tetejéről jó kilátás nyílik az egész játékgépezetre. Az ellenkező irányban, a játékarénán kívül, két boltíves nyílás látható, körülbelül tizenöt méter távolságban egymástól. A bal oldali fényesen ragyog, míg a jobb oldali teljesen sötét. Az idegeneknek pedig se híre, se hamva.[/p]
        [p]Ha helyesen számítod ki a szöget, a lemezek mozgását mint katapultálóberendezést használhatnád fel arra, hogy kijuss innen. Azokkal a nyílásokkal még lehetne valamit kezdeni.[/p]
    </text>
    <next id="32">Ha a fényes folyosót választod</next>
    <next id="74">Ha a sötét folyosót</next>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]Hirtelen rárontasz a gépezetre. Őrjöngve esel neki mindennek, ami csak a kezed ügyébe kerül, lehet az tárcsa,[/p]
        [p]gomb vagy fogantyú.[/p]
        [p]Ez csak fokozza a zűrzavart. Fülsiketítő hangok, vakító fények, teljes sötétség és rémálomszerű képek áradata zúdul rád, ugyanakkor az emberek mozgása megszűnik.[/p]
        [p]A szemed sarkából meglátsz egy nyitott ajtót. Ó, egek! Csak nem a Gyapjasok leselkednek rád már megint?![/p]
        [p]Nem! Csak Robi 2.[/p]
        [p]–  Hogy találtál ide? – kérdezed.[/p]
        [p]–  Átkapcsoltam az automata vezérlésre. Szükséged[/p]
        [p]van a segítségemre, főnök?[/p]
        [p]–  Kapcsold ki ezt a hülyeséget![/p]
        [p]–  Nem probléma – szól Robi, miközben öt vagy hat tárcsát elfordít, és megnyom néhány gombot. A gépezet megrázkódik, és hátulról füst csap ki belőle.[/p]
        [p]–  Hogy csináltad? – kérded elképedve.[/p]
        [p]–  Azt az utasítást adtam neki, hogy vetítse ki a világegyetem képét, még mielőtt az létrejött volna. Erre persze nem képes, így az önrombolás végzett vele. Erről jut eszembe – folytatja Robi –, kitaláltam, hogyan lehetne elkerülni a visszacsatolást a Távviteli Rendszerbe.[/p]
        [p]–  Akkor szabad az út! – ujjongasz. – Most aztán gyerünk haza, és meséljük el az egész történetet.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/71.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="115*71">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p]Mikor eléred a főhadiszállást, a [em]Csillagköd[/em] már készen áll. A Kron vadászgép frekvenciáit úgy összezavarták, hogy annak minden összeköttetése megszakadt az Űr-Kastéllyal. Aztán már megy minden, mint a karikacsapás. A Kron[/p]
        [p]vadászgépet elfogják, és a legénység tagjait – ha finoman[/p]
        [p]is, de – rákényszerítik, hogy mondják el az igazságot.[/p]
        [p]Történetük megrázó. Az Űr-Kastély volt az alapja annak a nagyméretű hatalomátvételi tervezetnek, melynek lényege az emlékezet-ellenőrzés. Ez a magyarázata annak, hogy az egykori űrhajók legénysége vagy megváltozva, vagy egyáltalán nem is tért haza. Ők voltak a tárgyai Kron kísérleteinek.[/p]
        [p]Pontosan öt órába tellett a Világhálózat erőinek, hogy[/p]
        [p]leverjék a lázadást.[/p]
        [p]– Jó munkát végeztél – mondja Polárisz kapitány –, de bajba is keveredtél.[/p]
        [p]Ha valaha is visszavezeted az idegen vadászgépeket bolygójukra, közlegényként kell majd eltöltened a [em]csillagköd[/em]i szolgálatod hátralévő részét![/p]
    </text>
    <next id="115*72">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]–  Robi 2! Gyorsan meg kell találnod. A Gyapjasok nem maradnak sokáig eszméletlenek.[/p]
        [p]Ott van! Meglátod Robit egy csoport alacsonyrendű műlény társaságában.[/p]
        [p]– Robi! – kiáltod. – Mit csinálsz itt? Tűnjünk el, de hamar ![/p]
        [p]–  Megpróbálom, főnök![/p]
        [p]Hallod, amint a műlény gépies, monoton hangon énekli: „Mellőzhető-gépezet-utánaküldve-felé-tömör-üreg.''[/p]
        [p]–  Robi! Ez a hülye azt hiszi, hogy szemétláda vagy.[/p]
        [p]–  Tudom – válaszolja Robi.[/p]
        [p]–  Akkor miért nem lövöd le?[/p]
        [p]–  Nincs elegendő áramköre, amit megrongálhatnék. Nincs időd bajlódni ezzel az ősbuta megániumhalmazzal. Egyszerűen előrántod mikropulzátorodat, és lelövöd.[/p]
        [p]Robi 2-vel teljes sebességgel robogtok, míg el nem éritek a lakott terület szélét. Menet közben a terep egyenetlenebbé válik. Lelassítasz, hogy megállj a meredek szikla alján.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/73.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="68">Ha vissza akarsz jutni a [em]Csellengő[/em]re</next>
    <next id="50">Ha a bolygón akarsz maradni</next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p]Leugrasz a lemezekről, és biztonságosan földet érsz a sötét folyosón. Végigfutsz rajta, s örülsz, hogy épségben megúsztad idáig.[/p]
        [p]Mikor a folyosó végére érsz, egy rendetlen kis irodában találod magad. Apró termetű, ősz hajú idegen ül az íróasztalnál, szeme ebihaléhoz hasonlít.[/p]
        [p]–  Ah – nyikorogja –, [em]Csillagköd[/em], ugyebár?[/p]
        [p]–  Ki vagy te? – kérded zihálva.[/p]
        [p]–  Ö – mondja szórakozottan –, én vagyok itt a felügyelő.[/p]
        [p]–  Hol van Robi 2?[/p]
        [p]–  Nálunk. Néhány érdekes kísérletet hajtottunk végre rajta.[/p]
        [p]Robi! A dühtől elvakultan átugrasz az asztalon, hogy rávesd magad az idegenre.[/p]
        [p]–  Ne érj hozzám! – üvölti.[/p]
        [p]Legelső érintésedtől az idegen bugyborékolva omlik össze.[/p]
        [p]–  Bacilusok – suttogja utolsó leheletével –, halál... Az idegen halott. Ami még hátra van, hogy megtaláld[/p]
        [p]Robi 2-t, és együtt visszainduljatok a [em]Csillagköd[/em]re beszámolni a történtekről.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/74.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="115*74">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="75">
    <text>
        [p]–  Egy pillanat – mondod mintegy utolsó kísérletképpen arra, hogy időt nyerj. – Megküzdök veletek, de előbb engedjétek őt szabadon – és rámutatsz a xenológusnőre. A harcosok hangoskodások és lökdösődések közepette rövid tanácskozást tartanak.[/p]
        [p]Ezzel egy időben Robi 2 gondolatátvitellel közli:[/p]
        [p]–  Főnök, analizáltam az agyhullámaikat. Azt hiszem, találtam valami hasznosat. A halódó nap miatt, ők a színskála infravörös részén látnak.[/p]
        [p]–  Furcsa – válaszolod. – Gondolod, hogy kezdhetnénk vele valamit?[/p]
    </text>
    <next id="51"></next>
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]A tükör felszíne úgy hullámzik, akár egy halakkal teli tóé. Úgy tűnik, szinte csalogat, hogy lépj át rajta. Meg is teszed.[/p]
        [p]A tükör másik oldalán tompán megvilágított szoba, nagyon hasonlít ahhoz, ahonnan az előbb kijöttél Igaz, itt a szoba közepén egy magas, egyenes támlájú szék áll. A székben ül valaki.[/p]
        [p]Az a valaki te vagy![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/76.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="99"></next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]Az erőtér feloszlik. Egy szobányi Sisakost látsz, és a kutatónőt, aki még nem vett észre téged. Úgy tűnik, jól érzi magát. A távolban figyel valami zűrzavart.[/p]
        [p]De ki tudja, mit csináltak itt korábban? Talán nem is érzi jól magát. Talán nem is ő az![/p]
        [p]Hangot adhatnál gyanúdnak, ha szólsz a melletted álló Sisakoshoz. Bizonyíttasd be dr. Caxton valódiságát. De oda is settenkedhetnél hozzá, hogy saját magad végezd el a valódiság-próbát.[/p]
    </text>
    <next id="31">Ha hangot adsz gyanúdnak</next>
    <next id="42">Ha titokban akarod kipróbálni az idegenvizsgálót</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]–  Óriási, ilyen az én szerencsém![/p]
        [p]De nincs időd tovább bosszankodni. Az Izmos nevű[/p]
        [p]L I[/p]
        [p]idegen, aki a sugárba lökte dr. Caxtont, már visszaért, és most úgy elkapott téged is, hogy moccanni sem bírsz.[/p]
        [p]–  Csak így tovább, kölyök! Mindent bele! – biztat az erősítésnek nevezett két szőrös pofa, miközben élethalálharcot vívsz a szabadulásért. Képes lennél megfojtani azt a két gazfickót.[/p]
        [p]Egy ügyes huszárvágással sikerül kiszabadítanod magad. De még csak most jön a nagyja. Az Izmos barátai támadásra készen futnak feléd.[/p]
        [p]Hűha! Egy egész sereg izompacsirta![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/78.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="83">Ha harcolni akarsz velük</next>
    <next id="84">Ha Robi segítségével el akarsz tűnni innen</next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]Hirtelen megszűnik a sugárzás! Újra látsz! Körülnézel, de még mindig a megrázó események hatása alatt vagy. Ahogy ismét tájékozódni tudsz, észreveszed, hogy kívül vagy az Űr-Kastélyon.[/p]
        [p]–  Valami baj van? – kérdi egy hang mögötted. – Hiszen reszketsz. – Dr. Caxton zavartan néz rád.[/p]
        [p]–  Hogy jutottál ki innen? Mi van a fallal, amin átmentél? Mi van az emberekkel? Megsérültél?[/p]
        [p]A hölgy úgy méreget, mintha teljesen elvesztetted volna az eszedet.[/p]
        [p]–  Egész idő alatt itt álltam – mondja, miközben azt figyeli, nem leszel-e agresszív –, amennyire vissza tudok emlékezni, te egész idő alatt mellettem álltál. Csak egy vagy két percig voltunk itt.[/p]
        [p]Űgy, szóval ez a híres-nevezetes Űr-Kastély! Eszköznek használtak fel egy lélegzetelállító, hajmeresztő kalandhoz az illúziók világában.[/p]
        [p]Most már érted, micsoda élményekben lehet része néhány embernek.[/p]
        [p]–  Nem megyünk be? – kérdi dr. Caxton.[/p]
        [p]–  Nem, köszönöm. Mindent megtudtam, amit csak[/p]
        [p]akartam.[/p]
        [p]Helyette visszafordulsz a [em]Csillagköd[/em]re, hogy elmeséld, mi mindent tudtál meg az Űr-Kastélyról.[/p]
    </text>
    <next id="115*80">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p]Nem kell sokáig várnod. Az Ardáni megint feltűnik, és sürgetően int nektek, hogy jöjjetek közelebb. Követed egy csendes, félreeső sarokba.[/p]
        [p]–  Segítsetek rajtam – könyörög. – Rabszolga vagyok![/p]
        [p]–  Ki tart fogva?[/p]
        [p]–  A Sisakosok. Szükségük van a gondolatátviteli energiámra, hogy működtetni tudják a Mellékkiállítást. Már többször megpróbáltam elszökni, de mindig elkaptak. Ezért hoztalak ide benneteket.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/81.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="82"></next>
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]–  Hogy érted, hogy [em]idehoztál minket[/em]? – kérded.[/p]
        [p]– Nos, csináltam egy kis zűrt. Pár embert eltüntettem, a többiekkel meg durván elbántam.[/p]
        [p]–  Felháborító![/p]
        [p]– [em]Valamit[/em] tennem kellett, hogy felhívjam magamra a [em]Csillagköd[/em] figyelmét, vagy nem ?[/p]
        [p]Habár az Ardáni szörnyű dolgokat művelt, helyzete mégiscsak elkeserítő. Aztán megint csak kételkedsz a szavaiban. Nem létezik, hogy igazat állítson.[/p]
    </text>
    <next id="25">Ha segítesz neki</next>
    <next id="104">Ha tovább nyomozol</next>
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p]Robi 2-vel élethalal-küzdelemre szánjátok el magatokat. Az erősítésnek nevezett két szőrös pofától nem sok segítséget várhatsz. Vagy tévedtél volna? Talán ezek a kedvező alkalomra vártak?[/p]
        [p]Ahogy az izompacsirták serege közelebb ér, a világhálózati ügynökök – mintha kicserélték volna őket – hirtelen felegyenesednek. Hiszen két menő verőt küldtek neked![/p]
        [p]Ezek a fickók olyan harci taktikákat ismernek a Galaxis különböző részeiről, amilyenekről te még sohasem hallottál. Ráadásul idegeik nem is vasból, hanem króniumból vannak.[/p]
        [p]Fertályóra múlva az idegenek teljes vereséget szenvedve hevernek a földön. Ezek után már csekélységnek számít lezárni az Űr-Kastélyt.[/p]
        [p]Szabad az út![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/83.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="115*83">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]–  Tűnjünk el innen, Robi, de gyorsan! – kiáltod.[/p]
        [p]–  Nem követjük dr. Caxtont?[/p]
        [p]–  De igen, csak előbb jussunk ki innen![/p]
        [p]Robi kijuttat téged és a két szőrös pofát a világűrbe. Szokatlan koordináták felé sodródtok, amiket Robi épp az imént olvasott le a hordozósugárból. Ki tudja, mi vár még rátok?[/p]
        [p]Aztán kisvártatva megérkezel. Bár ne érkeztél, volna meg![/p]
        [p]Egy negyven láb magas, gonosz tekintetű alak lábainál állsz. Olyan széles az ostora, mint a combod, fején agyarak vannak.[/p]
        [p]–  Üdvözöllek a Jarq-on – dörmögi, és megpattintja ostorát.[/p]
        [p]–  Jarq! – berregi Robi 2 piros fényeit rémülten felvillantva. – A hírhedt rabszolgabolygó. Bárcsak ismertem volna a koordinátáit. Attól tartok, bajba kerültünk.[/p]
        [p]Körülnézel. A csillagvilág különböző részeiről való nyomorúságos alakok százezrei csákányozzák az ércet a külszíni fejtésen, míg holtan össze nem esnek. Esik az eső és hideg van.[/p]
    </text>
    <next id="46"></next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]–  Elégedett vagyok, Robi. Az ügyet lezártuk – mondod. – Tűnjünk el innen![/p]
        [p]- Robi megállapítja az eltűnési folyamatot, örülsz, hogy épségben megúsztad a dolgot, és különösen annak, hogy végre hazafelé indulsz.[/p]
        [p]Robi 2 hirtelen abbahagyja eddigi számításait, és kékesen villogni kezd.[/p]
        [p]–  Valami furcsát érzékelek – mondja –, egy nagyfokú fizikai erőt. Talán jobban tennénk...[/p]
        [p]Robi javaslatának második felét már nem hallod, mert ájultan zuhansz a földre.[/p]
    </text>
    <next id="41"></next>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p]Kikötöd magad a [em]Csellengő[/em]höz, és az űrhajó mellett lebegve próbálod megállapítani az okozott kár nagyságát. Elég rosszul fest a dolog. Többre van szükség, mint csak összekapcsolni a csatlakozóvégeket. Jó kis időbe telik majd, mire elvégzed az összes javításokat.[/p]
        [p]Ahogy a vállad fölött hátrasandítasz, még idejében meglátod a közelgő vadászgépet. „Hűha – gondolod magadban –, Kronnak sok féltenivalója lehet, ha ilyen nagy erővel jönnek utánam.''[/p]
        [p]A vadászgép körözni kezd. Ezúttal rád vadászik. Védőpajzsod védelmet nyújt egy darabig, de az sem tart örökké.[/p]
        [p]–  Robi! – kiáltasz be a társadnak –, lődd ki a negatron-rakétákat.[/p]
        [p]–  Nem tudom – hangzik a válasz –, a lőtávolság túl kicsi.[/p]
        [p]Védőpajzsod már vörösen izzik.[/p]
        [p]–  Több energiát! – kiáltod.[/p]
        [p]–  Az energiaszint alacsony, hiszen most érkeztünk csak ide.[/p]
        [p]Védőpajzsod a végét járja. Előbb sárga lesz, majd fényes fehér fénnyel izzik.[/p]
        [p]–  Robi! – sikoltod –, továbbítsd az üzenetet a [em]Csilla...[/em] De mán nem tudod befejezni a parancsot. A [em]Csellengő[/em],[/p]
        [p]Robi 2 és te, mindhárman megsemmisültök.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/86.jpg" /][/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p]Úgy tűnik, a széles sugárnyalábnak az égvilágon semmi hatása nincs a növényekre. Illetve egy hatása azért mégis van: méregbe gurul tőle valamennyi.[/p]
        [p]Egykettőre bekerítenek. Ki gondolná, hogy növények ilyen gyors mozgásra képesek, méghozzá ilyen falánk pofákkal.[/p]
        [p]Ez a fura növényvilág most megbosszulja magát azért a rengeteg karfiolért, amit egész életedben jóízűen befaltál. Mindenesetre gyorsan végeznek veled.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p]Kis idő múlva különös érzés kerít hatalmába.[/p]
        [p]–  Furán érzem magam – mondod Robi 2-nek –, szédítően könnyűnek. Hirtelen mindent elsöprő boldogság lett úrrá rajtam. Fogadok, hogy nem értenéd meg.[/p]
        [p]Mindenki egy kupacba zsúfolódik a szoba közepén. Leküzdhetetlen vágyat érzel, hogy csatlakozd a többiekhez.[/p]
        [p]–  Robi, oda kell mennem, csak egy percre. Fontos![/p]
        [p]–  Azt hiszem, nem lenne bölcs dolog – figyelmeztet Robi, és piros fényei kigyulladnak.[/p]
        [p]–  Robi, meg kell tennem![/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/88.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="103">Ha a tömeghez akarsz csatlakozni</next>
    <next id="43">Ha szót fogadsz Robinak</next>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p]Ahogy utoljára megközelíted a Vidámpark Bolygót, két legyet ütsz egy csapásra.[/p]
        [p]–  Robi 2, látod, amit én látok? – kérded elképedve. – Jóságos Tejút – feleli Robi, és kék fényei villognak.[/p]
        [p]Az Elvarázsolt Űr-Kastély pulzátorlövedékek és negatron-rakéták hadszínterévé változott. Az egész épület fegyveres erődítményhez hasonlít.[/p]
        [p]Robi 2 összehangolja magát a Világhálózat hajóin lévő robotokkal, és így sikerül néhány hasznos adatot megtudnia.[/p]
        [p]–  Megfigyelőállomást látunk – mondja. – Az idegenek éppen támadást intéznek a Világhálózat ellen.[/p]
        [p]–  Késő, hogy közbelépjünk? – kérded.[/p]
        [p]–  Nem hinném – mondja Robi. – Nézd csak![/p]
        [p]A robotok, számításaikat összehangolva, tíz másodpercig tartó, általános támadást terveznek a hálózat valamennyi flottájáról.[/p]
        [p]Mikor figyelmezteted a Vidámpark Bolygót a közelgő támadásra, azok szó nélkül megadják magukat, még mielőtt por és hamu maradna belőlük.[/p]
    </text>
    <next id="115*90">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p]A tűsugár hatásosnak bizonyul. Ahogy egy-egy túlságosan megközelít, ráösszpontosítod a sugarakat. De ez mégsem mehet így sokáig. Több ezren vannak, és ingerlékenységük nőttön-nő.[/p]
        [p]Egy hirtelen robbantással szabad utat nyersz. A szoba túlsó végén nyíló ajtó felé rohansz. A réseken nappali világosság szűrődik át. Bárcsak a külvilág felé vezető kijárat lenne![/p]
        [p]Eltaláltad! Szabad vagy! Most már csak Robi 2-vel kéne felvenned a kapcsolatot.[/p]
        [p]Ebben a pillanatban valaki ércesen megkopogtatja a vállad, amitől örömödben majdnem kiugrasz a bőrödből.[/p]
        [p]–  Csak én vagyok – mondja Robi 2 sárgán villogva. -Kernelem, nem ijesztettelek meg. Megjavítottam az áramköreimet. Nincs még eleged a bolygóból?[/p]
        [p]–  De még mennyire! Tűnjünk el innen![/p]
        [p]Harminc perc múlva már a [em]Csellengő[/em] fedélzetéről hívod a [em]Csillagköd[/em]öt.[/p]
        [p]Mikor Polárisz kapitány meghallja történeted, azonnali cselekvésre szánja el magát.[/p]
        [p]–  Egy általános nyomozócsoportot küldünk a Vidámpark Bolygóra – mondja. – Kront,felelősségre vonjuk aljasságaiért. Köszönöm, hogy leleplezted a titkot.[/p]
    </text>
    <next id="115*91">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]Minden erőddel ostromlód a falat, amennyire mikropulzátorodtól kitelik. De ez nem akármilyen fal! Ez erőtér! Lehet, hogy fel tudnád törni, ha teljes erődből tüzelnél tovább.[/p]
        [p]A fal először pirosan, majd sárgán izzik, ahogy folytatod a lövöldözést. Már elfehéredni készül, mikor pulzátorodból kifogy minden energia.[/p]
        [p]–  Több energiát, Robi![/p]
        [p]Robi készségesen ad, amitől a fal megint felforrósodik kissé.[/p]
        [p]–  Többet, Robi! Még többét! Mindjárt sikerül![/p]
        [p]–  Egy kicsit tudok még adni, főnök. De így védelmi[/p]
        [p]erőink   veszélyesen   lecsökkennek.[/p]
        [p]Robin kigyulladnak a piros villogók.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/92.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="34">Ha tovább akarod lőni a falat</next>
    <next id="37">Ha úgy gondolod, jobb lesz feladni a harcot</next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]Gyilkosok rabszolgájának lenni nem éppen farsangi mulatság, de talán ily módon időt nyerhetsz.[/p]
        [p]Rögtön munkára fognak. Egy óriási halom diót kell feltörnöd. A fejnagyságú diók a bolygón teremnek. Robi 2-t tétlen hagyják, ő csak tolmácsol neked.[/p]
        [p]Már két napja egyfolytában diót törsz, mikor egy sötét felhő eltakarja még azt a kis napfényt is, ami a bolygóra tévedt. Amint félénken feltekintesz, látod, hogy a harcosok egyszerre csak felugranak. Kiabálva felsorakoznak, majd keresztülrohannak a síkságon a magányos szikla irányába.[/p]
        [p]–  Mi ez a nagy felfordulás? – kérded Robitól.[/p]
        [p]–  A felhő jelzés volt. Elmentek, hogy lássák Armacot, aki valami jósuk lehet.[/p]
        [p]–  Jós? Úgy érted, hogy jövendőmondó?[/p]
        [p]–  Igen. Nagy hatalmú valaki.[/p]
        [p]–  Robi, észrevetted, hogy őrizetlenül hagytak itt minket? Tűnjünk el, de gyorsan![/p]
        [p]Robi kattogások és berregések közepette akcióba lép.[/p]
        [p]–  Attól tartok, nem tudunk visszajutni a Világhálózatba. A bolygó szokatlan űrpályán kering. Képtelen vagyok egy valamirevaló koordinátát összeszedni.[/p]
        [p]–  Akkor legalább fussunk el innen![/p]
        [p]–  Talán megnézhetnénk, hogy ki is az az Armac -mondja Robi 2.[/p]
    </text>
    <next id="53">Ha el akarsz futni</next>
    <next id="95">Ha meg akarod nézni Armacot</next>
  </p>
  <p id="94">
    <text>
        [p]–  Felrobbantanak, ha még sokáig piszmogunk. Gyerünk, hordjuk el az irhátokat.[/p]
        [p]–  Jó ötlet, főnök – egyezik bele Robi 2 –, de az ugráshoz koordinátákra van szükségünk. Tényleg, hova is megyünk egyáltálán?[/p]
        [p]–  Az részletkérdés – mondod. – Miért nem tudunk egyenesen visszarohanni a [em]Csillagköd[/em]re?[/p]
        [p]–  Megcsinálhatjuk, de a Kron vadászgép továbbra is követni fog, és nem tudom, [em]Csillagköd[/em] méltányolná-e az effajta díszkíséretet.[/p]
        [p]–  Van más ötleted?[/p]
        [p]–  Igen, van égy. Mi van Antaresszel? Talán kaphatnánk valami segítséget a szövetségesektől. Mindjárt másképp fest, ha egy teljes hajóhaddal érkezünk ide vissza.[/p]
    </text>
    <next id="56">Ha vissza akarsz menni a [em]csillagköd[/em]re</next>
    <next id="114">Ha egy armadát kérsz segítségül Antaresztől</next>
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p]A magányos sziklához rohansz, mert kíváncsi vagy, vajon milyen meglepetés vár ott rád. Átfurakodsz a tömegen, hogy elérj a csúcsra.[/p]
        [p]Az összegyűlt harcosok mély tisztelettel hajlonganak egy öreg, rozsdás komputer előtt.[/p]
        [p]Robi 2 kapcsolatot létesít a komputerrel:[/p]
        [p]–  Mi a rendeltetésed?[/p]
        [p]–  Armac vagyok – feleli a gépezet.[/p]
        [p]–  Származási helyed?[/p]
        [p]–  Moloch, állami bolygó.[/p]
        [p]Meghökkensz. Hiszen ez a bolygó még a Világhálózat létrejötte előtti időkből való.[/p]
        [p]Robi 2 kis időt szentel még az Armackal való bizalmas beszélgetésre. Kisvártatva Armac előrukkol morgó, csikorgó tudományával. Erre a harcosok a lábad elé vetik magukat.[/p]
        [p]–  Mit csináltál, Robi? – kérded ámulva.[/p]
        [p]–  Egyszerűen betápláltam neki, hogy hirdessen ki téged a harcosok vezérének – mondja Robi, és sárgán kacsint egyet.[/p]
        [p]–  Rá tudnád venni, hogy segítsen elsöpörnünk innen ?[/p]
        [p]–  Már megtettem – feleli. – Néhány perc, és indulhatunk.[/p]
        [p]Ahogy visszatérsz Robival és dr. Caxtonnal a. [em]Csillagköd[/em]re, elkészíted a jelentésedet.[/p]
    </text>
    <next id="115*95">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p]Lejutsz az előcsarnokba, és ott meglátsz egy ajtót, amely talán jó helyre vezet. Ahogy belököd, tárva-nyitva himbálózik még egy darabig.[/p]
        [p]Bent vagy a szobában, de nem egyedül: Egy sereg ember fekszik a földön szabályos sorokban, egészen úgy, mintha egyöntetűen eldöntötték volna, hogy szundítanak egyet.[/p]
        [p]Néma csönd uralkodik a szobában, még a lélegzésüket sem lehet hallani. Gyengéden megérinted az egyik „alvót''. Nem olyan, mintha halott volna.[/p]
        [p]A szobába beszűrődő sárgás fényben hátborzongató ez a látvány.[/p]
    </text>
    <next id="54">Ha meg akarod találni a fény forrását</next>
    <next id="36">Ha tovább akarod keresni dr. Caxtont</next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p]Már megint menekülsz. Nehogy azon az ajtón menj ki, amin az imént bejöttél! Szerencsésebb megoldásnak tűnik, ha átrohansz a szobán. Minden lépés kilométereknek, minden perc éveknek tűnik, mire eléred az ajtót.[/p]
        [p]Félelemtől kiszáradt szájjal, lihegve becsapod az ajtót magad mögött. Fogalmad sincs, hogy most mitévő légy.[/p]
        [p]A szoba levegője meleg és nyirkos. A fény először bántja a szemed, aztán észreveszed, hogy növények ezrei vannak itt, és méghozzá mozognak.[/p]
        [p]A semmiből kilépő idegen gombára emlékeztet.[/p]
        [p]–  Sendet kélek a gyeleksobában! – selypíti. – Felébleszted valamennyit![/p]
        [p]–  Kit ébresztek fel? – kérded.[/p]
        [p]–  A kis kedvenseinket – hunyorít rád apró, fehér szemével. – Ha felmélgelődnek, megesnek téged.[/p]
        [p]Mi tagadás, a növények már igencsak mérgesek. Rémisztő csettintések közepette csúsznak feléd. Látod apró, tűhegyes fogaikat.[/p]
        [p]Mikropulzátorod az egyedüli megoldás. De hogyan is kéne használnod? Megpróbálhatnád a széles sugárral, amely ugyan gyenge hatású, de elég széles, és egyszerre elkábíthatod vele valamennyit. Vagy a tűsugárral is célozhatsz a növényekre, akik immár támadásba lendültek.[/p]
    </text>
    <next id="87">Ha a széles sugárral támadsz</next>
    <next id="91">Ha a tűsugárral támadsz</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p]Ha ki tudnád valahogy kapcsolni a gondolatvivő gépezetet, rögtön megkönnyebbülnél. Nem is beszélve a többiekről.[/p]
        [p]De könnyebb beszélni róla, mint megtenni, mikor a szoba éppen körbeforog, mikor saját múltadból felbukkanó emberek suhannak el melletted, és mikor bizarr életformák ijesztgetnek mindenfelől. Tudod jól, hogy mindez csak érzékcsalódás, de most semmi nem számít.[/p]
        [p]Megpróbálsz közelebb férkőzni a gépezethez. A talaj lassan hullámzik.[/p]
    </text>
    <next id="64"></next>
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]–  Ki vagy te? – suttogod rémülten.[/p]
        [p]–  Én vagyok, te – feleli. – Inkább vagyok te, mint te magad, mint ahogy te kevésbé vagy tenmagad.[/p]
        [p]Ez egy agycsapoló! Mar hallottál ezekről a szörnyűséges lényekről. Előbb az egyéniségedet szippantják ki belőled, majd külsődet is elnyelik.[/p]
        [p]Amint magadra nézel, látod és érzed, hogy tested átlátszóvá válik, és tudatod egyre üresebb. Meg kell ölnöd förtelmes képmásodat, mielőtt még nem késő.[/p]
        [p]A puszta kezeddel akarod megfojtani, mert nem vagy biztos benne, vajon pulzátoroddal célt érnél-e.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/99.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="109">Ha ráugrasz az agycsapolóra</next>
    <next id="40">Ha lelövöd a pulzátoroddal</next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/101.jpg" /][/p]
        [p]A látványtól elborzadva tétovázol a barlang előtt. A foglyok a barlang korlátjába kapaszkodva üvöltik feléd.[/p]
        [p]–  Mentsd magad! – ordítja az egyik.[/p]
        [p]–  Az üreg! Menj az üregbe! – kiáltja a másik. Ekkor a hatalmas erőtér besöpör egy óriási csarnokba.[/p]
        [p]Innen jönnek a zajok, és a fények is.[/p]
        [p]Úgy érzed, hogy láthatatlan kezek löknek az előtted magasodó, fényes oszlophoz. Csengők csilingelnek, ahogy visszapattansz róla, majd neki egy másik oszlopnak. Sziréna berreg.[/p]
        [p]Egyszerre csak mindent megértesz. Ez egy óriási, gigantikusjátékgép. És te vagy benne a labda. Ez a kegyetlen igazság. Az idegenek, akik az Űr-Kastélyt működtetik, bizonyára jól szórakoznak, de nem így a szerencsétlen látogatók.[/p]
        [p]Ki kell jutnod innen! A mélyben meglátsz egy üreget, és visszaemlékezel az egyik űrhajós tanácsára. Ha túljutnál a gyilkos lemezeken, megtudhatnád, mi van lent az[/p]
        [p]üregben.[/p]
        [p]Aztán másik ötleted támad. Tökéletes időzítéssel fel lehetne mászni a csapólemezek szélére, és felhasználni őket, mint a katapultálókat, hogy kijuss innen.[/p]
    </text>
    <next id="52">Ha az üreget választod</next>
    <next id="70">Ha a lemezeket választod</next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]– Menjünk innen – mondod. Robi 2 követ egy darabig, majd lemarad.[/p]
        [p]Szerencsére a Gyapjas nem valami fürge. A többi idegen a távvitelinél – szintén elég testes és ezért nehézkes mozgású. Nem rendelkeznek semmiféle lábhoz hasonló végtagokkal, így könnyűszerrel megelőzheted őket..[/p]
        [p]Célod – egy kis ajtó – már nincs messze. Lehet, hogy egy WC. Mikor eléred, az ajtó könnyűszerrel bezárul mögötted.[/p]
        [p]De úgy veszed észre, nem vagy egyedül. Tucatnyi dermedt ember áll a szobában, és üres tekintettel, mereven bámul egy vészjóslóan fekete készülékre.[/p]
        [p]Hol is láttad már ezt ? Kétségbeesetten kutatsz emlékezetedben. Megvan! Ez a gondolatátvivő fantáziagép, amivel a valóság látszatát egyenesen az agyba közvetítik.[/p]
        [p]Csakhogy itt valami nincs rendjén. A gép kezelője ugyanolyan üres tekintettel bámul, mint a többiek. Úgy érzed, forog veled a szoba, és az idő meg a világűr lassan összemosódik körülötted. Mivel a gépet nem ellenőrzi senki, csapolni kezdi tudatodat![/p]
    </text>
    <next id="97">Ha ki akarsz jutni innen</next>
    <next id="98">Ha ki akarod kapcsolni a gépet</next>
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]Ahogy közeledsz a csoporthoz, mindjobban hatalmába kerít a bódító érzés. Még soha életedben nem érezted magad ilyen csodálatosan.[/p]
        [p]Mikor már majdnem középen vagy, végre meglátod a boldogság forrását, egy Sensitron nevű, kisméretű zöld dobozt. A kis szerkentyű az emberi agy örömérzékelő központjait serkenti. Tisztában vagy vele, hogy használata tiltott az egész világegyetemben, mivel veszélyes. Nagyon veszélyes. De most nem törődsz ezzel.[/p]
        [p]Egy másodperc töredékével később a [em]Csellengő[/em] fedél^ zetén találod magad, hasogató fejfájások közepette, miközben Robit faggatod a történtekről.[/p]
        [p]–  Vettem magamnak a bátorságot, és elvonszoltalak onnan, főnök, még mielőtt a Sensitron elpusztíthatta volna agysejtjeid háromnegyed részét – magyarázza Robi.[/p]
        [p]–  Robi – mondod vigyorogva –, neked köszönhetem, hogy feltártuk az Elvarázsolt Űr-Kastély titkát.[/p]
    </text>
    <next id="115*103">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]–  Az ügy további nyomozást kíván. Neked viszont azonnal fel kell hagynod zavart okozó tevékenységeddel.[/p]
        [p]–  Még hogy nyomozás?! – sivítja az Ardáni dühtől eltorzult arccal. – Hát kételkedsz a szavamban? Hogy merészelsz parancsolgatni egy Ardáninak!? Majd én megmutatom neked![/p]
        [p]Egy szempillantás alatt felelevenít egy képet, amit tudatalattid legeldugottabb részéből rángatott elő. A szörnyűség a szemed láttára kezd növekedni. A félelemtől nem kapsz levegőt. Szívverésed eláll. Halálra rémültél.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]– Jobban tesszük, ha követjük – mondod, bár kijelentésed merészebbnek hangzik, mint ahogy gondolod, ökölbe szorítod a kezedet, miközben Robi 2 ismeretlen cél felé röpít kettőtöket.[/p]
        [p]Mikor megérkeztek, egy sziklaszirt tetején találjátok magatokat. Innen végtelen kilátás nyílik a kopár sziklavilágra. Egy homályos, halódó Nap uralja az ősi tájat. Nagyon hideg van.[/p]
        [p]Bioenergia-töltésű ruhád megvéd a környezeti hatásoktól, így nyugodtan bebarangolhatjátok Robival az élettelen bolygót.[/p]
        [p]– Nem hinném, hogy van itt élet. Ez valami tévedés lehet.[/p]
        [p]Ebben a pillanatban minden figyelmed a porzó homokból áradó zúgásra irányul. Hátrafordulsz, s egy roppant nagy járművet látsz közelegni. Fedélzetén rémisztő külsejű harcosok egy csoportja. Emberi lényeknek tűnnek, noha gézzel félig eltakarják a képüket. Hogy kerültek ezek ide, a világ végére? Soha nem fogod megtudni![/p]
        [p]A csoportban ott van dr. Caxton is, megkötözve.[/p]
    </text>
    <next id="107"></next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]Óvatosan kinyitod az ajtót, és belépsz egy másik, ragyogóan fényes világba. Egy pillanatra elvakulsz.[/p]
        [p]Mikor szemed hozzászokik a fényhez, hátranézel. Az ajtónak semmi nyoma, és Robi 2 is eltűnt.[/p]
        [p]Jobban megnézed az eléd táruló látványt. Ez a messzi világ olyan, mint ALFA 4 végtelen síksága. Ami csak terem rajta, minden piros. A hely, ahol állsz, olyan lapos, mint egy palacsinta.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/106.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p]A harcosok kiszállnak a terepjáróból, maguk előtt taszigálva dr. Caxtont. Úgy tűnik, egymás között is erőszakoskodnak, lökdösődnek és káromkodnak, nem csak az idegenekkel. Robi 2 csendben fordítja szavaikat, amelyeket hozzád intéznek.[/p]
        [p]Fi[/p]
        [p]–  „Nocsak, nocsak – dörmögi az egyik –, egy másik világon kívüli.''[/p]
        [p]–  „Jó rabszolga   lesz belőle – mondja egy másik. - Megtarthatom?''[/p]
        [p]– „Előbb megküzdenek vele – mondja az első. – Aztán[/p]
        [p]megölöm.''[/p]
        [p]–  „Hagyjátok, hogy ő válasszon'' – szól valaki más.[/p]
    </text>
    <next id="93">Ha rabszolga akarsz lenni, ahelyett, hogy életedet kockáztatnád</next>
    <next id="57">Ha küzdeni akarsz az életedért</next>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]A szakadék fenekéről feltörő különös ragyogást látsz. A nagy fényesség egész idő alatt Változtatja színét. Nyelvről nyelvre szökellve, lefelé ugrálsz a fény irányába. A nyelvek kapadoznak utánad, de túl lassúak ahhoz, hogy megkaparintsanak:[/p]
        [p]Végre lent vagy a fenéken. Az éles fény vakító, a sok csengés-bongás fülsiketítő. Roppant energia sűrűsödik[/p]
        [p]itt.[/p]
        [p]Hirtelen előrebuksz, egyenesen neki a barlang korlátjának. A barlang tele van emberekkel, akik közül többet felismersz a régen elveszett legénység tagjaiból.[/p]
        [p]– Menekülj! – kiáltják. – Fuss![/p]
    </text>
    <next id="101"></next>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p]Macskaugrással a csapolóra veted magad, és az éppen eltűnőfélben levő ökleiddel agyba-főbe vered: A csapoló meglepődik ezen. Nincs hozzászokva az ilyen vakmerő és primitív támadásokhoz,[/p]
        [p]Sikerült kizökkentened csapolói modorából. Csak ül, és egyre láthatatlanabbá válik, miközben mindjobban püfölöd. Ezzel egy időben tested újra megjelenik és tudatod is kitisztul. Képmásod végre eltűnik.[/p]
        [p]Mikor felnézel, látod, hogy Robi 2 éppen átsétál a tükrön. Egy kicsit eltájolta magát, de elektromos impulzusaidat követve, sikerült megtalálnia.[/p]
        [p]Felszálltok a [em]Csellengő[/em]re, hogy beszámoljatok a [em]Csillagköd[/em]nek az Elvarázsolt Űr-Kastély veszélyes lakóiról.[/p]
    </text>
    <next id="115*109">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p]Veszel egy mély lélegzetet, és KÁBÍTÁS-ra állítod a pulzátorod. Az életedről van szó, és különben sem okozol nekik súlyos sérülést.[/p]
        [p]Az egész olyan, mint mikor kiskacsákra lövöldözöl egy parányi tóban. A kísérteties emberek lassan mozognak, ezért könnyű őket eltalálni. Meg sem kísérlik kikerülni a lövést.[/p]
        [p]Most teljesen egyedül maradtál a géppel. A szoba lassan a feje tetejére fordul, és te megkapaszkodsz a gépben, mert kedves az életed.[/p]
    </text>
    <next id="111"></next>
  </p>
  <p id="111">
    <text>
        [p]Hirtelen kitárul az ajtó. Három Kron viharzik a szobába, nyálkás nyomot hagyva maguk után. Különös, hogy nem érdekli őket a feje tetejére fordult szoba.[/p]
        [p]De szemmel láthatóan nagyon mérgesek. Egyikőjük, gondolatátvitel útján érintkezik veled.[/p]
        [p]– Hadd mutassam meg, mire képes ez a gép – mondja, és meghúz a gép egyik oldalán egy fogantyút. Álmodban sem merted volna gondolni, hogy kellemes látványban lesz részed.[/p]
    </text>
    <next id="44"></next>
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]– Üdvözöllek a CSBB-nél – mondja a másik.[/p]
        [p]Szóval, ők azok. A Csillagrendszer Békefenntartó Brigádja. A kegyetlenkedéseiről hírhedt ellenőrző csoport jól ismert a [em]Csillagköd[/em]ön. Az egész tehát egy felavatási szertartás volt, hogy próbára tegyék erődet és kitartásodat.[/p]
        [p]A [em]Csillagköd[/em] már régóta fel akarja számolni ezt a különítményt. Most itt az alkalom, hogy hős legyen belőled.[/p]
        [p]Elfogadod a meghívásukat, de előbb szavukat veszed, hogy visszaadják Robi 2-t. Rövid idő múlva bemutatnak a csoport főnökének, egy durva fickónak.[/p]
        [p]Robi 2-vel letartóztatjátok a Világhálózat nevében.[/p]
    </text>
    <next id="115*112">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p]Bal felől távoli hangra leszel figyelmes. Egy halk, sivító[/p]
        [p]hangra.[/p]
        [p]Pillanatok alatt a zaj eredete is jól kivehetővé válik: egy csordányi félelmetesen sivító szőrös vadállat közeledik. Agyaruk a fejük fölé kunkorodik. Mint a gőzhenger, tipornának agyon, ha nem futnál el idejében.[/p]
        [p]Átvágsz a furcsán lapos területen, de hirtelen felsikoltasz és megállsz. Ez itt a vég... Lenézel a szakadékba, amelynek fala természetellenes módon sima. Az alján, vagy húsz méter mélyen, vörös folyó húzódik.[/p]
        [p]Kétségbeesetten körülnézel. Egy gigantikus kocka tetején állsz, és a vörös folyó mint várárok vesz körül. Messze, egy másik kocka látszik.[/p]
        [p]A távolban roskatag híd vezet a másik kockához. Talán meg tudna tartani.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/113.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="27">Ha a híd felé akarsz futni</next>
    <next id="5">Ha a folyóba akarsz ugrani</next>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]Nagyon hosszú az út Antareszig, több órába telik még az eltűnési sebességgel is. A vadászgép már rég lemaradt valahol.[/p]
        [p]A [em]Csellengő[/em] biztonságosan megérkezik az Antaresz reijílszerbe, ahol összegyűjti a helyi és a világhálózati hajókkal egyesített erőket.[/p]
        [p]Pár órával később az armadával visszaindulsz az Elvarázsolt Űr-Kastély felé.[/p]
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc3/114.jpg" /][/p]
    </text>
    <next id="90"></next>
  </p>
  <p id="115*60" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-1.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p]
    [p]Pontszámod: 7 821 806[/p][p] Gratulálok, űrmester lettél! [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*112" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-1.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p]
    [p]Pontszámod: 9 712 319[/p][p] Gratulálok, űrmester lettél! [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*21" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-2.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 325 472[/p][p] Ha Polárisz kapitánynak helyettesre van szüksége, tudni fogja, hol keresse. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*25" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-2.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 434 960[/p][p] Ha Polárisz kapitánynak helyettesre van szüksége, tudni fogja, hol keresse. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*42" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-2.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 749 980[/p][p] Ha Polárisz kapitánynak helyettesre van szüksége, tudni fogja, hol keresse. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*90" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-2.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 375 666[/p][p] Ha Polárisz kapitánynak helyettesre van szüksége, tudni fogja, hol keresse. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*91" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-2.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 865 890[/p][p] Ha Polárisz kapitánynak helyettesre van szüksége, tudni fogja, hol keresse. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*95" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-2.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 293 400[/p][p] Ha Polárisz kapitánynak helyettesre van szüksége, tudni fogja, hol keresse. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*24" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-3.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 90 996[/p][p] Nem rossz! Azért még folytasd a kiképzésedet a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*49" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-3.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 76 982[/p][p] Nem rossz! Azért még folytasd a kiképzésedet a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*51" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-3.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 42 544[/p][p] Nem rossz! Azért még folytasd a kiképzésedet a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*55" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-3.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 89 168[/p][p] Nem rossz! Azért még folytasd a kiképzésedet a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*67" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-3.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 27 511[/p][p] Nem rossz! Azért még folytasd a kiképzésedet a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*80" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-3.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 57 993[/p][p] Nem rossz! Azért még folytasd a kiképzésedet a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*83" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-3.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 40 318[/p][p] Nem rossz! Azért még folytasd a kiképzésedet a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*109" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-3.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 87 614[/p][p] Nem rossz! Azért még folytasd a kiképzésedet a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*27" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-4.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 8 943[/p][p] A további intézkedésig csillagközi őrjáratra vagy kirendelve. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*41" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-4.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 6 842[/p][p] A további intézkedésig csillagközi őrjáratra vagy kirendelve. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*59" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-4.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 4 407[/p][p] A további intézkedésig csillagközi őrjáratra vagy kirendelve. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*66" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-4.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 5 845[/p][p] A további intézkedésig csillagközi őrjáratra vagy kirendelve. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*74" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-4.jpg" /][/p][p]TÚL VAGYUNK RAJTA, FŐNÖK![/p][p]Pontszámod: 2 877[/p][p] A további intézkedésig csillagközi őrjáratra vagy kirendelve. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*46" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-5.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p][p]Pontszámod: 117[/p][p] Menj vissza az űriskolába! [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*71" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-5.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p][p]Pontszámod: 234[/p][p] Menj vissza az űriskolába! [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*72" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-5.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p][p]Pontszámod: 492[/p][p] Menj vissza az űriskolába! [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*103" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc6/115-5.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p][p]Pontszámod: 192[/p][p] Menj vissza az űriskolába! [/p]</text>
    <victory />
  </p>
</content>
