<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content xmlns="http://gamebooks.zagor.hu" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://gamebooks.zagor.hu http://zagor.hu/xsd/raw.xsd">
  <p id="back_cover">
    <text>
        [p][/p]
    </text>
    <next id="background" />
  </p>
  <p id="background" display="Háttér">
    <text>
        [p class="end"]Hogyan lehetsz űrmester?[/p]
        [p]Képes vagy-e rá, hogy űrmester legyen belőled? Ez az egyetlen olyan, Földön kívüli kaland, ahol saját magad mérheted össze erődet a csillagvilág gonoszaival.[/p]
        [p][strong]Küldetésed:[/strong][/p]
        [p]Ki tudnád-e nyomozni, honnan érkeznek a rejtélyes jelzések a Földre? Robi 2, a hűséges és okos robot lesz a kísérőd.[/p]
        [p][strong]Próbád:[/strong][/p]
        [p]Át tudnál-e érni a veszélyes űrkígyó másik végére, és legyőznéd-e az emberevő dinoszauruszokat?[/p]
        [p][strong]Pontszámaid:[/strong][/p]
        [p]Sikeres végrehajtás esetén sok pontot nyerhetsz, de ne feledd, hogy 2525-ben a játék neve túlélés. Ha nem nyersz, mindent elveszítesz: KAMPEC![/p]
        [p class="end"]A döntés tehát mindig rajtad áll, mert csillagpróbád állandóan változik![/p]
    </text>
    <next id="1"></next>
  </p>
  <p id="1">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/1.jpg" /][/p]
        [p class="end"]Köszöntünk a fedélzeten![/p]
        [p]2525-öt írunk, amikor az emberiség elindul a csillagok felé.[/p]
        [p]Éppen most érkeztél meg a [em]Csillagköd[/em] űrállomásra, a Világhálózat békefenntartó és nyomozórészlegének otthonába. Erről az ember alkotta műholdról fogsz majd elindulni a [em]Csillagköd[/em] munkatársaként a veszélyeket rejtegető Tejút felé.[/p]
        [p]A [em]Csillagköd[/em] távszállító rendszere azonnal bárhová elküldhet a Galaxisba. Vagy vezetheted saját űrsiklódat, a [em]Csellengőt[/em] is. Ha bármikor segítségre lenne szükséged, nyugodtan kérj erősítést a [em]Csillagköd[/em]től.[/p]
        [p]Ne feledd, hogy küldetésed sikere vagy kudarca (saját életbenmaradásodról már nem is beszélve) a döntéseidtől függ majd. A [em]Csillagköd[/em] sikeres munkatársai olyan emberek, akik gyors, átgondolt döntéseket tudnak hozni.[/p]
        [p]Siess! Polárisz kapitánynak máris szüksége van rád.[/p]
    </text>
    <next id="2"></next>
  </p>
  <p id="2">
    <text>
        [p]Elszáguldasz a [em]Csillagköd[/em] ön áthaladó mozgópálya mellett. Ezüstösen csilingelő, meghitt bip-bip hallatszik mögötted.[/p]
        [p]– Szia, főnök – mondja Robi 2. A robot közvetlenül melletted repül. – A [em]Csillagköd[/em] Parancsnokságára kell mennünk. Polárisz kapitánynak küldetése van a számunkra.[/p]
        [p]– Éppen oda igyekszem, Robi 2 – válaszolod. – Menjünk![/p]
        [p]Néhány perccel később Robi 2-vel beléptek a [em]Csillagköd[/em] parancsnokságára, az űrállomás agyközpontjába. Polárisz kapitány parancsnoki székében lebeg.[/p]
        [p]– Parancsára megjelentünk, uram – mondod. Polárisz kapitány mosolyog. – Az Önök segítségére van szükségem – mondja. – A [em]Csillagköd[/em] jelzést fogott fel egy másik dimenzióból.[/p]
        [p]– Nem szeretem az efféle jelzéseket – bippegi Robi 2.[/p]
        [p]– Az ismeretlen dimenzióban élők azt üzenik, hogy szándékaik békések, és kereskedni akarnak a Világhálózattal – folytatja a kapitány. – Azt akarom, hogy te és Robi 2 menjetek el ebbe az új dimenzióba, és tudjátok meg, hogy igazat mondanak-e, mielőtt kereskedőket küldenénk oda. Janus zászlós majd közli veletek a részleteket.[/p]
        [p]– Rendben van, uram – mondod. Te és Robi 2 elhagyjátok a [em]Csillagköd[/em] parancsnokságát, és elindultok a kilövőpálya felé.[/p]
        [p]– Nagyon veszélyesnek látszik ez az ügy – kattogja Robi 2. Kék lámpái villogni kezdenek. – Eddig még senki nem jutott el másik dimenzióba, hogy elmesélhesse élményeit.[/p]
    </text>
    <next id="3"></next>
  </p>
  <p id="3">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/3.jpg" /][/p]
        [p]– Ne aggódjatok – mondja Janus zászlós, aki a kilövőpálya felé vezető úton vár benneteket. – Robotszondáink pontosan meghatározták a másik dimenziót. A kapott információt be fogom programozni Robi 2 adatbankjába. Azt azonban nem tudjuk, hogy melyik bolygóról jön a jelzés. Ezt nektek kell felderíteni.[/p]
        [p]Belebújsz biovédő ruhádba, ellenőrzöd fegyvereit és kommunikációs rendszerét. Robi 2 bippegni kezd: – Át is vitorlázhatunk, vagy mehetünk a [em]Csellengő[/em] űrkomppal. Mi legyen, főnök? – Az űrkomp nagyobb védelmet nyújt nektek, de nagyobb célpont is, ha baj van.[/p]
    </text>
    <next id="88">Ha át akartok vitorlázni az ismeretlen dimenzióba</next>
    <next id="16">Ha inkább az űrkompot választod</next>
  </p>
  <p id="4">
    <text>
        [p]– Most elpusztíthatnálak – mondod az idegennek, miközben mini pulzátoroddal célba veszed –, ha nem segítesz.[/p]
        [p]– Hogy mi? – kiáltja az idegen. – Bele akarsz avatkozni a dolgomba ? Mellesleg az az erőtér, amely nem engedi be nyavalyás hajódat a csőkígyóba, addig lesz ott, míg meg nem szüntetem.[/p]
        [p]Sugárfegyveredet leengeded. – Csinálj, amit akarsz – mondod neki. – Be kell fejezni a küldetésemet.[/p]
        [p]– Főnök! – pityegi Robi 2. S egyszerre valamennyi lámpája kigyullad. – Nem tudod... – Amikor a furcsa lény megérinti, egyszerre eltűnik. Amikor a lény a te biovédő ruhádat fogja meg, az is eltűnik.[/p]
        [p]– Köszönöm – mondja az idegen. – Csak a ruhádat akartam. És amilyen váratlanul megjelent, olyan gyorsan el is tűnik.[/p]
        [p]Amint az erőtér megszűnik, felpörgeted a [em]Csellengő[/em] hajtóműveit. De végig tudsz-e menni a csőkígyón Robi 2 vezetése nélkül? Azon tűnődsz, vajon a küldetés fontosabb-e vagy robot barátod.[/p]
    </text>
    <next id="95">Ha úgy döntesz, hogy bemész a csőkígyóba</next>
    <next id="63">Ha inkább Robi 2-t akarod megkeresni</next>
  </p>
  <p id="5">
    <text>
        [p]Négyszáz évvel később a [em]Csellengő[/em] elhagyja a Hiperteret. – Hát ez sikerült, Robi 2 – motyogod. Ám a kis robot nem válaszol. Már régen elkoptak az alkatrészei.[/p]
        [p]– Halló, [em]Csellengő[/em] ! – hallatszik egy hang a telefonodból. – Itt Polárisz kapitány beszél.[/p]
        [p]– Ön az, kapitány? – kérdezed. – Mit csinál itt?[/p]
        [p]– Ugye tizedik nagyapámra gondolsz ? – kérdezi Polárisz kapitány. – Négyszáz évvel ezelőtt ő küldött el benneteket egy megbízatással. Miután nem jöttetek vissza, néhány munkatársat küldtünk utánatok. Ők teremtettek kapcsolatot ezekkel a lényekkel.[/p]
        [p]– Mi újság a Világhálózatban? – kérdezed.[/p]
        [p]– Ma már Dimenzióhálózatnak hívják – mondja a kapitány. – Éppen most küldünk valakit értetek. Te a dimenziókutatás hőse vagy.[/p]
        [p]– Pompás – mondod. De már túlságosan késő, hogy hős voltod lelkesítsen, mivel az idő és az öregség téged is felfal. Csupán biovédő ruhád tartott életben századokon át, de máig az is elkopott.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="6">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/6.jpg" /][/p]
        [p]Megragadod Robi 2-t, és lefelé rohansz az űrhajó folyosóin, miközben Ndrog utánad siklik. Kétségbeesetten téped fel Robi 2 elektromos elosztódobozát. Valahol itt vannak azok a térhajlító áramkörök, amelyek vissza visznek benneteket saját dimenziótok biztonságába.[/p]
        [p]Feléd közeledve, Ndrog mosolyogni kezd. Egymás után kapcsolod be Robi 2 áramköreit, de semmi nem történik. Ekkor Ndrog felegyenesedik, hogy elpusztítson. Lélegzet-visszafojtva megnyomod az utolsó gombot.[/p]
        [p]PUFF![/p]
        [p]S Robi 2-vel máris az űrben repültök. – Mi történt, főnök? – kérdezi Robi, s lámpái kigyulladnak. – Érzékelőim azt közlik, hogy a saját dimenziónkban vagyunk. Hogy kerültünk ide?[/p]
        [p]– Hosszú történet – mondod neki, és belemosolyogsz Robi 2 képközvetítő szenzoraiba. – De most már biztonságban vagyunk. – És éppen be akarod csukni Robi 2 elektromos eloszíodobozát.[/p]
        [p]Ám ekkor Ndrog szinte kifolyik belőle, és a karjaidra telepszik. Közli, hogy korábban már megfertőzte Robi 2-t, és most téged is megfertőzött. Mindkettőtökből egy másik Ndrog lesz. Az űrcsírát rászabadítottad saját dimenziódra.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="7">
    <empty />
  </p>
  <p id="8">
    <text>
        [p]– Boldog leszek, ha én vezethetem a seregeit – mondod Sybexnek. – Nem szeretem a dinoszauruszokat![/p]
        [p]– De főnök...! – bippegi Robi 2.[/p]
        [p]– Csend legyen! – ordítja Sybex. Majd a thón harcosokhoz intézi szavait: – Készítsétek elő fegyvereiteket! Még ma támadni fogunk![/p]
        [p]– Ön képes egész hadseregeket átdobni más dimenziókba? – kérdezed.[/p]
        [p]– Hát persze – mondja Sybex energikusan. – De nem akarok több kérdést hallani! Jöjjön velem! – És egy kisebb, hold nagyságú lebegő emelvényhez vezet téged. Dinoszauruszai és harcosai is ott vannak már az emelvényen. Te, Robi 2 és Sybex csatlakoztok hozzájuk.[/p]
        [p]– Nagy nap a mai a thónok számára! – kiáltja Sybex. – Készek vagyunk szembenézni sorsunkkal![/p]
        [p]PUFF![/p]
        [p]Ismét saját dimenziótokban vagytok. – Most vezess minket a dinoszauruszok bolygójára – mondja Sybex.[/p]
        [p]– Számíts ki egy pályát az Algol-D-re – mondod Robi 2-nek.[/p]
        [p]– De főnök... – zümmögi Robi 2. – Te nem tudod...[/p]
        [p]– Tedd, amit mondok! – makacskodsz. Sybex seregeit hamarosan egy sötét bolygó felé vezeted. A bolygót meteoritfelhő veszi körül. – Itt fogod megtalálni a dinoszauruszaidat, Sybex.[/p]
        [p]– Aha – mondja Sybex. És sóváran dörzsölgeti a mancsait. – Thón harcosok, irány a bolygó! Hódítsátok meg Sybex nevében! – Másodpercek múlva a sereg eltűnik a meteoritfelhőben. Sybex mosolyog.[/p]
    </text>
    <next id="9"></next>
  </p>
  <p id="9">
    <text>
        [p]– Túlélted saját hasznosságodat – mondja neked Sybex. – Amikor harcosaim visszatérnek, honfitársaidnak befellegzett.[/p]
        [p]– De nem jönnek vissza – mondod neki. – Ezen a bolygón csak sziklák vannak meg gravitáció.[/p]
        [p]– Gravitáció? – motyogja Sybex.[/p]
        [p]– És elég ahhoz, hogy megakadályozza csapataid mozgását – pityegi Robi 2. – Addig lesznek az Algol-D foglyai, amíg egy antigravitációs egység ki nem szabadítja őket. Vesztettél, Sybex.[/p]
        [p]– Soha! – kiáltja Sybex. S köpenyéből egy sugárpisztolyt húz elő, és rád lő.[/p]
        [p]De semmi nem történik.[/p]
        [p]– Úgy látszik, a te fegyvereid ebben a dimenzióban már nem működnek, mint ahogy Robi 2 indítószerkezete sem működött a tiedben – mondod. – Sybex, a [em]Csillagköd[/em] foglya vagy.[/p]
    </text>
    <next id="115*9">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="10">
    <text>
        [p]– Hát akkor mesélj a dinoszauruszokról – mondod Semtornak.[/p]
        [p]– Örülök, hogy erre kértél – feleli Semtor. Majd saját fémes felén lenyom egy kommunikációs kapcsolót. Néhány másodperc múlva egy antigravitációs szánkó csúszik feléd. – Szállj fel! – mondja.[/p]
        [p]Te, Robi 2 és Semtor hamarosan fent a felhőkön szánkóztok egy 10 000 mérföld széles gödör felett, amely Semtor világát veszi körül. A gödör tele van dinoszauruszokkal, de sokkal nagyobbak, mint amilyenek valaha a[/p]
        [p]Földön éltek.[/p]
        [p]– Valamikor régen az én népem más dimenziókat tanulmányozott. Az egyik dimenzióban olyan világot találtunk, amelyben dinoszauruszok éltek. Odaküldtünk egy robotot, hogy hozzon el egy példányt. Egy helyett az összes dinoszauruszt magával hozta a mi világunkba![/p]
        [p]– S aztán mi történt? – bippegi Robi 2.[/p]
        [p]– Természetesen szétszereltük a robotot – mondja[/p]
        [p]Semtor.[/p]
        [p]– Miért olyan nagyok a dinoszauruszok? – kérdezed.[/p]
        [p]Semtor felsóhajt. – Akkor kezdtek nőni, amikor idekerültek. Olyan nagyok, hogy már nem is tudjuk, mit csináljunk velük, lassan már etetni se tudjuk őket. A ti segítségetekre van szükségünk.[/p]
    </text>
    <next id="52">Ha segíteni akarsz</next>
    <next id="96">Ha megtagadod a segítséget</next>
  </p>
  <p id="11">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/11.jpg" /][/p]
        [p]Mini pulzátoroddal Tyranóra tüzelsz. Vakító fény árasztja el törékeny alakját.[/p]
        [p]– Mondtam, hogy nem árthatsz nekem – mondja Tyrano, amikor a fény kialszik. Tyrano sértetlen. – Csupán trükkből hívtam a [em]Csillagköd[/em] öt. Megmutattad igazi énedet, kémkedsz, és senki nem fog segíteni neked. – Tyrano csápja körülfolyja a fejed, és szorítani kezd.[/p]
        [p]Majd Tyrano hirtelen elgyengül. Lihegve összecsuklik a lábad előtt. Sugárfegyvered végül is eltalálta őt. Nagy meglepetésedre a gárdisták tisztelegnek neked. – Köszöntünk, idegen! Te vagy a mi új császárunk! – kiáltják.[/p]
        [p]– Dobjátok el fegyvereiteket! – mondod. – A [em]Csillagköd[/em] átveszi a hatalmat.[/p]
        [p]A gárdisták nem engedelmeskednek a parancsodnak. Durva, kemény kezükkel felemelnek, és Tyrano trónjára ültetnek. – Te vagy a mi új császárunk – ismétlik.[/p]
        [p]Túl későn fogod fel a valóságot. Ezt a dimenziót nem a császár, hanem a gárdisták uralják. És azt is felfogod, hogy életed végéig a trón foglya leszel.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="12">
    <text>
        [p]– Ezt végig kell játszanom, Robi 2 – mondod elgondolkodva. – Ez az egyetlen lehetőség arra, hogy békében folytathassuk küldetésünket. – Lassan kinyújtod a kezed, és megérinted az egyik forgó zöld gömböt.[/p]
        [p]– Ó, nagyon sajnálom – mondja Thai. – Ez volt a rossz gömb. Most már életed végéig a szolgám leszel.[/p]
        [p]– Szenzoraim azt jelzik, hogy mindegyik gömb ugyanolyan nagy, főnök – mondja Robi 2.[/p]
        [p]Thai bőrén kék, nyirkos cseppek jelennek meg. – A te kis barátod gonosz – motyogja Thai. – Ez egy...[/p]
        [p]– Most az én játékomat fogjuk játszani – mondod. De mielőtt megmoccanhatnál, árnyék vetül az arénára.[/p]
        [p]Körülötted idegenek kiáltozni kezdenek: – Ziron! Ziron! Ziron![/p]
        [p]A kerek fejű lény leereszkedik az űrhajójából. Hét karja van, és kísérteties vörös fény villódzik ezüstösen csillogó bőréből. – Készülj a halálra, te furcsa teremtmény! – mondja neked rideg hangon.[/p]
        [p]– Protániumbőre van – sivítja Robi 2. – Bajban vagyunk, főnök.[/p]
    </text>
    <next id="89"></next>
  </p>
  <p id="13">
    <text>
        [p]Pulzátoroddal tüzelni kezdesz. Túlságosan gyenge ahhoz, hogy hatásos legyen, de megvilágítja a folyosót. Az előtted álló árnyék Ndrog.[/p]
        [p]Egyik kezét előrenyújtja. – Isten hozott – mondja barátságos mosollyal. De pulzátorod fénye szétfoszlatja Ndrog egyik árnyékát. Hatalmas és ormótlan – egy óriás amőba árnyéka.[/p]
        [p]– Menekülj! – mondod. És visszafordulsz, hogy megkeresd Robi 2-t.[/p]
        [p]Ndrog hahotázni kezd, és alakot változtat. Néhány másodperc múlva valóságos alakjában közeledik feléd. Ndrog tulajdonképpen egy gigantikus baktérium. – Nem tudsz elmenekülni – mondja. – Ennek a dimenziónak a lakói azt hitték, hogy el tudnak pusztítani, de én pusztítottam el őket. Csupán arra voltak képesek, hogy itt csapdába csaljanak – és te fogsz innen kiszabadítani. Különben a te dimenziódat is meg fogom fertőzni.[/p]
        [p]– Egy protoidnak itt nincs esélye – mondod.[/p]
        [p]– A robotod is ezt bippegte – mondta Ndrog. – De én megfertőztem. El fogom pusztítani, ha nem segítesz, és veled is végzek. Elfuthatsz, de el nem bújhatsz előlem.[/p]
    </text>
    <next id="6">Ha a futás mellett döntesz</next>
    <next id="65">Ha inkább Ndrognak segítesz</next>
  </p>
  <p id="14">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/14.jpg" /][/p]
        [p]Kiesik kezedből mini pulzátorod, amikor Tyrano csápja körülfon. – Bolond lennél megadni magad – mondja, és gúnyosan mosolyog. A csáp egyre jobban szorít.[/p]
        [p]– A [em]Csillagköd[/em] csillagközi rohamcsapata néhány másodperc múlva itt lesz – mondod. – Ők majd segítenek.[/p]
        [p]Tyrano mosolyog. – Látod, mennyi bajt okoztál nekem. Évek múlva sem érnek ide. – Lassan kiszorítja belőled az életet. Biovédő ruhádból szikrák röpködnek, amint áramkörei megszakadnak. Egy csáp a nyakad körül elzárja a levegőt.[/p]
        [p]Ujjaid zsibbadtak. A mozgásgömb kihull a kezedből, és a földre esik.[/p]
        [p]BUMM![/p]
        [p]Már csak annyit látsz, hogy Tyrano hátrálni kezd a termen keresztül.[/p]
    </text>
    <next id="15"></next>
  </p>
  <p id="15">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/15.jpg" /][/p]
        [p]– Főnök, ébredj fel – mondja Robi 2. Kinyitod a szemed. Még mindig Tyrano tróntermében vagy, de a csillagközi rohamcsapat már elvitte a gárdistákat. – Halló, Robi. Mi történt? Hol van Tyrano?[/p]
        [p]– Nagy voltál, főnök – bippegi Robi 2. Sárga lámpái lágyan villognak. – A mozgásgömb felrobbant, ahogy számítottam is rá. Tyranót csapataink órákkal ezelőtt elvitték, s engem meg a többi foglyot kiszabadítottak a börtönből. A [em]Csillagköd[/em] most már békességet hozhat ebbe a dimenzióba is.[/p]
        [p]Megdörzsölöd sajgó fejed. – Órákkal ezelőtt? Nyilván a robbanás csapott meg. Most már mehetünk haza?[/p]
        [p]– Hát persze hogy mehetünk, főnök – kattogja Robi 2. – Kitüntetés vár rád.[/p]
        [p]– Most kapok először kitüntetést olyan küldetésért, amely szemem láttára robbant fel – mondod nevetve.[/p]
    </text>
    <next id="115*15">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="16">
    <text>
        [p]– A [em]Csellengő[/em] jobb lenne – mondod Robi 2-nek. – Ki tudja, hogyan jutunk el a másik dimenzióba.[/p]
        [p]– Tisztelem az eszed, főnök – zümmögi Robi 2. Sárga lámpái boldogan hunyorognak. Felpattantok a [em]Csellengő[/em] re.[/p]
        [p]– Várjuk a jelentkezésüket – mondja Janus zászlós. Majd megnyom néhány kapcsolót egy ellenőrző táblán, és a [em]Csellengő[/em] máris rázkódni kezd. Egyre erősebb vibrációt éreztek.[/p]
        [p]Ensign Janus és a [em]Csillagköd[/em] eltűnik. A [em]Csellengő[/em] magányosan száguld a világűrben. – Megérkeztünk – mondja Robi 2. – Itt vagyunk a másik dimenzióban, főnök.[/p]
        [p]A [em]Csellengő[/em] képernyőjén feszülten figyelitek az ismeretlen dimenziót. – Úgy látszik, fogadóbizottságot küldtek elébünk, Robi 2. Egy kerek űrhajó közeledik.[/p]
        [p]De a közeledő űrhajó egyre nagyobb lesz. – Hiszen ez nem is űrhajó! – bippegi Robi 2, és vörös lámpái kigyulladnak. – Ez egy hatalmas bolygó, és belénk fog rohanni![/p]
    </text>
    <next id="31">Ha megpróbálod kikerülni a bolygót</next>
    <next id="48">Ha le akarsz szállni a bolygón</next>
  </p>
  <p id="17">
    <text>
        [p]– [em]Csapj nagy zajt, és villantsd fel a lámpáidat![/em] – kiáltod oda Robi 2-nek. – [em]Ijeszd meg ezt a szárnyas gyíkot! Én addig megpróbálom elkapni a harcos energialándzsáját.[/em][/p]
        [p]Robi 2 hirtelen fülsiketítő sivítást hallat, és vakító fehér fényt bocsát ki. Amint remélted, a repülő gyík felrikolt, és hátrálni kezd. Amikor a harcos nyugtatni próbálja a szörnyeteget, te elkapod az energialándzsát.[/p]
        [p]A harcos felugrik a szárnyas gyíkra, és a levegőbe emelkedik. – Te most legyőztél – kiáltja –, de a thónokat nem tudod legyőzni! Visszajövök érted. – És belevész a messzeségbe.[/p]
        [p]– Robi 2, elég energia van ebben a lándzsában ahhoz, hogy visszajuttasson bennünket a dimenziónkba? – kérdezed.[/p]
        [p]– A válasz igen – pityegi Robi 2. – De akkor mi lesz a küldetésünkkel?[/p]
        [p]– Akit meg akartunk találni, az talán nem is létezik. A thónok túlságosan veszélyesek, ne foglalkozzunk velük! Javasolni fogom a [em]Csillagköd[/em] nek, hogy ezt az egész dimenziót felejtsük el.[/p]
        [p]Robi 2-ből egy kábel repül az energialándzsa felé. Mindketten izzani kezdetek, és néhány másodperc múlva máris visszaérkeztek saját világotokba.[/p]
    </text>
    <next id="115*17">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="18">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/18.jpg" /][/p]
        [p]– Tyranóval akarok beszélni – mondod a gárdistáknak. – Vezessetek hozzá, fiúk![/p]
        [p]– Fiúk? – mondja az egyik gárdista. – Mi lányok vagyunk. Még egy ilyen szemtelen megjegyzés, és soha nem fogsz kikerülni a börtönből! – A gárdisták kivezetnek a cellából.[/p]
        [p]– Addig biztonságban leszel, amíg nem teszel megjegyzést Tyrano méreteire! – kiáltja utánad a fogoly.[/p]
        [p]Pillanatok múlva bevezetnek Tyrano tróntermébe. – Légy üdvözölve – mondja a diktátor. – Nagy nap ez dimenzióink számára.[/p]
        [p]Nem hiszel a szemednek. Tyrano harminc centiméternél is kisebb, karjai és lábai helyén pedig csápok vannak. Észreveszi, hogy nagy szemeket meresztesz. – Mi a baj ?[/p]
        [p]– Valamiféle gazemberre számítottam – mondod. – önről szörnyű történetek keringtek.[/p]
        [p]– Hazudnak – mondja Tyrano. – Kedves és nemes uralkodó vagyok. – És az egyik mellette álló gárdistára pillant. – Ugye így van?[/p]
        [p]– Kedves és nemes – mondja a gárdista.[/p]
        [p]– Be fogom bizonyítani – mondja Tyrano. – Visszaadom a robotodat. Vagy amit akarsz. Mi legyen az?[/p]
    </text>
    <next id="93">Ha Robi 2-t kéred</next>
    <next id="110">Ha mást kérsz</next>
  </p>
  <p id="19">
    <empty />
  </p>
  <p id="20">
    <text>
        [p]– Küldj üzenetet! – mondod Robi 2-nek. Hosszú perceken át bipek és kattanások sorozatát továbbítja a robot. Meredten figyeled az eget, de minden mozdulatlan. Karod és lábad egyre dermedtebb lesz a hidegben.[/p]
        [p]– Nézze csak, főnök – bippegi Robi 2, és kék lámpái kigyulladnak. Az égen egy narancssárga színű csillag izzik fényesen. – Nem azonosított objektum közeledik plusz fénysebességgel.[/p]
        [p]Amíg Robi 2 beszél, a narancssárga színű csillag lassan befedi az eget. Ekkor egy gravitációs sugár közepébe kerültök, amely mindkettőtöket kiröpít a világűrbe. Másodpercek múlva a jégvilág csupán apró pont a távolban.[/p]
        [p]– Ki tudod számítani, hogy hová tartunk ? – kérdezed Robi 2-től.[/p]
        [p]– Ha áramköreim nem csalnak, akkor egyenesen a narancssárga csillag felé haladunk – mondja töprengve Robi 2. – Főnök, valahogy ki kellene másznunk ebből a gravitációs sugárból.[/p]
        [p]De téged csupán egyetlen dolog izgat. Hol vannak azok a lények, akik a sugarat küldték?[/p]
    </text>
    <next id="41">Ha a gravitációs sugárban maradsz</next>
    <next id="91">Ha megpróbálsz kimenekülni a sugárból</next>
  </p>
  <p id="21">
    <text>
        [p]– Sajnálom, barátaim – mondod az akvoidoknak –, de vissza kell mennem oda, ahonnan jöttem.[/p]
        [p]– Nem! – rikoltják az akvoidok. És ütni kezdik energiapajzsaitokat.[/p]
        [p]– Repíts ki innen, Robi 2! – parancsolod.[/p]
        [p]Robi 2 kattog, bippeg, lámpái kigyulladnak, de semmi nem történik.[/p]
        [p]– Vigyél ki innen bennünket, Robi 2! – mondod. Az energiapajzs izzani kezd a túlterheléstől.[/p]
        [p]– Főnök, kétszer is ellenőriztem áramköreimet. Bajban vagyunk. Csak egyikünket tudom visszaküldeni.[/p]
        [p]– Magadat mentsd! – parancsolod. A pajzs kimerülőben van. Csöpögni kezd rád a víz.[/p]
        [p]– De engem mindig újra fel tudnak építeni, főnök – mondja Robi 2.[/p]
        [p]– Robi 2, parancsot kaptál, hogy...! – kezded újra. PUFF![/p]
        [p]Repülsz az űrben. A csillagok meghitten és barátságosan hunyorognak. Tudod, hogy úton vagy saját dimenziód felé, és a [em]Csillagköd[/em] már csak néhány fényévnyire van. Jó érzés lesz otthon lenni.[/p]
        [p]De te Robi 2-re, robot barátodra gondolsz. Vajon létezik-e még, és most ő az akvoidok világának hőse?[/p]
    </text>
    <next id="115*21">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="22">
    <text>
        [p]– Felejtsd el a mozgásgömböt! – mondod Robi 2-nek. – Egyáltalán nem volt kedvemre. Át tudsz bennünket navigálni a csőkígyón?[/p]
        [p]– Nem tudom, főnök – mondja Robi 2. – Az efféle szerkentyűk természetes vezetőcsövek. Senki nem tudja, hogy milyenek belülről. Még az érzékelőim is eltévednének benne.[/p]
        [p]– Ezt csupán egyetlen módon állapíthatjuk meg biztosan – mondod. – Navigáljunk be! – Erős fény felvillantása után beléptek a csőkígyóba. – Ne érj hozzá az oldalfalakhoz, mert veszélyes energia van bennük! – kiáltod. Furcsa módon a szavak másodpercekkel előbb elhagyják szádat, mielőtt megszólalnál. – Mi történik itt?[/p]
        [p]– A csőben görbült idő és tér van – pityegi Robi 2. – Kezdem elveszíteni az önkontrollt.[/p]
        [p]– Azonnal vigyél ki innen bennünket! – ordítod. Robi 2 eltűnik. Rémületedre egyre közelebb kerülsz az energiához a csőkígyó belsejében.[/p]
        [p]PUFF![/p]
        [p]Víztócsában állsz egy üregben, amelynek csúszós és meleg az alja. Hosszú, éles hegyű póznák zárják el a kijáratot. – Sajnálom, főnök, hogy ilyen sokáig vacakoltam – mondja Robi 2. – Ezek a ferde idősíkok teljesen kikészítettek.[/p]
        [p]– Elég baj, de már megtörtént. Vajon hol vagyunk? – kérdezed.[/p]
        [p]– Amennyire meg tudom állapítani, egy dinoszaurusz szájában – füttyögi Robi 2.[/p]
    </text>
    <next id="85"></next>
  </p>
  <p id="23">
    <text>
        [p]– [em]Senkinek nem leszek a kedvese[/em] – mondod Robi 2-nek. – [em]Ki kell innen jutnunk.[/em][/p]
        [p]– [em]De hogyan, főnök?[/em] – ellenkezik Robi 2. – [em]A mi fegyvereink nem működnek ebben a dimenzióban.[/em][/p]
        [p]– [em]Ez igaz, Robi 2. De a thónok nem tudják. Semmit nem tudnak rólunk. Becsapom őket.[/em][/p]
        [p]Előreugrasz, és egyik karoddal átkulcsolod Sybex vastag nyakát. – Én egy másik dimenzióból jöttem. A kezem halálos fegyver. Dobd el fegyvereidet, vagy meghalsz! – mondod a thónnak.[/p]
        [p]A thón harcosok egymás után nevetni kezdenek. – Már régen meg akartunk szabadulni tőle. Köszönjük, hogy segítesz nekünk. – Energialándzsáikkal célozni kezdenek.[/p]
        [p]– Nehéz próba, főnök – kattogja Robi 2. A thónok tüzet nyitnak. Energiasorozat zúdul rátok.[/p]
        [p]De amikor az energia elenyészik, a thónok ott fekszenek az űrhajó alján. Sybex erőtlenül csüng a karodon. Leteszed a padlóra. – Bravó, Robi 2! Hogy csináltad? – kérdezed.[/p]
        [p]– Nem én csináltam – bippegi Robi 2. – Fogalmam sincs...[/p]
        [p]– Ez az én művem – mondja egy hang mindenhonnan. – Te és a robotod hatalmamban vagytok.[/p]
    </text>
    <next id="103"></next>
  </p>
  <p id="24">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/24.jpg" /][/p]
        [p]– Vigyél ki innen bennünket! – üvöltöd. Az alloszaurusz rohanni kezd feléd.[/p]
        [p]– Nem tudunk kimenni, főnök – juttatja eszedbe Robi 2. És vörös lámpái kigyulladnak. – Pulzáló energiánk sincs.[/p]
        [p]– Akkor levegőnyomással meneküljünk! – adod ki a parancsot. Alig tudod elkerülni a szörnyeteg karmát. – Azon az úton menjünk, ahol bejöttünk.[/p]
        [p]Több száz dinoszaurusz feje fölött repültök el. – Nézd csak, Robi 2! Ott van egy brontoszaurusz, egy sztegoszaurusz és néhány szárnyas gyík. Itt biztosan megtalálható valamennyi prehisztorikus szörnyeteg.[/p]
        [p]Hamarosan kirepültök a fekete toronyból. – Baj van, főnök – pityegi Robi 2, és kék meg vörös lámpái kigyulladnak. Mielőtt megmoccanhatnál, energiasugár csapódik beléd. Energiapajzsaid a legjobbkor kerülnek elő, hogy megmentsék életedet, ám te kábultan zuhansz a földre. De amikor hangos szárnycsattogás hallatszik körülötted, fölemeled a fejed.[/p]
        [p]Melletted egy szárnyas gyíkon lovagló fegyveres harcos ereszkedik le. – Idegen, a thónok foglya vagy – mondja a harcos.[/p]
    </text>
    <next id="29"></next>
  </p>
  <p id="25">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/25.jpg" /][/p]
        [p]– Robi 2, nem azért vagyunk itt, hogy játszadozzunk – mondod. – Csalogasd a képernyőre Ziront![/p]
        [p]Néhány másodperc múlva Ziron gömbölyű feje jelenik meg a képernyődön. – Ziron, fontos küldetésben járunk. Nem Játékvilágban tartózkodunk, így nincs szükségünk vezetőre – mondod neki.[/p]
        [p]Ziron vállat von. – Mondhatsz, amit akarsz, bajnok. Készülj fel a halálos küzdelemre velem! Légy az aréna mögött ötven cir múlva. Ne várd, hogy én keresselek meg! – Ziron hajójából egy sugár vágódik a [em]Csellengő[/em] felé. S aztán az idegen elrepül.[/p]
        [p]– Ziron sugara leblokkolta az ellenőrző műszereinket – pityegi Robi 2. Kék lámpái kigyulladnak. – Másodpercek múlva az arénánál leszünk. – A [em]Csellengő[/em] pici mező felett lebeg egy bíborszínű piramis mellett.[/p]
    </text>
    <next id="70"></next>
  </p>
  <p id="26">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/26.jpg" /][/p]
        [p]– [em]Azt hiszem, igazad van, Robi 2[/em] – mondod elgondolkodva. Semtor szemében észrevetted az őrültség jelét. – Hajtóműveket bekapcsolni! Gyerünk![/p]
        [p]– Figyelmeztetlek benneteket – dörmögi Semtor. – Nem maradtok életben, ha elhagyjátok ezt az antigravitációs szánkót.[/p]
        [p]– Pajzsokat fel! – mondod Robi 2-nek. – Pulzátorokat készenlétben! Sugarat Semtornak, ha megpróbál megállítani! – De Semtor csak a fejét rázza. Mindketten kirepültök az antigravitációs szánkóról a csillagok felé.[/p]
        [p]Ekkor észreveszed, hogy valami megránt. Mozdulatlanul lebegtek a dinoszauruszok fölött, s közben hörögnek a hajtóművek.[/p]
        [p]– Főnök! A dinoszauruszok felett túlságosan erős a gravitációs erőtér. Nincs elég erőnk kiszabadulni belőle. Le fogunk zuhanni – pityegi Robi 2.[/p]
        [p]Robi 2 figyelmeztetése későn érkezik. Máris süllyedtek a dinoszauruszok felé. Amikor nekicsapódtok a talajnak, észreveszitek, hogy az óriási gyíkok ügetni kezdenek felétek...[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="27">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/27.jpg" /][/p]
        [p]– Nincs választási lehetőségünk, Robi 2 – mondod. – Fegyvereink és a kivetőszerkezet nem működik. Ennek a gyémánt űrhajónak a védelme nélkül nem maradnánk életben ebben az ellenséges dimenzióban.[/p]
        [p]– Jól választottál – mondja az űrhajó. – Sokat fogunk szórakozni. Legelőször is újrafestjük a legénységi körletet...[/p]
        [p]Az űrhajó tovább fecseg, de te nem hallgatod. A gyémántfalakon keresztül mereven bámulsz az űrbe, és a [em]Csillagköd[/em] re gondolsz. Már soha nem fogod meglátni.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="28">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/28.jpg" /][/p]
        [p]– Robi 2, hajtóművek fékjét kioldani! – adod ki a parancsot. – Nincs vesztegetni való időnk! – Tested a térdednek ütődik, amikor a [em]Csellengő[/em] hajtóműve a fúvókákon keresztül kilövelli a légsugarat. Az űrkomp felemelkedik a bolygóról, és gyámoltalanul bukdácsol az űrben.[/p]
        [p]– Nagy baj van, főnök – mondja Robi 2. – A hajtóművek nélkül nem tudjuk irányítani a hajót. Egyenesen egy zöld csillag felé haladunk![/p]
        [p]– Meg kell mentenünk a [em]Csellengő[/em] t, Robi 2! – mondod. – Ha sorsára kell hagynunk a hajót, soha nem jutunk visz-sza a [em]Csillagköd[/em] re.[/p]
    </text>
    <next id="34">Ha megpróbálod megmenteni a Csellengőt</next>
    <next id="67">Ha úgy döntesz, hogy sorsára hagyod a hajót</next>
  </p>
  <p id="29">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/29.jpg" /][/p]
        [p]– A thónok? Mi történt az akvoidokkal? – kérdezed. A harcos hideg, bíborszínű szemekkel bámul rád.[/p]
        [p]– A thónok több mint száz évvel ezelőtt háborúban elpusztították az akvoidokat. Meghódítottuk ezt a dimenziót! Arra akarsz rávenni, hogy azt gondoljam, őrült vagy? – Energialándzsájával célba vesz. – Azt hiszem, inkább kém vagy![/p]
        [p]– [em]Robi 2, mi történik itt?[/em] – kérdezed elgondolkodva. – [em]Hiszen percekkel ezelőtt még itt voltak az akvoidok![/em][/p]
        [p]– [em]Amikor Semtort elpusztították, megváltozott ennek a világnak a történelme. A thónok elpusztították az akvoidokat, mert már nem volt Semtor, aki ebben megakadályozhatta volna a thónokat[/em] – magyarázza Robi 2. – [em]Azt hiszem, velünk is végezni akarnak![/em][/p]
        [p]–  Mozgás! – parancsolja a harcos. És böködni kezd az energialándzsájával. – Elviszlek benneteket a főhadiszállásra. Ott tudják, hogy mit kell csinálni a kémekkel.[/p]
    </text>
    <next id="92">Ha elmész a harcossal</next>
    <next id="17">Ha harcolni akarsz</next>
  </p>
  <p id="30">
    <text>
        [p]– Nem szökhetünk meg, nem hagyhatjuk, hogy Ziron elpusztuljon – mondod. – Éppen most segített rajtunk a maga különös módján.[/p]
        [p]Robi 2 zöld lámpái kigyulladnak. – Főnök! Semmit nem tudunk ennek a dimenziónak a fegyvereiről. Biztosan nincs elég energiánk Nardon megfékezésére.[/p]
        [p]– Akkor fegyverek nélkül kell cselekednünk. – Megkopogtatod a [em]Csellengő[/em] képernyőjét: – A [em]Csellengő[/em] Nardonnak. A [em]Csellengő[/em] Nardonnak. Nardon, jelentkezz![/p]
        [p]Nardon arca megjelenik a képernyőn. – Ki merészeli ennek a dimenziónak a leghatalmasabb uralkodóját, Nar-dont megszólítani?[/p]
        [p]– Szeretnénk üzletet kötni veled. Hagyd meg Ziron életét, és uralkodónk lehetsz – mondod.[/p]
        [p]Nardon elneveti magát. – Ez aztán az üzlet! De én azt a puhányt oda fogom küldeni, ahol soha többé nem fog zavarni senkit sem. – Nardon gömbhajójából halvány sárga fénysugár száguld ki az űrbe.[/p]
        [p]– Vezérsugár, főnök – bippegi Robi 2.[/p]
        [p]– El kellene fognunk, mielőtt eltalálná Ziron hajóját. Ez kivinne bennünket Játékvilágból. Ki tudod számítani, hol pusztulnánk el?[/p]
        [p]– Nemleges válasz, főnök – kattogja Robi 2. – Az adatok nem elégségesek.[/p]
    </text>
    <next id="107">Ha te akarod elsőnek elérni a vezérsugarat</next>
    <next id="45">Ha el akarod kerülni a vezérsugarat</next>
  </p>
  <p id="31">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/31.jpg" /][/p]
        [p]– Térj ki, Robi 2! – kiáltod, miközben a bolygó az űrkomp felé száguld.[/p]
        [p]– Nem tudok! – kiáltja Robi 2. – Valami fékezi a hajtóműveinket. Ha nem szűnik meg, motorjaink túlhevülnek. És akkor felrobbanunk![/p]
        [p]– Mi lenne, ha pulzáló energiával szüntetnénk meg a hajtóművekben levő fékhatást? Lehetséges ez?[/p]
        [p]– Azt hiszem, igen, főnök. De akkor az energiánkat is elpazarolnánk. Ha meg nincs energiánk, belezuhanunk a bolygóba, vagy orbitális pályára kerülünk. De ha túlságosan sok, halott térbe kerülhetünk. Miért nem hagyjuk máris sorsára a hajót?[/p]
        [p]– A kapitány mindig a hajójával együtt pusztul el – mondod. A bolygó egész képernyődet kitölti.[/p]
        [p]– De te csak egy [em]munkatárs[/em] vagy, főnök – pityegi Robi 2.[/p]
        [p]– Nincs időnk tréfálkozni, Robi 2! Kapcsold ki a hajtóműveket – azonnal![/p]
    </text>
    <next id="28"></next>
  </p>
  <p id="32">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/32.jpg" /][/p]
        [p]– Menj vissza, ha akarsz, Robi 2! – mondod. – Én az akvoidokkal maradok.[/p]
        [p]Az akvoidok éljeneznek. Robi 2 bippegni kezd. – Nélküled nem mehetek vissza, főnök. Az nem lenne ugyanaz.[/p]
        [p]– Hurrá! – kiabálják az akvoidok. – Semtor visszatér hozzánk. – Ekkor valami rossz szagot érzel. Beszivárog biovédő ruhádba. Képtelen vagy nyitva tartani a szemed. Térdre esel.[/p]
        [p]– Főnök! – pityegi Robi 2. Megpróbálja felgyújtani lámpáit, de csak pislákolnak. – Az akvoidok olyan szagot árasztanak, amely téged elpusztít, az én rendszereimet pedig blokkolja.[/p]
        [p]Segíteni akarsz Robi 2-nek, de képtelen vagy ébren maradni. Elalszol, mielőtt elérnéd a földet.[/p]
        [p]Néhány óra múlva felébredsz. Megpróbálsz felállni, de nem érzed a lábadat. Úgy tűnik számodra, mintha gurulnál. Aztán rájössz, hogy miért – egyszerűen nincs lábad.[/p]
        [p]Robi 2 a derekadhoz van ragadva. – Semtor, most mintha teljesen új lennél – mondják az akvoidok.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="33">
    <empty />
  </p>
  <p id="34">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/34.jpg" /][/p]
        [p]– Robi 2! Rendbe kell hoznunk a [em]Csellengő[/em] t, mielőtt teljesen megolvadna – kiáltod. Biovédő ruhádon keresztül is érzed a zöld csillag felől áradó hőséget.[/p]
        [p]De már túlságosan késő. Mielőtt megmoccanhatnál, a csillag hihetetlenül erős gravitációja magához szívja a [em]Csellengő[/em] t. Te, Robi 2 és az űrkomp elpárologtok az ítélet dimenziójában.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="35">
    <text>
        [p]– Robi 2 eddig soha nem hazudott nekem – mondod az ezüstszínű idegennek. – Kapcsolj át távolképre, Robi! – A szemeddel már semmit nem látsz. Helyette biovédő ruhád kutatja át a területet, és küld képeket az agyadba.[/p]
        [p]Valóban. Amit most látsz, az egy aszteroida-ösvény, mely egy darabokra tört bolygóhoz vezet. Az ezüstszínű idegen pedig vékony, torz arcú lény, akit sűrű, piszkos szőrzet borít. – Miért hazudtál nekem? – kérdezed.[/p]
        [p]– Az én népem, a varnik arra akarnak rávenni téged, hogy hívd ide a tieidet. S akkor elmehetnénk a ti dimenziótokba – mondja a szőrös teremtmény. – A mi dimenziónk teljesen elhasználódott. Itt az én fajom az utolsó.[/p]
        [p]– Nem kellett volna becsapnod bennünket – mondod. Nyugodtan áttelepülhettek a mi dimenziónkba. Csupán kérned kellett volna.[/p]
        [p]A teremtmény szeme tágra mered. – Tényleg fogtok segíteni nekünk? Hogyan köszönhetjük ezt meg?[/p]
        [p]– Úgy, hogy visszaküldesz bennünket a mi dimenziónkba indítómotorokért – mondja Robi 2. – Az én kive-tőszerkezetem nem működik.[/p]
        [p]Te és a teremtmény nevetni kezdetek. – Természetesen – mondja. Egy kis kocka jelenik meg a kezében, és erősen izzó fény indul belőle felétek. PUFF! És máris a [em]Csillagköd[/em] ön vagytok.[/p]
    </text>
    <next id="115*35">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="36">
    <text>
        [p]Ismét az űrben vagy. Amikor végre megnyugszol, és biovédő ruhád lehűl, messze távolban megpillantod a narancssárga csillagot. – Kárjelentést kérek, Robi.[/p]
        [p]Robi vörös lámpái kigyulladnak. – Valami baj van, főnök. Érzékelőim azt jelzik, hogy minden baj nélkül kijutottunk a gravitációs sugárból, de energiaszivárgásunk van. És nem tudom megállapítani, hogy hol szivárog.[/p]
        [p]– Vissza tudsz vinni bennünket a mi dimenziónkba? – kérdezed.[/p]
        [p]– A válasz nem – bippegi Robi 2. – Mintha a mi energiánkat használta volna ez a dimenzió.[/p]
        [p]PUFF! Egy másik te és Robi 2 jelenik meg mellettetek az űrben. PUFF! Ismét megjelenik egy másolatpár, aztán megint egy. PUFF! PUFF! PUFF! Néhány másodperc múlva az ég tele van kettőtök másolataival.[/p]
        [p]– Ez a dimenzió egy egész univerzum volt, amely arra várt, hogy megszülessék. Most önmagát hozza létre – a mi másolatainkat – pityegi Robi 2. – De honnan jön az energia? Főnök, nem érzem magam valami jól...[/p]
        [p]Robi 2 lámpái kialszanak. A dimenzió minden energiáját elszívta – mintha elnyelne benneteket. Eltűnésetekben egyetlen vigasz a nektek állított emlékmű: egy veletek benépesített dimenzió.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="37">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/37.jpg" /][/p]
        [p]– Meneküljünk innen, Robi 2! – üvöltőd. – Elegem van ebből a világból![/p]
        [p]Mielőtt Robi 2 válaszolhatna, hatalmas, páncélos lény jelenik meg előttetek. – Ez a játékszabályok megsértése – mondja a páncélos.[/p]
        [p]– Miről van szó? – kérdezed. Észreveszed, hogy Thai nevet.[/p]
        [p]– Ez egy energiabögöly – mondja Thai. – Ezen a bolygón a fogadásokat kifizetik, és biztosak abban, hogy szerencsétek lesz a mi fogadásunkon.[/p]
        [p]Az energiabögöly fénysugarai eltalálnak benneteket. Egyre nehezebben megy a gondolkodás. A sugarak kiszívják belőled az akaratot.[/p]
        [p]– Gyertek velem! – mondja Thai. Te és Robi 2 tehetetlenül követitek. Most mindkettőtökből díj lett, amely nyertestől nyerteshez vándorol Játékvilágban.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="38">
    <text>
        [p]– [em]Itt maradunk, amíg meg nem tudjuk, hogy miről van szó[/em] – mondod Robi 2-nek. – Azt hiszem, meg akarsz etetni a dinoszauruszokkal – mondod Semtornak.[/p]
        [p]Semtor elneveti magát. – Hát olyasmiről van szó. Ugye ti abból a világból jöttetek, ahonnan a dinoszauruszok származnak?[/p]
        [p]– Igen, a Földről – válaszolod.[/p]
        [p]– Szükségünk van a genetikai kódod mintájára. így megtudhatjuk, hogy nálatok miből van a táplálék, amit aztán mi vegyi anyagokból előállíthatunk. És akkor a dinoszauruszok nem éheznek többé! Akarsz segíteni nekünk?[/p]
        [p]– Ide süss, Robi! – mondod. – Ez ártalmatlan dolog. Rajta, Semtor, vedd azt a mintát![/p]
        [p]Semtor fémes felén egy nyílás jelenik meg, amelyből egy kar nyúlik ki, és matatni kezd az arcod körül. – Csak ennyire volt szükségem – mondja.[/p]
        [p]Te és Robi 2 hamarosan úton vagytok a [em]Csillagköd[/em] felé a másik dimenzió üdvözletével. – Soha nem hittem volna, főnök, hogy boldog leszel, ha pofon vágnak – mondja Robi 2.[/p]
        [p]Elneveted magad. – Nem is tudom, Robi. De így legalább szembenézhettem Semtorral és népével.[/p]
    </text>
    <next id="115*38">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="39">
    <text>
        [p]A halványan villogó fényeket figyeled alattad. – Biztosan ez a hajó küldi a jelzéseket – mondod. – Kapcsold be a pulzáló energiát a sugár felmelegítésére, Robi! Meg fogjuk olvasztani a bevezető utat.[/p]
        [p]Biovédő ruhád vörösen izzik, s a jég olvadni kezd. Utat törsz magadnak a fények felé.[/p]
        [p]– Nagy ugrás a Semmibe! – pityegi végül Robi 2. – Több mint száz mérföld jeget olvasztottunk meg. Ha nem vergődünk át rajta gyorsan, elfogy az energiánk![/p]
        [p]Ekkor a jég darabokra törik előtted. A jégvilág közepén belépsz az űrhajóba.[/p]
        [p]– Legyetek üdvözölve – mondja egy lény, aki váratlanul megjelenik előtted. Emberszerűnek látszik, bár a fején csak szemek vannak meg egy száj. Ám testének többi része bíborszínű gömbökben lebeg. – Ndrog vagyok, az andorokhoz tartozom. Elmesélem népem történetét.[/p]
        [p]– Csupán egy holo-szalag – mondod. – Ndrog csak egy képzet! Nem él.[/p]
        [p]– Lehet hogy nem él, de mégis valami – bippegi Robi 2, és zöld lámpái villogni kezdenek. – Szenzoraim valami mozgót érzékelnek a hajó második szintjén.[/p]
    </text>
    <next id="55">Ha meg akarod hallgatni Ndrog történetét</next>
    <next id="58">Ha inkább a hajót szeretnéd felderíteni</next>
  </p>
  <p id="40">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/40.jpg" /][/p]
        [p]Már régóta mereven figyeled a csőkígyót. – Igazad van, Robi 2 – mondod. – Ezt nem kockáztathatjuk meg. Inkább a kommunikációt tapogasd le az űrben.[/p]
        [p]A [em]Csellengő[/em] berepül az ismeretlen dimenzió hiperteré-be. A képernyőn a sűrű szürkeséget figyeled. Hosszúhosszú ideig nem fogsz mást látni.[/p]
    </text>
    <next id="5"></next>
  </p>
  <p id="41">
    <text>
        [p]– Várj! – mondod elgondolkodva Robi 2-nek. – [em]Még ne menjünk ki a gravitációs sugárból. Nem hiszem, hogy veszélyben lennénk![/em][/p]
        [p]Robi 2 reszket a félelemtől, ahogy a hatalmas narancsszínű csillag felé rohantok. A robot megánium-bőre megráncosodik a csillagból áradó hőségtől. – Túlságosan közel vagyunk hozzá, főnök. Menjünk már el innen![/p]
        [p]– Nem tudunk, Robi 2. – Biovédő ruhádban olyan forró a levegő, hogy szinte égeti a tüdődet, ahogy lélegzetet veszel. – Az ördögbe is...![/p]
        [p]PUFF![/p]
        [p]A tarkódat hűvös levegő simogatja. Egy furcsa bolygóra érkeztetek. Körülöttetek mindenhol jellegtelen, hatalmas méretű babák álldogálnak. – Jól vagytok? – kérdezi az egyik baba. – A csillag körüli görbült energiára volt szükségünk, hogy idehozzunk benneteket.[/p]
        [p]– Nem a baba beszélt – mondod. – Nézz csak utána, Robi 2![/p]
        [p]– Igazad van – mondja a baba. – A baba nem él, hanem mi vagyunk az élők. Köszöntünk benneteket a kolónián.[/p]
        [p]– Főnök! – kattogja Robi 2. – Mikroszkopikus méretű teremtményekkel beszélsz. Valamennyien ezen a babán nyüzsögnek, gazdatestként használva őt.[/p]
        [p]– Így igaz – mondja a baba. – De hamarosan te leszel a gazda![/p]
    </text>
    <next id="101"></next>
  </p>
  <p id="42">
    <text>
        [p]– Ne is gondolj a visszatérésre, Robi 2! – mondod. – Még teljesíteni kell a küldetésünket.[/p]
        [p]– Rossz híreim vannak, főnök – füttyögi Robi 2. Vörös lámpái kigyulladnak. – Az a másik űrhajó befogott bennünket egy gravitációs sugárral. És máris visszafelé megyünk, akár akarjuk, akár nem.[/p]
        [p]– Vigyázz! – kiáltod, amikor valamilyen fény jelenik meg a [em]Csellengő[/em] belsejéből.[/p]
        [p]Amikor a fény kialszik, apró, szöges bőrű teremtmény áll előtted. – Huncut, huncut. Ott felejtetted a díjaidat – mondja. Bőréből az egyik szög repülve közeledik feléd. Még csiklandozik amikor eltalál.[/p]
        [p]Puff. A szöges lénnyel együtt visszaérkeztél Játékvilágba. Robi 2 és a [em]Csellengő[/em] messze, nagyon messze van tőled. – Hívj csak Cibrának – mondja a szöges lény.[/p]
        [p]Nyolcvan évvel később az Aszteroida-parádén kényelmesen hátradőlsz űrpáholyodban. Életedet a Nagy Shep Játékpiramisban töltötted el, nyertél is, vesztettél is, s ma már semmi értelme nincs az egésznek. – Elpusztulok! – liheged Cibrának.[/p]
        [p]– Majd akkor, ha az utolsó díjadat is begyűjtötted – mondja Cibra. – A szabály az szabály. Kívánj valamit! Bármit.[/p]
        [p]– Bárcsak otthon lehetnék Robi 2-vel! – mondod. – Szeretnék abban a távoli múltban lenni, amikor még küldetésben voltunk. Szeretném végrehajtani a küldetést, hogy hazamehessek.[/p]
        [p]– Kérted, hát úgy legyen – mondja Cibra. PUFF![/p]
    </text>
    <next id="43"></next>
  </p>
  <p id="43">
    <text>
        [p]Ismét fiatal vagy, és Robi 2 mellett állsz egy olyan gyönyörű, aranyszínű bolygón, amilyet még soha nem láttál. Az aranybőrű, angyali idegen, aki néhány lábnyira áll tőled, egy memokorongot nyújt át.[/p]
        [p]– Ígéretünkhöz híven barátságosak vagyunk – mondja az idegen. – Azt hiszem, a. ti dimenziótok élőlényei meg fogják szeretni azt, ami nálunk van. Főleg a játékvilágainkat.[/p]
        [p]– Játékvilágokat? – kérdezed elakadó lélegzettel.[/p]
        [p]– Ezek szabadon lebegő bolygók, amelyek kedvük szerint vándorolnak a mi dimenziónkban – mondja az idegen. – Nagyon mókásak.[/p]
        [p]– Menjünk haza, Robi 2! – adod ki a parancsot. És a memokorongot visszadobod az idegen kezébe. – Ez a dimenzió még a játékvilágokkal együtt is túlságosan veszélyes. Bízom abban, hogy távol van a Világhálózat határaitól.[/p]
        [p]– Várjatok! – kiáltja az idegen. De ti már úton vagytok hazafelé a ti dimenziótokba. Reméled, hogy soha többé nem fogsz hallani játékvilágokról.[/p]
    </text>
    <next id="115*43">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="44">
    <text>
        [p]Ráveted magad az antigravitációs szánkó energiasínjére. Amint a dinoszaurusz-gödör felé igyekszel, megpillantod Robi 2-t. A gravitációval viaskodik, ám az lassan legyengíti.[/p]
        [p]Te nem küszködsz a gravitációval, inkább hagyod, hogy odavigyen Robi 2-höz. – Kapd el a kezem! – ordítod, amint közel érsz a robothoz. – Összekapcsoljuk az energiánkat, és megmentjük magunkat.[/p]
        [p]Ám túlságosan messze vagy. Robi 2 megpróbál elérni, de nem sikerül neki. Belezuhantok a dinoszaurusz-gödörbe.[/p]
        [p]Robi 2 melletted lebeg. – Most aztán beragadtunk, főnök – mondja. – Túlságosan közel vagyunk a gravitáció magjához, és nem tudunk megszabadulni tőle.[/p]
        [p]– Nem ez a legnagyobb baj, Robi 2 – mondod. – Vigyázz![/p]
        [p]Egy dinoszaurusz-horda trappol feléd. – Fel a pajzsokat! – mondod. Ekkor egy láb óriási tömbje zúdul feléd. Centiméterekre a fejedtől ismét felemelkedik.[/p]
        [p]– A pajzsok még bírják, főnök – mondja Robi 2. – De nem sokáig. Nincs kiút.[/p]
    </text>
    <next id="106"></next>
  </p>
  <p id="45">
    <text>
        [p]– Maradj itt – mondod Robi 2-nek. – Ez nem a mi harcunk. – Figyeled, amint Ziron hajója eltűnik Nardon vezérsugarában.[/p]
        [p]– Oké, mit kívánsz, hova vezesselek? – kérdezi Nardon, amint arca ismét megjelenik a képernyőn. – A játékpiramisokhoz vagy az energiapalotákba?[/p]
        [p]– Küldetésben járunk egy másik dimenzióból – mondod. – Azért küldtek, hogy megismerkedjünk azokkal a lényekkel, akik üzeneteket szoktak küldeni a mi dimenziónkba. Tudsz segíteni?[/p]
        [p]– Nem gond – mondja Nardon. Gravitációs sugár vágódik felétek. – Az én népem küldi azokat az üzeneteket. Elviszlek hozzájuk.[/p]
        [p]Nardon hajója több millió parszek távolságon át vontatja az űrben a [em]Csellengő[/em] t. Végül egy űrállomásra érkeztek, amely egy bolygónál is nagyobb. Az állomás egy mesterséges nap körül kering.[/p]
        [p]– Mintha a [em]Csillagköd[/em] lenne – pityegi Robi 2.[/p]
        [p]Néhány nappal később úton vagytok hazafelé a ti dimenziótokba. Magatokkal viszitek a Nardon népe és a Világhálózat közti barátság ígéretét.[/p]
    </text>
    <next id="115*45">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="46">
    <text>
        [p]– Áll az alku – mondod. – Engedjétek szabadon Robi 2-t![/p]
        [p]– Rendben van – mondja a csőszerű lény. Feléd nyúl úszóhártyás karmaival. Becsukod a szemed, és várod a halál leheletét.[/p]
        [p]Néhány másodperc múlva kinyitod a szemed. A furcsa kreatúra nem nyúlt hozzád. Elment, és te ismét a narancsszínű buborékok fölött vagy, melletted Robi 2.[/p]
        [p]– Ez ismét illúzió volt, főnök – bippegi Robi 2. – Soha nem voltunk veszélyben.[/p]
        [p]– Nagyon szeretném ellátni a baját annak, aki ezt teszi velünk – dörmögöd.[/p]
        [p]Árnyék jelenik meg feletted. Felnézel, és látod, amint egy óriás akvoid tornyosul föléd. – Dyn vagyok, ennek a világnak az ura – mondja. – Nem, nem vagyok illúzió. Azokkal csak teszteltelek téged.[/p]
        [p]– Miért? – kérdezed.[/p]
        [p]– Semmit nem tudtam a népedről – magyarázza Dyn. – Most már tudom, hogy bátor és intelligens vagy, kész feláldozni önmagad másokért. Menj vissza a dimenziódba! Meséld el mindenkinek, hogy szívesen látom őket az enyémben. – Dyn energiaszikrákat permetez felétek.[/p]
        [p]PUFF! Az energia tovaröpít benneteket.[/p]
    </text>
    <next id="60"></next>
  </p>
  <p id="47">
    <text>
        [p]– Íme az ajánlatom – mondod az idegennek. – Hagyjátok meg nekem Robi 2-t és a biovédő ruhámat. Te elviheted az űrkompot, és adsz valamennyi pénzt.[/p]
        [p]A rémes külsejű kreatúra a homlokát ráncolja. A [em]Csellengő[/em] t bámulja, és a falát rugdossa lábával, amely mintha kígyószerűen csavarodó lábujjtömeg lenne. – Nem is tudom – mondja. – Ez a bödön meglehetősen öregecske. Pénz helyett mit szólnál egy mozgásgömbhöz?[/p]
        [p]– Mi az a mozgásgömb?[/p]
        [p]– Ez az – mondja. És egy pici labdát vesz elő a zsebéből. A labdában fényes csillagok világítanak. – Kívánságod szerint ez bárhová elvezet téged a dimenzióban. Csak kívánnod kell.[/p]
        [p]– Áll az alku – mondod. Az elfuserált kreatúra odadobja neked a mozgásgömböt.[/p]
        [p]– A gömb nagyon kitűnően működik – mondja az idegen, és megérinti a [em]Csellengő[/em] műszerpultját. – Kivéve természetesen a csőkígyókat. Mielőtt válaszolhatnál, a kreatúra és a [em]Csellengő[/em] máris eltűnik.[/p]
        [p]Robi 2 analizálja a gömböt. – Veszélyesnek látszik, főnök. Merjük-e használni? Vagy menjünk a csőkígyón át?[/p]
    </text>
    <next id="112">Ha a gömböt akarod használni</next>
    <next id="22">Ha inkább a csőkígyón át mennél</next>
  </p>
  <p id="48">
    <text>
        [p]– Soha nem tudunk elszabadulni ennek a bolygónak a pályájáról, Robi – mondod. – Le tudunk rá szállni?[/p]
        [p]– Számításaim szerint hatvanhárom százalékos esélye van a sikernek – kattogja Robi 2.[/p]
        [p]– Ez elég is nekem – mondod, miközben a bolygót borító felhőkön át kormányozod a [em]Csellengő[/em] t. Megániumgőz sistereg űrkompod körül. – Sav van a bolygó levegőjében. Menjünk innen![/p]
        [p]– Várj, főnök – mondja Robi 2. És zöld lámpái kigyulladnak. – Szenzoraim azt jelzik, hogy csak a felhőkben van sav. Ha elérjük a bolygó felszínét, már nem lesz probléma.[/p]
        [p]A [em]Csellengő[/em] áthatol a felhőkön. – Az áldóját! – mondod. – Jól nézd meg ezt a világot! Még soha nem láttam ilyet! – Az egész felszín tele van szivárványszínű piramisokkal, és mindegyik piramis felett hatalmas táblák lebegnek.[/p]
        [p]Képernyőd bippegni kezd. – Üzenet következik, főnök – mondja Robi 2. Vételre kapcsolsz.[/p]
        [p]– Figyelj már, hova mész evvel a vacakkal! – kiáltja egy ferdeszemű, golyóformájú lény. – Hol kaptad az űr-engedélyed? Csak nem egy zárt körű partin?[/p]
        [p]– Sajnálom, nem vagyunk idevalósiak – mondod. – Tudsz valamit egy másik dimenziónak szóló üzenetről?[/p]
        [p]– Semmit – válaszolja a golyófejű kreatúra. És már nem is olyan mérges a hangja. – Szóval idegen vagy? Az én nevem Ziron! Nincs szükségetek vezetőre a Játékvilágban?[/p]
    </text>
    <next id="49"></next>
  </p>
  <p id="49">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/49.jpg" /][/p]
        [p]– Főnök, úgy látszik, hogy ebben a dimenzióban az itt élők játszani járnak ide – mondja Robi 2. – Egy vezető csak hasznunkra lehet. Mellesleg sikerült a bolygó néhány rádióadását lefordítanom.[/p]
        [p]– Na és mi érdekeset tudtál meg? – kérdezed.[/p]
        [p]– Hát azt, hogy ha egy lény vezetőnek ajánlkozik, a ki-kosarazás egyetlen módja, ha elpusztítod.[/p]
    </text>
    <next id="78">Ha elfogadod Ziron ajánlatát</next>
    <next id="25">Ha elutasítod Ziron ajánlatát</next>
  </p>
  <p id="50">
    <empty />
  </p>
  <p id="51">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/51.jpg" /][/p]
        [p]Szomorúan megrázod a fejed. Semmi értelme erőszakoskodni, ha nem akarnak beszélni veled. – Menjünk haza, Robi 2 – mondod.[/p]
        [p]Ha nem tudtál jobbat kitalálni, gondolj Robi 2 megkönnyebbült sóhajtására.[/p]
        [p]PUFF![/p]
        [p]Te és Robi 2 megérkeztek saját dimenziótokba. Siklórepüléssel is elérhetnéd a [em]Csillagköd[/em] öt, de te inkább bekapcsolod a hajtóműveket. Egész úton hallgatag vagy, és az jár az eszedben, hogy mit fogsz mondani Polarisz kapitánynak.[/p]
    </text>
    <next id="115*51">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="52">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/52.jpg" /][/p]
        [p]– Örülök, hogy segíthetek – mondod. – Mit tehetek?[/p]
        [p]Semtor mosolyog. – Addig tudjuk féken tartani a dinoszauruszokat, amíg jól vannak lakva. De már nincs mivel etetni őket.[/p]
        [p]– Valamilyen módon segíteni fogok – mondod.[/p]
        [p]– Reméltem, hogy ezt fogod mondani – mondja Semtor. – A dinoszauruszoknak speciális élelemre van szükségük arról a bolygóról, ahonnan jöttek.[/p]
        [p]– És te azt akarod, hogy én szerezzek ilyen élelmet – találgatod. – Mit esznek a dinoszauruszok?[/p]
        [p]– Húst – mondja Semtor.[/p]
        [p]– [em]Nem tetszik, ahogy téged nézett, amikor ezt mondta[/em] – jegyzi meg elgondolkodva Robi 2, és kék lámpái kigyulladnak. – [em]Menjünk innen.[/em][/p]
    </text>
    <next id="26">Ha úgy döntesz, hogy elmész</next>
    <next id="38">Ha a maradást választod</next>
  </p>
  <p id="53">
    <text>
        [p]– Szimatold ki az erős jelzést, Robi 2! – adod ki a parancsot. – A gyenge biztosan csak visszhang.[/p]
        [p]– Be vagyok kapcsolva, és már a jelforrás felé haladunk – mondja Robi 2. De semmi nem történik. Robi 2 piros lámpái villogni kezdenek. – Baj van, főnök. Ebben a dimenzióban nem működnek a kivetőim. Át kell alakítanom őket. És takarékoskodni kell az energiánkkal is, különben nem tudunk majd visszamenni.[/p]
        [p]PUFF! Melletted egy idegen villog bele az űrbe. Aprócska, a bőre ezüstszínű, s a feje csupán egy óriási szem. – Miért nem siklótok velem? – kérdezi. – Én is arra megyek. – PUFF! Az idegen eltűnik.[/p]
        [p]– Furcsa – pityegi Robi 2. – Ez a furcsa szerzet ide-oda siklik ebben a dimenzióban. Ha itt így mászkálnak, mi is gyorsan odajuthatnánk a jelforráshoz. Mert különben a hajtóműveinket kell használnunk.[/p]
        [p]PUFF! Az ezüstszínű idegen visszajön. Kétujjas kezét felétek nyújtja.[/p]
        [p]– Velem jöttök?[/p]
    </text>
    <next id="79">Ha elmennél az ezüstszínű idegennel</next>
    <next id="84">Ha úgy döntesz, hogy bekapcsolod a hajtóműveket</next>
  </p>
  <p id="54">
    <text>
        [p]– Nagyon kíváncsi vagyok rá – mondod Semtornak. – Mintha az én dimenziómból jöttél volna.[/p]
        [p]– Úgy van – mondja Semtor sóhajtva. – Valamikor régen felfedező útra jöttem ide. Egy robbanás során megsérültünk, én és a robotvezetőm is. Az akvoidok nem tudták, hogyan javítsanak meg bennünket, ezért egyesítettek.[/p]
        [p]– Főnök – mondja elgondolkodva Robi 2. – [em]Letapogattam Semtort. Tényleg a mi dimenziónkból való! A fele te vagy, a másik fele pedig én![/em][/p]
        [p]– [em]Hát persze[/em] – döbbensz rá. – [em]De hogyan tudtunk együtt létezni ugyanazon a helyen és ugyanabban az időben?[/em][/p]
        [p]– Ebben a dimenzióban az idő nem úgy múlik, mint a tietekben – mondja Semtor. – Igen, még fel tudok fogni gondolatokat. Reméltem, hogy nem fogod megtudni a titkomat.[/p]
        [p]– Ha mi vagyunk a te múltad, és te vagy a mi jövőnk – mondod Semtornak –, talán meg tudjuk változtatni a jövőt! Visszamehetnénk a [em]Csillagköd[/em] re, és kereshetnénk valakit, aki végrehajtaná a megbízatást![/p]
        [p]– Emlékszem, hogy mondtam ilyesmit – mondja Semtor.[/p]
        [p]– Lehet, hogy nincs elég energiánk a visszatéréshez, főnök – kattogja Robi 2.[/p]
        [p]– Fogadd el a sorsod – mondja Semtor. – Ne próbáld megváltoztatni a múltat![/p]
    </text>
    <next id="80">Ha elfogadod a sorsod</next>
    <next id="98">Ha megpróbálod megváltoztatni a jövőt</next>
  </p>
  <p id="55">
    <text>
        [p]– Most hallgassuk meg Ndrog történetét! – mondod. Ndrog beszélni kezd. – Valamikor régen az én népem egy boldog világban élt. De aztán egy üstökös belezuhant a bolygónkba. El kellett menekülnünk.[/p]
        [p]Ndrog testén történetének képei láthatók. – Tetszhalott állapotba helyeztük magunkat. Lehűtöttük magunkat, hogy ne pusztuljunk el az űrben, mielőtt elérnénk egy új világot. Komputereink üzeneteket küldtek, olyan világot keresve, ahol az andorok lakóhelyet találhatnának. Ha itt vagytok, akkor meghallottátok az üzenetünket. – Ndrog elhallgat.[/p]
        [p]– Komputereik túlságosan megvastagították a jeget – kattogja Robi 2. – Letapogattam hűtőkamráik adatait. Senki nem maradt életben.[/p]
        [p]Szomorúan kikapcsolod Ndrogot. Eltűnik a gömbökből, és lecsöpög az űrhajó padlójára. – Ez a küldetésünket szolgálja, Robi 2. Megtudtuk, amiért idejöttünk. És most menjünk![/p]
        [p]– Főnök! – sípolja Robi 2, és valamennyi lámpája kigyullad. – A jég újra megfagyasztja önmagát![/p]
        [p]Robi 2-nek igaza van. Amíg Ndrogot hallgattad, a felszínre vezető út teljesen befagyott. Miközben alagutat fúrtatok a jégben, energiatartalékaitok csaknem teljesen elfogytak. A jégvilág közepén mindörökre csapdába kerültetek az űrhajóban.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="56">
    <text>
        [p]– Szóval te vagy Sybex – mondod. – Hosszú utat tettem meg, hogy találkozhassam veled.[/p]
        [p]– Hallottál rólam? – kérdezi Sybex. – Na persze. Hiszen már mindenki hallott rólam![/p]
        [p]– Ezért jöttem ide – hazudod. – Televíziós filmet készítek Sybex dicsőségéről! Mindent tudni akarok rólatok. Például: honnan jöttek azok a furcsa gyíkok?[/p]
        [p]– Az én dinoszauruszaim? – kérdezi Sybex. – Egy másik dimenzióban levő bolygóról hoztuk ide őket. Az én thón harcosaim dinoszauruszoknak álcázzák magukat, így meg tudjuk hódítani a világukat anélkül, hogy észrevennének bennünket.[/p]
        [p]– [em]Főnök![/em] – szól közbe Robi 2. – [em]Biztosan a Földről hozták a dinoszauruszokat.[/em][/p]
        [p]– [em]Évmilliókkal ezelőtt hozhatták ide a dinoszauruszokat, amikor még nem haltak ki[/em] – morfondírozol magadban. – [em]Sybex ezt nem tudja! Semtor mondta, hogy az időnek furcsa tulajdonságai vannak ebben a dimenzióban.[/em][/p]
        [p]– Azon gondolkodom, hogy triceratopsz leszek – mondja Sybex. – Azt hallottam, hogy tökéletes a külleme hódítók számára.[/p]
        [p]– Egyetértek – mondod. – Köszönöm az interjút. Visz-sza kell sietnem, hogy leadjam ezt a sztorit.[/p]
        [p]– Megmondanál valamit? – kérdezi Sybex. – Mi az a videosztori?[/p]
        [p]A harcos, aki elfogott benneteket, előrelép.[/p]
    </text>
    <next id="57"></next>
  </p>
  <p id="57">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/57.jpg" /][/p]
        [p]– Ó, Nagy Sybex! Ezt a két figurát a lenti bolygón találtuk. Szenzoraink azt jelzik, hogy abból a dimenzióból jöttek, amelyet meg akarunk hódítani![/p]
        [p]– Kémek! – sziszegi Sybex. És tövises mancsával megragad téged. – Legszívesebben megölnélek, mert rászedtél![/p]
        [p]Aztán elmosolyodik. – Megengedem, hogy te dönts a sorsodról. Vagy elvezeted seregeimet a te dimenziódba, vagy meghalsz![/p]
    </text>
    <next id="8">Ha úgy döntesz, hogy elvezeted Sybex seregeit</next>
    <next id="82">Ha szembe akarsz szállni Sybexszel</next>
  </p>
  <p id="58">
    <text>
        [p]– Találtál valami élőt? – kérdezed. – Vezess oda![/p]
        [p]– Rendben van, főnök – és Robi 2 máris lefelé repül az űrhajó folyosóján. Rohansz utána, keményen tartva magadat. Lépéseid visszhangoznak az üres folyosókon. Amikor hozzáérsz az űrhajó ezüstfalaihoz, meleget érzel. Szeretnéd tudni, hogy mitől lesz meleg egy jégbe fagyott űrhajó.[/p]
        [p]Robi 2 eltűnik egy sarok mögött. Amikor te is a sarokhoz érsz, csak a sötétséget látod. – Robi 2! – kiabálod. De válasz nem érkezik.[/p]
        [p]Aztán meghallod, amint pityeg és fütyül valami. Egy csattanás után a hangok elhallgatnak. Mögötted a padlón Robi 2 nekigurul a falnak. Valaki vagy valami kikapcsolta.[/p]
        [p]– Főnök, hallod? – kattogja Robi 2, és lámpái elhalványodnak. – A pulzátorok... nincs energia... nem tudok... elmenekülni... – Aztán szolenoidjai elsötétülnek.[/p]
        [p]Valami szuszog a közeledben. A teremben egy árnyékot veszel észre, mely sötétebb a sötétségnél is. Kétszer olyan nagy, mint te. Pulzátoroddal célba veszed, és arra gondolsz, amit Robi 2 mondott.[/p]
    </text>
    <next id="13">Ha pulzátoroddal tüzelsz az árnyékra</next>
    <next id="87">Ha megpróbálod elhagyni az űrhajót</next>
  </p>
  <p id="59">
    <text>
        [p]Amikor Semtor ismét tüzelni kezd, ráveted magad. Lebuksz a légnyomás elől. Mielőtt Semtor ismét célozhatna, megragadod a csuklóit. Mindketten a sugárfegyverért küzdötök.[/p]
        [p]A fegyver kiesik Semtor kezéből, és átrepül az antigravitációs szánkón. Utánaveted magad. De a szánkó hirtelen fölemelkedik, téged és a fegyvert ledobva magáról. Elkapod az energiasínt, és belekapaszkodsz. A fegyver leesik a földre, a dinoszauruszok közé Robi 2-vel együtt. Amikor megpróbálsz visszamászni az antigravitációs szánkóra, észreveszed, hogy Semtor áll fölötted. Egy kis gömböt tart a kezében.[/p]
        [p]– Ennek a gömbnek a segítségével fogok megszabadulni a dinoszauruszoktól – mondja Semtor. – Különféle dolgokat más dimenziókba képes eljuttatni. De először rajtad próbálom ki.[/p]
        [p]Kétségbeesetten kapsz Semtor felé. A gömbből ibolyaszínű sugárzás indul feléd, molekuláidat egy másik dimenzióba küldve. Másodpercek múlva teljesen szétesel. Semtor győzött.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="60">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/60.jpg" /][/p]
        [p]Robi 2-vel visszatértetek saját dimenziótokba.[/p]
        [p]– Őrült volt ez a Dyn! – pityegi Robi 2. – Ki gondolta volna, hogy majd így bánik velünk?[/p]
        [p]Mosolyogsz. – Nyugi, Robi 2! Majd még visszakapja.[/p]
        [p]– Mit tervezel, főnök?[/p]
        [p]– Pontosan azt fogom tenni, amit Dyn kíván. El fogom mondani a Világhálózatban, hogy Dyn szívesen lát bennünket.[/p]
        [p]Robi 2 lámpái szaporán villognak. – Ezt nem értem.[/p]
        [p]– Gondolj csak bele, Robi 2 – mondod. – Képzeld el ezt a pompás, romlatlan, nyugodt bolygót. Képzeld el azt a néhány milliárd turistát, akik naponta odalátogatnak. Képzeld el...![/p]
        [p]– Elképzeltem, főnök – bippegi Robi 2. – Dyn tényleg pontosan azt fogja kapni, amit megérdemel.[/p]
    </text>
    <next id="115*60">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="61">
    <text>
        [p]– Pulzátorokat bekapcsolni, Robi 2! – mondod. – Kezdjük! – Az ajtót ezer darabra robbantod szét.[/p]
        [p]Amikor belépsz az üvegtoronyba, több tucat, levelekkel borított kreatúra fogad, akik növényekre hasonlítanak, jópofa az arcuk, és magabiztosan totyognak ide-oda. Nevethetnéked támad, de képtelen vagy rá. – Fussunk! – kiabálják. – Itt a szörnyeteg![/p]
        [p]– Álljatok meg – mondod. – Nem vagyok szörnyeteg. Az egyik vegian, félelemmel a szemében, odatotyog hozzád. – Téged húsból és fémből csináltak – mondja. – Még soha nem láttunk ilyet.[/p]
        [p]– A fémet csak viselem – mondod. – Miért futottatok el? Azt kértétek, hogy az én népem jöjjön ide.[/p]
        [p]– Nem tudtuk, hogy ilyen csúnyák vagytok – mondja a vegian. – Azt hittük, olyanok vagytok, mint mi.[/p]
        [p]– Én még soha nem láttam hozzátok hasonlókat – mondod. – Pedig az én dimenzióm tele van különféle lénnyel. De azért pompásan elvagyunk.[/p]
        [p]– Tényleg? – mondja a vegian. S ekkor a többiek is előjönnek rejtekhelyükről. – Azt hiszem, meg tudnánk szokni benneteket.[/p]
        [p]Mindketten nevettek, mire valamennyi vegian előbújik. Ez a kezdete dimenzióitok barátságának.[/p]
    </text>
    <next id="115*61">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="62">
    <text>
        [p]– Nem vesztegethetjük az időt – mondod Robi 2-nek. – Menjünk át a csőkígyón.[/p]
        [p]– Hát – nyögi ki Robi 2 –, rendben van.[/p]
        [p]– Ugye nem fogsz pityegni, és a piros lámpáidat sem gyújtod fel? – kérdezed. – Mert halálos veszély leselkedik ránk![/p]
        [p]– Mi értelme van ennek? – kérdezi Robi 2, miközben a [em]Csellengő[/em] a csőkígyó felé robog. – Soha nem hallgatsz rám. Halálra vagyunk ítélve.[/p]
        [p]Mielőtt válaszolhatnál, a [em]Csellengő[/em] hirtelen megáll a csőkígyó bejáratánál. – Mi történt, Robi 2 ?[/p]
        [p]– Nem tudom, főnök – feleli Robi 2, halvány reménysugárral a szolenoidjaiban.[/p]
        [p]Ekkor valami megjelenik melletted a levegőben. Másodpercek múlva egy mosolygó idegen áll előtted, fekete, korong alakú szemekkel és rémes bőrrel. – Ez az én csőkígyóm – mondja. – Fizetség nélkül senki nem mehet át rajta.[/p]
        [p]– Semmiféle értékünk nincs – mondod.[/p]
        [p]– Akkor megkapom primitív robotodat meg azt a nyavalyás biovédő ruhádat – feleli. – És akkor rendben vagyunk.[/p]
        [p]– De nekem szükségem van Robi 2-re és a ruhámra is – próbálsz vele vitatkozni.[/p]
        [p]Az elfuserált lény vállat von. – Kössünk üzletet.[/p]
    </text>
    <next id="47">Ha üzletet akarsz kötni</next>
    <next id="4">Ha úgy döntesz, hogy Robi 2-t és a ruhádat odaadod az idegennek</next>
  </p>
  <p id="63">
    <text>
        [p]Bekapcsolod a [em]Csellengő[/em] képernyőjét, és üzenetet küldesz az elfuserált kreatúrának. – Vissza akarom kapni Robi 2-t – mondod. – Ha kell, megküzdök érte.[/p]
        [p]– De hát csak egy robot – feleli az idegen. – Szerezz másikat![/p]
        [p]– Robi 2 a barátom! – kiáltod. – Hozd vissza! Fülsiketítő zaj tölti meg a levegőt. Aztán elfuserált kreatúrák vesznek körül, akik időközben benyomakodtak a [em]Csellengőbe[/em]. Felemeled mini pulzátorodat.[/p]
        [p]– Félre azzal a fegyverrel! – mondja az egyik kreatúra. – Nem akarunk bántani benneteket.[/p]
        [p]Ekkor Robi 2 lebeg feléd. – Főnök! Ők azok, akik miatt idejöttünk. Csak teszteltek téged.[/p]
        [p]– Sajnáljuk – folytatja az elfuserált kreatúra. – Meg akartuk tudni, hogy ti vagytok-e azok a lények, akikkel egyezséget akarunk kötni. Robotodhoz való hűséged bebizonyította jóságodat. Boldogok leszünk, ha kereskedhetünk a Világhálózattal.[/p]
        [p]Te és Robi 2 hamarosan úton vagytok hazafelé a [em]Csillagköd[/em] re, üdvözletet hozva egy másik dimenzióból.[/p]
    </text>
    <next id="115*63">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="64">
    <text>
        [p]– Jövök, Robi 2! – kiáltod. – Kapaszkodj![/p]
        [p]A kis robot visszafelé igyekszik a felszínre. – Valami élő van ott lent, főnök! Megfogott! Segítség! – Robi 2 ismét eltűnik a buborékok alatt.[/p]
        [p]Megpróbálsz áttörni a buborékok között, de nagyon szilárdak. A pulzátor egy lövése azonban lyukat vág bennük.[/p]
        [p]A buborékok alatt egy savóceánba kerülsz. Biovédő ruhád gőzölögni kezd, és tudod, hogy a sav szét fogja marni, ha túlságosan sokáig lent maradsz. Távolabb megpillantod Robi 2-t, a savtenger fenekéhez tapadva.[/p]
        [p]Hirtelen egy furcsa teremtmény keresztezi az utadat. Éles tüskék meredeznek kerek testéből, és szemek helyett hosszú kocsányok libegnek feléd, összefonódott karmait ökölbe szorítja, és megszólal: – Te idegen vagy, nem tartozol ide. Menj vissza![/p]
        [p]– Nem tehetem. Meg kell mentenem a barátomat.[/p]
        [p]A tüskés kreatúra megrázza a fejét. – Őt feláldozzuk a savas tenger istenének, Dynnek. Csak akkor mentheted meg a barátodat, ha helyette te áldozod fel az életed.[/p]
    </text>
    <next id="46">Ha feláldozod magad Robi 2-ért</next>
    <next id="86">Ha veszni hagyod Robi 2-t</next>
  </p>
  <p id="65">
    <text>
        [p]– Te nyertél – mondod Ndrognak. – Mentsd meg Robi 2-t, és azt teszem, amit akarsz![/p]
        [p]– Mihelyt hagyod, hogy megfertőzzelek, visszaadom a robotodat – mondja Ndrog. Kinyújtod az egyik kezedet. Mintha áram ütne meg, amikor Ndrog megfogja. Letérdelsz, és magadba abszorbeálod Ndrogot.[/p]
        [p]Robi 2 szolenoidjai életre kelnek. – Főnök! – mondja. – Hol voltam? És hol van Ndrog?[/p]
        [p]– Ndrog egy űrbaktérium volt – magyarázod. – Megfertőzött téged. Megengedtem neki, hogy engem is megfertőzzön, s így elengedett téged.[/p]
        [p]– Zseni vagy, főnök – pityegi Robi 2, és kék lámpái kigyulladnak. – Rákapcsolódtam az űrhajó komputerére, és rájöttem, hogy Ndrog nem fertőzhetett meg bennünket. A mi dimenziónkból származó lények mérget jelentenek a számára. Ennek a dimenziónak a lényei nem tudtak védekezni Ndrog ellen, ezért idehívtak bennünket, hogy pusztítsuk el.[/p]
        [p]– Tényleg? – mondod csodálkozva. – Ez kissé nehezen hihető.[/p]
        [p]– Pedig így van, főnök – kattogja Robi 2. – Ndrog örökre eltűnt.[/p]
    </text>
    <next id="115*65">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="66">
    <empty />
  </p>
  <p id="67">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/67.jpg" /][/p]
        [p]– Nem tudjuk megmenteni az űrkompot! – kiáltod. – Hagyjuk el a hajót, Robi 2! – Másodpercekkel később mindketten kirepültök az űrbe. A [em]Csellengő[/em], amely csupán apró pont a roppant nagy, zöld csillaghoz képest, eltűnik.[/p]
        [p]– Senki nem válaszol S. O. S. jelzéseimre – pityegi Robi 2. – És kék lámpái villogni kezdenek.[/p]
        [p]Becsukod a szemed, és elképzeled, hogy mindörökre az űrben fogsz lebegni, miután életmentő rendszereid felmondják a szolgálatot. Már csak ez maradt, amit még előre láthatsz.[/p]
        [p]– Ébredj fel – mondja egy barátságos hang. A hang Polárisz kapitányé![/p]
    </text>
    <next id="81"></next>
  </p>
  <p id="68">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/68.jpg" /][/p]
        [p]– Szálljunk be a [em]Csellengő[/em] be, és tűnjünk innen! – mondod Robi 2-nek. – Elegem van ebből a nyavalyás bolygóból. – Egy nanoszekundum alatt berepültök az űrkompba, amely keresztülvágja magát Játékvilág atmoszféráján a világűr felé.[/p]
        [p]– Főnök, pontosan úgy van, ahogy bemértem – kattogja Robi 2. – Csillaghajók követnek bennünket. Kommunikálni akarnak velünk. Bekapcsoljam őket?[/p]
        [p]Bólintasz. A [em]Csellengő[/em] képernyőjéről egy hang hallatszik: – Gratulálunk, barátom! Te vagy a százmilliárdomodik űrhajó, amely elhagyja Játékvilágot, ezért díjat érdemelsz! Egy életre szóló játéklehetőséget a Shep Piramisban! Minden évben egy helyet az űrszektorban az Aszteroida-parádéra! És ez még nem minden – egy kívánságodat is teljesíteni fogjuk! Ne késlekedj! Még ma térj vissza Játékvilágba![/p]
        [p]– Ha ez nem valami ostoba trükk, akkor gazdagok leszünk – mondod Robi 2-nek. – Persze csapda is lehet...[/p]
    </text>
    <next id="42">Ha tovább akarsz menni</next>
    <next id="74">Ha vissza akarsz térni a díjakért</next>
  </p>
  <p id="69">
    <text>
        [p]– Robi 2, tűnjünk el innen, mielőtt Nardon vagy Ziron nyer, és arra kényszerítenek bennünket, hogy menjünk Játékvilágba.[/p]
        [p]– Jó ötletnek tűnik – bippegi Robi 2. A [em]Csellengő[/em] hatalmas robajjal elindul az űrbe, mielőtt bármelyik vezető észrevenné, hogy elment. – Senki nem követ bennünket, főnök. Mellesleg éppen jelzéseket fogok az űr távoli részeiből. Lehet, hogy azok a lények, akikkel kapcsolatot kellene teremtenünk.[/p]
        [p]– Azonosítsd őket! – mondod.[/p]
        [p]– Baj van, főnök – és Robi 2 piros lámpái kigyulladnak. – A jelzés egy kozmikus csőkígyóból jön.[/p]
        [p]A képernyőn a csőkígyót figyeled. Energiák kavarognak egy semmi magjában, és mindent magukba szívnak. – Mennyi idő alatt érhetjük el a jelforrást, ha nem a csőkígyón megyünk keresztül?[/p]
        [p]– Évszázadok múlva, még akkor is, ha siklórepüléssel megyünk – mondja Robi 2. – A csőkígyón nem tudunk átmenni, mert széttépne bennünket![/p]
        [p]– Át tudnánk menni, ha a mag közepén haladnánk, és nem érintenénk az oldalfalakat.[/p]
        [p]– Az veszélyes, főnök – fütyögi Robi 2, és kék lámpái kigyulladnak. – Gondolod, hogy meg tudjuk tenni?[/p]
    </text>
    <next id="62">Ha úgy gondolod, hogy át tudsz menni a csőkígyón</next>
    <next id="40">Ha inkább az űrből érkező jelzést akarod nyomon követni</next>
  </p>
  <p id="70">
    <text>
        [p]– Nézd csak, főnök – mondja Robi 2, amint a [em]Csellengő[/em] az aréna fölé érkezik. – Különféle lények jönnek elő, hogy figyeljenek bennünket.[/p]
        [p]A [em]Csellengő[/em] falain keresztül is hallod a lentről jövő kiabálást. – Ziron! Ziron! Ziron! – gajdolják.[/p]
        [p]– Úgy látszik, ez a Ziron népszerű fickó – mondod. – Beszéljünk az idegenekkel, hátha kiderül, hogyan juthatnánk ki innen! – Mindketten kirepültök a [em]Csellengő[/em] ből, és néhány másodperc múlva ott álltok az idegenek között.[/p]
        [p]Egy buborékszemű lény beléd csíp. – Még soha nem láttam ilyen figurákat, mint ti – mondja. – Én Thai vagyok. Ugye nem idevalósiak vagytok?[/p]
        [p]– Én a [em]Csillagköd[/em] alkalmazottja vagyok, és a Világhálózat azért küldött ide, hogy eleget tegyek egy meghívásnak, amelyet ebből a dimenzióból kaptunk.[/p]
        [p]– Szóval ti tényleg egy távoli bolygóról jöttetek! Mit mondott Ziron, mikor akar találkozni veletek? – kérdezi Thai.[/p]
        [p]– Ötven cir múlva – kattogja Robi 2.[/p]
        [p]– Ez rengeteg idő ahhoz, hogy háromujjast játszhassunk – mondja Thai. Három ujj kezd mozogni hívogatólag, és négy zöld, izzó gömb jelenik meg előtte a levegőben.[/p]
        [p]– Nem így gondolom – mondod.[/p]
    </text>
    <next id="71"></next>
  </p>
  <p id="71">
    <text>
        [p]– Illetlenség, hogy nem akarsz játszani, ha megkérnek rá – mondja Thai. – Ha visszautasítasz, el fogod veszteni a robotodat, és húszezer cirig kell majd dolgoznod a játéktermekben. Itt ez a törvény.[/p]
        [p]– Oké – mondod vonakodva. – Mit kell tennem?[/p]
        [p]– Emeld el azt a gömböt, amely nagyobb, mint a többi[/p]
        [p]– mondja Thai. A gömbök keringeni kezdenek egymás körül, mígnem csupán zöld foltok lesznek a levegőben. – Ha te nyersz, megkapom a robotodat.[/p]
        [p]– Na, álljunk meg egy pillanatra! – kiáltod. – És mi lesz, ha vesztek?[/p]
        [p]– Akkor téged kaplak meg – mondja Thai vigyorogva.[/p]
        [p]– Felkészülni, vigyázz, rajta![/p]
        [p]– Főnök – mondja Robi 2 elgondolkodva –, ez a világ egy hatalmas játékbarlang. Számításaim szerint három lehetőség közül csupán egyet választhatunk: ha most eltűnünk innen. Hagyjuk itt az egészet, amíg lehet.[/p]
        [p]– Ha most elmegyünk, az egész bolygó rajta lesz a mi impulzussíneinken – morfondírozol. – De lehet, hogy neked van igazad.[/p]
    </text>
    <next id="12">Ha úgy döntesz, hogy háromujjast játszol Thallal</next>
    <next id="68">Ha el akarsz menekülni a bolygóról</next>
  </p>
  <p id="72">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/72.jpg" /][/p]
        [p]– Nem kényszeríthetsz arra, hogy a kapitányod legyek, és nem is akarok az lenni! – mondod az élő űrhajónak.[/p]
        [p]Halk morgás tör elő a lábad alól. Egyre hangosabb lesz, és a padló is mozogni kezd. Lábad felmondja a szolgálatot. Ekkor a folyosó egyik sarkából ordítást hallasz.[/p]
        [p]– Vigyázz! – pityegi Robi 2, és piros lámpái kigyulladnak. – Talán még van annyi időd, hogy meggondold magad, főnök.[/p]
        [p]Ám döntésedet nem változtatod meg. Mielőtt tudatosulna benned, hogy mi ütött meg, egy energiahullám letépi biovédő ruhádat. Aztán kirepülsz az űrbe. Majd elfogy a levegőd, és sötétség borul rád.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="73">
    <text>
        [p]Felnézel a tornyokra. – Fent ajtók is vannak, Robi 2. Ott fogjuk megtalálni azokat a lényeket, akiket keresünk. Menjünk![/p]
        [p]Botladozva kapaszkodtok felfelé. – Ez az utolsó emelkedő rengeteg energiát felemésztett, főnök. Remélem, nem lesz szükség a pulzátorainkra.[/p]
        [p]Néhány másodperccel később az egyik torony ajtaja előtt lebegtek. Bár a tornyok átlátszónak tűnnek, nem tudtok belátni. Az ajtóba idegen nyelven írott szavakat véstek. – Le tudod fordítani, Robi 2?[/p]
        [p]Robi 2 hosszú másodpercekig kattog és zümmög. – A szöveg ezt jelenti: „Idegenek, menjetek haza!” Megváltoztatták a szándékukat. Ezért nem tudom venni a jelzéseket.[/p]
        [p]– Szóval megváltoztatták a szándékukat! – üvöltöd. – Nem azért tettük meg ezt a hosszú utat, hogy az idegenek kijelentsék, menjünk haza! Látni akarom őket![/p]
        [p]Újabb szavak jelennek meg az ajtón: – Távozzatok! Veszélyes odabent! – Mit csináljunk, főnök? – pityegi Robi 2, és kék lámpái villogni kezdenek.[/p]
        [p]Mereven nézed az ajtón levő szavakat, mielőtt döntésre jutnál.[/p]
    </text>
    <next id="51">Ha a távozás mellett döntesz</next>
    <next id="61">Ha be akarsz lépni</next>
  </p>
  <p id="74">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/74.jpg" /][/p]
        [p]– Fordítsd vissza a [em]Csellengőt[/em], Robi 2! Szeretném megkapni a díjaimat – mondod.[/p]
        [p]Néhány másodperc múlva a téged követő csillaghajóban dokkolsz. Egy nagy termetű robot lebeg feléd. – Légy üdvözölve! – mondja. – Örülünk, hogy átadhatjuk neked a díjaidat.[/p]
        [p]– Hol vannak? – kérdezed.[/p]
        [p]– Először egy egyszerű kérdésre kell válaszolnod. Televíziónk tízezer robotot kérdezett meg, hogy melyik propulziós üzemanyag illatát szeretik. Három másodpercet kapsz arra, hogy megmondd, mit válaszolt a többség.[/p]
        [p]– Hogy minek az illatát? – kérdezed.[/p]
        [p]– Ó, sajnálom – mondja a robot. – A helyes válasz ez volt: fibrofill.[/p]
        [p]– Ezt én is megmondhattam volna neked – pityegi Robi 2.[/p]
        [p]– Bár van egy szuper vigaszdíjunk is – folytatja a robot. – Te és a robotod Játékvilág kincstárának megbecsült darabjai lesztek, akik mindörökre győzelemre fogják ösztönözni a játékosokat. Nagy tisztesség ez.[/p]
        [p]– Biztosan így van, de... – kezdenéd mondani. Ám ekkor a robot szeméből kirepülő fénysugarak megfagyasztanak. Értelmed elhomályosodik. Néhány másodperc múlva élő szobor leszel, Játékvilág újabb trófeája.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="75">
    <empty />
  </p>
  <p id="76">
    <text>
        [p]– Menjünk be a piramisokba! – mondod Robi 2-nek. – Nem akarok több bajt a helybeliekkel. – Hirtelen sárga villanás vesz körül. Láthatatlanná válsz, majd teljes sötétségben találod magad.[/p]
        [p]– Az egyik piramis belsejében vagyunk, főnök – mondja Robi 2. – Szenzoraim semmit nem érzékelnek ebben a sötétségben.[/p]
        [p]Csupán távoli, halvány fényeket látsz. – Mintha élő valami lenne abban a fényben, főnök.[/p]
        [p]– Lépj elő, bajnok! – mondják a közeledő izzó lények, akik csupán óriási, testetlen agy velők.[/p]
        [p]– Mit akartok tőlünk? – kérdezed,[/p]
        [p]– Mint a Játékvilág bajnokának, provokálnod kell az ideérkező idegeneket, hogy ők is kapcsolódjanak be a játékainkba. A visszautasítás illetlenség lenne. Ebben az esetben talán még a dimenziótokat is meghódítanánk.[/p]
        [p]– Pajzsokat fel, Robi 2! – kiáltod. Az agyvelőkből vakító sugarak vágódnak felétek, de a pajzsok megállítják őket. – Mit tudtok ti a mi dimenziónkról?[/p]
        [p]– Mi küldtünk üzenetet a Világhálózatotoknak. Játékainkhoz új játékosokra van szükségünk.[/p]
        [p]– Lejátszok veletek egy játékot – mondod. – Ha ti nyertek, mindenkit ráveszek az én dimenziómban, hogy jöjjenek ide. Ha én nyerek, Robi 2 és én hazamegyünk. Ti pedig soha többé nem háborgatjátok a mi dimenziónkat.[/p]
        [p]– Rendben van – mondják az agyak. – Mondd meg, milyen játékot akarsz?[/p]
    </text>
    <next id="77"></next>
  </p>
  <p id="77">
    <text>
        [p]– Jelöljetek meg egy korongot az egyik oldalán – mondod. – Feldobjuk a levegőbe, és fogadunk, hogy melyik oldalát fogjuk látni, amikor leesik a földre.[/p]
        [p]Vakító fény villan, és egy kis korong pottyan a kezedbe. De mielőtt feldobnád a levegőbe, Robi 2 kattogni kezd: – Hadd csináljam én, főnök![/p]
        [p]– Mienk lesz a jelöletlen oldal – mondják az agyak. Robi 2 magasra dobja a korongot. Pörög, forog, aztán leesik a földre. Nem mered megnézni.[/p]
        [p]– A megjelölt oldal – sípolja Robi 2. – Mi nyertünk![/p]
        [p]– Szabadon elmehettek – mondják az izzó agyak. – Ti vagytok az elsők, akik legyőzték Játékvilág bajnokait. – Az egyik agyból fénysugár vágódik felétek. És máris az űrben repültök, hazafelé saját dimenziótokba.[/p]
        [p]– Az agyak megtartották a szavukat, Robi 2 – mondod. – Ezúttal szerencsénk volt.[/p]
        [p]– Ez több volt, mint szerencse, főnök – bippegi Robi 2. – A korong mindkét oldalát megjelöltem. Nem akartam kockáztatni a hazatérésünket.[/p]
    </text>
    <next id="115*77">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="78">
    <text>
        [p]– Jobb lenne, ha Ziron lenne a vezetőnk – mondod. – Hogy ne legyen bajunk.[/p]
        [p]– Figyeljen csak, főnök! – mondja Robi 2. – Ismét üzenet érkezik, most egy olyan világból, amely önjavító áramkörökkel működik.[/p]
        [p]Egy kitinoid arca jelenik meg a képernyődön. Ahogy megszólal, hatalmas állkapcsa dühösen rángatózni kezd. – Állj! – kiáltja. – Birz Nardon vagyok, a leghatalmasabb uralkodó ebben a dimenzióban. Harcra hívom Ziront ezen idegenek vezetésének a jogáért.[/p]
        [p]– Vártam kihívásodat – válaszolja Ziron. – Te nem a leghatalmasabb, hanem a leglármásabb uralkodó vagy ebben a dimenzióban.[/p]
        [p]Nardon pulzátorai Ziron hajójára tüzelnek. A csillaghajóból szikrák röpködnek szerteszét. A hajó tehetetlenül sodródni kezd az űrben.[/p]
        [p]– Úgy látszik, Ziron tényleg bajban van – kattogja Robi 2. – Most már senki nem tud segíteni rajta.[/p]
        [p]– Csak mi – válaszolod. – Talán eltűnhetnénk, amíg ők ketten szorgalmasan hadakoznak egymással. Nardon ismét eltalálja Ziron csillaghajóját, és a végső ütközetre készül.[/p]
    </text>
    <next id="30">Ha megpróbálod megmenteni Ziront</next>
    <next id="69">Ha inkább azt választod, hogy elhagyod a helyszínt</next>
  </p>
  <p id="79">
    <text>
        [p]– Ez az ezüstszínű idegen bizonyára tudja, hogyan lássunk neki a dolognak – mondod Robi 2-nek. – Ebben a dimenzióban mindenféle segítségre szükségünk van. Menjünk vele.[/p]
        [p]– Örülök – mondja az idegen. Hunyorog a szemével, és két ujjával megérint téged. PUFF![/p]
        [p]Egy fényhídon vagytok, amely több parszek hosszúságban feszül az űrben. A híd végén drága kvazidiumból és ékszerekből készült mesés palota látható. Mintha csillag lenne, úgy ragyog. – Ott vár benneteket az én népem – mondja az ezüstszínű idegen. – Mi voltunk azok, akik dimenziókon át üzentünk nektek. – Megfogja a kezed, és mindketten elindultok a palota felé.[/p]
        [p]– Hova mész, főnök? – bippegi Robi 2.[/p]
        [p]– A híd végén levő palotába – mondod.[/p]
        [p]– Milyen palotába? – zümmögi Robi 2, és piros lámpái kigyulladnak. – Milyen hídról beszélsz? Hiszen mi egy aszteroidán vagyunk. Mindaz, ami előttünk van, csupán egy darabokra tört bolygó![/p]
        [p]– A robotodnak új szenzorokra van szüksége – mondja az ezüstszínű idegen. Aztán elkezd ráncigálni. – A fénypalotában szerezhetünk neki néhányat.[/p]
        [p]Szeretnéd tudni, hogy kinek van igaza.[/p]
    </text>
    <next id="35">Ha hiszel Robi 2-nek</next>
    <next id="102">Ha az ezüstszínű idegennek hiszel</next>
  </p>
  <p id="80">
    <text>
        [p]– Semtornak igaza van – mondod sóhajtva Robi 2-nek.[/p]
        [p]– Főnök, ez nem logikus – pityegi Robi 2. – A múltat nem tudjuk megváltoztatni, de meg tudjuk teremteni a jövőnket.[/p]
        [p]– Semtor szerint aminek meg kell történnie, az megtörténik – válaszolod –, különben Semtor most nem lenne itt. Hát nem fogod fel? Arra vagyunk ítélve, hogy Semtor legyünk.[/p]
        [p]– Várjatok – kiáltja Semtor. – Én soha nem beszéltem erről Robi 2-vel! Ez soha nem történt meg![/p]
        [p]– Főnök! – pityegi Robi 2. – Figyeld csak Semtort! Felszívódik.[/p]
        [p]És tényleg. A szemed láttára tűnik el. – Amikor úgy döntöttetek, hogy nem tértek vissza a [em]Csillagköd[/em] re, megváltoztattátok a jövőnket – mondja. – így én nem létezhetek tovább... S aztán eltűnik.[/p]
        [p]– Nem úgy gondoltuk, hogy ugyanabban az univerzumban – mondod. Ekkor tűnt el Semtor.[/p]
        [p]– A torony áll – állapítja meg Robi 2. – Nem Semtor építette, mert akkor vele együtt eltűnt volna, miután ő már nem létezik, hogy felépítse. Miféle változások lesznek még, ha ő már nem létezik?[/p]
        [p]– Csak egyre tudok gondolni – mondod. És egy nagyon éhes, dühös alloszaurusz rohan feléd.[/p]
    </text>
    <next id="104">Ha megpróbálsz védekezni</next>
    <next id="24">Ha a futást választod</next>
  </p>
  <p id="81">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/81.jpg" /][/p]
        [p]Kinyitod a szemed. Polárisz kapitány gyengéden rázogat, és Janus zászlós is ott áll melletted. – Mit csináltok itt? – kérdezed. Aztán körülnézel. A [em]Csillagköd[/em] ön vagy.[/p]
        [p]– Hívtunk téged, de nem válaszoltál – mondja Janus zászlós. – Egy másik dimenzió felvette a kapcsolatot a [em]Csillagköd[/em] del. Szeretnénk, ha elmennél ebbe a dimenzióba.[/p]
        [p]– Főnök – hallod, amint Robi 2 téged hív.[/p]
        [p]– Hol van Robi 2? – kérdezed. Polárisz kapitány és Janus zászlós mintha nem hallanának téged.[/p]
        [p]– Ébredj fel, főnök – mondja Robi 2. – Ébredj fel![/p]
        [p]Kinyitod a szemed. Még mindig az űrben vagy, tehetetlenül repülve a zöld csillag körül. – Sajnálom, Robi 2. Elaludtam. És álmomban a [em]Csillagköd[/em] ön voltam. Mi történt?[/p]
        [p]– Sehova nem tudok elmenni, mert semmit nem találok ebben a dimenzióban. De állandóan adom a segélykérő jeleket arra az esetre, ha netalán...[/p]
        [p]Robi 2 hangjából semmiféle remény nem olvasható ki. Valaki más fogja végrehajtani a küldetésed. Életed hátralevő részét a zöld csillag körül keringve töltöd el.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="82">
    <text>
        [p]– Nem fogok segíteni neked! – mondod. – Megdöbbenésében Sybex cuppant egyet duzzadt ajkaival. – Robi 2! [em]Kijavítottad már a kivetőszerkezetet?[/em][/p]
        [p]– [em]A válasz igen, főnök[/em] – mondja elgondolkodva Robi 2. – [em]Csak nincs energiánk, hogy működtessük![/em][/p]
        [p]– Harcosaim a semmibe repítenek benneteket – kiáltja Sybex. A thónok célzásra emelik energialándzsáikat. Rettenetes energiamennyiség áraszt el benneteket, pajzsaitok töredezni kezdenek. Észreveszed, hogy az energia izzásában kezed lassan semmivé válik. Már tudod, hogy túl késő megmenteni magatokat.[/p]
        [p]PUFF![/p]
        [p]Te és Robi 2 az űrben repültök. Már közeledni látod a [em]Csillagköd[/em] öt. Otthon vagytok! – Robi 2! Mi történt? – kérdezed.[/p]
        [p]– Megdézsmáltam a thónok lándzsáit, hogy energiát adjak kivetőszerkezetünknek, főnök. De a [em]Csillagköd[/em] belsejében kellett volna földet érnünk. Be kell állítanom irányító áramköreimet.[/p]
        [p]– Nagy voltál! – mondod Robi 2-nek. A robot sárga lámpái szelíden pislognak. – Sybex azt hiszi, hogy halottak vagyunk. Ha megtámadja dimenziónkat, a [em]Csillagköd[/em] erői meg fogják állítani... mihelyt jelentést teszünk Polárisz kapitánynak.[/p]
    </text>
    <next id="115*82">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="83">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/83.jpg" /][/p]
        [p]– Robi 2! – kiáltod. Semmi válasz. Képtelen vagy megpillantani a buborékok alatt. Nincs mit tenni, megpróbálod elérni a fényt, amelyet észrevettél.[/p]
        [p]Hosszú órákon át repülsz a narancssárga tenger felett. De a fény még mindig ugyanolyan távol van tőled.[/p]
        [p]Végül elfogy az energiád. Belemerülsz a narancssárga buborékok tengerébe, amelyek nyüzsögnek körülötted, és lefelé húznak. Miközben egyre lejjebb süllyedsz, egyre hallod a rajtad kacagó buborékok halk hangját. Most már tudod, hogy kettőtökön kívül ők voltak az egyetlen lények, akik valaha is léteztek ezen a bolygón. Minden más képzeleted teremtette illúzió volt. A buborékok lassan befednek, és – mint Robi 2 – már te is halott vagy.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="84">
    <text>
        [p]– Nem, köszönjük – mondod. – Inkább oda szeretnénk menni, ahová elindultunk. – Az ezüstszínű idegen szeme becsukódik. PUFF! És megint eltűnik.[/p]
        [p]– Hajtóműveket bekapcsolni, Robi 2! – Mindketten átevickéltek a másik dimenzió világán. Körülöttetek ékszerhez hasonló kristálycsillagok ragyognak, amelyek náluk ezerszer nagyobb bolygók körül keringenek. Előtted fél fényévnyire izzó, zöldes világot pillantasz meg. – Éppen oda igyekszünk, főnök – kattogja Robi 2. – Remélem, semmiféle veszély nem leselkedik ránk. Eddigi utazásunk során hajtóműveink valamennyi energiatartalékunkat elfogyasztották.[/p]
        [p]Amikor leszálltok, legalább száz élőlény vesz körül benneteket. Folyékony testüket magatok alatt érzitek. – Fhrut nddiwp dklushfiuhj – mondja az egyik.[/p]
        [p]– Akvoidok. Azt hiszem, örülnek, hogy találkozhattak velünk – bippegi Robi 2.[/p]
        [p]Magas, fekete tornyot látsz magad előtt. Szeretnéd tudni, vajon a vezetőjükhöz visznek-e benneteket.[/p]
        [p]Az akvoidok kinyitják a fekete torony kapuját. A kapun túl csak egy sötét gödör van. – Robi 2! – kiáltod. – Csapda! – De már késő! Az akvoidok beledobnak benneteket a gödörbe. Amikor eléritek a fenekét, az állkapcsok összezárulnak körülöttetek.[/p]
        [p]– Fő-nök! – pityegi Robi 2, és piros lámpái kigyulladnak. – Egy dinoszauruszban vagyunk![/p]
    </text>
    <next id="85"></next>
  </p>
  <p id="85">
    <text>
        [p]– Egy dinoszauruszban? – kérdezed, és elakad a lélegzeted. – Évmilliók óta nincsenek dinoszauruszok. Valamikor csupán a Földön éltek. Itt miért lennének?[/p]
        [p]– Adat nem elegendő – feleli Robi 2. – De [em]valami[/em] megpróbál lenyelni bennünket. Túlságosan kevés az energiánk ahhoz, hogy kilőjük innen magunkat, és az energiapajzsaink is csak néhány percig bírnák.[/p]
        [p]Hallod, amint egy hang belülről ezt mondja: – Szegény fiú! Nyisd ki! – Az állkapcsok kinyílnak, és egy idegen repül ki bentről. – Nagyon sajnálom – mondja. – Kedvenc dinoszauruszom néha kiszökik energiakalitkájából. Gyertek ki onnan! Legyetek üdvözölve az Onnecen.[/p]
        [p]Kilépsz és tanulmányozni kezded az előtted álló furcsa teremtményt. Félig egy Robi 2-höz hasonló kerek robot, félig pedig egy öreg emberi test. A dinoszaurusz egy alloszaurusz, sokkal nagyobb, mint amilyen valaha is létezett a Földön. – Hívj egyszerűen Semtornak – mondja a félig robot lény.[/p]
        [p]– Mit csinálsz itt? – kérdezed.[/p]
        [p]Semtor a homlokát ráncolja. – Nem hallgatnátok meg inkább, hogy miért vannak itt az én dinoszauruszaim?[/p]
    </text>
    <next id="54">Ha meg akarod hallgatni Semtor történetét</next>
    <next id="10">Ha inkább a dinoszauruszokról szeretnél valamit megtudni</next>
  </p>
  <p id="86">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/86.jpg" /][/p]
        [p]– Mi értelme van ennek? – kérdezed. – Robi 2-nek vége. Ebben a savban nem maradhatott életben.[/p]
        [p]– Te sem – mondja a csőszerű kreatúra. – Menj, és ne gyere vissza. Legközelebb népem elpusztítana.[/p]
        [p]De a sav tönkretette energiakészletedet. Nem tudod működtetni hajtóműveidet, hogy visszatérhess a felszínre. Biovédő ruhád olvadozni kezd. Minél közelebb úszol a felszínhez, annál sűrűbb lesz körülötted a folyadék.[/p]
        [p]Végül már majdnem eléred a narancssárga buborékokat. Egyik kezedet kinyújtod, és megfogod őket.[/p]
        [p]Meg se moccannak. Csapdába kerültél alattuk, és már csak arra várhatsz, hogy biovédő ruháddal együtt elolvadsz.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="87">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/87.jpg" /][/p]
        [p]Elkapod Robi 2-t és futni kezdesz. Bármi legyen is a folyosón, nem akarsz harcolni vele. Néhány másodperc múlva visszaérsz oda, ahol beléptél az űrhajóba. A jégvilág tetejéről idevezető alagutad még megvan, de lassan megtelik jéggel.[/p]
        [p]Gyorsan felfelé repülsz. Messze elöl egy sötét pontot, a világűrt látod az alagút végén. De amint közeledsz, a pont nem nagyobb, hanem egyre kisebb lesz. A alagút egyre hidegebb és neked még ötven mérföldet kell repülnöd![/p]
        [p]Elfelejtetted, hogy energiád legnagyobb részét az alagút kivájására használtad el. Már egy mérföldre sem vagy az alagút végétől, amikor elfogy az energiád. Kezed kinyújtod a csillagok felé, de ennek már semmi értelme. Robi 2 kicsúszik az ujjaid közül, és te csatlakozol hozzá: visszafelé zuhantok az alagútban. Kíváncsi vagy, mi fog először elpusztítani: a zuhanás vagy a jég.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="88">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/88.jpg" /][/p]
        [p]– És most repüljünk az ismeretlen dimenzióba – döntesz. Szinte még ki sem mondtad, Robi 2 máris indít. Az univerzum mintha szürke csíkká változna, amely körülötted kering. Egy másodpercre minden elsötétül, aztán te és Robi 2 máris az ismeretlen dimenzióban vagytok.[/p]
        [p]Az űrt ragyogó fény tölti be. – Fogsz-e jelzést azoktól a lényektől, akikkel találkozni szeretnénk? – kérdezed Robi 2-től.[/p]
        [p]– Éppen most fogok két üdvözlő jelzést – pityegi Robi 2. – Az egyik gyenge, a másik erős. Melyik jelzést kövessük?[/p]
    </text>
    <next id="53">Ha az erős jelzést akarod követni</next>
    <next id="105">Ha inkább a gyenge jelzést követnéd</next>
  </p>
  <p id="89">
    <text>
        [p]– Add ide a hajód, vagy elpusztítalak, te idegen szörnyeteg – mondja Ziron.[/p]
        [p]– Már késő, hogy te legyél a vezetőnk? – kérdezed.[/p]
        [p]– Igen – dörmögi Ziron. És alig tudod elkerülni, hogy fémujjaival összetörjön.[/p]
        [p]– Én leszek a vezetőtök – mondja Thai.[/p]
        [p]– Majd máskor – mondod, miközben Ziron hét karja elől igyekszel kitérni. – Tüzelj a pulzátoroddal, Robi 2![/p]
        [p]Robi 2-ből energia csapódik Zironba. De az csak mosolyog. Mielőtt megmoccanhatnál, három kéz ragad meg.[/p]
        [p]Testedből szikrák röpködnek Ziron kezei felé. Ziron elenged, és belezuhan az arénába. Fém bőrén a fény vörösről fehérre változik, majd kialszik.[/p]
        [p]– Természetes elektromosságod rövidre zárta a bőrét, főnök – kattogja Robi 2. – Lefogadom, eddig még soha nem találkozott emberi lénnyel.[/p]
        [p]Az árgusan figyelő idegenek egyhangúan kántálni kezdik: – Ember! Ember! Ember![/p]
        [p]– Te vagy a bolygó új bajnoka – mondja Thai. – Azt akarják, hogy menj el a játékpiramisokba.[/p]
        [p]– Mennünk kellene, főnök, amíg lehet – pityegi Robi 2.[/p]
    </text>
    <next id="37">Ha úgy döntesz, hogy elhagyod a bolygót</next>
    <next id="76">Ha inkább bemennél a piramisokba</next>
  </p>
  <p id="90">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/90.jpg" /][/p]
        [p]– Meglásd, kiszabadulunk innen, Robi 2! – üvöltöd. – Szerencsét próbálok a gömbbel.[/p]
        [p]– Azt nem, főnök! – üvölti vissza Robi 2. – Elértük a kritikus tömeget! Egy egész galaxis sűrített energiáját szabadítanád fel![/p]
        [p]Robi 2 későn szólt. Az energia kirobban az apró gömbből. Te, Robi 2 és az egész vüág egy másodperc alatt elpárolog. A Világhálózatnak nem kell többé aggódnia Tyrano miatt. De nektek sem kell többé összevissza röpködni.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="91">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/91.jpg" /][/p]
        [p]– Minden energiát a kivetőszerkezetnek! – kiáltod. – Törjünk ki ebből a gravitációs sugárból, Robi 2![/p]
        [p]– Pró... bá... lom – zümmögi Robi 2. – De nem tudok! A gravitációs sugár túlságosan erős. Még a hajtóműveink segítségével sem tudunk kiszabadulni belőle![/p]
        [p]Füst csap ki biovédő ruhádból, amint a forró, narancssárga csillaghoz közeledsz. – Mi lenne, ha egyszerre használnánk a kivetőt és a hajtóműveket?[/p]
        [p]– Szétszakítana bennünket – pityegi Robi 2. – Vagy felrobbannánk. Vagy teljesen elvesztenénk az energiát. Számításaim szerint a túlélés esélye egy az ötezerhez.[/p]
        [p]– Számunkra ez a legjobb – mondod. – Fogj hozzá! Amint Robi 2 elindítja a kivetőt és a hajtóműveket, a gravitációs sugár hirtelen nagyot lök rajtad. Fehér fény vesz körül. PUFF![/p]
    </text>
    <next id="36"></next>
  </p>
  <p id="92">
    <text>
        [p]– Nem kell támadni – mondod. – Örülni fogunk, ha veled mehetünk.[/p]
        [p]– Tegyétek le a fegyvereiteket! – parancsolja a harcos. Ráncigálja a biovédő ruhádat, és energialándzsáját ráfogja Robi 2-re.[/p]
        [p]– Ez a ruha nem fegyver. Ez tart életben. A robotom pedig teljesen ártalmatlan.[/p]
        [p]A thón harcos gyanakvóan figyel benneteket. – Rendben van – mondja végül. – Gyertek velem. – S aztán felmászik a szárnyas gyíkra, amely karmaival téged és Robi 2-t is megragad. Néhány pillanat múlva a szárnyas gyík a zöld felhők fölött repül egy gyémántformájú csillaghajó felé, amely a bolygó felett lebeg. Meglepetésedre a szárnyas gyík egyszerűen átrepül az űrhajó gyémántfalán.[/p]
        [p]Bent harcosok tucatjai vesznek körül. Háromszögletű fejüket fényesen csillogó tollak borítják. – Ajándékot hozok Sybexnek, a thónok urának – mondja foglyul ejtőd.[/p]
        [p]– Köszönöm – csendül egy érdes hang. A harcosok arccal az űrhajó padlójára vetik magukat. Egy zömök, vörös hajú kreatúra lépked be méltóságteljesen a terembe. – Ők lesznek a kedvenceim.[/p]
        [p]– Ez biztosan Sybex – pityegi Robi 2.[/p]
    </text>
    <next id="56">Ha Sybexszel akarsz találkozni</next>
    <next id="23">Ha inkább menekülni próbálsz</next>
  </p>
  <p id="93">
    <text>
        [p]– Hozzátok nekem ide Robi 2-t! – kéred meg Tyranót. – És engedjétek el azokat a rabokat, akikkel találkoztunk.[/p]
        [p]– Természetesen – mondja Tyrano. Elmosolyodik, és egyik csápja hullámzani kezd a levegőben, mire a gárdisták leengedik a fegyvereiket. – Most pedig beszéljünk a ti dimenziótokról.[/p]
        [p]– Mit akarsz tudni? – kérdezed.[/p]
        [p]– Mesélj nekem az uralkodóitokról! – mondja Tyrano. És ezüstszínű szemei csillogni kezdenek. – Hogyan csatáznak?[/p]
        [p]– Nekünk nincsenek uralkodóink. A mi vezetőinket választják, és tulajdonképpen nem is irányítanak bennünket, hanem világunk működését biztosítják – válaszolod. Tyranót mindez megdöbbenti.[/p]
        [p]Ekkor Robi 2 és a foglyok lépnek be, gárdistáktól kísérve. – [em]Ez[/em] Tyrano, a diktátor? – bippegi Robi 2. A foglyok szeme tágra nyílik a rémülettől.[/p]
        [p]– Nem! Nem! – nyöszörögnek a rabok.[/p]
        [p]– Te olyan kicsi vagy – folytatja Robi 2. – Tényleg „őfenségének” hívnak a gárdistáid?[/p]
        [p]Tyrano arcát harag önti el. – Gárdisták! – kiáltja. Legalább száz sugárfegyver tüze zúdul rád, Robi 2-re[/p]
        [p]és a foglyokra.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="94">
    <empty />
  </p>
  <p id="95">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/95.jpg" /][/p]
        [p]A [em]Csellengő[/em] teljes sebességgel eléri a csőkígyót. A távolban valaki kiabál. Ez te vagy. A csőkígyó berántott téged és az űrhajót egy több millió parszek hosszú, vékony csőbe. Mindenhol egyszerre ott vagy a csőkígyóban.[/p]
        [p]Megrázkódsz, és visszaugrasz eredeti alakodba. – Megcsináltuk, Robi 2! – kiáltod boldogan. Mert eszedbe jut, hogy a kis robotot magad mögött hagytad.[/p]
        [p]PUFF! Egy mosolygó, furcsa teremtmény jelenik meg melletted.[/p]
        [p]– Már megint te vagy az! – kiáltod. – Most meg mit akarsz?[/p]
        [p]– Gondolj a testvéremre! – mondja. – Adj valamit, vagy nem fogsz kimenni a csőkígyóból![/p]
        [p]– A testvéred mindent megkapott – válaszolod. – Csak ezt az űrkompot tartottam meg.[/p]
        [p]– Pompás – mondja a teremtmény. Megérint egy falat, és mielőtt megmoccanhatnál, a [em]Csellengő[/em] elenyészik.[/p]
        [p]– Várj! – próbálod mondani. De a hang nem hatol át a téren, a furcsa szerzet pedig már messze jár. Nincs űrhajód, nincs biovédő ruhád. Levegő után kapkodsz, de nem tudsz életben maradni az űrben.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="96">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/96.jpg" /][/p]
        [p]– Nem segíthetünk neked – mondod. – Semmit nem tudunk a dinoszauruszok etetéséről.[/p]
        [p]– Majd meg fogjátok tanulni! – ordítja Semtor. Benyúl fémes felébe, és egy sugárfegyvert vesz elő. – Rá akartunk venni benneteket, hogy vigyétek vissza a dinoszauruszokat a ti világotokba, a Földre. Most majd nekünk kell visszaküldenünk őket. De először tőletek fogunk megszabadulni.[/p]
        [p]Semtor célba vesz fegyverével. De amikor lő, Robi 2 beleveti magát a sugár útjába. A robot lerepül az antigravitációs szánkóról.[/p]
        [p]– Robi 2! Repülj! – kiáltod neki.[/p]
        [p]A kis robot bukdácsolni kezd a levegőben. – Nem tudok, főnök – pityegi. – Túlságosan erős a gravitáció. Felejts el! Állítsd meg Semtort! – Robi 2 ereszkedni kezd a dinoszaurusz-gödör felé.[/p]
        [p]Semtor most ismét rád céloz. Nincs időd.[/p]
    </text>
    <next id="44">Ha meg akarod menteni Robi 2-t</next>
    <next id="59">Ha megpróbálod megállítani Semtort</next>
  </p>
  <p id="97">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/97.jpg" /][/p]
        [p]– A jelzés ebből a jégből jön – mondod. – Nem csoda, ha gyenge. Jó lesz, ha tovább figyeljük.[/p]
        [p]– Baj van, főnök – zümmögi Robi 2. – Ennek a jégvilágnak a mágneses mezeje megakadályozza, hogy kirepülhessünk innen. Ha ki akarunk jutni az űrbe, szükség lesz a hajtóművekre. Ez persze minden energiánkat elfogyasztaná.[/p]
        [p]Nem lelkesít, hogy egy jégbe fagyott égitesten tanyázzál, de az sem felemelő gondolat, hogy hajótörött legyél az űrben. – Talán kapcsolatot teremthetünk azokkal a lényekkel, akik a jelzéseket küldték. Hátha megtudnának menteni bennünket – javasolod.[/p]
        [p]– Nem tudnánk üzenetet küldeni ezen a hátborzongató mágneses mezőn keresztül – mondja Robi 2. – De ha mégis, esetleg olyanokkal kerülnénk kapcsolatba, akikkel nem akarunk találkozni.[/p]
        [p]A jégvilág hűvössége lassan beszivárog biovédő ruhádba. Hamarosan el kell innen menned, mert különben megfagysz.[/p]
    </text>
    <next id="20">Ha üzenetet akarsz küldeni</next>
    <next id="114">Ha úgy döntesz, hogy beindítod a hajtóműveket</next>
  </p>
  <p id="98">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/98.jpg" /][/p]
        [p]Semtor tanácsát nem veszed figyelembe. – Vigyél vissza bennünket a [em]Csillagköd[/em] re, Robi 2 – adod ki a parancsot.[/p]
        [p]– Nem! – ordítja Semtor. Feléd rohan, de már késő, Robi 2 elindította a hajót.[/p]
        [p]BUMM![/p]
        [p]A robbanástól majdnem elveszted az eszméleted. Semtor mozdulatlanul fekszik. Robi 2 egy része a közeledben lebeg.[/p]
        [p]– Megmondtam neked... nem lesz... elég energiánk... az induláshoz – kattogja Robi 2. A kattogásnak vége szakad. A kis robot lámpái kialszanak.[/p]
        [p]– Robi 2! – Oda akarsz menni hozzá, de moccanni se tudsz. Mielőtt a sötétség elnyelne, még láthatod az érdeklődő akvoídok egy csoportját, amint szörcsögő hangot hallatva közelednek feléd.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="99">
    <text>
        [p]– Nevetést hallok a ködből – mondod Robi 2-nek. – Derítsük ki, honnan ered! – Besétálsz a ködbe, amely azonnal magába szív. Még Robi 2-t sem látod.[/p]
        [p]– Főnök! – pityegi Robi 2 valahonnan a közelből. Hunyorítasz a szemeddel, de még így sem látod, ám biovédő ruhád érzékelői jelzik, hogy robot barátod a közelben lebeg. – Százlábnyira innen egy vegyi tó van.[/p]
        [p]Puha és tapadós talajon lépkedsz. Ahogy hozzáérsz, iszap bújik ki ujjaid közül. Az egész bolygót furcsa televény borítja, amely nevető hangot ad, ha megmozdul. S ekkor megpillantod a bugyborékoló vegyi tavat.[/p]
        [p]– Mintát veszek belőle – pityegi Robi 2. Egy kar nyúlik ki belőle, és egy kis folyadékot emel ki a tóból. – Főnök... ez... Gyorsan ki a ködből! Siessünk! Egy vegyi anyag van benne – devolvium! Mindent lebont a legegyszerűbb összetevőire![/p]
        [p]Robi 2 figyelmeztetése túlságosan későn érkezett. Amikor a robot részei alkotóelemeikre bomlanak, te kicsúszol biovédő ruhádból. A köd iszapos televénnyé redukált, ami az egyik legalacsonyabb szintű létforma. Nevető hangot hallatva beolvadsz a talajt borító televénybe.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="100">
    <text>
        [p]Maradj ott, ahol vagy, Robi 2 – mondod, miközben az akvoidok újabb hulláma közeledik feléd. – Ha nem tévedek, akkor ez ismét csak illúzió.[/p]
        [p]– De ha tévedsz, elpusztítanak bennünket – zümmögi Robi 2.[/p]
        [p]A vízi lények fala úgy rád zúdul, hogy szinte hátrarepülsz. De amikor elrobognak melletted, te még mindig életben vagy. A narancssárga buborékok tengerén lebegsz.[/p]
        [p]– Főnök, ez is illúzió volt – kiabálja Robi 2, és zöld lámpái kigyulladnak. – Még csak vizesek sem lettünk.[/p]
        [p]– Valami azért ledöntött bennünket a lábunkról – mondod. – Lehet, hogy pulzátorlövedék volt... vagy egy hőlégsugár. – A távolba meredsz. Nem vagy benne biztos, de mintha egy pici, tűhegynyi fénysugarat látnál az izzó horizonton. – Tapogasd le ezt a fénysugarat, Robi 2! Van-e valami élőlény a közelében?[/p]
        [p]Robi 2 hosszú másodpercekig kattog és sípol. – A válasz igen, főnök – pityegi aztán. – Az energiát is ebből a pontból sugározzák.[/p]
        [p]– Pontosan oda akarunk eljutni – mondod. – Gyorsan repüljünk oda![/p]
        [p]– Főnök! – kiáltja Robi 2. S amikor megfordulsz, Robi 2 éppen elmerül a buboréktengerben. – Segítség! – De mielőtt megmoccanhatnál, máris vége.[/p]
    </text>
    <next id="64">Ha megpróbálod követni Robi 2-t</next>
    <next id="83">Ha úgy döntesz, hogy megkeresed a fényforrást</next>
  </p>
  <p id="101">
    <text>
        [p]– Pajzsokat fel! – mondod Robi 2-nek. – Menjünk innen![/p]
        [p]– Várjatok! – kiáltja a baba. – Nem akartunk megijeszteni benneteket! Nagyon nehéz a nyelvetek.[/p]
        [p]A baba kinyújtja a kezét, hogy megérintsen. – Mi, mikroidok, kolóniákban élünk más lények bőrén. Még azt sem vennétek észre, hogy ott vagyunk. De mi tudnánk segíteni nektek.[/p]
        [p]– Érzékelőm azt jelzi, hogy immúnisak az űr hidegével és a sugárzás legtöbb formájával szemben, főnök – bip-pegi Robi 2. – A fényt levegővé tudják változtatni. Egy szép napon majd mikroidokat használhatsz biovédő ruha helyett.[/p]
        [p]– Szeretnénk a ti népetek barátai lenni – folytatja a baba. – Nem akarunk ártani nektek. Kérlek, segítsetek rajtunk.[/p]
        [p]– Ártalmatlanok? – kérdezed Robi 2-től.[/p]
        [p]– Amennyire szenzorain érzékelni képesek, igen – kattogja.[/p]
        [p]Mosolyogva lehúzod az egyik kesztyűdet, és megfogod a baba kezét. Semmi különöset nem érzel. De a szád kinyílik, és a baba hangja ezt mondja. – Köszönöm. – A mikroid kolónia már rád települt, és kész arra, hogy veletek menjen a ti dimenziótokba. Szeretnéd tudni, hogy milyen lesz a dimenziótok, ha ők is megjelennek ott.[/p]
    </text>
    <next id="115*101">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="102">
    <text>
        [p]Mereven bámulod a fénypalotát. Soha életedben nem láttál még ilyen szépet. – Sajnálom Robi 2-t – mondod az ezüstszínű idegennek. – Attól kezdve, hogy elértük ezt a dimenziót, nem volt teljesen rendben.[/p]
        [p]– Tudom – mondja. – Hagyd itt, majd mi megjavíttatjuk. És most fogd meg a kezem! Együtt megyünk be a fénypalotába. – Megszorítod a kezét.[/p]
        [p]PUFF![/p]
        [p]Máris bent vagy a fénypalotában. De amit legelőször megpillantasz, az – te magad vagy! Felemeled az egyik karod, de a végén levő pici kéz ezüstből van.[/p]
        [p]– Összekapcsoltad a testedet az enyémmel! – kiáltod. – Miért?[/p]
        [p]– Ezért akartam, hogy néped ideküldjön. A te helyedbe fogok menni a ti dimenziótokba – feleli a testedben levő idegen. – Én voltam az egyetlen élőlény ebben a dimenzióban. Ha elmegyek, senki nem fog keresni téged. – Kacagni kezd, amikor ráveted magad a saját testedre, de mielőtt elérnéd, egy puffanással elenyészik. Körülötted a fénypalota feloldódik, és űrporrá lesz. Bárhová nézel, mindenhol az összetört bolygót látod, amelyről Robi 2 mesélt neked. Életed végéig itt lesz az otthonod az ítélet dimenziójában.[/p]
        [p class="end"]KAMPEC![/p]
    </text>
    <victory />
  </p>
  <p id="103">
    <text>
        [p]– Én vagyok a te új gazdád – zúgja a hang.[/p]
        [p]– Robi 2 – mondod. – Az űrhajó! Él![/p]
        [p]– Én örökké éltem ebben a dimenzióban – mondja az űrhajó. – Mivel gyémántból készítettek, az olyan zsarnokok, mint Sybex, csapataik elszállásolására használtak. Egy ideig Sybex és thónjai szórakoztattak.[/p]
        [p]– Köszönöm, hogy segítesz nekünk – mondod. – Most elmegyünk.[/p]
        [p]– Nem – mondja az űrhajó. – Most majd ti szórakoztattok engem. – Heves szél zúdul át az űrhajón, magasba emelve Sybexet és a thónokat. Faldarabok védenek meg attól, hogy a szél magával ragadjon. Néhány másodperc múlva Sybex és a thónok kirepülnek az űrbe.[/p]
        [p]– Most én egy élő űrhajó vagyok – mondja a gyémánt szerkezet. – Kapitányra van szükségem. Maradj itt, és te leszel a kapitány.[/p]
        [p]– És ha visszautasítom? – kérdezed.[/p]
        [p]– Akkor veled is az történik, ami a thónokkal történt. – Az űrhajó falai halvány fekete fénnyel izzanak. De Robi 2 piros lámpái veszélyt jeleznek.[/p]
    </text>
    <next id="27">Ha azt választod, hogy az élő űrhajó kapitánya leszel</next>
    <next id="72">Ha ezt visszautasítod</next>
  </p>
  <p id="104">
    <text>
        [p]– Tarts ki, Robi 2 – mondod. – Egyetlen dinoszaurusz sem győzheti le a [em]Csillagköd[/em] munkatársát.[/p]
        [p]– De főnök! – Robi 2 piros lámpái kigyulladnak. – Pulzátorainkban már nincs energia. Ha harcolni akarsz, az életmentő energiádat kell használnod. És akkor majd semmi nem marad, amivel életben maradhatnál.[/p]
        [p]Az alloszaurusz karmai lecsapnak rád. Nincs időd kitérni előlük. Már csak a szörnyet figyelheted, amint a száját nyalogatja.[/p]
        [p]A karom ártalmatlanul áthatol rajtad.[/p]
        [p]– Robi 2 – mondod –, az alloszaurusz nem igazi. – Átsétálsz a dinoszaurusz lábán. Szemével figyel, de nem állít meg. – Illúzió. Talán Semtor is illúzió volt. – A dinoszaurusz lassan elenyészik. Aztán a fekete torony is semmivé lesz. Robi 2-vel együtt narancsszínű buborékok síkságán álltok.[/p]
        [p]– Vajon ki képes ilyen illúziókat teremteni? – bippegi Robi 2. – Nem tudom kiszámítani.[/p]
        [p]– Azt hiszem, tesztelnek bennünket. Valaki figyel ebben a világban.[/p]
        [p]– Kik lehetnek azok? – bippegi Robi 2. Akvoidok hatalmas hulláma közeledik felétek a síkságon. – Vajon ők is illúziók?[/p]
    </text>
    <next id="100">Ha úgy gondolod, hogy az akvoidok illúziók</next>
    <next id="108">Ha úgy gondolod, hogy az akvoidok valóságosak</next>
  </p>
  <p id="105">
    <text>
        [p]– Figyeld a gyenge jelzést. Az a gyanúm, hogy ez fog elvezetni bennünket a helyes irányba – mondod.[/p]
        [p]Robi 2 zümmög és kattog. – Szenzoraim éppen a jelzés eredetének helyét számítják ki. Odarepülhetünk, ha akarod, főnök.[/p]
        [p]Biccentesz. Fény kavarog körülötted, erősebb, mint az a fény, amely ezt a dimenziót megvilágítja. PUFF! És már nem is vagy ott.[/p]
        [p]Hirtelen kiléptek a siklóból, és egy jégvilág fenekére zuhantok. Mélyen lent a jég alatt lágy fények hunyorognak.[/p]
        [p]– Emlékeztess, hogy ellenőriztessem sikló áramköreidet, ha visszatérünk a [em]Csillagköd[/em] re, Robi 2 – mondod. – Eddig ez volt a legvacakabb leszállás.[/p]
        [p]– Nem én voltam, főnök – pityegi Robi 2. – Valami ebben a világban kirántott bennünket a siklóból.[/p]
        [p]Ekkor megpillantod a fényeket a lábad alatt. – Robi 2![/p]
        [p]– kiáltod. – Ez nem bolygó, hanem egy jégbe fagyott űrhajó![/p]
        [p]– Még mindig a jelzést fogom, főnök – mondja Robi 2.[/p]
        [p]– De innen is jön, meg az űrből is![/p]
        [p]– Az egyik biztosan visszhang! – mondod. – De melyik lehet az igazi?[/p]
    </text>
    <next id="39">Ha azt választod, hogy belépsz a jéghajóba</next>
    <next id="97">Ha inkább visszatérnél az űrbe</next>
  </p>
  <p id="106">
    <text>
        [p]– Minden energiát a pulzátorokba! – adod ki a parancsot. – Széles sugár. – Minden irányban energia vágódik a legközelebbi dinoszauruszokba, és megöli őket. Testük gátat alkot, amely visszatartja a többi állatot.[/p]
        [p]Semtor lebeg fölöttetek, furcsa sugárvetőt szorongatva. – Számításaim szerint ez a szerkezet kivető energiát sugároz, főnök – sípolja Robi 2. – Mi soha nem voltunk képesek ilyesmit csinálni.[/p]
        [p]– Ez az energia fogja a Földre küldeni a dinoszauruszokat – mondod. – Működnek még kivető áramköreid? Tudsz még energiát elővarázsolni?[/p]
        [p]– A válasz mindkét kérdésre igen – mondja Robi 2.[/p]
        [p]– Akkor csináld! – Semtor kivető sugárzást küld le a dinoszauruszokra. Sárgán kezdetek izzani. PUFF![/p]
        [p]– Működött, főnök! – pityegi Robi 2. – Az űrben lebegtek a Föld felett. – Ne mérgelődj, de egy apró mellékhatást hagytunk hátra.[/p]
        [p]– Tényleg? És mi lenne az, Robi 2?[/p]
        [p]– Semtor bolygóján a levegő most telítve van kivető energiával. Ha valaki megpróbálja kirepíteni a dinoszauruszokat, önmagát fogja belelőni a dinoszaurusz-gödörbe.[/p]
        [p]Ezen nevettek egész úton, míg hazafelé tartottak a [em]Csillagköd[/em] re.[/p]
    </text>
    <next id="115*106">Teljesítetted a küldetésed</next>
  </p>
  <p id="107">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/107.jpg" /][/p]
        [p]– Kapd el a kivető sugarat! – mondod Robi 2-nek. – Ez a mi menetjegyünk, amellyel megszabadulhatunk ebből a zűrzavaros helyzetből.[/p]
        [p]A [em]Csellengő[/em] hajtóművei feldübörögnek, és az űrsikló száguldani kezd az űrben. Néhány másodperc múlva a kivető sugár eléri az űrsiklót. Egy fényvillanás szinte teljesen megvakít...[/p]
        [p]Amint szemeddel ismét érzékeled a világot, úgy találod, hogy Nardon és Ziron már nincs a közeledben. Játékvilág eltűnt. De a [em]Csellengő[/em] t is elvesztettétek, s mindketten az űrben sodródtok.[/p]
        [p]– Tulajdonképpen hol vagyunk, Robi 2?[/p]
        [p]– Összehasonlítottam a csillagokat az adatbankommal – zümmögi Robi 2. És sárga lámpái boldogan kigyulladnak. – A saját univerzumunkban vagyunk. Menjünk haza![/p]
        [p]– Csak ne olyan gyorsan – mondod. – Még van egy küldetésünk. Vissza tudsz vinni bennünket a másik dimenzióba, úgy, hogy jó messzire legyünk Játékvilágtól?[/p]
        [p]Robi 2 egy pillanatig kattog és zümmög, aztán zöld lámpái kigyulladnak. – Vissza tudunk menni, főnök.[/p]
        [p]– Akkor máris indítsd a kivető szekvenciát! – parancsolod.[/p]
    </text>
    <next id="88"></next>
  </p>
  <p id="108">
    <text>
        [p]– Valóságosak, Robi 2! – kiáltod. – Pajzsokat fel! Akvoidok tömege zúdul rátok. – Sdktolkkl djwos dklssiwkjn! – mintha sikítanának. – Cjhcuyygw skjnciwh soiwjnsa! – Érzékeled, hogy dühösek.[/p]
        [p]– Pajzsaink még kitartanak, főnök – pityegi Robi 2. – De ha nem csinálunk valamit, a nyomás szét fogja törni őket.[/p]
        [p]– Le tudod fordítani, hogy mit mondanak az akvoidok, Robi 2? Szeretném tudni, hogy miért olyan dühösek ránk.[/p]
        [p]– Máris elemzem a nyelvmintákat – és Robi 2 zümmög egy darabig. – Megvan, főnök! Az akvoidok azt hiszik, hogy mi öltük meg Semtort. Úgy látszik, Semtor helyi hős, aki egy inváziótól mentette meg az akvoidokat.[/p]
        [p]Az akvoidok visítoznak, és kupolaszerű építményt formáznak fölöttetek. – Baj van, főnök – kattogja Robi 2. – Az akvoidok bíróság elé állítanak bennünket.[/p]
        [p]– Csinálj velem valamit, hogy beszélni tudjak velük! Be kell bizonyítanunk, hogy nem akarunk ártani nekik – mondod. Robi 2 áramkörei bekapcsolódnak.[/p]
        [p]Most már megérted az akvoidokat. – Csak ezek a gonosz idegenek pusztíthatták el Semtort – mondja az egyik akvoid. – Fojtsuk vízbe őket.[/p]
        [p]De egy másik így válaszol: – Senki nem látta, hogy ők ölték meg Semtort! Lehet, hogy ártatlanok![/p]
        [p]– Várjatok csak! – mondod. – Én, vagyis Robi 2 és én, mi vagyunk Semtor! Vagyis mi szerettünk volna Semtor lenni...[/p]
    </text>
    <next id="109"></next>
  </p>
  <p id="109">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/109.jpg" /][/p]
        [p]– Hazudsz! – mondja az egyik akvoid. – Be akarnak bennünket csapni![/p]
        [p]– Én hiszek az emberi lénynek – mondja egy másik. – Nézzétek csak meg alaposan! Az emberi lény mintha Semtor egyik része lenne. A kis gép pedig mintha a másik része. Hihetetlennek hangzik, de az emberi lény igazat mondhat.[/p]
        [p]– Lassan meggyőzöd őket, főnök – mondja Robi 2. – Befejeztem a kivetőszerkezet javítását. Mihelyt elengednek, máris mehetünk haza – ha a szerkezet működik.[/p]
        [p]– Lehet, hogy itt maradunk? – mondod. – Biztosan pompás dolog hősnek lenni.[/p]
        [p]– Igen! – mondják az akvoidok egyszerre. – Maradj itt, Nagy Semtor, és vezess bennünket![/p]
    </text>
    <next id="32">Ha az akvoidokkal akarsz maradni</next>
    <next id="21">Ha megpróbálod használni a kivetőt</next>
  </p>
  <p id="110">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/110.jpg" /][/p]
        [p]– Szeretném látni a ti kommunikációs berendezéseteket – mondod. – Hadd beszéljek a [em]Csillagköd[/em] del, közölni akarom velük, hogy milyen jó dolgom van a ti dimenziótokban![/p]
        [p]– Rendben van – mondja Tyrano. Elmosolyodik, és egy fehér falhoz vezet. Csápjának érintésére a fal eltűnik. Mögötte egy kommunikációs asztal áll.[/p]
        [p]Tyrano gombokat és ellenőrző egységeket nyomkod. – [em]Csillagköd[/em], jelentkezz.[/p]
        [p]– Itt Janus zászlós – mondja egy gyenge hang a képernyőből.[/p]
        [p]– Itt Tyrano. Egy munkatársad akar beszélni veled. – És odanyújtja neked a tárcsát.[/p]
        [p]– Ensign Janus! Polárisz kapitány azonnal indítson el egy csillagközi rohamcsapatot. Tyrano dimenzióközi inváziót tervez![/p]
        [p]Tyrano egyik csápjával darabokra töri a képernyőt. Mini pulzátorodat célzásra emeled.[/p]
        [p]– Add meg magad! Fegyvereiddel itt semmire se mész – mondja Tyrano. – Ismerd meg hát Tyrano haragját! – És egyik csápja elkapja a fejedet.[/p]
    </text>
    <next id="11">Ha lőni akarsz</next>
    <next id="14">Ha megadod magad</next>
  </p>
  <p id="111">
    <empty />
  </p>
  <p id="112">
    <text>
        [p]– Megkaptuk ezt a gömböt, ám elvesztettük a [em]Csellengő[/em] t – mondod, magasba tartva a mozgásgömböt. – Nézzük meg, hogy működik-e?[/p]
        [p]– Az idegen azt mondta, hogy kívánni kell tőle valamit – mondja Robi 2. – Számításaim szerint a gömböt agyullám tevékenység működteti, és mindent a helyi koordinátáknak megfelelően ültet át, ami...[/p]
        [p]– C-c-C! – mondod. Amikor előadod a kívánságodat, a gömb finoman lüktetni kezd. – Azokhoz a lényekhez akarok menni, akik kapcsolatot teremtettek a [em]Csillagköd[/em] – del.[/p]
        [p]ZÜM-ZÜM-ZÜM! Körülötted zizeg az űr.[/p]
        [p]Koromsötétben találod magad. Nincsenek csillagok, így máris tudod, hogy nem az űrben vagy. – Robi 2! – kiáltod. – Hol vagyunk?[/p]
        [p]– Az adatok nem elégségesek, főnök – feleli Robi 2. S repülni kezd feléd, piros lámpái kigyulladnak.[/p]
        [p]– Hogyhogy nincs, ti Tyrano börtönében vagytok! – mondja egy hang a sötétségből.[/p]
        [p]– Küldj fényt a hang felé! – mondod Robi 2-nek. – Ki ez a Tyrano vagy hogy is hívják?[/p]
        [p]– Ő ennek a dimenziónak az egyeduralkodója – mondja egy csupa csont idegen. És Robi 2 fényétől mind a hét szemét becsukja. Hatalmas lila bőrleffentyűk lógnak csillogó, vörös szemei körül. Csőszerű orra a lábáig ér. – Azt is mondják, hogy Tyrano meg akar hódítani egy másik dimenziót.[/p]
        [p]– Mióta vagy börtönben? – kérdezed.[/p]
    </text>
    <next id="113"></next>
  </p>
  <p id="113">
    <text>
        [p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/113.jpg" /][/p]
        [p]– Kétszáznegyvennyolc éve – motyogja az idegen. – És ezt azért kaptam, mert egy kicsit megtréfáltam Tyranót.[/p]
        [p]– Csend legyen! – mondja egy újabb hang. Megfordulsz, és látod, amint gárdisták jönnek be a börtönbe. Hatalmas, szürke alakjukat mintha kemény sziklából faragták volna ki. Kezükben olyan sugárfegyvert szorongatnak, amilyet még soha nem láttál.[/p]
        [p]– Hé, te új fiú! – kiáltja az egyik gárdista, rád mutatva.[/p]
        [p]– Tyrano látni akar. A robotod itt marad. Lámpákat kioltani![/p]
        [p]– Meg tudunk velük küzdeni? – kérdezed Robi 2-től.[/p]
        [p]– Még nálam van a mozgásgömb, ha esetleg menekülni kellene.[/p]
        [p]– A gárdistáknak olyan fegyverük van, amely azonnal elpusztítana bennünket – feleli Robi 2. – Mellesleg a gömb lassan elveszti energiáját. Ha még egyszer megpróbálod használni, felrobbanhat.[/p]
    </text>
    <next id="18">Ha úgy döntesz, hogy elmész a gárdistákkal</next>
    <next id="90">Ha ismét a gömböt akarod használni</next>
  </p>
  <p id="114">
    <text>
        [p]Csontjaidból megpróbálod kiűzni a hideget. – Hajtóműveket bekapcsolni! – mondod. – Elmegyünk innen, Robi 2.[/p]
        [p]– Helyes, főnök – bippegi Robi 2. Te és Robi 2 lassan felemelkedtek a jégvilág felszínéről. Mintha sárban gázolnátok, amíg mágneses mezején haladtok át. Már elértétek az űrt, de ha energiátok akár csak másodpercre is kifogyna, visszazuhannátok a bolygóra.[/p]
        [p]De az energiátok még bírja. Mihelyt megszabadultok a mágneses mezőtől, Robi 2 annak a jelzésnek a forrásához röpít benneteket, amelyet eddig követtetek. PUFF![/p]
        [p]Üvegszilánkokhoz hasonló, furcsa tornyok magasodnak a ködös világ fölé, ahol leszálltatok. Körös-körül nevetést hallasz, de a köd, a tornyok kivételével, mindent eltakar.[/p]
        [p]– Főnök, amikor ideértünk, a jelzés abbamaradt – kattogja Robi 2. – Már nem tudom követni.[/p]
        [p]Hallgatod a nevetést a ködben, és ajtókhoz hasonló valamiket látsz az üvegtornyok tetején.[/p]
    </text>
    <next id="73">Ha fel akarsz menni a tornyokba</next>
    <next id="99">Ha be akarsz menni a ködbe</next>
  </p>
  <p id="115*63" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-1.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 8 420 364[/p][p] Gratulálok, űrmester vagy! [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*9" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-2.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 537 328[/p][p] Ha Polárisz kapitánynak helyettesre van szüksége, tudni fogja, hol keresse. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*15" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-2.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 399 874[/p][p] Ha Polárisz kapitánynak helyettesre van szüksége, tudni fogja, hol keresse. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*45" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-2.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 287 611[/p][p] Ha Polárisz kapitánynak helyettesre van szüksége, tudni fogja, hol keresse. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*60" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-2.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 640 173[/p][p] Ha Polárisz kapitánynak helyettesre van szüksége, tudni fogja, hol keresse. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*61" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-2.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 975 225[/p][p] Ha Polárisz kapitánynak helyettesre van szüksége, tudni fogja, hol keresse. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*65" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-2.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 810 633[/p][p] Ha Polárisz kapitánynak helyettesre van szüksége, tudni fogja, hol keresse. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*21" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-3.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 79 431[/p][p] Nem rossz! De azért még gyakorolj a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*35" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-3.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 58 267[/p][p] Nem rossz! De azért még gyakorolj a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*38" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-3.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 24 950[/p][p] Nem rossz! De azért még gyakorolj a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*77" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-3.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 10 231[/p][p] Nem rossz! De azért még gyakorolj a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*82" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-3.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 18 402[/p][p] Nem rossz! De azért még gyakorolj a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*101" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-3.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 32 729[/p][p] Nem rossz! De azért még gyakorolj a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*106" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-3.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 69 557[/p][p] Nem rossz! De azért még gyakorolj a [em]Csillagköd[/em] komputeren. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*17" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-4.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 4 428[/p][p] További intézkedésig aszteroida-őrjáratra vagy kirendelve. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*51" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-4.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 2 864[/p][p] További intézkedésig aszteroida-őrjáratra vagy kirendelve. [/p]</text>
    <victory />
  </p>
  <p id="115*43" display="115">
    <text>[p class="inlineImage"][img src="resources/sc7/115-5.jpg" /][/p][p]FŐNÖK, SIKERÜLT VÉGREHAJTANI![/p]
    [p]Pontszámod: 695[/p][p] Menj vissza az űrakadémiára! [/p]</text>
    <victory />
  </p>
</content>
